{"gmina": "Czernica", "typ_gminy": "gmina wiejska Czernica", "kod_gus": "030210423012", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "eurostat": "PL518", "ludnosc": 14280, "budzet": {"dochody": "94,77 mln z\u0142", "wydatki": "87,57 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 58625941.47, "dane1": 51267712.93000001, "dane2": 51267712.93000001, "dane3": 7358228.539999992}, {"label": "2017", "dane0": 69288048.57999998, "dane1": 72204112.25999993, "dane2": 69288048.57999998, "dane4": 2916063.6799999475}, {"label": "2018", "dane0": 76644389.62999997, "dane1": 84844972.27999999, "dane2": 76644389.62999997, "dane4": 8200582.650000021}, {"label": "2019", "dane0": 94774197.18000005, "dane1": 87567376.94000004, "dane2": 87567376.94000004, "dane3": 7206820.24000001}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13658244.649999997, "dane1": 21431883.139999997}, {"label": "2017", "dane0": 14820530.16, "dane1": 36030114.23999999}, {"label": "2018", "dane0": 15854914.01, "dane1": 43021106.49999999}, {"label": "2019", "dane0": 18937991.08, "dane1": 30476342.84999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,56 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 100.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 89.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 7.358228539999992}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 7.358228539999992}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9160636799999478}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9160636799999478}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.20058265000002}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.20058265000002}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 7.20682024000001}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 7.20682024000001}], "dochod_ue": "4,57 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "35,37 mln z\u0142", "gmina_pc": "2477.1 z\u0142", "powiat": "31,56 mln z\u0142", "powiat_pc": "2209.7 z\u0142", "wojewodztwo": "8,10 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "301,74 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "97,06 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 18937991.08, "wydatki": 30476342.84999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "8302666.36", "WARTOSC": "12099405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt zak\u0142ada opracowanie i zweryfikowanie w trakcie prac badawczo - rozwojowych koncepcji zautomatyzowanego inteligentnego magazynu (dalej ZIM) dla bran\u017cy e-commerce. Poprzez wykorzystanie specjalnie zaprojektowanych rega\u0142\u00f3w, stacji pakowania, a nade wszystko mobilnych robot\u00f3w transportuj\u0105cych rega\u0142y do miejsca pakowania i z powrotem do miejsca sk\u0142adowania, ZIM b\u0119dzie doskona\u0142\u0105 realizacj\u0105 koncepcji goods-to-person, pozwalaj\u0105cej na optymalizacj\u0119 proces\u00f3w magazynowych i osi\u0105gni\u0119cie wymiernych korzy\u015bci przez operatora magazynu (sklep internetowy, operator logistyczny) poprzez m.in skr\u00f3cenie procesu kompletowania i pakowania przesy\u0142ek, zminimalizowanie liczby b\u0142\u0119d\u00f3w, ograniczenie zatrudnienia, lepsze wykorzystanie przestrzeni magazynowej. Idea opracowania ZIM i rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ugi polegaj\u0105cej na instalowaniu ZIM (o wydajno\u015bci uzale\u017cnionej od potrzeb danego klienta) i jego pe\u0142n\u0105 integracj\u0119 z systemem WMS (Warehouse Management System) oraz systemem zam\u00f3wie\u0144 w sklepie internetowym jest odpowiedzi\u0105 wnioskodawcy na dynamiczny rozw\u00f3j bran\u017cy e-commerce w Polsce, generuj\u0105cy popyt na nowe powierzchnie magazynowe i rozwi\u0105zania obs\u0142uguj\u0105ce zachodz\u0105ce w nich procesy. Opracowanie ZIM wymaga zaadresowania szeregu kwestii dotycz\u0105cych zar\u00f3wno komponent\u00f3w mechanicznych ZIM, takich jak rega\u0142y, stacje pakowania, mobilne roboty, stacje \u0142adowania baterii, jak i zagadnie\u0144 programistycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych integracj\u0119 ww. element\u00f3w w jedn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 oraz integracj\u0119 ZIM z systemem WMS oraz system obs\u0142uguj\u0105cym proces zam\u00f3wie\u0144 w sklepie internetowym. Projekt zak\u0142ada - etap projektowania element\u00f3w sk\u0142ad", "BENEFICJENT": "LEAN-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zautomatyzowany inteligentny magazyn dla bran\u017cy e-commerce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 581.41}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-29", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4899908.74", "WARTOSC": "8110632.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt dotyczy opracowania i walidacji w warunkach rzeczywistych autonomicznego w\u00f3zka wid\u0142owego, co istotne, przystosowanego do wykonywania funkcji transportowych w \u015brodowisku zewn\u0119trznym. Implikuje to konieczno\u015b\u0107 zaadresowania zupe\u0142nie innych kwestii ni\u017c w przypadku autonomicznych pojazd\u00f3w/w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych dedykowanych zamkni\u0119tym pomieszczeniom magazynowym. S\u0105 to m.in. takie kwestie jak: r\u00f3\u017cne rodzaje i stan nawierzchni (np. \u017cwirek, oblodzenia, ubytki), o\u015bwietlenie o r\u00f3\u017cnym nat\u0119\u017ceniu, zmienne warunki atmosferyczne, wyst\u0119powanie przeszk\u00f3d typu kamie\u0144, uskok, podjazdy, cz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105c przeszkody ruchome (cz\u0142owiek, inne pojazdy) czy brak sta\u0142ych element\u00f3w/punkt\u00f3w odniesienia umo\u017cliwiaj\u0105ce auto-lokalizacj\u0119. Powy\u017csze zagadnienia determinuj\u0105 zakres prac b+r przewidzianych w projekcie, kt\u00f3re w skr\u00f3cie dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 wypracowania optymalnego zestawu sensor\u00f3w i ich rozmieszczenia oraz stworzenia algorytm\u00f3w utylizuj\u0105cych gromadzone dzi\u0119ki nim dane poprzez zapewnienie funkcjonalno\u015bci identyfikacji \u0142adunku (palety) oraz jego bezpieczny transport w warunkach zewn\u0119trznych, po optymalnej trasie, bez ingerencji cz\u0142owieka (pe\u0142na autonomia) do punktu docelowego. Pocz\u0105tkowo, testy zaplanowane w projekcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 przy wykorzystaniu i odpowiednim dostosowaniu obecnie dost\u0119pnych w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych, a finalnie zostanie stworzony i przetestowany w\u0142asny prototyp autonomicznego w\u00f3zka wid\u0142owego. Sukces finalnych test\u00f3w skutkowa\u0107 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przedstawienia rynkowi nowego w skali globalnej w\u00f3zka wid\u0142owego zdolnego do autonomicznej realizacji zada\u0144 transportowych w zewn\u0119trznym \u015brodowisku, tym samym odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowan\u0105 potrzeb\u0119 rynku.", "BENEFICJENT": "LEAN-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i walidacja w warunkach rzeczywistych autonomicznego w\u00f3zka wid\u0142owego dedykowanego do operacji w otwartym \u015brodowisku zewn\u0119trznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 343.13}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2014-11-28", "DOFINANSOWANIE": "172487270.00", "WARTOSC": "224620732.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie i wybudowanie drogi wojew\u00f3dzkiej na odcinku od drogi wojew\u00f3dzkiej nr 455 do drogi krajowej nr 98 o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 9,8 km tj. od km 8+070 do km 17+919,44. Powy\u017cszy odcinek stanowi cz\u0119\u015b\u0107 etapu III b\u0119d\u0105cy kontynuacj\u0105 inwestycji polegaj\u0105cej na realizacji nowego po\u0142\u0105czenia komunikacyjnego pomi\u0119dzy miejscowo\u015bciami zlokalizowanymi na po\u0142udniowowschodnich i wschodnich obrze\u017cach miasta Wroc\u0142awia (Bielan Wroc\u0142awskich), poprzez rejon miejscowo\u015bci: \u017berniki Wroc\u0142awskie, \u015awi\u0119t\u0105 Katarzyn\u0119, Siechnice, \u0141any, Kie\u0142cz\u00f3w, do drogi krajowej nr 98 w rejonie miejscowo\u015bci D\u0142ugo\u0142\u0119ka. Zadaniem inwestycji b\u0119dzie odci\u0105\u017cenie miasta Wroc\u0142awia od ruchu generowanego przez gminy powiatu wroc\u0142awskiego, a tak\u017ce od ruchu zewn\u0119trznego, kt\u00f3rego punktem docelowym s\u0105 owe gminy. Projektowany w ramach etapu III odcinek wzbogaci uk\u0142ad komunikacyjny powiatu i wojew\u00f3dztwa na wsch\u00f3d od Wroc\u0142awia, skr\u00f3ci czas i poprawi jako\u015b\u0107 dojazdu z drogi wojew\u00f3dzkiej nr 455, Gminy Czernica, rejonu Wojnowa, gminy D\u0142ugo\u0142\u0119ka w kierunku p\u00f3\u0142nocnym (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 kontynuacji podr\u00f3\u017cy drog\u0105 krajow\u0105 nr 98) bez konieczno\u015bci przejazdu przez Wroc\u0142aw. Powstanie nowej drogi b\u0119dzie skutkowa\u0142o popraw\u0105 bezpiecze\u0144stwa na odci\u0105\u017conych od ruchu odcinkach istniej\u0105cej sieci dr\u00f3g w obszarze oddzia\u0142ywania drogi wojew\u00f3dzkiej. Ponadto wybudowanie nowej drogi wojew\u00f3dzkiej uczyni przyleg\u0142e tereny bardziej atrakcyjnymi zar\u00f3wno dla mieszka\u0144c\u00f3w jak i potencjalnych inwestor\u00f3w co powinno skutkowa\u0107 ich gospodarcz\u0105 aktywizacj\u0105. Realizacja projektu nast\u0105pi w formule \"zaprojektuj i wybuduj\". Projektowana droga stanowi\u0107 b\u0119dzie nowy element uk\u0142adu komunikacyjnego o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: klasa techniczna drogi: G 2x2, obci\u0105\u017cenie jezdni: 115 kN/o\u015b, kategoria ruchu KR 5. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 budow\u0119: ci\u0105gu pieszo-rowerowego o szeroko\u015bci 3,50 m, dr\u00f3g serwisowych i dojazdowych, most\u00f3w oraz wiadukt\u00f3w nad terenami PKP i drog\u0105 krajow\u0105 nr 98.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE REPREZENTOWANE PRZEZ DOLNO\u015aL\u0104SK\u0104 S\u0141U\u017bB\u0118 DR\u00d3G I KOLEI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Budowa drogi wojew\u00f3dzkiej od drogi wojew\u00f3dzkiej nr 455 do drogi krajowej nr 98.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 253.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-26", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "3115069.84", "WARTOSC": "11260228.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie nowego przedszkola, w pe\u0142ni dostosowanego do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re powstanie w ramach budowanego Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego. Projekt obejmuje budow\u0119 przedszkola, jego wyposa\u017cenie i zagospodarowanie terenu. Obiekt zlokal. b\u0119dzie w miejsc. Dobrzykowice, przy ul. Kolejowej, w Gminie Czernica. Jego pow. zabudowy to 1 635,55 m2, pow. u\u017cytkowa to 1255,65 m2. W wyniku realizacji inwestycji utworzonych zostanie 120 miejsc przedszkolnych (w tym 95 dodatkowych). Liczb\u0119 u\u017cytkownik\u00f3w przedszkola r\u00f3wnie\u017c szacuje si\u0119 na 120. Powstanie \u0142\u0105cznie 5 oddzia\u0142\u00f3w, w tym 2 nowe dla dzieci w wieku 3 - 4 lata (50 miejsc), 1 nowy integracyjny (20 miejsc), 1 nowy dla dzieci w wieku 5-6 lat (25 miejsc) oraz 1 r\u00f3wnie\u017c dla dzieci w wieku 5-6 lat (25 miejsc), do kt\u00f3rego zostanie przeniesiony oddzia\u0142 przedszkolny zlokal. aktualnie w SP w Dobrzykowicach. W ramach przedszkola powstan\u0105 m. in. sale zabaw, \u0142azienki, schowki, szatnia, gab. psychologa, pedagoga, logopedy, piel\u0119gniarki, pok\u00f3j nauczycielski, sala j\u0119zykowa, pokoje biurowe, wc dla niepe\u0142nosprawnych, sanitariaty, aneks kuchenny, magazyn, pom. socjalne, porz\u0105dkowe i techn. Ponadto w budynku zlokal. b\u0119dzie blok kuchenny do obs\u0142ugi przedszkola i szko\u0142y - budowanej w kolejnym etapie inwestycji. Wnioskodawc\u0105, inwestorem oraz podm. realizuj\u0105cym jest Gmina Czernica (brak partner\u00f3w). Operatorem infrastruktury b\u0119dzie Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny, jedn. org. gminy, kt\u00f3ra powstanie z przekszta\u0142cenia SP w Dobrzykowicach. Gmina b\u0119dzie organem prowadz\u0105cym Zesp\u00f3\u0142. Celem podstawowym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Czernica, w tym w miejsc. Dobrzykowice, Krzyk\u00f3w, Nadolice Wielkie i Ma\u0142e oraz wyr\u00f3wnanie szans eduk. dzieci z teren\u00f3w miejskich i wiejskich. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym z terenu Gminy Czernica, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z ww. wsi. Efektem projektu b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c nowe miejsca pracy w wysoko\u015bci 13,5 EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERNICA", "TYTUL": "Budowa przedszkola w ramach zespo\u0142u szkolno \u2013 przedszkolnego w Dobrzykowicach w Gminie Czernica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 218.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2216000.00", "WARTOSC": "6754170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca rozpocznie w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, produkcj\u0119 i sprzeda\u017c ca\u0142kowicie nowego produktu \u2013 produkt nowej generacji stanowisko monta\u017cowego Lean- Workbench\u2122, co b\u0119dzie r\u00f3wnoznaczne z dywersyfikacj\u0105 aktualnej dzia\u0142alno\u015bci i sprzeda\u017cy o ca\u0142kowicie nowy produkt. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie Lean - Tech innowacji produktowej w postaci produktu w\u0142asnej konstrukcji - stanowiska monta\u017cowego Lean- Workbench\u2122. Nowy produkt b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 na poziomie przedsi\u0119biorstwa (dywersyfikacja, rozszerzenie produkcji o nowe produkty) oraz jednocze\u015bnie b\u0119dzie innowacj\u0105 na skal\u0119 kraju (w Polsce na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku nie wyst\u0119puje \u017caden produkt posiadaj\u0105cy analogiczne lub zbli\u017cone w\u0142a\u015bciwo\u015bci techniczne i/lub funkcjonalne). Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Lean - Tech a celami szczeg\u00f3\u0142owymi prowadz\u0105cymi do jego osi\u0105gni\u0119cia s\u0105: a) zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej w postaci ca\u0142kowicie nowego produktu w\u0142asnej konstrukcji - stanowiska monta\u017cowego Lean- Workbench\u2122, b) zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie, c) rozszerzenie oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki dywersyfikacji produkcji, d) uruchomienie ca\u0142kowicie nowego, innowacyjnego w skali kraju procesu produkcyjnego, e) zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki rozpocz\u0119ciu produkcji ca\u0142kowicie nowego urz\u0105dzania bazuj\u0105cego na opracowanych samodzielnie rozwi\u0105zaniach konstrukcyjnych opartych o posiadany przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 wynikach pracy dzia\u0142u B+R. Rozpocz\u0119cie produkcji b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi maszyn, z wykorzystaniem kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie proces produkcji nowych w\u00f3zk\u00f3w. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0107: - zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do realizacji nowego procesu produkcji. - zakup oprogramowania umo\u017cliwiaj\u0105cego projektowanie poszczeg\u00f3lnych komponent\u00f3w stanowiska monta\u017cowego Lean- Workbench\u2122 Wszystkie przewidzi", "BENEFICJENT": "LEAN-TECH SP\u00d3\u0141KA CYWILNA KRZYSZTOF SZAFRANIEC PAWE\u0141 DRAB", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego procesu wytw\u00f3rczego stanowisk monta\u017cowych nowej generacji Lean-Workbench - jako rezultat prac B+R w firmie Lean-Tech", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-22", "DATA_START": "2015-12-17", "DOFINANSOWANIE": "6793557.99", "WARTOSC": "10453788.93", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja 7 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publ. zlok. na terenie 3 gmin:Budynek OSiR w Obornikach \u015al\u0105skich,Budynek SP nr 2 w Obornikach \u015al\u0105skich,Budynek SP im. Jana Brzechwy w Osolinie,Budynek ZS w Chrz\u0105stawie Wielkiej,Budynek \u015bwietlicy w Krynicznie,Budynek \u015bwietlicy w Malinie,Budynek ZS-P w Szewcach.Ponadto do zakresu projektu zaliczamy:dok. techn.,nadz\u00f3r inw.,zarz\u0105dzanie projektem-kierownik projektu,dzia\u0142ania promocyjne.Wysokie koszty utrzymania w/w obiekt\u00f3w,a tak\u017ce przestarza\u0142e rozwi\u0105zania grzewcze stos. w budynkach s\u0105 jednym z g\u0142.problem\u00f3w ochrony \u015brodowiska na terenie gmin Oborniki \u015al\u0105skie,Czernica i Wisznia Ma\u0142a.Wyst\u0119puj\u0105ce znaczne straty cieplne obni\u017caj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 system\u00f3w grzewczych i powoduj\u0105 wyst\u0119powanie emisji py\u0142\u00f3w i gaz\u00f3w do atmosfery.Inwestycja zrealizowana zostanie w latach 2016-2018.Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach Umowy Partnerstwa,zawartej dnia 18.02.2016 r.pomi\u0119dzy Gmin\u0105 Oborniki \u015al\u0105skie,Gmin\u0105 Czernica i Gmin\u0105 Wisznia Ma\u0142a.System zarz\u0105dzania Projektem na etapie wdra\u017cania b\u0119dzie gwarantowa\u0107 jego sprawn\u0105 realizacj\u0119 zgodnie z przyj\u0119tym harmonogramem oraz bezproblemowe rozliczenia z instyt.wsp\u00f3\u0142fin.Benef.Projektu b\u0119dzie Gmina Oborniki \u015al\u0105skie (Lider),kt\u00f3ra b\u0119dzie stron\u0105 podpisywanej umowy o dof.Lider i Partnerzy projektu s\u0105 podmiotami upowa\u017cnionymi do ponoszenia wydatk\u00f3w kwal.Projekt realizowany b\u0119dzie przez Komitet Steruj\u0105cy Projektem,do kt\u00f3rego obowi\u0105zk\u00f3w nale\u017cy monitoring przebiegu realizacji projektu,zarz\u0105dzanie Projektem oraz opracowywanie kierunk\u00f3w dzia\u0142ania maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 Projektu w zakresie zgodnym z harm.rzecz.-fin. Projektu.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 Projektu wynosi 9864039,14 z\u0142,w tym wydatki kwalifikowane stanowi\u0105 warto\u015b\u0107 7660688,32 z\u0142.Do wydatk\u00f3w kwalifik.zaliczono wydatki niezb\u0119dne do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej w termomodernizowanych obiektach.Projekt obj\u0119ty jest cz\u0119\u015bciow\u0105 pomoc\u0105 publiczn\u0105.Wnioskodawca i Partnerzy posiadaj\u0105 zdolno\u015b\u0107 org.i fin. do utrzymania projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA OBORNIKI \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja Budynk\u00f3w U\u017cyteczno\u015bci Publicznej Gminy Oborniki \u015al\u0105skie, Czernica oraz Wisznia Ma\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "96864087.36", "WARTOSC": "113957749.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "CEL - poprawa szans na zatrudnienie 836 os\u00f3b bezrobotnych (407 K i 429 M) zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach.Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.:\u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej\u2022 kobiety,\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w ramach us\u0142ug rynku pracy oparta na:\u25cf Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania\u25cf kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowymNa tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.\\Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe,sta\u017ce,jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,szkolenia,wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy,szkolenia,prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-07-18", "DOFINANSOWANIE": "70687141.23", "WARTOSC": "102437557.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Projekt dotyczy rewitalizacji linii kolejowej nr 292 Jelcz Mi\u0142oszyce - Wroc\u0142aw Osobowice na odcinku Jelcz Mi\u0142oszyce - Wroc\u0142aw So\u0142tysowice wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w zakresie kilometrowym linii 0,403 do 21,447. D\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka obj\u0119tego modernizacj\u0105 wynosi 21,044 km. Projekt realizowany b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, na obszarze WrOF, w gminach Wroc\u0142aw, Jelcz-Laskowice i Czernica. Zakres prac budowlanych dotyczy budowy nowych przystank\u00f3w kolejowych oraz modernizacji istniej\u0105cych, przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 uk\u0142ad\u00f3w torowych, urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem, obiekt\u00f3w in\u017cynierskich i in\u017cynieryjnych, sieci trakcyjnej, elektroenergetycznej, teletechnicznej i \u0142\u0105czno\u015bci, przejazd\u00f3w kolejowych oraz budowy parking\u00f3w, dr\u00f3g, ci\u0105g\u00f3w pieszych, wiat i o\u015bwietlenia przy docelowych przystankach kolejowych. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 przede wszystkim do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci kolei w codziennych podr\u00f3\u017cach do pracy/szko\u0142y/miejsc us\u0142ug na obszarze WrOF oraz w zakresie obs\u0142ugi ruchu pozaaglomeracyjnego, w tym turystycznego. Zwi\u0119kszenie roli transportu kolejowego to dzia\u0142anie zmierzaj\u0105ce do zahamowania niekontrolowanego wzrostu znaczenia transportu drogowego maj\u0105ce na celu spe\u0142nienie jednego z g\u0142\u00f3wnych za\u0142o\u017ce\u0144 polityki transportowej UE, tj. d\u0105\u017cenia do zr\u00f3wnowa\u017conego transportu i mobilno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie w Gmin\u0105 Wroc\u0142aw, gmin\u0105 Jelcz Laskowice i gmin\u0105 Czernica (partnerzy projektu). Podmiotem odpowiedzialnym za jego realizacj\u0119 b\u0119dzie PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. (lider projektu). Projekt realizowany b\u0119dzie w formule \"projektuj i buduj\".", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 292 na odcinku Jelcz Mi\u0142oszyce - Wroc\u0142aw So\u0142tysowice w celu przywr\u00f3cenia przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich we WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-06-15", "DOFINANSOWANIE": "1316619.11", "WARTOSC": "17406855.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie nowej szko\u0142y podstawowej, kt\u00f3ra powstanie w ramach budowanego Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego. Obejmuje swoim zakresem budow\u0119 szko\u0142y, jej wyposa\u017cenie oraz zagospodarowanie terenu. Ww. plac\u00f3wka, w pe\u0142ni dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zlokalizowana b\u0119dzie w miejscowo\u015bci Dobrzykowice, przy ul. Kolejowej, w Gminie Czernica. \u0141\u0105czna powierzchnia jej zabudowy to 4 139,68 m2, natomiast powierzchnia u\u017cytkowa to 2 861,32 m2. Realizacja inwestycji pozwoli uruchomi\u0107 docelowo 18 klas po 25 uczni\u00f3w, tym samym powstanie \u0142\u0105cznie 450 miejsc szkolnych (w tym ok. 170 na potrzeby przenoszonej SP w Dobrzykowicach). Budowa Zespo\u0142u b\u0119dzie realizowana w ramach jednego zam\u00f3wienia publicznego, prace dot. szko\u0142y i przedszkola rozpoczn\u0105 si\u0119 r\u00f3wnolegle, jednak\u017ce w umowie z wykonawc\u0105 zostan\u0105 wskazane odr\u0119bne ko\u0144cowe terminy ich wykonania (wcze\u015bniejszy dla przedszkola oraz p\u00f3\u017aniejszy dla szko\u0142y). W ramach budowy przedszkola (przedmiot odr\u0119bnego wniosku o dofinansowanie) powstanie m. in. zaplecze kuchenne, kot\u0142ownia, elementy infrastruktury zewn\u0119trznej, przeznaczone tak\u017ce na potrzeby szko\u0142y, oraz elementy zagospodarowania terenu, w zakresie umo\u017cliwiaj\u0105cym uzyskanie prawa do u\u017cytkowania ww. obiektu. Niniejszy projekt obejmuje budow\u0119 budynku szko\u0142y w pozosta\u0142ym zakresie (m. in. klasy, gabinety i pracownie klas I \u2013 III wraz z zapleczem, klasy, gabinety i pracownie klas IV \u2013 VI wraz z zapleczem, cz\u0119\u015b\u0107 administracyjno-biurow\u0105 szko\u0142y, gabinet piel\u0119gniarki, logopedy, sto\u0142\u00f3wk\u0119 z zapleczem cateringowym, bibliotek\u0119, czytelni\u0119, ma\u0142\u0105 sal\u0119 gimnastyczn\u0105, \u015bwietlic\u0119, sanitariaty, portierni\u0119, hol), jak r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142\u0105 infrastruktur\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 szko\u0142y i zagospodarowanie terenu przewidziane w projekcie budowlanym. Istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesne pomoce dydaktyczne, w tym do pracowni cyfrowej, matematycznej, przyrodniczej i j\u0119zykowej oraz dla dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERNICA", "TYTUL": "Budowa szko\u0142y w ramach zespo\u0142u szkolno \u2013 przedszkolnego w Dobrzykowicach w Gminie Czernica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "38882761.68", "WARTOSC": "46135217.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odychponie\u017cej 30 r \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez840 os\u00f3b (max tj. 840) zarejestrowanych w PUP Wroc\u0142aw.Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi 840 os\u00f3b bezrobotnych w tym: 504 K i 336 M.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia w tym co najmniej 60 % os\u00f3buczestnik\u00f3w projektu nale\u017c\u0105cych do kategorii NEETtj. og\u00f3\u0142em504osoby bezrobotne, w tym302K i202Moraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu tj. 168 os.100 K i 68 M stanowi\u0105 os. znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.:- osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 8 os\u00f3b 4 K i 4 M,- osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne100 os\u00f3b 60 K i 40 M,- osoby o niskich kwalifikacjach60 os\u00f3b 36 K i 24 M.w ramach projektu ka\u017cdemu uczestnikowi/-czce projektu zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD (840 osobom), z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (V) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2553202.29", "WARTOSC": "3003767.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Powr\u00f3t do pracy / wej\u015bcie na rynek pracy przez min. 90% z 80 [79K/1M] uczestnik\u00f3w projektu, tj. os. zamieszkuj\u0105cych (zg. z KC) lub pracuj\u0105cych na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy: Czernica, D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Jelcz-Laskowice, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym: 25 os. [24K/1M] powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, 50 K biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, 5 K bezrobotnych, poprzez utworzenie nowego \u017c\u0142obka i zapewnienie opieki ich dzieciom w okresie 01.07.2018-30.06.2020.GRUPA DOCELOWA:80 os. [79K/1M], kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (w roz. przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy: Czernica, D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Jelcz-Laskowice, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym:\u2022 25 os. [24K/1M] powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich,\u2022 50 K biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,\u2022 5 K bezrobotnych,bez wzgl\u0119du na wiek, czy wykszta\u0142cenie \u2013 w celu zapewnienia r\u00f3wnych szans.W ramach projektu utworzymy w Dobrzykowicach (gm. Czernica) nowy \u017c\u0142obek z 80 miejscami opieki.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 23- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 50- 80 nowoutworzonych miejsc opieki utrzymanych przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu", "BENEFICJENT": "MARTA NOWAK ALTO", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwe\u00a0dzieci,\u00a0szcz\u0119\u015bliwi\u00a0rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1649961.39", "WARTOSC": "1941131.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Powr\u00f3t do pracy / wej\u015bcie na rynek pracy / jej utrzymanie w okresie 01.11.2019-31.10.2021 przez min. 90% z 60 [59K/1M] uczestnik\u00f3w projektu, tj. os. zamieszkuj\u0105cych (zg. z KC) lub pracuj\u0105cych na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy: Czernica, D\u0142ugo\u0142\u0119ka, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym: 18 os. [17K/1M] pracuj\u0105cych, w tym powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach rodzicielskich, 39 K biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, 3 K bezrobotnych, poprzez utworzenie 60 nowych miejsc w \u017c\u0142obku ALTO w Dobrzykowicach i zapewnienie opieki ich dzieciom.GRUPA DOCELOWA:60 os. [59K/1M], kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (w roz. przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy: Czernica, D\u0142ugo\u0142\u0119ka sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym:? 18 os. [17K/1M] os. pracuj\u0105cych, w tym powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach rodzicielskich,? 39 K biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,? 3 K bezrobotnych,bez wzgl\u0119du na wiek, czy wykszta\u0142cenie \u2013 w celu zapewnienia r\u00f3wnych szans.Wramachprojektuutworzymyw \u017b\u0142obku ALTO w Dobrzykowicach(gm.Czernica) 60 nowych miejsc opieki.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem / wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, poopuszczeniuprogramu: 17-Liczbaos\u00f3bpozostaj\u0105cychbezpracy,kt\u00f3reznalaz\u0142yprac\u0119lubposzukuj\u0105pracypoopuszczeniuprogramu: 38- 60 nowoutworzonychmiejscopiekiutrzymanychprzezmin.2latapozako\u0144czeniuprojektu", "BENEFICJENT": "MARTA NOWAK ALTO", "TYTUL": "Nowe grupy w \u017c\u0142obku ALTO w Dobrzykowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "423075.00", "WARTOSC": "564100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem Projektu jest wypromowanie marek produktowych Wnioskodawcy (Lean Cart oraz Lean-Tech) w ramach bran\u017cowego programu maszyn i urz\u0105dze\u0144. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych (zwi\u0105zanych z promowaniem marek produktowych wnioskodawcy oraz promowaniem Marki Polskiej Gospodarki) pod k\u0105tem wybranych pozaunijnych rynk\u00f3w perspektywicznych (USA, Chiny, Japonia, Korea Po\u0142udniowa, Brazylia, Zjednoczone Emiraty Arabskie): -- udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 5 imprezach targowych (LogiMAT 2020, AUTOMATICON 2020, CeMAT 2020, IAMD USA 2020, CeMAT Asia 2020), -- organizacja 13 wyjazdowych misji gospodarczej na rynki zagraniczne, -- dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Realizacja Projektu, do czasu uzyskania dofinansowania, finansowana b\u0119dzie poprzez \u015brodki w\u0142asne wnioskodawcy. Sytuacja finansowa Sp\u00f3\u0142ki jest w tym zakresie korzystna.", "BENEFICJENT": "LEAN-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promowanie marek produktowych Lean Cart oraz Lean-Tech na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 w programie bran\u017cy maszynowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "367350.00", "WARTOSC": "489800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach Bran\u017cowego Programu Promocji dla Bran\u017cy Kosmetycznej. Dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 mia\u0142y miejsce na takich rynkach jak: Zjednoczone Emiraty Arabskie (perspektywiczny), Chiny/Hong-Kong (perspektywiczny), Japonia (perspektywiczny), Tajlandia oraz W\u0142ochy. 1. Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych. a) Cosmoprof Bolonia (Bolonia/W\u0142ochy, marzec 2019); b) BeautyWorld Middle East (Dubaj/Zjednoczone Emiraty Arabskie, maj 2019); c) Beyond Beauty ASEAN (Tajlandia/Bangkok, wrzesie\u0144 2019); d) Cosmoprof Asia (Hongkong/Chiny, listopad 2019); 2. Zakup us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z umi\u0119dzynarodowieniem, dotycz\u0105cej rynku emirackiego (perspektywicznego). 3. Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza do Japonii w trakcie targ\u00f3w Cosme Tokyo, stycze\u0144 2019. 4. Dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne. a) Nabycie oraz instalacj\u0119 element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki, tj. panelu promocyjnego MPG. b) Nabycie i wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych. c) Przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno - promocyjnych w mediach. d) T\u0142umaczenie strony internetowej. e) Produkcja oraz emisja spot\u00f3w informacyjno - promocyjnych. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorcy.", "BENEFICJENT": "PIXIE COSMETICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aI\u0104", "TYTUL": "Udzia\u0142 w Bran\u017cowym Programie Promocji dla Bran\u017cy Kosmetycznej szans\u0105 na wzrost rozpoznawalno\u015bci marki PIXIE COSMETICS na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "362647.35", "WARTOSC": "426643.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Projekt pt.:\u201d Szko\u0142y przysz\u0142o\u015bci Gminy Czernica\u201d jest realizowany, w partnerstwie pomi\u0119dzy Fundacj\u0105 Rozwoju Edukacji Ma\u0142ego In\u017cyniera a Gmin\u0105 Czernica, w okresie IX.2017\u2013X.2018. Warto\u015b\u0107 projektu:426 643,95 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny niefinansowy: 34 320,00 z\u0142(8,04%) pochodz\u0105cy ze \u015brodk\u00f3w JST, koszt przypadaj\u0105cy na jednego uczestnika:1 568,54z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych Gminy Czernica, zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach - SP Ratowice i SP Chrz\u0105stawa Wielka. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez:obj\u0119cie wsparciem 252 uczni\u00f3w (126K i 126M) poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnymi;obj\u0119cie wsparciem 20nauczycieli (19K i 1M) poprzez szkolenia z programowania oraz wykorzystania na zaj\u0119ciach przyrodniczych metody eksperymentu, szkoleniez doradztwa zawodowego oraz szkolenia z metod pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych;doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.Realizacja projektu wp\u0142ynie na podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach podstawowych Gminy Czernica co przyczyni si\u0119 do zminimalizowania wiod\u0105cego problemu zdiagnozowanego w Strategii ZIT WrOF.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI MA\u0141EGO IN\u017bYNIERA", "TYTUL": "Szko\u0142y przysz\u0142o\u015bci Gminy Czernica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "330120.00", "WARTOSC": "966780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wprowadzenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ugi skierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w miasta Wroc\u0142awia. W ramach projektu wprowadzona zostanie innowacja produktowa polegaj\u0105ca na wprowadzeniu na rynek nowych produkt\u00f3w wytwarzanych wed\u0142ug tradycyjnych i rzemie\u015blniczych receptur (przetwory warzywne i owocowe/sosy/pasztety/pasty/sa\u0142atki) i sprzedawaniu jej w formie \"buddahbowl\", czyli formie odpowiadaj\u0105cej aktualnym rynkowym trendom. Opr\u00f3cz tego innowacyjno\u015b\u0107 produktowa b\u0119dzie polega\u0107 na dostarczaniu odg\u00f3rnie okre\u015blonych zestaw\u00f3w \u017cywno\u015bci wysokiej jako\u015bci b\u0119d\u0105cej wytworem lokalnych producent\u00f3w w modelu sprzeda\u017cy subskrypcyjnej. Us\u0142uga taka od 2017 jest ju\u017c dost\u0119pna na rynku polskim zatem stanowi rozwi\u0105zanie znane i stosowane, ale kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata.Wnioskodawca zamierza t\u0119 us\u0142ug\u0119 udoskonali\u0107 poprzez rozw\u00f3j sieci punkt\u00f3w odbioru oraz dodanie mo\u017cliwo\u015bci zam\u00f3wienia towar\u00f3w bezpo\u015brednio do domu. W ramach projektu zostanie wdro\u017cona bardzo istotna innowacja procesowa polegaj\u0105ca na innowacyjnym modelu sprzeda\u017cy. Sprzeda\u017c z mobilnego sklepu b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w kilku r\u00f3\u017cnych lokalizacjach dziennie. Regiobus b\u0119dzie \"pod\u0105\u017ca\u0142\" za miejscami w kt\u00f3rych o danej porze dnia s\u0105 mieszka\u0144cy miasta, czyli do 15 skupiskach biur, nast\u0119pnie w centrum miasta, a wieczorem na osiedlach. W wyniku takiego modelu sprzeda\u017cy Wnioskodawca swoim zasi\u0119giem obejmie ca\u0142e miasto i trafi do bardzo du\u017cej ilo\u015bci Klient\u00f3w. Aby zrealizowa\u0107 cel konieczny jest wyposa\u017cenie firmy w \u015brodki trwa\u0142e: - auto dostawcze (3 szt.) - indywidualnie zaprojektowana zabudowa auta wraz z kompleksowym wyposa\u017ceniem (3 szt.) - ekran dotykowy (3 szt.) - wyposa\u017cenie kuchni (piec konwekcyjny+zmywarka+sto\u0142y+szatkownica+robot kuchenny+kuchnia gaz.+pakowarka Ponadto Wnioskodawca dokona zakupu WNiP. W ramach tego kosztu zakupiona zostanie aplikacja mobilna do sk\u0142adania zam\u00f3wie\u0144. Jest to wydatek niekwalifikowalny, kt\u00f3ry jest jednak konieczny do realizacji ze wzgl\u0119du na ch\u0119\u0107 osi\u0105gni\u0119cia wszystkich cel\u00f3w", "BENEFICJENT": "INSERVICES AGNIESZKA SZAFRA\u0143SKA", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w oraz innowacyjnego modelu sprzeda\u017cy regionalnych produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych z wykorzystaniem form mobilnych i technologii ITC w celu dywersyfikacji oferty firmy Inservices Agnieszka Szafra\u0144ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "237342.51", "WARTOSC": "237342.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRONAR NARZ\u0118DZIA I ZABUDOWY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRONAR Narz\u0119dzia i Zabudowy Sp. z o.o. Sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12043564.00", "WARTOSC": "13106501.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: ? 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii wy\u017cej wymienionych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat zarejestrowane w\u00a0PUP Wroc\u0142aw jako os.bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi\u00a0881 os\u00f3b, w tym 467 kobiety i\u00a03414 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych oparta na: ? profilu pomocy ? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania ? po\u015brednictwie pracy lub poradnictwie zawodowym. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: ? sta\u017ce ? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ? po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe ? bony na zasiedlenie", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (III) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8768365.40", "WARTOSC": "10315724.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych uczni\u00f3w poprzez wdro\u017cenie w szko\u0142ach kompleksowego programu ukierunkowanego na uczni\u00f3w, nauczycieli, rodzic\u00f3w i baz\u0119 dydaktyczn\u0105 szk\u00f3\u0142.Projektb\u0119dzie skierowany do:- 42 szk\u00f3\u0142, w tym 24 SP i16 SPP Gminy Wroc\u0142aw i 2 SP Gminy Czernica- 5563 uczni\u00f3w (3010K,2553M), w tym136 uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (59K,77M),-746 nauczycieli (658K,88M),- 480 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych (360K,120M).Projekt odpowiada na wskazan\u0105 w Strategii ZIT WrOF potrzeb\u0119 realizacji zamierze\u0144 strateg. maj\u0105cych na celu podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia. Podejmowane w projekcie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zapewnieniu r\u00f3wnego dost\u0119pu do edukacji (poszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych) i zapewnieniu stosownego zaplecza dla nowych rozwi\u0105za\u0144 (modernizacja infrastruktury/rozw\u00f3j zaplecza pedagogicznego przez umo\u017cliwienie dokszta\u0142cania nauczycieli w zakresie umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych sprosta\u0107 wyzwaniom wsp\u00f3\u0142czesnego rynku edukacyjnego).Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego Strategii ZIT WrOF jest sp\u00f3jna z celami projektu, co pozytywnie wp\u0142ynie na zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do edukacji podstawowej i ponadpodstawowej.Odpowiedzi\u0105 na ww. problemy s\u0105 zadania zaplanowane w projekcie:- szkolenia/warsztaty doskonal\u0105ce dla nauczycieli,-zaj\u0119cia dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze, k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144, warsztaty, laboratoria, zaj\u0119cia pozaszkolne, - doposa\u017cenie sal dydaktycznych, w tym pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych do nauczania metod\u0105 eksperymentu (w tym TIK).Rodzaj zaj\u0119\u0107 b\u0119dzie indywidualnie dopasowany do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci edukacyjnych uczni\u00f3w, w tym jego niepe\u0142nos. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone z zastosowaniem pedagogiki wra\u017cliwej na p\u0142e\u0107. Efekt realizacji projektu towdro\u017cenie kompleksowego kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w szko\u0142ach, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na dalsze kszta\u0142cenie. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki zindywidualizowanemu podej\u015bciu do ucznia oraz dostosowaniu metodyki nauczania do jego mo\u017cliwo\u015bci edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA WROC\u0141AW", "TYTUL": "Klucz do przysz\u0142o\u015bci - program rozwoju kompetencji kluczowych w szko\u0142ach podstawowych i ponadpodstawowych Gminy Wroc\u0142aw i Gminy Czernica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-01-13", "DOFINANSOWANIE": "10115274.38", "WARTOSC": "12130326.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Partnerstwie. Lokalizacja: Starostwo Powiatowe we Wroc\u0142awiu, Urz\u0105d Gminy Czernica, Urz\u0105d Gminy Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski, Urz\u0105d Miasta i Gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Urz\u0105d Gminy Kobierzyce, Urz\u0105d Gminy Mietk\u00f3w, Urz\u0105d Miejski w Siechnicach, Urz\u0105d Gminy \u017b\u00f3rawina. Zakres: wdro\u017cenie wysoko zaawansowanych e-us\u0142ug ww. urz\u0119dach. Produkty: 8 us\u0142ug o dojrza\u0142o\u015bci 3 kategorii, 15 us\u0142ug o dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 kategorii . 9 system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne. Cel, g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia: Zwi\u0119kszenie dojrza\u0142o\u015bci obecnych e-us\u0142ug oraz wdro\u017cenie nowych. Dostosowanie infrastruktury wspomagaj\u0105cej e-us\u0142ugi oraz obs\u0142ug\u0119 system\u00f3w dziedzinowych. Podniesienie wiedzy pracownik\u00f3w Urz\u0119du w zakresie e-us\u0142ug. Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa przechowywanych danych. Doposa\u017cenie stanowisk pracy. Zadania: Doposa\u017cenie urz\u0119d\u00f3w w infrastruktur\u0119 teleinformatyczn\u0105, wdro\u017cenie oprogramowania oraz e-us\u0142ug zgodnie z potrzebami partner\u00f3w Projektu, szkolenie u\u017cytkownik\u00f3w e-us\u0142ug, promocja i zach\u0119cenie interesariuszy do korzystanie z nowych e-us\u0142ug. Wska\u017aniki: Produktu: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 \u2013 8 szt. Liczba urz\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego \u2013 9 szt. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 15 szt. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne \u2013 9 szt. Rezultatu: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych \u2013 926 Liczba utrzymanych miejsc pracy \u2013 0 Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy \u2013 0 Grupy docelowe: Mieszka\u0144cy gmin i powiatu, podmioty gospodarcze oraz petenci maj\u0105cy potrzeb\u0119 realizacji spraw administracyjnych w urz\u0119dach obj\u0119tych Projektem, pracownicy tych urz\u0119d\u00f3w. Rozwini\u0119cie powy\u017cszych zagadnie\u0144 znajduje si\u0119 w dalszej cz\u0119\u015bci Wniosku \u2013 SW.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci elektronicznych us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i podmiot\u00f3w gospodarczych Powiatu Wroc\u0142awskiego oraz 8 Gmin: Czernicy, D\u0142ugo\u0142\u0119ki, Jordanowa \u015al\u0105skiego, K\u0105t\u00f3w Wroc\u0142awskich, Kobierzyc, Mietkowa, Siechnic i \u017b\u00f3rawiny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "649620.67", "WARTOSC": "764259.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 15 os. [14K/1M], kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (w roz. przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy wiejskie: D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Czernica, Ole\u015bnica, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 naddzie\u0107mi do lat 3, w tym:\u2022 9 os. [8K/1M] os. pracuj\u0105cych, w tym powracaj\u0105cych na rynek pracy\u2022 6 K biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce [w rozumieniu przepis\u00f3w KC] obszary wiejskie \u2013 KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 1.CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie w okresie 01.11.2019-30.06.2021 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 15 os. (14K/1M) zamieszkuj\u0105cych (zg. z KC) lub pracuj\u0105cych na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy wiejskie: D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Ole\u015bnica, Czernica, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym: 9 os. [8K/1M] pracuj\u0105cych i 6 K biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia poprzez utworzenie w gminie D\u0142ugo\u0142\u0119ka nowego \u017c\u0142obka z 15 miejscami opieki i zapewnienie opieki ich dzieciom.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:- 15 nowoutworzonych miejsc opieki utrzymanych przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu: 8- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 5", "BENEFICJENT": "JUSTXU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Powr\u00f3t do pracy z Weso\u0142ymi Motylkami II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8592302.75", "WARTOSC": "10108591.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielenie wsparcia mikro, ma\u0142ym i \u015brednim przedsi\u0119biorcom z obszaru ZIT WrOF w formie bonu na innowacj\u0119 oraz udzielenie bezp\u0142atnego doradztwa i konsultacji przedsi\u0119biorcom w zakresie m.in. mo\u017cliwo\u015bci aplikowania w konkursie oraz sposobu jego realizacji i rozliczenia. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane z Partnerem DAWG we Wroc\u0142awiu. Podstawowym celem projekt\u00f3w grantowych jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci innowacyjnej MSP oraz stymulacja ich wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi i innymi jednostkami naukowymi (dla projekt\u00f3w o ma\u0142ej skali). W ramach projektu b\u0119d\u0105 oferowane dwa rodzaje wsparcia, zgodne z za\u0142o\u017ceniami dla schematu 1.2 Cb: 1. konsultacje i doradztwo udzielane przez Grantodawc\u0119 2. wsparcie w formule grantu (bonu) przekazywanego grantobiorcy przez Grantodawc\u0119 \u2013dofinansowanie przeznaczone na us\u0142ugi na rzecz M\u015aP: \u2022 audyt technologiczny czyli diagnozowanie potrzeb badawczych i technologicznych oraz pomoc w identyfikacji potrzeb wdro\u017ceniowych, kt\u00f3rych realizacja nast\u0105pi w ramach us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowej \u2022 us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowe dotycz\u0105ce wdro\u017cenia lub rozwoju produktu lub technologii m.in.: opracowanie nowej lub udoskonalenie us\u0142ugi lub wyrobu, wykonanie test\u00f3w wdro\u017ceniowych, wykonanie analiz przedwdro\u017ceniowych, prowadzenie bada\u0144 i analiz w zakresie optymalizacji produktu. Istotnym elementem z punktu widzenia przebiegu jego realizacji oraz osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w jest przygotowanie przez Grantodawc\u0119 kompleksowej oferty doradztwa dla potencjalnych grantobiorc\u00f3w. Doradztwo i konsultacj\u0119 b\u0119d\u0105 udzielane w zakresie m.in. wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania projektu, wpisywania si\u0119 w MSP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu (np. wpisywanie si\u0119 w inteligentne specjalizacje regionu), poszukiwania kompetentnych zespo\u0142\u00f3w naukowych do wsp\u00f3\u0142pracy w ramach bonu. W ramach projektu Grantodawca opracowa\u0142 szczeg\u00f3\u0142owe procedury (kt\u00f3re zosta\u0142y do\u0142\u0105czone do wniosku o dofinansowanie), kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 zar\u00f3wno wnioskodawcom jak i w p\u00f3\u017aniejszym", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Bony na innowacyjne us\u0142ugi badawczo-rozwojowe dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MSP - ZIT WRoF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1299092.40", "WARTOSC": "1528344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt pozwoli na rozwi\u0105zanie problemu polegaj\u0105cego na niewystarczaj\u0105cym rozwoju systemu zdeinstytucjonalizowanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych. Przejawia si\u0119 on w udzielaniu zdezintegrowanych, rozproszonych i niesp\u00f3jnych \u015bwiadcze\u0144 przy jednoczesnym braku wsparcia us\u0142ugami medycznymi i pozamedycznymi systemu pa\u0144stwa dla rodziny opiekuj\u0105cej si\u0119 osob\u0105 zale\u017cn\u0105.Celem og\u00f3lnym projektu jest wsparcie deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi, poprzez rozw\u00f3j systemu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych w wyniku utworzenia nowego DDOM we Vratislavia Medica.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105:? osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Wsparciem DDOM obj\u0119te zostan\u0105 osoby niesamodzielne, w tym osoby powy\u017cej 65 r.\u017c.,kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ I AOS,a jednocze\u015bnie nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym;? rodzina/opiekunowie ww. os\u00f3b.G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie:1. Oznakowanie nowych pomieszcze\u0144 na potrzeby DDOM2. Prowadzenie dziennego domu opieki medycznej3. Dzia\u0142ania edukacyjne skierowane do rodziny i opiekun\u00f3w pacjenta przygotowuj\u0105ce do kontynuacji opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:\u2022 utworzenie 10 miejsc w DDOM dla os\u00f3b z grupy docelowej\u2022 obj\u0119cie opiek\u0105 min. 50 os\u00f3b z powiatu wroc\u0142awskiego\u2022 przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych (szkole\u0144) dla rodzin/opiekun\u00f3w pacjenta - min. 50 os.Projekt generuje korzy\u015bci d\u0142ugoterminowe:\u2022 wdro\u017cenie efektywnych kosztowo rozwi\u0105za\u0144 w zakresie medycznej opieki pozaszpitalnej,\u2022 rozw\u00f3j sektora us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych,\u2022 poprawa stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych,\u2022 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej realizowanych w warunkach ambulatoryjnych.", "BENEFICJENT": "VRATISLAVIA MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Nowy DDOM w szpitalu VM - stworzenie dodatkowych miejsc kompleksowej rehabilitacji, terapii oraz wsparcia dla os\u00f3b po przebytych hospitalizacjach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "636968.75", "WARTOSC": "749375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "Projekt partnerski obejmie 4 gminy i 15 szk\u00f3\u0142:Czernica \u2013 SP w Chrz\u0105stawie Wlk. i Ratowicach; D\u0142ugo\u0142\u0119ka \u2013 SP w Siedlcu, Borowej, Brzeziej \u0141\u0105ce, Szczodrem; Oborniki \u015al\u0105skie \u2013 SP 1, 2 i 3 w Obornikach \u015al., SP w P\u0119gowie, Osolinie, Urazie; Wisznia Ma\u0142a \u2013 SP w Krynicznie i Psarach oraz ZSP Szewce. Problem\u2013 uboga baza edukacyjna w w/w gminach. Niewystarczaj\u0105ce wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych wraz z nielicznym sprz\u0119tem IT uniemo\u017cliwia realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 eksperyment. i nauczanie na odpowiednim poziomie nauk przyrodniczych i programowania. Brak w wystarczaj\u0105cym zakresie zaj\u0119\u0107 dodatk. dla dzieci uzdolnionych (brak nauki do\u015bwiadczalnej)Projekt dotyczy dzieci i nauczycieli/ek z w/w szk\u00f3\u0142. Celem jest wzrost jako\u015bci edukacji w gminach do ko\u0144ca czerwca 2019r., dzi\u0119ki implementacji nast\u0119puj. dzia\u0142a\u0144:10.2.A zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce z nauk przyrodniczych, 69 grup po 25h + 22 wyjazdy pozaszkolne; robotyka 31 grup po 25 h; 10.2.B wyposa\u017cymy pracownie przyrodnicze oraz dodamy sprz\u0119t TIK. Zrealizujemy zaj\u0119cia do\u015bwiadczalne, w tym pozaszkolne z wykorzystaniem laboratori\u00f3w i plac\u00f3wek badawczych, celem ukierunkowania dzieci na karier\u0119 edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 w naukach \u015bcis\u0142ych przyrodniczych i robotyce;10.2.G szkolenia dla nauczycieli z gminy Oborniki \u015al., celem wyposa\u017cenia kadry w wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne do nauczania robotyki za pomoc\u0105 nabywanego sprz\u0119tu.Zapewnienie funkcjonalno\u015bci TIK zgodnie z regulaminem konkursu (w skr\u00f3cie: sta\u0142y dost\u0119p do internetu u\u017cytkownik\u00f3w, min. 1 miejsce z przeno\u015bnym komputerem dla uczni\u00f3w w szkole).W/w zadania s\u0105 szczeg\u00f3lnie istotne dla obsz. Wiejskich \u2013 dzieci maj\u0105 ograniczony dost\u0119p do innych ni\u017c szkolne form edukacji.Efekty: wzrost kompetencji u 13 naucz. (11K + 2M); wzrost komp. klucz. Uczn. w/w gmin (293 K, 287 M, suma 580 os.); uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nauczania do\u015bwiadczalnego z nauk przyrod. w 8 szko\u0142ach w/w gmin, a tak\u017ce wyposa\u017cenie 11 szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z wykorzystaniem nowoczesn. metod dydak.", "BENEFICJENT": "GMINA WISZNIA MA\u0141A", "TYTUL": "Innowacyjna Edukacja w gminach Czernica, D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Oborniki \u015al\u0105skie i Wisznia Ma\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5684938.00", "WARTOSC": "6688162.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3). Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142e w pow. wroc\u0142awskim oraz pow. m.Wroc\u0142aw zarejestrowane w PUP we Wroc\u0142awiu, maj\u0105ce status os. bezrobotnej tj.:\u2022 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,\u2022 kobiety,\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3,nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji. Urz\u0105d b\u0119dzie pozyskiwa\u0142 informacje dotycz\u0105ce imigracji i reemigracji uczestnik\u00f3w projektu. Ponadto Beneficjent zapewni mozliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 509 os\u00f3b w tym 279 K i 230 M.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i kompleksowa oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, kt\u00f3ra oparta b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy,? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania,? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym.Na tej podstawie Urz\u0105d dobierze us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji.Uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach instrument\u00f3w rynku pracy :? poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy? sta\u017ce? szkolenia? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 do zatrudnienia i konkurencyjno\u015bci uczestnik\u00f3w na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6062715.32", "WARTOSC": "7132606.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przyczyn\u0105realizacjiproj.jestskaladeficyt\u00f3wkompetencjij\u0119zykowychikomputerowychw\u015br\u00f3dwybranychgrupmieszka\u0144c\u00f3wWrOF.UczestnikamiProj.b\u0119dzie 2.580os.(1419K,1161M)mieszcz\u0105cychsi\u0119wconajmniejjednejzponi\u017cszychgrup:-os.oniskichkwalifikacjachwwieku 18-49lat(min.244os.)-oskt\u00f3reuko\u0144czy\u0142y50rok\u017cycia- (min.244 os.)zamieszk. w rozumieniu KCsubregion ZIT Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego(tj. Gmin\u0119 Wroc\u0142aw, Miasto i Gmin\u0119 Jelcz-Laskowice,Miasto i Gmin\u0119 K\u0105tyWroc\u0142awskie, Gmin\u0119 Siechnice, Gmin\u0119 Trzebnica, Miasto i Gmin\u0119 Sob\u00f3tka, Miasto Ole\u015bnica, Gmin\u0119 D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Gmin\u0119 Czernica, Gmin\u0119 Kobierzyce,Gmin\u0119 Mi\u0119kinia,Gmin\u0119Ole\u015bnica,Gmin\u0119 Wisznia Ma\u0142a, Gmin\u0119 \u017b\u00f3rawina, Miasto i Gmin\u0119 Oborniki \u015al\u0105skie, powiat Miasto Wroc\u0142aw), chc\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci/kompetencjewzakresieICTlubj.obcych.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie bed\u0105 mieli m.in. UP -mieszka\u0144cyobszar\u00f3wwiejskich.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie w terminie 01.01.2018-31.12.2019 r. kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji DIGCOMP lub j\u0119zykowych na pe\u0142nym poziomie A, B lub C wg ESOKJ i potwierdzenie ich certyfikatem przez min. 80%UP-os. doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach oraz os. 50+ pochodz\u0105cych z obszaru Subregionu ZITWrOF,kt. z w\u0142asnej inicjatywy planuj\u0105 podnie\u015b\u0107 poziom swoich kompetencji.Wsparcie: 120 szkole\u0144 komputerowych, ka\u017cde po 152godz., 65szkole\u0144 j\u0119zykowych, w tym 55 z j. angielskiego (45 - 240h, 4 sem.; 10 - 120h, 2 sem.) i 10 z j. niemieckiego (6 - 240h, 4 sem.; 4 - 120h, 2 sem.), zako\u0144czonychprogramemformalnejocenyicertyfikacjinabytychkompetencji.Udzia\u0142wszkoleniachwp\u0142yniepozytywnie naw\u0142\u0105czeniespo\u0142eczneUP(rozw\u00f3jumiej\u0119tno\u015bci\u017cyciowych,wzrostniezale\u017cno\u015bciisamodzielno\u015bci)oraznaaktywno\u015b\u0107zawodow\u0105(u\u0142atwiposzukiwaniepracy,dostosujekwalifikacjeUPdowymaga\u0144pracodawc\u00f3w).G\u0142\u00f3wnewska\u017anikiproj.:Liczbaos\u00f3b:oniskichkwalifikacjach/wwieku25latiwi\u0119cej/wwieku50latiwi\u0119cej:-obj\u0119tychwsparciemwprogramie:1248/ 2000/ 1248;-kt.uzyska\u0142ykwalifikacje/naby\u0142ykompetencjepoopuszczeniuprogramu: 999/1600/ 999", "BENEFICJENT": "IT RENT MARCIN TRZCI\u0143SKI", "TYTUL": "Szko\u0142a kompetencji j\u0119zykowych i komputerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5138392.07", "WARTOSC": "6096810.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 558 osoby (max tj. 558) osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, ka\u017cdemu uczestnikowi zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi\u0105 561 osoby bezrobotne 331K i 230M. Liczba uczestnik\u00f3w projektu (60%) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET - og\u00f3\u0142em 337 osoby, w tym 176K i 161M. Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu tj. 113 os. 58K i 55M stanowi\u0105 os. znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 9 os\u00f3b 2K i 7M, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 54 os\u00f3b 30K i 24M, -osoby o niskich kwalifikacjach 59 os\u00f3b 20K i 39M.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (IV) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1371486.15", "WARTOSC": "1629174.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "19mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%,w zakresie zdiagnozow. potrzeb,kompetencji w nauczaniu programow.u 182Nauczycieli(dalej N) (182K)edukacji wczesnoszk.oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1638 uczni\u00f3w/nic klas1-3 39 SzP w gm. wiejskich/miejsko-wiejs. w PODR.WROC\u0141AWSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid./grupowych dla N oraz grupowych dla 10dodatk.os\u00f3b doros\u0142ych z program. i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas1-3w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencj. techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do28.02.2020 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat.2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4-5.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkolen. dla N/os\u00f3b doros\u0142ych,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie wroc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4697167.77", "WARTOSC": "5526079.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "CEL - poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 wszczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby oniskich kwalifikacjach.Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.:\u2022osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej\u2022 kobiety, \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w ramach us\u0142ug rynku pracy oparta na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowymNa tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :\u2022 po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe,\u2022 sta\u017ce,\u2022 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,\u2022 szkolenia,\u2022 wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3972704.00", "WARTOSC": "4673770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy we Wroc\u0142awiu, maj\u0105ce status osoby bezrobotnej (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy) tj.:\u2022 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia\u2022 kobiety\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne\u2022 osoby o niskich kwalifikacjach oraz osoby bezrobotne pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w wiejskich (zgodnie z DEGURBA kategoria 3). Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 434 osoby w tym 269 kobiet i 165 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i kompleksowa oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, kt\u00f3ra oparta b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy,? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania,? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym.Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :? poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy ? sta\u017ce? szkolenia? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 do zatrudnienia i konkurencyjno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3706668.00", "WARTOSC": "4033811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3re nie uko\u0144czy\u0142y 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: ? 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii wy\u017cej wymienionych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy we Wroc\u0142awiu jako osoby bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie zdefinicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi 400 os\u00f3b w tym 262 kobiety i 138 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych oparta na: ? profilu pomocy ? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania ? po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wysoka jako\u015b\u0107 zatrudnienia zostanie zagwarantowana poprzez przedstawianie ofert pracy wpisuj\u0105cych si\u0119 w zapisy PO WER w tym zakresie. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: ? sta\u017ce ? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ? po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (II) oraz powiecie m. Wroc\u0142aw (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3248721.25", "WARTOSC": "3822025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym, projektu jest\u00a0utworzenie miejsc oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w ramach plac\u00f3wki zapewniaj\u0105cej dzienn\u0105 opiek\u0119 nad osobami niesamodzielnymi. Miejsca utworzone b\u0119d\u0105 w \u015brodowiskowym domu samopomocy, kt\u00f3ry b\u0119dzie o\u015brodkiem wsparcia dla os\u00f3b z upo\u015bledzeniem umys\u0142owym w stopniu znacznym i umiarkowanym, a tak\u017ce os\u00f3b z lekkim upo\u015bledzeniem umys\u0142owym, u kt\u00f3rych jednocze\u015bnie wyst\u0119puj\u0105 inne zaburzenia. Us\u0142ugami opieku\u0144czymi obj\u0119tych b\u0119dzie 30 os\u00f3b w wieku od 16 lat (po zako\u0144czeniu obowi\u0105zku szkolnego). Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie s\u0105 adresowane nie tylko do bezpo\u015brednich beneficjent\u00f3w (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105) ale tak\u017ce do ich rodzin. Elementami realizacji projektu b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c wolontariat opieku\u0144czy cz\u0142onk\u00f3w rodzin oraz dostosowanie miejsca sprawowania us\u0142ug opieku\u0144czych do potrzeb g\u0142\u00f3wnej grupy docelowej. Cel projektu bezpo\u015brednio przyczynia si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WD dla poddzia\u0142ania 9.2.2. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w \u015brodowiskowym domu umo\u017cliwi\u0105 osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym, zapobiegn\u0105 ich odizolowaniu i zapewni\u0105, w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci, funkcjonowanie w warunkach najbardziej zbli\u017conych do domowych. Zak\u0142adane cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 3 zada\u0144: 1. Przygotowanie plac\u00f3wki dziennej opieki nad osobami niesamodzielnymi 2. Prowadzenie plac\u00f3wki \u00a0 3. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 szkoleniowa i doradcza dla rodzic\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem plac\u00f3wki\u00a0 Projekt realizowany w Partnerstwie dw\u00f3ch podmiot\u00f3w: Stowarzyszenia \u201cBONITUM\u201d (L) oraz firmy Dobre Kadry Sp. z o.o. (P). Lider wnosi do projektu do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119 merytoryczn\u0105 w zakresie dzia\u0142a\u0144 opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105. Partner wnosi do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w finansowanych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zew. Tak skonstruowane partnerstwo gwarantuje prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w i wska\u017anik\u00f3w.\u00a0 Projekt wpisuje si\u0119 w Strategi\u0119 ZIT WrOF.", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH INTELEKTUALNIE BONITUM", "TYTUL": "\u015arodowiskowy dom samopomocy dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 BONITUM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3932308.81", "WARTOSC": "4626245.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c projekt realizow. b\u0119dzie w okresie 01.07.2017r.-30.09.2019r. na obszarze ZIT WrOF, w co najmniej 9 gminach, a wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 61 przedsi\u0119b. Wnioskodawcami w projekcie mog\u0105 by\u0107 MSP z siedzib\u0105 na terenie ZIT WrOF, okre\u015blonym w Strategii ZIT WrOF, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, tj. dzia\u0142aj. na rynku nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 24 m-ce. Granty na doradztwo mog\u0105 zosta\u0107 przeznacz. na zakup specjalist. us\u0142ug doradczych, zgodnie ze zdiagnoz. zapotrzebow. przedsi\u0119b., przez kt\u00f3re rozumie si\u0119 us\u0142ugi \u015bwiadczone przez doradc\u0119 zewn\u0119trz., nie zwi\u0105zane ze zwyk\u0142ymi kosztami operacyj. przedsi\u0119b. jak, np. rutynowe us\u0142ugi doradztwa podatkow., regularne us\u0142ugi prawnicze lub reklama. Pomoc udzielana w formule grant\u00f3w prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszania konkurencyj. oraz produktywn. M\u015aP. Potwierdzeniem wyst\u0119p. zapotrzebow. na us\u0142ugi doradcze w\u015br\u00f3d M\u015aP z obszaru wsparcia jest analiza wykonana na zlecenie WARR, kt\u00f3ra stanowi za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofin. Bior\u0105c pod uwag\u0119 wyniki analizy, w ramach projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania wsparcia na us\u0142ugi doradcze w obszarach: -wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy (np. opracow. biznesplanu, strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa, monitorowanie biznesu) -wykorzystywanie zaawansow. technologii informatycznych w przedsi\u0119b. -specjalist. instrument\u00f3w zarz\u0105dzania i mapowania ryzyk/ryzyka w organizacji oraz tworzenia strategii zarz\u0105dzania ryzykiem -doradztwa prawno-podatkowego zwi\u0105zanego z rozwojem przedsi\u0119biorstwa na rynku -us\u0142ugi w zakresie pozyskiw. zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansow. dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw, w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu\u2013z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikow. o \u015brodki Funduszy Europejskich", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MSP-ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3612840.00", "WARTOSC": "4250400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Cel projektu: Dostosowanie kwalifikacji/kompetencji zawodowych minimum 80% z 780 doros\u0142ych os\u00f3b fizycznych (468 kobiet), mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT WrOF, g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+ do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w/pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na tym obszarze, poprzez organizacj\u0119 w okresie 01.08.2018-31.12.2020 kurs\u00f3w zawodowych zgodnie z indywidualnymi potrzebami uczestnik\u00f3w projektu.Grupy docelowe: 780 (w tym co najmniej 60% kobiet-468) os\u00f3b doros\u0142ych (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszar ZIT WrOF.Zadanie realizowane w projekcie:Zadanie 1 - Identyfikacja indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych uczestnik\u00f3w projektu;Zadanie 2 - Kursy zawodowe;Zadanie 3 - Potwierdzanie kwalifikacji/kompetencji zawodowych.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia - 624 (w tym co najmniej 60% kobiet);- Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie - 780 (w tym co najmniej 60% kobiet).Okres realizacji: 01.08.2018-31.12.2020", "BENEFICJENT": "ATUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a rynek pracy dzi\u0119ki nowym kwalifikacjom, kompleksowe wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w ZIT WrOF w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2097578.49", "WARTOSC": "2467739.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie jako\u015bci nauczania oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 1314 uczni\u00f3w (w tym 696 K) z 7 szk\u00f3\u0142 podstawowych prowadzonych przez Gmin\u0119 Wroc\u0142aw (4 szko\u0142y) i Gmin\u0119 Czernica (3 szko\u0142y) poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0105cych kompleksow\u0105 odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby w terminie 01.09.2019-30.04.2021Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Podniesienie kompetencji kluczowych na rynku pracy w zakresie: ICT, j\u0119zyk\u00f3w obcych, nauk przyrodniczo \u2013matematycznych , a tak\u017ce kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci u 1064 uczni\u00f3w (w tym 564 K) poprzez ich udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych i pozaszkolnych Stworzenie w 7 SP warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego i indywidualizacji wsparcia ( w tym z udzia\u0142em rodzic\u00f3w) dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi z wykorzystaniem nowoczesnych pomocy oraz TIKWzmocnienie postaw pozytywnych w zakresie radzenia siebie z problemami natury: psychologiczno- pedagogicznej, logopedycznej, kompensacyjno \u2013 korekcyjnej w\u015br\u00f3d 145 uczni\u00f3w (w tym 77K) poprzez realizacj\u0119 specjalistycznych zaj\u0119\u0107 grupowych i indywidualnych Podniesienie kompetencji 211 nauczycieli (190 K)pod k\u0105tem kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, nauczania eksperymentalnego oraz pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych Projekt jest zgodny z osia priorytetow\u0105 nr 10 Edukacja, Dzia\u0142anie 10.2, Podzia\u0142anie 10.2.1 Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji podstawowej, gimnazjalnej i ponadgimnazjalnej. W ramach realizacji projektu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych kszta\u0142c\u0105cych kompetencje kluczowe na rynku pracy, co ma wp\u0142ywa\u0107 na jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia odpowiadaj\u0105c\u0105 standardom spo\u0142ecze\u0144stwa opartego na wiedzy. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych za\u0142o\u017cono zakup pomocy dydaktycznych i sprz\u0119tu TIK . Dzia\u0142anie wp\u0142ynie na wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych, a tak\u017ce na jako\u015b\u0107 nauczania, co jest zbie\u017cne z za\u0142o\u017ceniami CT10.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA OTWARCI NA EDUKACJ\u0118\"", "TYTUL": "Szko\u0142y Gminy Wroc\u0142aw i Gminy Czernica to kompetencji skarbnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2399967.35", "WARTOSC": "3029109.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 178 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), dzia\u0142aj\u0105cych na terenie Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 178 podmiot\u00f3w M\u015aP z WrOF; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WROF). Projekt zak\u0142ada wsparcie dla M\u015aP z terenu minimum 4 gmin nale\u017c\u0105cych do Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji prz", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu \u2013 doradztwo dla przedsi\u0119biorstw M\u015aP z Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2419011.89", "WARTOSC": "2845896.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest aktywna integracja i podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 90 os\u00f3b bezdomnych (18K,72M) pochodz\u0105cych z terenu ZIT WrOF w okresie 1.IX.2017\u201331.X.2019. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane w partnerstwie TPBA KW i Gmin\u0105 Wroc\u0142aw/MOPS-em. Zak\u0142ada kompleksowe wsparcie \u0142\u0105cz\u0105ce us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym, zawodowym i zdrowotnym, odpowiadaj\u0105c na zdiagnozowane potrzeby grupy docelowej. Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach integracyjnych, profilaktyki zdrowotnej, treningach pracy zespo\u0142owej i podnosz\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne, warsztatach komputerowych oraz poruszania si\u0119 po rynku pracy. Kolejne etapy to warsztaty z pracodawcami, szkolenia i sta\u017ce zawodowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 adaptacj\u0119 os. bezdomnych w \u015brodowisku pracy, a tak\u017ce zapewni\u0105 efekt zatrudnieniowy. Ponadto prze\u0142ami\u0105 stereotypy pracodawc\u00f3w wobec os. bezdomnych. Szczeg\u00f3lnym atutem projektu jest wsparcie indywidualne uczestnik\u00f3w w postaci specjalist\u00f3w: prawnika, psychologa i doradcy zawodowego oraz Akompaniatora realizuj. metod\u0119 towarzyszenia. Zak\u0142ada ona skuteczn\u0105 nauk\u0119 poszukiwania pracy, pomoc w uzyskaniu samodzielno\u015bci \u017cyciowej. Realizowana przez regularne, indywidualne spotkania uczestnika z akompaniatorem zapewnia efekty w aktywizowaniu os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (do 30 % zatrudnienia). Uzupe\u0142nieniem wskazanych form wsparcia s\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe (pikniki, wyj\u015bcia kulturalne itp.) realizowane z udzia\u0142em wolontariuszy. Pozwol\u0105 na odbudowanie umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych i funkcjonowania bezdomnych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie poziomu ub\u00f3stwa i marginalizacji tej grupy. Proj. stanowi odpowied\u017a na problemy zwi\u0105z. z wykluczeniem spo\u0142ecznym opisane w Strategii ZIT WROF, a jego rezultaty s\u0105 zgodne z efektami realizacji dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych w Strategii. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy kapita\u0142u spo\u0142ecznego ZIT WROF i poprawy bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w. Zapewnia efekt synergii minimalizuj\u0105c inne problemy wskazane w ZIT WroF np. przest\u0119pczo\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO POMOCY IM.\u015aW. BRATA ALBERTA - KO\u0141O WROC\u0141AWSKIE", "TYTUL": "Aktywni bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2148149.89", "WARTOSC": "2527235.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: - minimum 70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby niepe\u0142nosprawne(ON), zamieszkuj\u0105ce powiat M.Wroc\u0142aw, Gm. Wroc\u0142aw,p.ole\u015bnicki (Gm. Ole\u015bnica,M.Ole\u015bnica, ),p.o\u0142awski (Gm. Jelcz-Laskowice),p.\u015bredzki(Gm.Mi\u0119kinia),p. trzebnicki(Gm.Oborniki \u015al\u0105skie, Gm.Trzebnica,Gm.Wisznia Ma\u0142a),p. wroc\u0142awski (Gm.Czernica,Gm.D\u0142ugo\u0142\u0119ka,M.iG. K\u0105ty Wroc\u0142awskie,Gm.Kobierzyce, Gm.Siechnice,M.iG.Sob\u00f3tka,Gm.\u017b\u00f3rawina). Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/ niesamodzielnych/ rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/ niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/ niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/ niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalne us\u0142ugi spo\u0142eczne dla Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1469862.00", "WARTOSC": "1734120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na niewystarczaj\u0105c\u0105 liczb\u0119 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz wysokie koszty zapewnienia opieki nad dzieckiem we Wroc\u0142awiu, Gminie Czernica oraz samym Kamie\u0144cu Wroc\u0142awskim. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane w okresie od 1.10.2018 do 30.09.2020. W ramach projektu powstanie 32 nowe miejsca opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105 osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka oraz osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3. Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie i zapewnienie funkcjonowania 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Plac\u00f3wka dostosowana b\u0119dzie do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 pomoc w formie dodatkowego wsparcia logopedy, zaj\u0119\u0107 teatralnych oraz zaj\u0119\u0107 artystycznych.", "BENEFICJENT": "MARGOT S\u0141AWOMIR KWA\u015aNY", "TYTUL": "KAMIENIECKIE MALUCHY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "243312.50", "WARTOSC": "286250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt \u201eNOWE KWALIFIKACJE=LEPSZY ZAW\u00d3D\u201d to kompleksowy model wsparcia skierowany do 24 os\u00f3b doros\u0142ych uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego, realizowanych zgodnie ze Strategi\u0105 ZIT dla Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze WrOF i skierowany do os\u00f3b zamieszka\u0142ych powiat wroc\u0142awski (wg KC)woj. dolno\u015bl\u0105skie do dnia 31.08.2017r. Dzia\u0142ania w ramach projektu zosta\u0142y skierowane do 24 os\u00f3b doros\u0142ych (18+), w tymbezrobotnych, biernychi nieaktywnych zawodowo, pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych i chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie certyfikatu pa\u0144stwowego Instytutu Mechanizacji i G\u00f3rnictwa Skalnego z obs\u0142ugi koparko \u2013 \u0142adowarki III kl. lub obs\u0142ugi w\u00f3zka jezdniowego kat.II WJO.Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze system kszta\u0142cenia zawodowego os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru WrOF pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej oraz podniesie jako\u015b\u0107 edukacji na terenie WrOF, tym samym dostosowuj\u0105c j\u0105 do rosn\u0105cych potrzeb nowoczesnej i innowacyjnej gospodarki. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia na terenie WrOF. Realizacja projektu jest zgodna ze Strategi\u0105 ZIT WrOF.Zaplanowane dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w ramach Osi priorytetowej 10, dzia\u0142ania 10.4, Poddzia\u0142anie 10.4.2 typ projektu 10.4.F. Kszta\u0142cenie w formach pozaszkolnych os\u00f3b doros\u0142ych umo\u017cliwiaj\u0105cych podniesienie kwalifikacji zawodowych, zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno-zawodowe dla os\u00f3b doros\u0142ych.Realizacja projektu jest zgodna z typem projektu wskazanym w Regulaminem konkursu oraz uwarunkowaniami wynikaj\u0105cymi z zapis\u00f3w SzOOP RPO WD 2014-2020 dla danego typu projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU I WSPARCIA \"FRIW\"", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje=Lepszy zaw\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-04", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze oraz wsparcia niefinansowego w postaci konsultacji i doradztwa na rzecz M\u015aP z terenu ZIT WrOF. Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ponadto w ramach projektu wszystkich 61 przedsi\u0119biorstw uzyska wsparcie niefinansowe w postaci konsultacji oferowanych przez Grantodawc\u0119, jak r\u00f3wnie\u017c wst\u0119pnej oceny opracowanego wniosku o udzielenie grantu. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobio", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - inteligentne inwestycje w rozw\u00f3j M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1229429.05", "WARTOSC": "1446387.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 50 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (30 Kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 20 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 15 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie samodzielne, odwa\u017cne i aktywne w\u0142\u0105czenie si\u0119 w \u017cycie spo\u0142. i zawod. os\u00f3b z opisanym rodzajem niepe\u0142nosprawno\u015bci.Formy wsparcia zgodne s\u0105 z RPO WD 2014-2020, SzOOP RPO WD 2014-2020. Proj. jest zgodny z prawodawstwem krajowym.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "794700.65", "WARTOSC": "934941.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.:Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min. 34% os.z GD i zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d min.22% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarach ZIT WrOF-w gminach: Gm.Wroc\u0142aw, Gm.Siechnice, Gm.Czernica, Gm.Kobierzyce, Gm. Z\u00f3rawina, dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug aktywnej integracji w proj.w okr.01.IX.2017-31.XII.2018.Gr.docel.proj.stanowi 80os.(42K i 38 M)-s\u0105 to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej z terenu ZIT WrOF woj.dolno\u015bl\u0105skiego \u2013 z obszaru gmin: Gmina Wroc\u0142aw, Gm. Siechnice, Gm.Czernica, Gm. Kobierzyce, Gm.Z\u00f3rawina.Struktura GD:-os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min.35%GD (kr.Str.ZIT)-s\u0105 to g\u0142\u00f3wnie os.o st.lekkim, umiarkow. i znacznym,a wsparcie w proj.dostosowane b\u0119dzie do specyficznych potrzeb tych os.-os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia pomoc\u0105 spo\u0142.-min.60% GD-Kobiety stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min.60% GD-min.10%GD to os.bezrobotne;-min.5%GD to os.d\u0142ugotrwale bezrobotne-90% GD to os.bierne zawodowo.Proj.jest skierow.do GD z obsz.woj.dolno\u015bl\u0105skiego-os.fizyczn.,kt.zamieszkuj\u0105 na obsz.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przep.Kod.Cywiln.Zadania przewidziane do realizacji w projekcie:1 - BLOK \u201eM\u00d3J INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA \u2013 IPD\u201d2 - BLOK \"M\u00d3J WARSZTAT UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH\"3 - BLOK PO\u015aREDNICTWO PRACY4 - BLOK \u201eM\u00d3J TRENING KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH\"5 - BLOK SZKOLENIA ZAWODOWE6 - BLOK \u201ePRAKTYKA CZYNI MISTRZA!\u201d -sta\u017ce zawod.Rezultaty proj.to m.in.: -L-ba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 min.30 os.-L-ba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., pracuj\u0105cych po opuszcz.progr.-min.24 os.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Twoja szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "848593.25", "WARTOSC": "998345.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost samodzielno\u015bci oraz aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (54 OzN, 32K i 22M) z terenu gmin powiatu wroc\u0142awskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad ZIT WrOF (Miasto i gmina K\u0105ty Wroc\u0142awskie, gmina Siechnice, Miasto i gmina Sob\u00f3tka, gm. D\u0142ugo\u0142\u0119ka, gm. Czernica, gm. \u017b\u00f3rawina i gm. Kobierzyce i gmina Wroc\u0142aw) poprzez udost\u0119pnienie i upowszechnienie us\u0142ug asystenckich \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, w tym przygotowanie kadry asystenckiej i utworzenie 11 miejsc (7K,4M) \u015bwiadczenia us\u0142ugi oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w funkcjonowania rodzin OzN (20 os., 15K, 5M) w okresie 01.01.2017 r. - 31.03.2019 r. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w miast i gmin powiatu wroc\u0142awskiego wchodz\u0105cych w obszar ZIT WrOF (Miasto i gm. K\u0105ty Wroc\u0142awskie, gm. Siechnice, Miasto i gm. Sob\u00f3tka, gm. D\u0142ugo\u0142\u0119ka, gm. Czernica, gm. \u017b\u00f3rawina i gm. Kobierzyce i gm. Wroc\u0142aw). Uczestnikami projektu b\u0119dzie 54 OzN (32K, 22M)\u2013 odbiorcy us\u0142ug asystenckich oraz 11 os\u00f3b (7K, 4M) przygotowywanych do \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich. Planowane rezultaty projektu:11 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. \u00a0wspartych w programie b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 po zako\u0144czeniu projektu 11 os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu 7 os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w stosunku do kt\u00f3rych zostanie osi\u0105gni\u0119ty wym\u00f3g efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym w rozumieniu za\u0142\u0105cznika nr 10 do regulaminu konkursu RPDS.09.02.02-IP.02-02-084/16 3 os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w stosunku do kt\u00f3rych zostanie osi\u0105gni\u0119ty wym\u00f3g efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze zatrudnieniowym w rozumieniu za\u0142\u0105cznika nr 10 do regulaminu konkursu RPDS.09.02.02-IP.02-02-084/1654 os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w progra", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUDAJMONIA\"", "TYTUL": "Powiatowe Centrum Asystentury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-20", "DATA_START": "2018-02-19", "DOFINANSOWANIE": "13821.14", "WARTOSC": "20000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica", "OPIS": "Celem projektu jest zintensyfikowanie i rozwini\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej przez przedsi\u0119biorstwo RAFA Konrad Fr\u0105czek dzi\u0119ki podj\u0119ciu odpowiednich dzia\u0142a\u0144 przygotowawczych w postaci zlecenia specjalistycznej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu opracowaniu Planu Rozwoju Eksportu (PRE), a p\u00f3\u017aniej jego wdro\u017ceniu. PRE zostanie opracowany z uwzgl\u0119dnieniem flagowych produkt\u00f3w Wnioskodawcy, w tym designerskich, wysoko jako\u015bciowych kratek wentylacyjnych i kominkowych RAFA. Przedmiotem projektu jest zatem przygotowanie Planu Rozwoju Eksportu. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia zasta\u0142a zaplanowana na III kwarta\u0142 2017r. - projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 03.07.2017r. - 29.09.2017r. (przez 3 miesi\u0105ce). Projekt jest sp\u00f3jny i powi\u0105zany z og\u00f3lnym celem dzia\u0142ania 1.4.1 RPO WD, jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego sektora M\u015aP. Wnioskodawca dotychczas prowadzi\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 w ograniczonym zakresie, w du\u017cej mierze dzia\u0142ania na rynkach zagraniczny mia\u0142y charakter okazjonalny. Przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy stale wsp\u00f3\u0142pracuje z belgijsk\u0105 hurtowni\u0105, dzi\u0119ki czemu jego produkty s\u0105 dost\u0119pne na rynkach kraj\u00f3w Beneluxu. Firma sprzedaje tak\u017ce podmiotom fizycznym - tu g\u0142\u00f3wnie z rynku Wielkiej Brytanii. Realizacja przedmiotowego projektu, w tym rozw\u00f3j dzia\u0142a\u0144 eksportowym w oparciu o specjalistyczne opracowanie w postaci Planu Rozwoju Eksportu, wp\u0142ynie na podniesienie poziomu umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych w Polsce, poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w Wnioskodawcy na rynki wybrane w ww. strategii, tu spo\u015br\u00f3d takich kraj\u00f3w jak Niemcy, Belgia, Holandia, Luksemburg, Francja, Finlandia, Szwecja, Norwegia, Czechy i S\u0142owacja. Zostanie to zrealizowane w oparciu o przygotowan\u0105 w ramach wnioskowanego projektu strategi\u0119 rozwoju eksportu przy wykorzystaniu r\u00f3\u017cnorodnych instrument\u00f3w wsparcia. Przygotowanie planu eksportu dla wymienionych produkt\u00f3w ma na celu zwi\u0119kszenie poziomu eksportu oraz zintensyfikowanie powi\u0105za\u0144 z zagranicznymi partnerami. G\u0142\u00f3wnym odbi", "BENEFICJENT": "KONRAD FR\u0104CZEK RAFA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy RAFA Konrad Fr\u0105czek dzi\u0119ki opracowaniu Planu Rozwoju Eksportu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858675.78", "WARTOSC": "1010206.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 48 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (44 matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105sk, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT WrOFProjekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017- III 2019, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 48 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez:finansowanie opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym lubfinansowanie wynagrodzenia opiekuna dziennego w cz\u0119\u015bci odpowiadaj\u0105cej kosztom opieki nad dzieckiem skierowanym w ramach projektu lubfinansowanie wynagrodzenia (w kwocie netto) niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (15 kobiet i 3 m\u0119\u017cczyzn).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "879132.63", "WARTOSC": "2028398.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Efektem projektu jest opracowanie optymalnej konfiguracji przetwornik\u00f3w ultrad\u017awi\u0119kowych dla wagonu defektoskopowego oraz jednotokowych stanowisk pomiarowych r\u0119cznych umo\u017cliwiaj\u0105cych wykrywanie wi\u0119kszej liczby wad, co doprowadzi do zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa ruchu pojazd\u00f3w. W wyniku realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cna \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi pomiarowe szyn PKP PLK S.A., oraz zagranicznym zarz\u0105dcom infrastruktury kolejowej. Badania diagnostyczne szyn kolejowych oparte na technologii b\u0119d\u0105cej wynikiem projektu umo\u017cliwi\u0105 wykrywanie z wi\u0119ksz\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 wad ukrytych w maksymalnie du\u017cej cz\u0119\u015bci przekroju szyny oraz formu\u0142owanie pe\u0142niejszej informacji o wykrytych defektach. Aby sprosta\u0107 tym wymaganiom, metodologia badania obejmie kontrolowany spos\u00f3b akustycznego prze\u015bwietlenia szyny, uwzgl\u0119dniaj\u0105cy r\u00f3\u017cnorodne czynniki, takie jak: wielokrotne odbicia od granic profilu szyny, rozproszenie wi\u0105zki, rozbie\u017cno\u015bci profilu zu\u017cytej szyny od profilu nominalnego, niedoskona\u0142o\u015bci mechanicznych \u015brodk\u00f3w prowadzenia g\u0142owic wzgl\u0119dem osi wzd\u0142u\u017cnej szyny, stopniowe zu\u017cywanie si\u0119 blok\u00f3w g\u0142owic, itd. Szczeg\u00f3lnie istotne i z\u0142o\u017cone jest w tym wzgl\u0119dzie badanie g\u0142\u00f3wki szyny. PKP PLK S.A. dysponuje bogat\u0105 baz\u0105 danych dotycz\u0105cych wynik\u00f3w diagnostyki i napraw szyn. Informacje te wskazuj\u0105 zagro\u017cenia w\u0142a\u015bciwe dla polskiej infrastruktury, co stanowi wytyczne dla projektowania specyficznego uk\u0142adu g\u0142owic ultrad\u017awi\u0119kowych, maksymalizuj\u0105c szanse detekcji gro\u017anych wad. Zastosowanie w projekcie technologii symulacji propagacji fal nada takiemu procesowi charakter zobiektywizowany i umo\u017cliwi przeanalizowanie wp\u0142ywu bardzo wielu czynnik\u00f3w na skuteczno\u015b\u0107 detekcji. Pozwoli to te\u017c na dok\u0142adne sformu\u0142owanie wymaga\u0144 co do optymalne", "BENEFICJENT": "INSTYTUT KOLEJNICTWA", "TYTUL": "Optymalizacja uk\u0142adu przetwornik\u00f3w ultrad\u017awi\u0119kowych do wykrywania wad wewn\u0119trznych szyn kolejowych zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym w PLK S.A. katalogiem wad", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "397970.00", "WARTOSC": "468200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (do wyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowegolub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cy obszaru ZIT WrOF. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119, \u017ce 90% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewramachpozaszkolnychformkszta\u0142cenia- 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewzawodziespawaczaMAG - 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewzakresiep\u0142omieniowegoprostowaniakonstrukcjilubci\u0119ciaplazmowegolublutowaniatwardego - 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reskorzysta\u0142yzdoradztwantmo\u017cliwo\u015bcirozwojuzawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawy sytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakich umiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2540270.77}, {"name": "Biblioteki", "value": 1250000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 317176.95999999996}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 120000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 106474.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 88452.12}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 82515.0}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 78262.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 51955.04}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 27720.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9414.48}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2797710.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2660972.84}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1423446.4500000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1357902.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 1251562.19}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 851475.61}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 808000.1299999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 807607.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 652860.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 621557.29}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 387276.80000000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 352661.87}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 225966.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 218377.07}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 213694.03999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 202353.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 165227.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 157795.24}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 155285.64}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 155144.05000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 146100.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 125325.91999999998}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 99987.69}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 91945.82999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 87079.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 79811.07}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 66808.88}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63534.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 59501.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 39201.12}, {"name": "Gimnazja", "value": 33489.21}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 28251.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 26174.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 24366.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18352.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17921.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15119.890000000001}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 14889.68}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10621.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8893.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8473.24}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6150.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5528.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4913.62}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3692.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3075.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2820.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2492.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1647.25}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1250.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 200.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 198.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 16.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.5}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3791893.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2599066.18}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1921896.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1656902.85}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 893609.3500000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 521958.46}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 470396.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 303590.49}, {"name": "Cmentarze", "value": 229437.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 179032.97}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 174784.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 32816.4}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 14083.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 11819.07}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 4778.55}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14489030.950000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4354929.239999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 1814303.2700000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 996579.28}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 914337.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 902990.1499999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 877345.81}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 790831.0599999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 537316.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 298889.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 282272.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 244700.71999999997}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 186826.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 127120.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 93997.04999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 82732.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 58453.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56347.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50045.47}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49200.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 39971.36}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 37580.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17547.32}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13714.85}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9630.38}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8006.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 6394.3099999999995}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5273.91}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2050.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1041.21}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 79050.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18012.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 35340.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1984.98}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 400000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 140977.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21400.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18268631.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3155224.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 812398.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 629836.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 253614.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 218379.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 177713.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 146296.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 84498.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 73842.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 59595.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 56993.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 56363.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 53456.15}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36172.46}, {"name": "Gimnazja", "value": 32316.88}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21700.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20650.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17750.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9226.83}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6847.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6552.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4792.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3582.3}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2602.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1608.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 500.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 214.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 71704.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20463.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9180.000000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10857.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3476.1000000000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2820.0000000000005}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 126989.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63411.39}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9987.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20925.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10771.33}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 367288.99}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 499700.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2646745.09}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1352875.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 175302.96}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 120000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 91929.48}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 88452.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 78262.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66699.0}, {"name": "Rodzina", "value": 51955.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27720.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2300.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6140337.200000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4321056.49}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1673964.1699999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1523823.3900000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 807607.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 601800.6799999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 381176.55}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 306618.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 167565.34999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 159295.24}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 127325.91999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 123035.1}, {"name": "Rodzina", "value": 118190.81}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 107033.90999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9880.87}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4313852.350000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2778628.9699999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1936896.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1667722.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 919511.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 638610.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 303590.49}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 229437.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 32816.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19672932.029999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4654748.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1243130.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 919611.7200000001}, {"name": "Rodzina", "value": 543104.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 127120.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49200.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 46365.67}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37580.06}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23345.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18500.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8006.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3763.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2050.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 79050.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18012.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 35340.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1984.98}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 400000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 140977.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21400.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 22236253.599999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 866340.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 474899.79}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 277131.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 260462.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42350.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36172.46}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17750.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 71704.76}, {"name": "Informatyka", "value": 20463.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9180.000000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10857.0}, {"name": "Informatyka", "value": 3476.1000000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2820.0000000000005}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 126989.59}, {"name": "Informatyka", "value": 63411.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9987.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20925.0}, {"name": "Informatyka", "value": 10771.33}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 367288.99}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 499700.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30476342.84999999, "v": "30,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.8, "v_pc": "2134,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "8.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18903926.400000002, "v": "18,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 5704717.8100000005, "v": "5,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.71}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1617203.0399999998, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1309108.17, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1020788.3, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 747071.41, "v": "747,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 603122.3399999999, "v": "603,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 189706.32, "v": "189,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 165227.34, "v": "165,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 79811.07, "v": "79,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 64747.53, "v": "64,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 39201.12, "v": "39,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31712.0, "v": "31,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "value": 22949504.349999994, "v": "22,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.2, "v_pc": "1607,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18522266.77, "v": "18,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3478480.3099999996, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 877639.76, "v": "877,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 51955.04, "v": "51,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17921.26, "v": "17,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1241.21, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7694388.26, "v": "7,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.78, "v_pc": "538,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "51.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4024562.6300000004, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.3}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2797710.04, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.36}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 400000.0, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 197431.35, "v": "197,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 174784.24, "v": "174,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99900.0, "v": "99,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6661711.890000001, "v": "6,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.6, "v_pc": "466,51 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5764495.49, "v": "5,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 297392.25, "v": "297,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 262088.09000000003, "v": "262,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 235924.39, "v": "235,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74091.67, "v": "74,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 27720.0, "v": "27,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6506840.1, "v": "6,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.43, "v_pc": "455,66 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3820145.8400000003, "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 396.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1373434.07, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.1}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 654985.64, "v": "654,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 155.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.06}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 235953.8, "v": "235,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.62}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 155144.05000000002, "v": "155,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 140977.0, "v": "140,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120049.7, "v": "120,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2639651.3499999996, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01, "v_pc": "184,85 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 1250000.0, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.35}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 897644.66, "v": "897,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 241918.34, "v": "241,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 220088.34999999998, "v": "220,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.33}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2367278.7000000007, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 260.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7, "v_pc": "165,78 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "56.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1924971.66, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 1216.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.31}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 234987.69, "v": "234,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 196697.94, "v": "196,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10621.41, "v": "10,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2099206.3400000003, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39, "v_pc": "147,00 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "61.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1146261.78, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 251837.47, "v": "251,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 218395.83, "v": "218,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.4}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 202353.65, "v": "202,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.63}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 177713.93, "v": "177,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.46}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 59595.33, "v": "59,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18352.47, "v": "18,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12974.15, "v": "12,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9229.33, "v": "9,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2492.4, "v": "2,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2068168.3099999998, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 392.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36, "v_pc": "144,83 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "7.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1720657.84, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 8435.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 346260.47, "v": "346,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.74}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1395706.3699999996, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59, "v_pc": "97,74 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "122.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1063276.9, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 146296.0, "v": "146,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.48}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 82515.0, "v": "82,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74040.4, "v": "74,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 29578.07, "v": "29,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1111197.5699999998, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "77,81 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "62.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1111197.5699999998, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 378228.22, "v": "378,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "26,49 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "102.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 288938.12, "v": "288,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 452.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.39}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 89290.1, "v": "89,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.6}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 367288.99, "v": "367,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "25,72 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 367288.99, "v": "367,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 354519.82000000007, "v": "354,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "24,83 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 353019.82000000007, "v": "353,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.57}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 321144.99, "v": "321,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "22,49 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 252445.99000000002, "v": "252,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66699.0, "v": "66,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Informatyka", "value": 98122.73, "v": "98,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11, "v_pc": "6,87 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98122.73, "v": "98,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 75576.1, "v": "75,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,29 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36243.99999999999, "v": "36,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 36012.1, "v": "36,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.65}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2820.0, "v": "2,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2300.0, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2300.0, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}