{"gmina": "gmina wiejska Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski", "ludnosc": 3149, "budzet": {"dochody": "15,72 mln z\u0142", "wydatki": "14,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "599,11 tys z\u0142", "wydatki": "782,67 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3863502399999909}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3863502399999909}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7035746000000034}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7035746000000034}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9980554100000002}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9980554100000002}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3974359099999982}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3974359099999982}], "dochod_ue": "414,15 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,96 mln z\u0142", "gmina_pc": "2526.7 z\u0142", "powiat": "6,96 mln z\u0142", "powiat_pc": "2209.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,79 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "27,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,10 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-10", "DATA_START": "2019-03-18", "DOFINANSOWANIE": "4337562.96", "WARTOSC": "5161000.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest I-etap inwestycji Gminy Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski modernizacji energetycznej 5 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej - 3 segment\u00f3w szko\u0142y podstawowej (A,B,C), budynku GOK oraz urz\u0119du gminy zlokalizowanych przy ul. Wroc\u0142awskiej 55 w Jordanowie \u015al\u0105skim-w celu uzyskania podwy\u017cszonych parametr\u00f3w charakterystyki energetycznej, obowi\u0105zuj\u0105cych od 1 stycznia 2021 r. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma charakter demonstracyjny, w obiektach zostan\u0105 zastosowane rozwi\u0105zania prekursorskie, m.in. - hybrydowy system pozyskiwania energii cieplnej dla uk\u0142adu c.w.u. i c.o., - wymiana kot\u0142a w\u0119glowego na pomp\u0119 ciep\u0142a (OZE) w budynku urz\u0119du gminy, - inteligentny system zarz\u0105dzania energi\u0105, - wizualizacja oszcz\u0119dno\u015bci energii, koszt\u00f3w pozyskania oraz redukcji emisji, - panele fotowoltaniczne z krzemowymi ogniwami dla zasilania nowych system\u00f3w w energie elektr., - wymiana okien, drzwi oraz docieplenie \u015bcian i dachu Inwestycja jest zasadna, z uwagi: -wysokie koszty na ogrzanie ww. budynk\u00f3w, stanowi\u0105ce istotn\u0105 pozycje bud\u017cetu \u2013 koszty obni\u017c\u0105 si\u0119 rocznie o 299 tys. z\u0142. (30% koszt\u00f3w ca\u0142ej gminy); - wysok\u0105 emisje CO2 i py\u0142\u00f3w przez obecne systemy ogrzewania. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 uczniowie szko\u0142y, ich rodzice i nauczyciele oraz wszyscy mieszka\u0144cy gminy. Inwestorem b\u0119dzie Gmina Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski. Efektami projektu b\u0119d\u0105: -5 zmodernizowanych energetycznie obiekt\u00f3w; -redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 57,20%; -zmodernizowanie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a obiekt\u00f3w (OZE); -wprowadzenie 7 jednostek wytwarzania energii z OZE (4 pompy do c.w.u. segment\u00f3w A,B,C i GOK, 2 pompy c.o. dla ww. segment\u00f3w oraz budynku urz\u0119du gminy oraz 1 uk\u0142ad (149 sztuk) paneli PV); -zaoszcz\u0119dzenie energii ko\u0144cowej na poz.: 84,77%; -produkcja energii elektrycznej z instalacji OZE - 44 602,00 kWh/rok; -produkcja \u0142\u0105cznej energii z instalacji OZE - 152 185,69 kWh/rok; -udzia\u0142 energii cieplnej i elektrycznej z OZE: 57,62% Inwestycja wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej, jest niedochodowa, nie obj\u0119ta pomoc\u0105 de minimis", "BENEFICJENT": "GMINA JORDAN\u00d3W \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "\u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej wraz z wykonaniem instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Komplementarne i efektywne wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 w oparciu o wdro\u017cenie systemu monitorowania i zarz\u0105dzania zu\u017cyciem energii\u201d - ETAP 1-szy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1377.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1164983.80", "WARTOSC": "2536400.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace B+R zmierzaj\u0105ce do opracowania innowacyjnej technologii mieszanek mineralno-cementowo-emulsyjnych (MCE+) o zwi\u0119kszonym module sztywno\u015bci z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w z recyklingu do warstwy podbudowy o podatnym charakterze pracy w konstrukcji drogowej. Celem projektu jest zaprojektowanie oraz wyprodukowanie takiej mieszanki MCE+ z dodatkiem destruktu, kt\u00f3ra b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0142a odpowiednim poziomem trwa\u0142o\u015bci zm\u0119czeniowej i odporno\u015bci na sp\u0119kania. Nowa mieszanka MCE+ pozwoli zminimalizowa\u0107 ryzyko powstawania sp\u0119ka\u0144, przy jednoczesnym uzyskaniu jak najwy\u017cszych warto\u015bci modu\u0142u sztywno\u015bci odpowiednio do kategorii ruchu. Nast\u0119pnie, wykonane zostan\u0105 odcinki testowe dr\u00f3g z warstw\u0105 podbudowy z mieszanki MCE+. Na odcinkach testowych planuje si\u0119 przeprowadzenie bada\u0144 zm\u0119czeniowych, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wyznaczenie charakterystyk okre\u015blaj\u0105cych odporno\u015b\u0107 na wczesne sp\u0119kanie (charakterystyka inicjacji sp\u0119ka\u0144). Odpowiedni poziomu sztywno\u015bci oraz wymagan\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 zm\u0119czeniow\u0105 w mieszankach MCE+ planuje si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez zaprojektowanie i wyprodukowanie nowego rodzaju emulsji asfaltowej wolnorozpadowej z wykorzystaniem asfaltu o wi\u0119kszej twardo\u015bci, dedykowanej do produkcji mieszanki MCE+. Produkcja nowej emulsji b\u0119dzie wymaga\u0142a zastosowania odmiennych emulgator\u00f3w od klasycznie stosowanych. Im twardszy asfalt \u2013 tym trudniejszy proces emulgacji, co wymaga stosowania bardziej zaawansowanych emulgator\u00f3w i wprowadzenia odpowiednich technologii zmniejszaj\u0105cych ryzyko samoistnego rozpadu emulsji asfaltowej. Now\u0105 mieszank\u0119 MCE+ wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie zar\u00f3wno Eurovia Polska S.A. podczas realizacji rob\u00f3t drogowych, jak i \u015brednie i ma\u0142e firmy drogowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 chcia\u0142y zwi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105, oferuj\u0105c roboty drogowe z wykorzystaniem nowej mieszanki MCE+. Po\u015brednimi odbiorcami b\u0119d\u0105 zarz\u0105dcy dr\u00f3g i szerzej ca\u0142e spo\u0142ecze\u0144stwo, gdy\u017c nowa mieszanka MCE+ pozwoli wyd\u0142u\u017cy\u0107 \u017cywotno\u015b\u0107 drogi i znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci dr\u00f3g w Po", "BENEFICJENT": "EUROVIA POLSKA S.A.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii mieszanek mineralno-cementowo-emulsyjnych (MCE+) o zwi\u0119kszonym module sztywno\u015bci z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w z recyklingu do warstwy podbudowy o podatnym charakterze pracy w konstrukcji drogowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 369.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "749587.50", "WARTOSC": "881887.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa sytuacji na rynku pracy 15 os\u00f3b (14K, 1 M) zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 wiejsk\u0105 Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski (w tym co najmniej 53%mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w rozumieniu KC), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez zatrudnienia lub przebywaj\u0105 na urlopachwychowawczych, b\u0105d\u017a chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej ze sprawowaniem opieki nad dzieckiem po urlopach macierzy\u0144skich i rodzicielskich, poprzezzapewnienie 15 nowych miejsc opieki dzieciom do lat 3 w nowo utworzonym klubie dzieci\u0119cym w okresie od 1 stycznia 2019 do 31 grudnia 2020 roku.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Adaptacja pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obkowych (stycze\u0144-luty 2019)2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie klubu dzieci\u0119cego przez okres 22 miesi\u0119cy od marca 2019 r. do grudnia 2020 r.Grupadocelowa:rodzicedzieciwwiekudolat3zamieszkuj\u0105cygmin\u0119Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski i o\u015bcienne oraz Gmin\u0119 NiemczaProjektzak\u0142adaadaptacj\u0119iwyposa\u017ceniepomieszcze\u0144\u017c\u0142obkowychdla15 dzieciorazbie\u017c\u0105cefunkcjonowanieklubu dzieci\u0119cego przez22 miesi\u0105ce", "BENEFICJENT": "PIERWSZE KROKI - KLUB DZIECI\u0118CY JUSTYNA KAPU\u015aCI\u0143SKA", "TYTUL": "Pierwsze kroki dla pracuj\u0105cych mam", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 238.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "96864087.36", "WARTOSC": "113957749.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "CEL - poprawa szans na zatrudnienie 836 os\u00f3b bezrobotnych (407 K i 429 M) zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach.Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.:\u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej\u2022 kobiety,\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w ramach us\u0142ug rynku pracy oparta na:\u25cf Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania\u25cf kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowymNa tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.\\Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe,sta\u017ce,jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,szkolenia,wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy,szkolenia,prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1752381.42", "WARTOSC": "2061625.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Cel g\u0142\u00f3wny projektu zosta\u0142 przeredagowany:Podniesienie jako\u015bci edukacji 957 (479 dz, 478 ch) SP w Mietkowie, SP w Bukowicach, SP w Jordanowie \u015al\u0105skim i SP w Ku\u017anicy Czeszyckiej w roku szkolnym 2018/2019 i 2019/2020 poprzez wzrost kompetencji kluczowych, umiej\u0119tno\u015bci i postaw spo\u0142ecznych , ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Zwi\u0119kszenie doposa\u017cenia bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem2. Podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych3. Podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji 43 nauczycieli ucz\u0105cych w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem4. Podniesienie sprawno\u015bci psychomotorycznej uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami poprzez realizacj\u0119 wsparcia psychologiczno-pedagogicznegoRealizacja projektu ma przyczyni\u0107 si\u0119 do polepszenia warunk\u00f3w nauczania w szko\u0142ach obj\u0119tych interwencj\u0105 poprzez doposa\u017cenie tych szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t i pracownie szkolne, zwi\u0119kszenie kwalifikacji nauczycieli oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w.Projekt przewiduj\u0105cy przede wszystkim dzia\u0142ania edukacyjne dla dzieci szko\u0142y podstawowej wpisuje si\u0119 w zakres osi priorytetowej X Edukacja. Poprzez doposa\u017cenie bazydydaktycznej oraz wsparcie w postaci zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w w tym szk\u00f3\u0142 wiejskich zapewni r\u00f3wny dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji podstawowej, co jestzgodne z dzia\u0142aniem 10.2. Teren oddzia\u0142ywania - gmina Mietk\u00f3w, Kro\u015bnice, Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski wskazuje na poddzia\u0142anie 10.2.1 horyzont.Grupadocelowa:957 dzieciiichrodziceoraz 43 nauczycielii4Szko\u0142y Podstawowezobszar\u00f3w wiejskich Mietk\u00f3w, Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski,Bukowice, Ku\u017anica CzeszyckaDzia\u0142ania:wyposa\u017ceniebazydydaktycznejwsprz\u0119tTIKidoposa\u017ceniepracowniprzyrodniczych,zaj\u0119ciadodatkowe,sesjeterapeutyczne,wyjazdyedukacyjne,szkolenienauczycieliRezultaty: Nabycie kompetencji kluczowych 719 uczni\u00f3w, uzyskanie kwalifikacji lub kompetencji przez43 nauczycieli, wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FABRYKA MARZE\u0143", "TYTUL": "Razem odkrywamy \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-11", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "3457221.16", "WARTOSC": "7577988.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu wroc\u0142awskiego (POPC01_020406) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 57,31 km. W wyniku realizacji projektu 1483 gospodarstwa domowe oraz 3 jednostki publiczne uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Powstan\u0105 tak\u017ce 23 w\u0119z\u0142y dost\u0119powe oraz 0 w\u0119z\u0142\u00f3w dystrybucyjnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144: zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie wroc\u0142awskim; budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie wroc\u0142awskim; dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie wroc\u0142awskim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie wroc\u0142awskim. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych umo\u017cliwiaj\u0105cych korzystanie z szerokopasmowego Internetu przez odbiorc\u00f3w docelowych. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home). FTTH to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu z osobna, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych. Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji: 01.07.2016 r. \u2013 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"AMERICAN SYSTEMS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie wroc\u0142awskim POPC01_020406.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "38882761.68", "WARTOSC": "46135217.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odychponie\u017cej 30 r \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez840 os\u00f3b (max tj. 840) zarejestrowanych w PUP Wroc\u0142aw.Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi 840 os\u00f3b bezrobotnych w tym: 504 K i 336 M.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia w tym co najmniej 60 % os\u00f3buczestnik\u00f3w projektu nale\u017c\u0105cych do kategorii NEETtj. og\u00f3\u0142em504osoby bezrobotne, w tym302K i202Moraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu tj. 168 os.100 K i 68 M stanowi\u0105 os. znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.:- osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 8 os\u00f3b 4 K i 4 M,- osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne100 os\u00f3b 60 K i 40 M,- osoby o niskich kwalifikacjach60 os\u00f3b 36 K i 24 M.w ramach projektu ka\u017cdemu uczestnikowi/-czce projektu zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD (840 osobom), z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (V) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "363481.35", "WARTOSC": "427625.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski", "OPIS": "ProjektW rodzinie si\u0142a!zak\u0142ada komplementarne us\u0142ugi wsparcia rodzin i wsparcia pieczy zast\u0119pczej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 9 czerwca 2011r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej poprzez: konsultacje i poradnictwo specjalistyczne, w tym obywatelskie (mobilna praca specjalist\u00f3w),terapi\u0119, organizowanie dla rodzin spotka\u0144, maj\u0105cych na celu wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144/zapobieganie izolacji. Oferuje r\u00f3wnie\u017c pomoc dla rodziny prze\u017cywaj\u0105cej trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo wychowawczych poprzez wsparcie rodziny wspieraj\u0105cej. Dzia\u0142ania projektowe szczeg\u00f3lnie skupione wok\u00f3\u0142 prewencyjno\u015bci zapobiegania umieszczaniudzieciwpieczyzast\u0119pczej, a w stosunku do rodzin zast\u0119pczych ukierunkowe na popraw\u0119 adaptacji dzieci w nowym \u015brodowisku. Wsparciem obejmiemy 22 rodziny zamieszkuj\u0105cych gminy: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski i Niemcza zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, priorytetowo do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego.Potrzeba realizacji dzia\u0142a\u0144 wynika z tendencji wzrostowej dysfunkcjonalno\u015bci rodzin w wieloproblemowym aspekcie - bezrobocie, ub\u00f3stwo,przemoc,uzale\u017cnienia,rozbicierodzin. Projekt niweluje dysproporcje w dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych wsparcia rodziny. Dzi\u0119ki wsparciu specjalist\u00f3w, rodzice odbuduj\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 do pe\u0142nienia roli opieku\u0144czo-wychowaczej zwi\u0119kszaj\u0105c kompetencje spo\u0142eczne, odzyskaj\u0105 poczucie kontroli, a tak\u017ce wzro\u015bnie ich motywacja do zmiany swojej sytuacji, a dzieci zdob\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci do przejawiania po\u017c\u0105danych spo\u0142ecznie postaw. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 wzorowa\u0107 si\u0119 na autorytetach po\u017c\u0105danych modelach rodziny wspieraj\u0105cej,tak\u017ce w ramach grup samopomocowych wzmocni\u0105 swoje poczucie sprawczo\u015bci i solidarno\u015bci, wzajemnej pomocy i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w kierunku rozwi\u0105zywaniaproblem\u00f3wspo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PLAN B\"", "TYTUL": "W rodzinie si\u0142a!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-11", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "2502761.71", "WARTOSC": "5586123.19", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu wroc\u0142awskiego (POPC01_020404) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 45,19 km. W wyniku realizacji projektu 1013 gospodarstw domowych uzyska dost\u0119p do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Powstan\u0105 tak\u017ce 3 w\u0119z\u0142y dost\u0119powe oraz 0 w\u0119z\u0142\u00f3w dystrybucyjnych.Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144: zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie wroc\u0142awskim; budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie wroc\u0142awskim; dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie wroc\u0142awskim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie wroc\u0142awskim.W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych umo\u017cliwiaj\u0105cych korzystanie z szerokopasmowego Internetu przez odbiorc\u00f3w docelowych. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home). FTTH to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu z osobna, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych. Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji: 01.07.2016 r. \u2013 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"AMERICAN SYSTEMS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie wroc\u0142awskim POPC01_020404.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12043564.00", "WARTOSC": "13106501.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: ? 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii wy\u017cej wymienionych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat zarejestrowane w\u00a0PUP Wroc\u0142aw jako os.bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi\u00a0881 os\u00f3b, w tym 467 kobiety i\u00a03414 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych oparta na: ? profilu pomocy ? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania ? po\u015brednictwie pracy lub poradnictwie zawodowym. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: ? sta\u017ce ? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ? po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe ? bony na zasiedlenie", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (III) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-01-13", "DOFINANSOWANIE": "10115274.38", "WARTOSC": "12130326.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Partnerstwie. Lokalizacja: Starostwo Powiatowe we Wroc\u0142awiu, Urz\u0105d Gminy Czernica, Urz\u0105d Gminy Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski, Urz\u0105d Miasta i Gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Urz\u0105d Gminy Kobierzyce, Urz\u0105d Gminy Mietk\u00f3w, Urz\u0105d Miejski w Siechnicach, Urz\u0105d Gminy \u017b\u00f3rawina. Zakres: wdro\u017cenie wysoko zaawansowanych e-us\u0142ug ww. urz\u0119dach. Produkty: 8 us\u0142ug o dojrza\u0142o\u015bci 3 kategorii, 15 us\u0142ug o dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 kategorii . 9 system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne. Cel, g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia: Zwi\u0119kszenie dojrza\u0142o\u015bci obecnych e-us\u0142ug oraz wdro\u017cenie nowych. Dostosowanie infrastruktury wspomagaj\u0105cej e-us\u0142ugi oraz obs\u0142ug\u0119 system\u00f3w dziedzinowych. Podniesienie wiedzy pracownik\u00f3w Urz\u0119du w zakresie e-us\u0142ug. Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa przechowywanych danych. Doposa\u017cenie stanowisk pracy. Zadania: Doposa\u017cenie urz\u0119d\u00f3w w infrastruktur\u0119 teleinformatyczn\u0105, wdro\u017cenie oprogramowania oraz e-us\u0142ug zgodnie z potrzebami partner\u00f3w Projektu, szkolenie u\u017cytkownik\u00f3w e-us\u0142ug, promocja i zach\u0119cenie interesariuszy do korzystanie z nowych e-us\u0142ug. Wska\u017aniki: Produktu: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 \u2013 8 szt. Liczba urz\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego \u2013 9 szt. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 15 szt. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne \u2013 9 szt. Rezultatu: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych \u2013 926 Liczba utrzymanych miejsc pracy \u2013 0 Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy \u2013 0 Grupy docelowe: Mieszka\u0144cy gmin i powiatu, podmioty gospodarcze oraz petenci maj\u0105cy potrzeb\u0119 realizacji spraw administracyjnych w urz\u0119dach obj\u0119tych Projektem, pracownicy tych urz\u0119d\u00f3w. Rozwini\u0119cie powy\u017cszych zagadnie\u0144 znajduje si\u0119 w dalszej cz\u0119\u015bci Wniosku \u2013 SW.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci elektronicznych us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i podmiot\u00f3w gospodarczych Powiatu Wroc\u0142awskiego oraz 8 Gmin: Czernicy, D\u0142ugo\u0142\u0119ki, Jordanowa \u015al\u0105skiego, K\u0105t\u00f3w Wroc\u0142awskich, Kobierzyc, Mietkowa, Siechnic i \u017b\u00f3rawiny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1299092.40", "WARTOSC": "1528344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt pozwoli na rozwi\u0105zanie problemu polegaj\u0105cego na niewystarczaj\u0105cym rozwoju systemu zdeinstytucjonalizowanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych. Przejawia si\u0119 on w udzielaniu zdezintegrowanych, rozproszonych i niesp\u00f3jnych \u015bwiadcze\u0144 przy jednoczesnym braku wsparcia us\u0142ugami medycznymi i pozamedycznymi systemu pa\u0144stwa dla rodziny opiekuj\u0105cej si\u0119 osob\u0105 zale\u017cn\u0105.Celem og\u00f3lnym projektu jest wsparcie deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi, poprzez rozw\u00f3j systemu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych w wyniku utworzenia nowego DDOM we Vratislavia Medica.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105:? osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Wsparciem DDOM obj\u0119te zostan\u0105 osoby niesamodzielne, w tym osoby powy\u017cej 65 r.\u017c.,kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ I AOS,a jednocze\u015bnie nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym;? rodzina/opiekunowie ww. os\u00f3b.G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie:1. Oznakowanie nowych pomieszcze\u0144 na potrzeby DDOM2. Prowadzenie dziennego domu opieki medycznej3. Dzia\u0142ania edukacyjne skierowane do rodziny i opiekun\u00f3w pacjenta przygotowuj\u0105ce do kontynuacji opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:\u2022 utworzenie 10 miejsc w DDOM dla os\u00f3b z grupy docelowej\u2022 obj\u0119cie opiek\u0105 min. 50 os\u00f3b z powiatu wroc\u0142awskiego\u2022 przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych (szkole\u0144) dla rodzin/opiekun\u00f3w pacjenta - min. 50 os.Projekt generuje korzy\u015bci d\u0142ugoterminowe:\u2022 wdro\u017cenie efektywnych kosztowo rozwi\u0105za\u0144 w zakresie medycznej opieki pozaszpitalnej,\u2022 rozw\u00f3j sektora us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych,\u2022 poprawa stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych,\u2022 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej realizowanych w warunkach ambulatoryjnych.", "BENEFICJENT": "VRATISLAVIA MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Nowy DDOM w szpitalu VM - stworzenie dodatkowych miejsc kompleksowej rehabilitacji, terapii oraz wsparcia dla os\u00f3b po przebytych hospitalizacjach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5684938.00", "WARTOSC": "6688162.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3). Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142e w pow. wroc\u0142awskim oraz pow. m.Wroc\u0142aw zarejestrowane w PUP we Wroc\u0142awiu, maj\u0105ce status os. bezrobotnej tj.:\u2022 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,\u2022 kobiety,\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3,nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji. Urz\u0105d b\u0119dzie pozyskiwa\u0142 informacje dotycz\u0105ce imigracji i reemigracji uczestnik\u00f3w projektu. Ponadto Beneficjent zapewni mozliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 509 os\u00f3b w tym 279 K i 230 M.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i kompleksowa oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, kt\u00f3ra oparta b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy,? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania,? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym.Na tej podstawie Urz\u0105d dobierze us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji.Uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach instrument\u00f3w rynku pracy :? poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy? sta\u017ce? szkolenia? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 do zatrudnienia i konkurencyjno\u015bci uczestnik\u00f3w na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1036715.18", "WARTOSC": "1219664.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Cel:podniesienie kwalif.j\u0119z. i w zakr.ICT prowadz\u0105cych do poprawy syt.na rynku pracy przez min.90% w\u015br\u00f3d 322(193K/129M)os.-mieszka\u0144c\u00f3w OIR Wro.,w tym 177os.(106K/71M)o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145(87K/58M)os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zaint. nabyciem,uzupe\u0142.lub podwy\u017cszeniem kluczowych umiej.i kompet.o charakterze podst. i przekrojowym w zakresie j\u0119z.obcych i technik inf.-komuni(TIK)poprzez uczestnictwo w wybranej formie wsparcia:szkol. ICT zg.z ramami DCF lub kursach j\u0119z.zg.z ESOKJ(ang.,niem.,franc.)w okr.1.3.2018-30.7.2019r. UP mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e zam. obszar realizacji proj. nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do poni\u017cszych grup: - os., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia i/lub niskich kwalifikacjachGr. doc.:177os.o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145 os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.30os.w wieku 18-25 i 290os.w wieku pow.25r.\u017c129os.pracuj\u0105cych;129os.bezr.,w tym 64os.d\u0142. bezr.;64os.biernych zaw.194os.z teren\u00f3w wiej.(60%-kryt.prem.)32os.z niepe\u0142n.Zad:Org.kurs\u00f3w j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.ang.dla 132os(80K/52M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zakup podr\u0119cznik\u00f3w i org.egz.APTIS na poz.A2,B2 lub C2 dla 132 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.ang.Org.k j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.niem.dla 108os(65K/43M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. Podr\u0119. i org.egz.WIDAF/WIDAF Basic na poz.A2,B2 lub C2 dla 108uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.niemOrg.k. j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.fran.dla 12os(8K/4M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. podr\u0119 i org.egz.TFI na poz.A2,B2 lub C2 dla 12 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.franc.Szkol.komputerowe zg. z ramami DCF dla 70os zako\u0144czonych egz.zew ECCC(42K/28M)Rezultaty:L.os.o:-niskich kwalif.,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-159(95K/64M)-w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog-263(158K/105M).-w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt.uzyskaly kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-131(79K/52M)", "BENEFICJENT": "ENGLISH LANGUAGE SCHOOL S.C. KRZYSZTOF PA\u0141GAN , MAGDALENA KRUGER -PA\u0141GAN", "TYTUL": "Szkolenia j\u0119zykowe i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5138392.07", "WARTOSC": "6096810.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 558 osoby (max tj. 558) osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, ka\u017cdemu uczestnikowi zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi\u0105 561 osoby bezrobotne 331K i 230M. Liczba uczestnik\u00f3w projektu (60%) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET - og\u00f3\u0142em 337 osoby, w tym 176K i 161M. Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu tj. 113 os. 58K i 55M stanowi\u0105 os. znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 9 os\u00f3b 2K i 7M, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 54 os\u00f3b 30K i 24M, -osoby o niskich kwalifikacjach 59 os\u00f3b 20K i 39M.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (IV) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4697167.77", "WARTOSC": "5526079.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "CEL - poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 wszczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby oniskich kwalifikacjach.Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.:\u2022osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej\u2022 kobiety, \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w ramach us\u0142ug rynku pracy oparta na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowymNa tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :\u2022 po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe,\u2022 sta\u017ce,\u2022 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,\u2022 szkolenia,\u2022 wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3972704.00", "WARTOSC": "4673770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy we Wroc\u0142awiu, maj\u0105ce status osoby bezrobotnej (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy) tj.:\u2022 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia\u2022 kobiety\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne\u2022 osoby o niskich kwalifikacjach oraz osoby bezrobotne pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w wiejskich (zgodnie z DEGURBA kategoria 3). Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 434 osoby w tym 269 kobiet i 165 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i kompleksowa oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, kt\u00f3ra oparta b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy,? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania,? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym.Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :? poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy ? sta\u017ce? szkolenia? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 do zatrudnienia i konkurencyjno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3706668.00", "WARTOSC": "4033811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3re nie uko\u0144czy\u0142y 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: ? 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii wy\u017cej wymienionych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy we Wroc\u0142awiu jako osoby bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie zdefinicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi 400 os\u00f3b w tym 262 kobiety i 138 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych oparta na: ? profilu pomocy ? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania ? po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wysoka jako\u015b\u0107 zatrudnienia zostanie zagwarantowana poprzez przedstawianie ofert pracy wpisuj\u0105cych si\u0119 w zapisy PO WER w tym zakresie. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: ? sta\u017ce ? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ? po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (II) oraz powiecie m. Wroc\u0142aw (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "725686.01", "WARTOSC": "853748.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt jest skierowany do uczni\u00f3w SOSW w K\u0105tach Wroc\u0142awskich (41) oraz ZSS w Wierzbicach (39) oraz nauczycieli obu plac\u00f3wek. Realizowany b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142pracy z Fundacj\u0105 Eudajmonia.Cel g\u0142\u00f3wny: wzrost kompetencji kluczowych i szans na rozw\u00f3j potencja\u0142u 80 uczni\u00f3w/uczennic SOSW i ZSS oraz 45 nauczycieli obu plac\u00f3wek poprzez udzia\u0142 w specjalistycznych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych i pozaszkolnych, indywidualnej i grupowej terapii, nowoczesnym doradztwie edukacyjno-zawodowym oraz wzmocnionej opiece psychologiczno-pedagogicznej oraz kursach/szkoleniach ( dotyczy nauczycieli) w okresie od 01.09.2017 r. do 30.06.2019 r.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Wzrost kompetencji spo\u0142ecznych, \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej, umiej\u0119tno\u015bci porozumiewania, wsp\u00f3\u0142pracy i uczenia si\u0119 poprzez udzia\u0142 w terapiach grupowych i specjalistycznych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych i pozaszkolnych.2. Zmniejszenie deficyt\u00f3w rozwojowych i spo\u0142ecznych oraz rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci motywacyjnych poprzez realizacj\u0119 indywidualnej i grupowej pomocy psychologiczno-pedagogicznej oraz terapii indywidualnych.3. Podniesienie poziomu wiedzy nauczycieli na temat nowoczesnych form doradztwa edukacyjno-zawodowego.4. Podniesienie poziomu kompetencji nauczycieli (45 os\u00f3b) w zakresie metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez udzia\u0142 w kursach, szkoleniach, studiach podyplomowych. G\u0142\u00f3wnym celem jest wypracowanie sp\u00f3jnego modelu pracy z uczniem autystycznym, pocz\u0105wszy od kopleksowej, wielowymiarowej diagnozy, stworzeniu planu pracy, a sko\u0144czywszy na codziennej pracy i terapii dziecka.Udzia\u0142 w szkoleniach ma wzmocni\u0107 u kadry pedagogicznej kompetencje zwi\u0105zane z prac\u0105 z dzie\u0107mi autystycznymi. Wa\u017cne aby ca\u0142e grono ped bra\u0142o udzia\u0142 w tych samych skoleniach, co wp\u0142ynie na sp\u00f3jno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 i konsekwencj\u0119 w pracy, jak r\u00f3wnie\u017c integruje nauczycieli.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUDAJMONIA\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j szans\u0105 na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1227.6938837726261, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1227,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 806.0522737376945, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 136.28868212130834, "v": "429,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 105.97621467132423, "v": "333,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66.67873293108923, "v": "209,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 47.19969831692601, "v": "148,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 34.44181327405525, "v": "108,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 12.031022546840267, "v": "37,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.16784693553509, "v": "22,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.808510638297872, "v": "18,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.162013337567482, "v": "9,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2.8870752619879325, "v": "9,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1095.4590473166083, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1095,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 814.374442680216, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 230.5059765004763, "v": "725,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43.0914734836456, "v": "135,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 5.763734518894887, "v": "18,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 317.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.6614258494760241, "v": "5,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.061994283899650685, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 298.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 616.2337154652269, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "616,23 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 522.9534550651, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 54.34164814226739, "v": "171,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18.284493489996823, "v": "57,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.861800571610035, "v": "34,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 5.5017465862178465, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.290571610034932, "v": "13,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 445.4724261670372, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "445,47 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 248.5463702762782, "v": "782,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 101.85517942203873, "v": "320,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 81.28078120038107, "v": "255,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 12.70403620196888, "v": "40,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0860590663702763, "v": "3,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 371.5283740870118, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "371,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 242.07659574468084, "v": "762,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 115.10474436328992, "v": "362,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12.08155287392823, "v": "38,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.2654811051127344, "v": "7,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 177.2480978088282, "v": "558,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "177,25 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 117.19017148301049, "v": "369,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28.898990155604952, "v": "91,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 11.216303588440775, "v": "35,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10.619444268021594, "v": "33,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6.333925055573197, "v": "19,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2.254684026675135, "v": "7,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.6856748174023499, "v": "2,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.048904414099714195, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 148.14977453159733, "v": "466,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "148,15 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "699.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "197.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 148.14977453159733, "v": "466,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 142.68071451254366, "v": "449,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "142,68 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "34.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117.2498094633217, "v": "369,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 19.053667831057478, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6.377237218164496, "v": "20,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 113.07576373451889, "v": "356,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "113,08 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 50.546389329946, "v": "159,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 37.34424261670372, "v": "117,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25.185131787869167, "v": "79,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 47.90457288027946, "v": "150,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "47,90 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 47.33961257542078, "v": "149,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.5552334074309305, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.009726897427754842, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41.968586852969196, "v": "132,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,97 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.98702127659574, "v": "72,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16.544934899968244, "v": "52,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2.4366306764052084, "v": "7,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30.464401397268972, "v": "95,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "30,46 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "76.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28.932464274372812, "v": "91,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2143759923785329, "v": "3,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.31756113051762463, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24.361419498253408, "v": "76,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,36 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23.567516671959346, "v": "74,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.7939028262940616, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23.157821530644647, "v": "72,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,16 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23.157821530644647, "v": "72,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19.329780882819943, "v": "60,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,33 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19.329780882819943, "v": "60,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12.00143537630994, "v": "37,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "60.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4.358313750396952, "v": "13,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.7718450301683073, "v": "11,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.6626389329946014, "v": "11,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2086376627500794, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11.630279453794856, "v": "36,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,63 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "75.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11.630279453794856, "v": "36,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.06351222610352493, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.06351222610352493, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}