{"gmina": "Mietk\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Mietk\u00f3w", "kod_gus": "030210423062", "kod_gus_powiatu": "030210423000", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "podregion_eurostat": "PL518", "ludnosc": 3866, "budzet": {"dochody": "19,28 mln z\u0142", "wydatki": "19,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 12.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15724328.89, "dane1": 16281818.889999999, "dane2": 15724328.89, "dane4": 557489.9999999981}, {"label": "2017", "dane0": 16286220.960000006, "dane1": 16650171.06, "dane2": 16286220.960000006, "dane4": 363950.09999999404}, {"label": "2018", "dane0": 17133659.88, "dane1": 19854094.259999998, "dane2": 17133659.88, "dane4": 2720434.379999999}, {"label": "2019", "dane0": 19280933.78, "dane1": 19160859.55000001, "dane2": 19160859.55000001, "dane3": 120074.229999993}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2797000.66, "dane1": 5532751.46}, {"label": "2017", "dane0": 2897324.56, "dane1": 5882099.2299999995}, {"label": "2018", "dane0": 3006408.37, "dane1": 6016212.140000001}, {"label": "2019", "dane0": 3171182.52, "dane1": 6352540.279999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "961,53 tys z\u0142", "wydatki": "937,51 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5574899999999982}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5574899999999982}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.36395009999999406}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.36395009999999406}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.720434379999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.720434379999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.120074229999993}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.120074229999993}], "dochod_ue": "386,39 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,14 mln z\u0142", "gmina_pc": "1070.6 z\u0142", "powiat": "8,54 mln z\u0142", "powiat_pc": "2209.7 z\u0142", "wojewodztwo": "2,19 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "159,07 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "729,38 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3171182.52, "wydatki": 6352540.279999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "13546036.04", "WARTOSC": "15981324.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa drogi powiatowej 2000D od zjazdu z autostrady A4 przez Kilian\u00f3w, Pi\u0142aw\u0119, Milin do Mietkowa na odcinku 11,254 km. Inwestycja zlokalizowana jest w Powiecie Wroc\u0142awskim, na terenie gmin K\u0105ty Wroc\u0142awskie (w obszarze Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego) i Mietk\u00f3w (Obszar Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej). Realizacja projektu zostanie podzielona na 6 odcink\u00f3w ze wzgl\u0119du na zr\u00f3\u017cnicowany zakres prac do wykonania. Zakres projektu i rozwi\u0105zania technologiczne wynikaj\u0105 z potrzeby dostosowania przebudowywanej drogi do rosn\u0105cego nat\u0119\u017cenia ruchu, wymog\u00f3w bezpiecze\u0144stwa i funkcjonalno\u015bci. Wyb\u00f3r technologii wykonania rob\u00f3t budowlanych zosta\u0142 dostosowany do zwi\u0119kszenia parametr\u00f3w technicznych drogi- jej poszerzenia i zwi\u0119kszenia no\u015bno\u015bci. Cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe projektu obejm\u0105: 1. Przygotowanie dokumentacji(studium wykonalno\u015bci, projekt budowlany) 2. Uzyskanie decyzji i pozwole\u0144 na realizacj\u0119 inwestycji 3. Wykup grunt\u00f3w i wyw\u0142aszczenie za odszkodowaniem 4. Wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac budowlanych: -prace rozbi\u00f3rkowe i wyburzeniowe -poszerzenie jezdni do szeroko\u015bci 7 m. -wzmocnienie konstrukcji nawierzchni drogi do no\u015bno\u015bci 115kN/o\u015b na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci prac budowlanych -wykonanie chodnik\u00f3w -wykonanie zjazd\u00f3w publicznych -zatoki autobusowe -miejsca postojowe -przebudowa o\u015bwietlenia -budowa i przebudowa istniej\u0105cego odwodnienia wraz z systemem odprowadzania w\u00f3d opadowych - oznakowanie poziome i pionowe -wycinka drzew i krzew\u00f3w koliduj\u0105cych z rozwi\u0105zaniami drogowymi -pasy zieleni 5. Nadz\u00f3r inwestorski i autorski", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 2000D na odcinku od zjazdu z autostrady A4 przez miejscowo\u015bci Kilian\u00f3w, Pi\u0142aw\u0119, kt\u00f3ra stanowi bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z sieci\u0105 TEN-T obszar\u00f3w aktywno\u015bci gospodarczej powiatu wroc\u0142awskiego i powiatu \u015bwidnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 498.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "96864087.36", "WARTOSC": "113957749.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "CEL - poprawa szans na zatrudnienie 836 os\u00f3b bezrobotnych (407 K i 429 M) zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach.Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.:\u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej\u2022 kobiety,\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w ramach us\u0142ug rynku pracy oparta na:\u25cf Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania\u25cf kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowymNa tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.\\Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe,sta\u017ce,jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,szkolenia,wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy,szkolenia,prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1752381.42", "WARTOSC": "2061625.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Cel g\u0142\u00f3wny projektu zosta\u0142 przeredagowany:Podniesienie jako\u015bci edukacji 957 (479 dz, 478 ch) SP w Mietkowie, SP w Bukowicach, SP w Jordanowie \u015al\u0105skim i SP w Ku\u017anicy Czeszyckiej w roku szkolnym 2018/2019 i 2019/2020 poprzez wzrost kompetencji kluczowych, umiej\u0119tno\u015bci i postaw spo\u0142ecznych , ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Zwi\u0119kszenie doposa\u017cenia bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem2. Podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych3. Podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji 43 nauczycieli ucz\u0105cych w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem4. Podniesienie sprawno\u015bci psychomotorycznej uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami poprzez realizacj\u0119 wsparcia psychologiczno-pedagogicznegoRealizacja projektu ma przyczyni\u0107 si\u0119 do polepszenia warunk\u00f3w nauczania w szko\u0142ach obj\u0119tych interwencj\u0105 poprzez doposa\u017cenie tych szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t i pracownie szkolne, zwi\u0119kszenie kwalifikacji nauczycieli oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w.Projekt przewiduj\u0105cy przede wszystkim dzia\u0142ania edukacyjne dla dzieci szko\u0142y podstawowej wpisuje si\u0119 w zakres osi priorytetowej X Edukacja. Poprzez doposa\u017cenie bazydydaktycznej oraz wsparcie w postaci zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w w tym szk\u00f3\u0142 wiejskich zapewni r\u00f3wny dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji podstawowej, co jestzgodne z dzia\u0142aniem 10.2. Teren oddzia\u0142ywania - gmina Mietk\u00f3w, Kro\u015bnice, Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski wskazuje na poddzia\u0142anie 10.2.1 horyzont.Grupadocelowa:957 dzieciiichrodziceoraz 43 nauczycielii4Szko\u0142y Podstawowezobszar\u00f3w wiejskich Mietk\u00f3w, Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski,Bukowice, Ku\u017anica CzeszyckaDzia\u0142ania:wyposa\u017ceniebazydydaktycznejwsprz\u0119tTIKidoposa\u017ceniepracowniprzyrodniczych,zaj\u0119ciadodatkowe,sesjeterapeutyczne,wyjazdyedukacyjne,szkolenienauczycieliRezultaty: Nabycie kompetencji kluczowych 719 uczni\u00f3w, uzyskanie kwalifikacji lub kompetencji przez43 nauczycieli, wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FABRYKA MARZE\u0143", "TYTUL": "Razem odkrywamy \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "38882761.68", "WARTOSC": "46135217.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odychponie\u017cej 30 r \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez840 os\u00f3b (max tj. 840) zarejestrowanych w PUP Wroc\u0142aw.Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi 840 os\u00f3b bezrobotnych w tym: 504 K i 336 M.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia w tym co najmniej 60 % os\u00f3buczestnik\u00f3w projektu nale\u017c\u0105cych do kategorii NEETtj. og\u00f3\u0142em504osoby bezrobotne, w tym302K i202Moraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu tj. 168 os.100 K i 68 M stanowi\u0105 os. znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.:- osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 8 os\u00f3b 4 K i 4 M,- osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne100 os\u00f3b 60 K i 40 M,- osoby o niskich kwalifikacjach60 os\u00f3b 36 K i 24 M.w ramach projektu ka\u017cdemu uczestnikowi/-czce projektu zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD (840 osobom), z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (V) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "172357.56", "WARTOSC": "202773.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Mietk\u00f3w jako organ prowadz\u0105cy SP im. Ojca \u015aw. Jana Paw\u0142a II (SP w Mietkowie = SPM). W wyniku diagnozy potrzeb i barier edukacyjnych uczni\u00f3w szko\u0142y oraz analiz\u0119 potrzeb sprz\u0119towych przeprowadzonej w SP stwierdzono problem w postaci ograniczonych mo\u017cliwo\u015bci rozwoju kompetencji u dzieci z orzeczeniami Poradni Pedagogiczno-Psychologicznej (31os/21ch)oraz dzieci, u kt\u00f3rych zidentyfikowano uzdolnienia (39os/26dz).Celem projektu jest podwy\u017cszenie u w/w 70 uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i kszta\u0142towanie postaw kreatywnych i innowacyjnych w przysz\u0142o\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w okresie IX.2017-VI.2018. Wszystkie dzieci, kt\u00f3rych dotyczy problem, obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem polegaj\u0105cym na udziale w 1527 godzinach lekcyjnych zaj\u0119\u0107 dodatkowych, w tym:1. Zaj\u0119cia dydaktyczne s\u0142u\u017c\u0105ce wyr\u00f3wnywaniu dysproporcji edukacyjnych w trakcie procesu kszta\u0142cenia dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych, wynikaj\u0105cych z podstawy programowej (10.2.A pkt. b)2. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia oraz nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami w celu urozmaicenia tych zaj\u0119\u0107 (10.2.A pkt. c i f, g).3. Zaj\u0119cia dydaktyczne rozwijaj\u0105ce kompetencje cyfrowe uczni\u00f3w (TIK) (10.2.A pkt. k).4. Zaj\u0119cia dydaktyczne uzupe\u0142niaj\u0105ce b\u0119d\u0105ce bezpo\u015brednim wsparciem uczni\u00f3w z opiniami Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej (10.2.D) oraz uczennicy z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci (niedos\u0142uch) (10.2.D pkt. b) przy uprzednim doposa\u017ceniu plac\u00f3wki w sprz\u0119t do wspomagania rozwoju ucznia w tym zakresie (10.2.D pkt. a). 5. Doposa\u017cenie szko\u0142y w pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzie TIK niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107 w ramach projektu (10.2.A pkt. j)W wyniku realizacji projektu wzrosn\u0105 kompetencje kluczowe wszystkich 70 uczestnik\u00f3w projektu, a dzieci otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 aktywnego uczestnictwa w bogatym programie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dostosowanych do ich potrzeb (w tym potrzeb uczennicy z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105). Jednocze\u015bnie wzmocniony zostanie r\u00f3wnie\u017c potencja\u0142 szko\u0142y w tym obszarze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIETK\u00d3W", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse - dobry start: Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci ze Szko\u0142y Podstawowej w Mietkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-11", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "2502761.71", "WARTOSC": "5586123.19", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu wroc\u0142awskiego (POPC01_020404) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 45,19 km. W wyniku realizacji projektu 1013 gospodarstw domowych uzyska dost\u0119p do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Powstan\u0105 tak\u017ce 3 w\u0119z\u0142y dost\u0119powe oraz 0 w\u0119z\u0142\u00f3w dystrybucyjnych.Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144: zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie wroc\u0142awskim; budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie wroc\u0142awskim; dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie wroc\u0142awskim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie wroc\u0142awskim.W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych umo\u017cliwiaj\u0105cych korzystanie z szerokopasmowego Internetu przez odbiorc\u00f3w docelowych. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home). FTTH to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu z osobna, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych. Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji: 01.07.2016 r. \u2013 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"AMERICAN SYSTEMS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie wroc\u0142awskim POPC01_020404.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "114015.30", "WARTOSC": "114015.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DST TRANSPORT& LOGISTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DST TRANSPORT&LOGISTICS SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12043564.00", "WARTOSC": "13106501.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: ? 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii wy\u017cej wymienionych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat zarejestrowane w\u00a0PUP Wroc\u0142aw jako os.bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi\u00a0881 os\u00f3b, w tym 467 kobiety i\u00a03414 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych oparta na: ? profilu pomocy ? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania ? po\u015brednictwie pracy lub poradnictwie zawodowym. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: ? sta\u017ce ? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ? po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe ? bony na zasiedlenie", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (III) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "381729.79", "WARTOSC": "449093.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na uruchomieniu12 nowych miejsc, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych, opieki nad dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym (typ 10.1.A) orazrealizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych, maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j dzieci na wczesnym etapie edukacji, poprzez rozszerzenie oferty o\u015brodka wychowaniaprzedszkolnego o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse eukacyjne dzieci oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty (typ 10.1.B). Projekt b\u0119dzie realizowany w nowympunkcie przedszkolnym w Gniechowicach w okresiewrzesie\u0144 2018r.-sierpie\u0144 2019r., w wynaj\u0119tym przez wnioskodawc\u0119 lokalu. Lokal w zakresienowych miejsc b\u0119dzie dostosowany technicznie do prowadzenia w nim opieki nad dzie\u0107mi zgodnie z za\u0142o\u017ceniami ustawowymi, zostanie wyposa\u017cony w niezb\u0119dny sprz\u0119t ipomoce dydaktyczne, a od wrze\u015bnia 2018r. planowane b\u0119dzie prowadzenie opieki oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych (gimnastyka, terapia intgracji sensorycznej,logopedyczna, psychologiczna, zaj\u0119cia gastronomiczne, teatralne, j. angielski, rytmika, sztuka) dla nowoprzyj\u0119tych12 dzieci. Projekt b\u0119dzie dost\u0119pny dla dzieci/os\u00f3bniepe\u0142nosprawnych.Budynek, w kt\u00f3rym realizowane b\u0119dzie wsparcie, oraz wyposa\u017cenie - b\u0119dzie dostosowane architektonicznie wzgl\u0119dempotrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a w razie wyst\u0105pienia specyficznych potrzeb os\u00f3b z tej grupy - wnioskodawca skorzysta w projekcie z mechanizm\u00f3w racjonalnychusprawnie\u0144.", "BENEFICJENT": "DE ARTE", "TYTUL": "Punkt przedszkolny w Gniechowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-01-13", "DOFINANSOWANIE": "10115274.38", "WARTOSC": "12130326.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Partnerstwie. Lokalizacja: Starostwo Powiatowe we Wroc\u0142awiu, Urz\u0105d Gminy Czernica, Urz\u0105d Gminy Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski, Urz\u0105d Miasta i Gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Urz\u0105d Gminy Kobierzyce, Urz\u0105d Gminy Mietk\u00f3w, Urz\u0105d Miejski w Siechnicach, Urz\u0105d Gminy \u017b\u00f3rawina. Zakres: wdro\u017cenie wysoko zaawansowanych e-us\u0142ug ww. urz\u0119dach. Produkty: 8 us\u0142ug o dojrza\u0142o\u015bci 3 kategorii, 15 us\u0142ug o dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 kategorii . 9 system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne. Cel, g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia: Zwi\u0119kszenie dojrza\u0142o\u015bci obecnych e-us\u0142ug oraz wdro\u017cenie nowych. Dostosowanie infrastruktury wspomagaj\u0105cej e-us\u0142ugi oraz obs\u0142ug\u0119 system\u00f3w dziedzinowych. Podniesienie wiedzy pracownik\u00f3w Urz\u0119du w zakresie e-us\u0142ug. Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa przechowywanych danych. Doposa\u017cenie stanowisk pracy. Zadania: Doposa\u017cenie urz\u0119d\u00f3w w infrastruktur\u0119 teleinformatyczn\u0105, wdro\u017cenie oprogramowania oraz e-us\u0142ug zgodnie z potrzebami partner\u00f3w Projektu, szkolenie u\u017cytkownik\u00f3w e-us\u0142ug, promocja i zach\u0119cenie interesariuszy do korzystanie z nowych e-us\u0142ug. Wska\u017aniki: Produktu: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 \u2013 8 szt. Liczba urz\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego \u2013 9 szt. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 15 szt. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne \u2013 9 szt. Rezultatu: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych \u2013 926 Liczba utrzymanych miejsc pracy \u2013 0 Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy \u2013 0 Grupy docelowe: Mieszka\u0144cy gmin i powiatu, podmioty gospodarcze oraz petenci maj\u0105cy potrzeb\u0119 realizacji spraw administracyjnych w urz\u0119dach obj\u0119tych Projektem, pracownicy tych urz\u0119d\u00f3w. Rozwini\u0119cie powy\u017cszych zagadnie\u0144 znajduje si\u0119 w dalszej cz\u0119\u015bci Wniosku \u2013 SW.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci elektronicznych us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i podmiot\u00f3w gospodarczych Powiatu Wroc\u0142awskiego oraz 8 Gmin: Czernicy, D\u0142ugo\u0142\u0119ki, Jordanowa \u015al\u0105skiego, K\u0105t\u00f3w Wroc\u0142awskich, Kobierzyc, Mietkowa, Siechnic i \u017b\u00f3rawiny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1299092.40", "WARTOSC": "1528344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt pozwoli na rozwi\u0105zanie problemu polegaj\u0105cego na niewystarczaj\u0105cym rozwoju systemu zdeinstytucjonalizowanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych. Przejawia si\u0119 on w udzielaniu zdezintegrowanych, rozproszonych i niesp\u00f3jnych \u015bwiadcze\u0144 przy jednoczesnym braku wsparcia us\u0142ugami medycznymi i pozamedycznymi systemu pa\u0144stwa dla rodziny opiekuj\u0105cej si\u0119 osob\u0105 zale\u017cn\u0105.Celem og\u00f3lnym projektu jest wsparcie deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi, poprzez rozw\u00f3j systemu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych w wyniku utworzenia nowego DDOM we Vratislavia Medica.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105:? osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Wsparciem DDOM obj\u0119te zostan\u0105 osoby niesamodzielne, w tym osoby powy\u017cej 65 r.\u017c.,kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ I AOS,a jednocze\u015bnie nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym;? rodzina/opiekunowie ww. os\u00f3b.G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie:1. Oznakowanie nowych pomieszcze\u0144 na potrzeby DDOM2. Prowadzenie dziennego domu opieki medycznej3. Dzia\u0142ania edukacyjne skierowane do rodziny i opiekun\u00f3w pacjenta przygotowuj\u0105ce do kontynuacji opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:\u2022 utworzenie 10 miejsc w DDOM dla os\u00f3b z grupy docelowej\u2022 obj\u0119cie opiek\u0105 min. 50 os\u00f3b z powiatu wroc\u0142awskiego\u2022 przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych (szkole\u0144) dla rodzin/opiekun\u00f3w pacjenta - min. 50 os.Projekt generuje korzy\u015bci d\u0142ugoterminowe:\u2022 wdro\u017cenie efektywnych kosztowo rozwi\u0105za\u0144 w zakresie medycznej opieki pozaszpitalnej,\u2022 rozw\u00f3j sektora us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych,\u2022 poprawa stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych,\u2022 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej realizowanych w warunkach ambulatoryjnych.", "BENEFICJENT": "VRATISLAVIA MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Nowy DDOM w szpitalu VM - stworzenie dodatkowych miejsc kompleksowej rehabilitacji, terapii oraz wsparcia dla os\u00f3b po przebytych hospitalizacjach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5684938.00", "WARTOSC": "6688162.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3). Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142e w pow. wroc\u0142awskim oraz pow. m.Wroc\u0142aw zarejestrowane w PUP we Wroc\u0142awiu, maj\u0105ce status os. bezrobotnej tj.:\u2022 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,\u2022 kobiety,\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3,nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji. Urz\u0105d b\u0119dzie pozyskiwa\u0142 informacje dotycz\u0105ce imigracji i reemigracji uczestnik\u00f3w projektu. Ponadto Beneficjent zapewni mozliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 509 os\u00f3b w tym 279 K i 230 M.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i kompleksowa oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, kt\u00f3ra oparta b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy,? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania,? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym.Na tej podstawie Urz\u0105d dobierze us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji.Uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach instrument\u00f3w rynku pracy :? poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy? sta\u017ce? szkolenia? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 do zatrudnienia i konkurencyjno\u015bci uczestnik\u00f3w na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1036715.18", "WARTOSC": "1219664.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Cel:podniesienie kwalif.j\u0119z. i w zakr.ICT prowadz\u0105cych do poprawy syt.na rynku pracy przez min.90% w\u015br\u00f3d 322(193K/129M)os.-mieszka\u0144c\u00f3w OIR Wro.,w tym 177os.(106K/71M)o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145(87K/58M)os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zaint. nabyciem,uzupe\u0142.lub podwy\u017cszeniem kluczowych umiej.i kompet.o charakterze podst. i przekrojowym w zakresie j\u0119z.obcych i technik inf.-komuni(TIK)poprzez uczestnictwo w wybranej formie wsparcia:szkol. ICT zg.z ramami DCF lub kursach j\u0119z.zg.z ESOKJ(ang.,niem.,franc.)w okr.1.3.2018-30.7.2019r. UP mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e zam. obszar realizacji proj. nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do poni\u017cszych grup: - os., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia i/lub niskich kwalifikacjachGr. doc.:177os.o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145 os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.30os.w wieku 18-25 i 290os.w wieku pow.25r.\u017c129os.pracuj\u0105cych;129os.bezr.,w tym 64os.d\u0142. bezr.;64os.biernych zaw.194os.z teren\u00f3w wiej.(60%-kryt.prem.)32os.z niepe\u0142n.Zad:Org.kurs\u00f3w j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.ang.dla 132os(80K/52M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zakup podr\u0119cznik\u00f3w i org.egz.APTIS na poz.A2,B2 lub C2 dla 132 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.ang.Org.k j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.niem.dla 108os(65K/43M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. Podr\u0119. i org.egz.WIDAF/WIDAF Basic na poz.A2,B2 lub C2 dla 108uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.niemOrg.k. j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.fran.dla 12os(8K/4M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. podr\u0119 i org.egz.TFI na poz.A2,B2 lub C2 dla 12 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.franc.Szkol.komputerowe zg. z ramami DCF dla 70os zako\u0144czonych egz.zew ECCC(42K/28M)Rezultaty:L.os.o:-niskich kwalif.,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-159(95K/64M)-w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog-263(158K/105M).-w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt.uzyskaly kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-131(79K/52M)", "BENEFICJENT": "ENGLISH LANGUAGE SCHOOL S.C. KRZYSZTOF PA\u0141GAN , MAGDALENA KRUGER -PA\u0141GAN", "TYTUL": "Szkolenia j\u0119zykowe i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5138392.07", "WARTOSC": "6096810.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 558 osoby (max tj. 558) osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, ka\u017cdemu uczestnikowi zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi\u0105 561 osoby bezrobotne 331K i 230M. Liczba uczestnik\u00f3w projektu (60%) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET - og\u00f3\u0142em 337 osoby, w tym 176K i 161M. Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu tj. 113 os. 58K i 55M stanowi\u0105 os. znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 9 os\u00f3b 2K i 7M, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 54 os\u00f3b 30K i 24M, -osoby o niskich kwalifikacjach 59 os\u00f3b 20K i 39M.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (IV) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4697167.77", "WARTOSC": "5526079.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "CEL - poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 wszczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby oniskich kwalifikacjach.Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.:\u2022osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej\u2022 kobiety, \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w ramach us\u0142ug rynku pracy oparta na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowymNa tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :\u2022 po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe,\u2022 sta\u017ce,\u2022 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,\u2022 szkolenia,\u2022 wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3972704.00", "WARTOSC": "4673770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy we Wroc\u0142awiu, maj\u0105ce status osoby bezrobotnej (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy) tj.:\u2022 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia\u2022 kobiety\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne\u2022 osoby o niskich kwalifikacjach oraz osoby bezrobotne pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w wiejskich (zgodnie z DEGURBA kategoria 3). Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 434 osoby w tym 269 kobiet i 165 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i kompleksowa oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, kt\u00f3ra oparta b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy,? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania,? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym.Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :? poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy ? sta\u017ce? szkolenia? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 do zatrudnienia i konkurencyjno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3706668.00", "WARTOSC": "4033811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3re nie uko\u0144czy\u0142y 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: ? 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii wy\u017cej wymienionych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy we Wroc\u0142awiu jako osoby bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie zdefinicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi 400 os\u00f3b w tym 262 kobiety i 138 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych oparta na: ? profilu pomocy ? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania ? po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wysoka jako\u015b\u0107 zatrudnienia zostanie zagwarantowana poprzez przedstawianie ofert pracy wpisuj\u0105cych si\u0119 w zapisy PO WER w tym zakresie. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: ? sta\u017ce ? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ? po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (II) oraz powiecie m. Wroc\u0142aw (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 878688.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 539403.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 531201.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 447288.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 394905.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 255943.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 229261.34}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 211441.93}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 161605.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 122963.37999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 108536.20999999999}, {"name": "Cmentarze", "value": 90715.17}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 59751.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52993.56999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 45329.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28278.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24610.52}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21433.62}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 16800.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15695.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15252.369999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11883.23}, {"name": "Gimnazja", "value": 11733.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10883.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10649.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9334.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 9083.25}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7550.91}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7533.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5917.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3614.29}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3161.6299999999997}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2800.86}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2319.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1494.35}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 941.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 253.33}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 243.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 126.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 120.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3248107.48}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1687141.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 1041457.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 455023.44}, {"name": "Gimnazja", "value": 265598.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 221266.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 58822.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 48563.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42877.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32461.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 18140.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15840.59}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15661.119999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11786.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10666.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8808.99}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5615.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5231.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5228.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4769.37}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1474.88}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 702.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 538.67}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 414.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 464840.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 262600.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 161706.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 116451.24}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 90000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 72665.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 41573.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34271.44}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34143.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 20000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 10000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6150.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 532442.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 209753.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 84514.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51859.31}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 36343.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 24699.48}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Biblioteki", "value": 28905.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10500.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 4255.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3336307.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 873373.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 248811.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 147000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 92234.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 41153.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 24853.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22346.18}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11263.49}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6062.34}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3282.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2278.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1557.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 463.24}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 438.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 322.62}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 140928.14}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159075.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155196.32}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1435817.3800000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1114489.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 455432.59}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 422769.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 284317.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 161605.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 108536.20999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 93034.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 81059.51}, {"name": "Rodzina", "value": 80246.51000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 64479.009999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29278.17}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15333.050000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6341.82}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4810864.289999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1698927.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 455023.44}, {"name": "Rodzina", "value": 97084.99999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58822.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33729.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15840.59}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 15661.119999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10923.18}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7141.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1474.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 702.6}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 817440.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 195849.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 116451.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 78816.26999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41573.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34271.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 532442.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 304268.11}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 51859.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 36343.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24699.48}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28905.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4255.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4356680.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 251090.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 164742.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22600.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22346.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14545.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2342.8599999999997}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 140928.14}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 159075.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 155196.32}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6352540.279999999, "v": "6,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.15, "v_pc": "1643,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3789067.539999999, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 1262108.8499999999, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 465429.2, "v": "465,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 450991.17999999993, "v": "450,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 277332.35, "v": "277,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30090.0, "v": "30,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24610.52, "v": "24,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 16111.0, "v": "16,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10649.3, "v": "10,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6150.34, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4534012.260000001, "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.66, "v_pc": "1172,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3379184.3, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 922056.45, "v": "922,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 153172.0, "v": "153,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 59751.37, "v": "59,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11883.23, "v": "11,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7550.91, "v": "7,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 414.0, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 403.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2258590.53, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.78, "v_pc": "584,22 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1945363.7100000002, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.13}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 250305.85, "v": "250,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.08}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 24255.0, "v": "24,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15695.68, "v": "15,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15400.29, "v": "15,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7570.0, "v": "7,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1683928.8100000003, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.78, "v_pc": "435,57 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 937510.64, "v": "937,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.67}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 421195.08999999997, "v": "421,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 171706.0, "v": "171,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.19}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 118657.95, "v": "118,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.04}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15252.369999999999, "v": "15,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10500.0, "v": "10,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9106.76, "v": "9,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1075198.92, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.61, "v_pc": "278,12 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 514079.3500000001, "v": "514,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.81}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 394905.73, "v": "394,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.72}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 92234.71, "v": "92,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 41153.96, "v": "41,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.82}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 24853.7, "v": "24,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7533.29, "v": "7,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 438.18, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1044997.36, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45, "v_pc": "270,30 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "7.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 663492.36, "v": "663,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.49}, {"name": "Biblioteki", "value": 291505.0, "v": "291,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.89}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.61}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 596921.51, "v": "596,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11, "v_pc": "154,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 577772.38, "v": "577,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.79}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 16800.0, "v": "16,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2349.13, "v": "2,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 488763.24000000005, "v": "488,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 459.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55, "v_pc": "126,43 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 447190.14, "v": "447,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1213.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.49}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 41573.1, "v": "41,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.5}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 429911.25, "v": "429,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24, "v_pc": "111,20 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 408234.63, "v": "408,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.95}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21433.62, "v": "21,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.98}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 243.0, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 140928.14, "v": "140,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "36,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 140928.14, "v": "140,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 124197.33, "v": "124,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "32,13 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 124197.33, "v": "124,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 116451.24, "v": "116,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "30,12 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "62.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 116451.24, "v": "116,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 94509.65, "v": "94,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 274.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "24,45 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 90715.17, "v": "90,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 962.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.98}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3794.48, "v": "3,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 83333.49999999999, "v": "83,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "21,56 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 72650.25, "v": "72,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.18}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 9083.25, "v": "9,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1600.0000000000002, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64164.350000000006, "v": "64,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,60 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55382.25000000001, "v": "55,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4500.0, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.01}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4282.099999999999, "v": "4,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 328.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39865.0, "v": "39,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,31 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19716.0, "v": "19,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.45}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19231.000000000004, "v": "19,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 792.0, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 126.0, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32346.18, "v": "32,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22346.18, "v": "22,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.08}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.91}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}