{"gmina": "\u017b\u00f3rawina", "typ_gminy": "gmina wiejska \u017b\u00f3rawina", "kod_gus": "030210423000", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "podregion_eurostat": "PL518", "ludnosc": "10'301", "budzet": {"dochody": "67,44 mln z\u0142", "wydatki": "65,59 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 35.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 40.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 39073995.529999994, "dane1": 37597196.99999999, "dane2": 37597196.99999999, "dane3": 1476798.5300000012}, {"label": "2017", "dane0": 43515604.330000006, "dane1": 41925439.570000015, "dane2": 41925439.570000015, "dane3": 1590164.7599999905}, {"label": "2018", "dane0": 48005368.25, "dane1": 48266163.99, "dane2": 48005368.25, "dane4": 260795.7400000021}, {"label": "2019", "dane0": 67437518.87, "dane1": 65590696.00999996, "dane2": 65590696.00999996, "dane3": 1846822.860000044}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "brak danych", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4767985300000013}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4767985300000013}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5901647599999904}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5901647599999904}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2607957400000021}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2607957400000021}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.846822860000044}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.846822860000044}], "dochod_ue": "6,08 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "29,27 mln z\u0142", "gmina_pc": "2841.7 z\u0142", "powiat": "22,76 mln z\u0142", "powiat_pc": "2209.7 z\u0142", "wojewodztwo": "5,84 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "631,22 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,26 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "915,16 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-05-15", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "8094417.44", "WARTOSC": "13324204.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "W ramach inwestycji planuje si\u0119 wykonanie kanalizacji sanitarnej dla miejscowo\u015bci Rzeplin, M\u0119d\u0142\u00f3w oraz nieskanalizowanej cz\u0119\u015bci \u017b\u00f3rawiny (ul. Wroc\u0142awskiej, Ma\u0142owiejskiej, Polnej, al. Niepodleg\u0142o\u015bci, Zau\u0142ek, Kwiatowej) z odprowadzeniem gromadzonych \u015bciek\u00f3w do istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w znajduj\u0105cej si\u0119 w miejscowo\u015bci \u017b\u00f3rawina o og\u00f3lnej d\u0142ugo\u015bci 12,49 km. Inwestycja realizowana b\u0119dzie na terenach zabudowanych, jak i niezabudowanych. Na terenie inwestycyjnym znajduj\u0105 si\u0119 drogi krajowe (A4), jak i drogi powiatowe i gminne, a tak\u017ce teren PKP, tory linii kolejowej 276 Wroc\u0142aw G\u0142\u00f3wny \u2013 Mi\u0119dzylesie. Ca\u0142o\u015b\u0107 projektu wykonywana b\u0119dzie zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi aktami prawa miejscowego, jak i uzyskanymi decyzjami administracyjnymi, kt\u00f3re zosta\u0142y wskazane w pkt Posiadane decyzje budowlane. Planuje si\u0119: wykonanie grawitacyjno-ci\u015bnieniowego systemu kanalizacji sanitarnej z odprowadzeniem \u015bciek\u00f3w na teren istniej\u0105cej i funkcjonuj\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w; poprowadzenie kana\u0142\u00f3w w pasach dr\u00f3g przylegaj\u0105cych do posesji. Kana\u0142y grawitacyjne b\u0119d\u0105 mia\u0142y uj\u015bcia w przepompowniach \u015bciek\u00f3w. Kana\u0142y grawitacyjne, poprowadzone dnem cieku, b\u0119d\u0105 przecina\u0142y rzek\u0119 Gajnik. Projektem obj\u0119te jest r\u00f3wnie\u017c wykonanie ruroci\u0105g\u00f3w t\u0142ocznych, poprowadzonych g\u0142\u00f3wnie w pasach dr\u00f3g. Projektowane ruroci\u0105gi, poprowadzone dnem cieku, b\u0119d\u0105 przecina\u0107 rzeki Gajnik, \u017burawka i Rzeszotka. Na ruroci\u0105gach t\u0142ocznych PE160 przewiduje si\u0119 zabudowanie zawor\u00f3w napowietrzaj\u0105co-odpowietrzaj\u0105cych. Planuje si\u0119 instalacj\u0119 si\u0119gaczy kanalizacyjnych. Ka\u017cda przepompownia zaopatrzona b\u0119dzie w solary. Z uwagi na zag\u0119szczenie uzbrojenia podziemnego, przewiduje si\u0119 przebudow\u0119 istniej\u0105cych wodoci\u0105g\u00f3w. W celu umo\u017cliwienia dojazdu do przepompowni \u015bciek\u00f3w, przewiduje si\u0119 wykonanie zjazd\u00f3w indywidualnych. Dla cel\u00f3w prawid\u0142owego funkcjonowania systemu kanalizacji i obs\u0142uguj\u0105cych system przepompowni zak\u0142ada si\u0119 wykonanie wewn\u0119trznych linii zasilaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017b\u00d3RAWINA", "TYTUL": "Rozbudowa systemu kanalizacji sanitarnej w aglomeracji \u017b\u00f3rawina - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 785.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-02-18", "DOFINANSOWANIE": "4227722.33", "WARTOSC": "6783327.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedstawiony do dofinansowania projekt ma celu wsparcie infrastruktury przeznaczonej dla przedsi\u0119biorc\u00f3w na terenie WrOF poprzez jej rozbudow\u0119. Przedmiotem projektu jest utworzenie nowego parku technologicznego oraz inkubatora przedsi\u0119biorczo\u015bci, a mianowicie Parku i Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci w Rzeplinie (gmina \u017b\u00f3rawina) dla innowacyjnych MSP dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach reprezentuj\u0105cych inteligentne specjalizacje regionu. Oferta Parku i Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci skierowana b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnie do przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. fazie \"seed\" i \"pre-seed\". Wnioskodawc\u0105, a zarazem jedynym realizatorem jest NBS Progress Sp. z o.o. - funkcjonuj\u0105ca od 2015 r. instytucja otoczenia biznesu. W 2016 r. Wnioskodawca naby\u0142 nieruchomo\u015b\u0107 (grunt) pod realizacj\u0119 projektu, jak r\u00f3wnie\u017c zako\u0144czone zosta\u0142o przygotowanie projektu budowlanego i z\u0142o\u017cony zosta\u0142 wniosek o pozwolenie na budow\u0119. Decyzj\u0119 zatwierdzaj\u0105c\u0105 projekt oraz udzielaj\u0105c\u0105 pozwolenia wydano dnia 26.10.2016 r. W ramach projektu zaplanowano do przeprowadzenia prace budowlane maj\u0105ce na celu budow\u0119 Parku i Inkubatora, jak r\u00f3wnie\u017c zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia biurowego oraz technicznego warsztatu prototypowego. Projekt swoim zakresem obejmie r\u00f3wnie\u017c niezb\u0119dny do realizacji prac budowlanych nadz\u00f3r in\u017cynierski oraz dzia\u0142ania promocyjne. W tym czasie Wnioskodawca zatrudni r\u00f3wnie\u017c niezb\u0119dn\u0105 kadr\u0119 do obs\u0142ugi Parku. Planowany termin zako\u0144czenia realizacji projektu to koniec 2020 r., tak aby z pocz\u0105tkiem roku rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces inkubacji pierwszych przedsi\u0119biorstw. Planuje si\u0119 wsparcie i inkubacj\u0119 30 przedsi\u0119biorstw z sektora MSP do ko\u0144ca 2023 r. W ramach swojej oferty Park i Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci w Rzeplinie oferowa\u0107 b\u0119dzie m.in. nast\u0119puj\u0105ce us\u0142ugi: - proinnowacyjne, - doradcze, - szkoleniowe, - mentoringu z szerokim dost\u0119pem do sieci zasob\u00f3w oraz wykwalifikowanej kadry.", "BENEFICJENT": "NBS PROGRESS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Park i Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci w Rzeplinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 410.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4776675.71", "WARTOSC": "5619618.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt zrealizowany zostanie w Partnerstwie Agencji Rozwoju Aglomeracji Wroc\u0142awskiej SA \u2013 Lidera Projektu oraz Gmin: Mi\u0119kinia i \u017b\u00f3rawina \u2013 Partner\u00f3w Projektu. Przedmiotem Projektu jest budowa dr\u00f3g dla rower\u00f3w w gminach partnerskich oraz obiekt\u00f3w \u201eparkuj i jed\u017a\u201d( P&R) oraz \u201eBike&Ride\u201d, w celu zwi\u0119kszenia ci\u0105g\u0142o\u015bci komunikacyjnej z drogami rowerowymi na terenie gmin uczestnicz\u0105cych w Partnerstwie, oraz odci\u0105\u017cenia komunikacyjnego Wroc\u0142awia. Projekt wynika z PGN dla Gminy Mi\u0119kinia i Gminy \u017b\u00f3rawina. Projekt swoim zakresem obejmuje: 1.Roboty budowlane, w zakresie: \u2022Budowa dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz obiekt\u00f3w P&R i B&R na terenie gminy Mi\u0119kinia, \u2022Budowa dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz obiekt\u00f3w P&R i B&R na obszarze gminy \u017b\u00f3rawina, 2.Nadz\u00f3r inwestorski, 3.Dokumentacja techniczna, 4.Zarz\u0105dzanie Projektem, 5.Promocja Projektu. Gmina Mi\u0119kinia jest odpowiedzialna za realizacj\u0119 drogi dla rower\u00f3w w ci\u0105gu drogi publicznej gminnej nr 104 898 D relacji Lutynia \u2013 Kr\u0119pice wraz z parkingiem B&R oraz budow\u0119 parkingu P&R i B&R w Czernej. Gmina \u017b\u00f3rawina jest odpowiedzialna za realizacj\u0119 drogi dla rower\u00f3w w ci\u0105gu drogi powiatowej 1972D od miejscowo\u015bci Mnichowice do \u017b\u00f3rawiny oraz budow\u0119 parkingu P&R i B&R w rejonie stacji kolejowej \u017b\u00f3rawina. Inwestycja zrealizowana zostanie w latach 2019-2021. System zarz\u0105dzania Projektem na etapie wdra\u017cania, b\u0119dzie gwarantowa\u0107 jego sprawn\u0105 realizacj\u0119 zgodnie z przyj\u0119tym harmonogramem oraz bezproblemowe rozliczenia z instytucj\u0105 wsp\u00f3\u0142finansuj\u0105c\u0105. Wnioskodawca ARAW SA oraz Partnerzy Projektu posiadaj\u0105 zdolno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105 i finansow\u0105 do utrzymania projektu. W okresie trwa\u0142o\u015bci Projektu zapewnione zostan\u0105 niezb\u0119dne \u015brodki do utrzymania wybudowanej infrastruktury. W okresie wymaganej trwa\u0142o\u015bci nie przewiduje si\u0119 modyfikacji, kt\u00f3ra naruszy zasad\u0119 trwa\u0142o\u015bci Projektu.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU AGLOMERACJI WROC\u0141AWSKIEJ SA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie sp\u00f3jno\u015bci sieci dr\u00f3g rowerowych oraz budowa obiekt\u00f3w Parkuj i Jed\u017a (P&R) i B&R na terenie gmin Mi\u0119kinia i \u017b\u00f3rawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-05-30", "DOFINANSOWANIE": "1545597.07", "WARTOSC": "2106677.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt o nazwie dotyczy ma\u0142ej retencji w zakresie 4 istniej\u0105cych zbiornik\u00f3w wodnych (staw\u00f3w gminnych) na terenie Gminy \u017b\u00f3rawina w miejscowo\u015bciach: Bratowice, Galowice, Polakowice i Wilczk\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy struktury bilansu wodnego zlewni poprzez zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci retencyjnych przedmiotowych zbiornik\u00f3w wodnych. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy \u017b\u00f3rawina oraz podmioty gospodarcze i instytucje zlokalizowane na jej obszarze. Podstawow\u0105 przes\u0142ank\u0105 do zrealizowania projektu jest potrzeba poprawy struktury bilansu wodnego przedmiotowego obszaru, ludno\u015bci tam mieszkaj\u0105cej i prowadz\u0105cej dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i rolnicz\u0105, a tak\u017ce obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Wnioskodawc\u0105, inwestorem i operatorem jest Gmina \u017b\u00f3rawina. Projekt obejmuje wykonanie rob\u00f3t budowlanych w zakresie ma\u0142ej retencji dla 4 staw\u00f3w gminnych. Zadanie obejmuje te\u017c Studium wykonalno\u015bci i nadz\u00f3r inwestorski nad 4 stawami, a tak\u017ce wykonanie dokumentacji technicznej i promocj\u0119 projektu. Projekt obejmuje tak\u017ce elementy edukacyjne (koszty niekwalifikowane). W tym aspekcie projekt adresowany jest do szerokiej grupy odbiorc\u00f3w bezpo\u015brednich. Elementy edukacyjne zastosowane w projekcie s\u0105 adresowane do wszystkich grup odbiorc\u00f3w: dzieci, m\u0142odzie\u017cy i os\u00f3b starszych. W g\u0142\u00f3wnej mierze odbiorcami edukacji b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy \u017b\u00f3rawina. Ponadto edukacja ta adresowana jest tak\u017ce do odbiorc\u00f3w po\u015brednich, czyli do os\u00f3b przebywaj\u0105cych czasowo w okolicach staw\u00f3w (tury\u015bci, szczeg\u00f3lnie z obszaru ZIT WrOF), kt\u00f3rzy dzi\u0119ki projektowi b\u0119d\u0105 postrzega\u0107 Gmin\u0119 \u017b\u00f3rawina jako wra\u017cliw\u0105 na \u015brodowisko przyrodnicze.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017b\u00d3RAWINA", "TYTUL": "PRZEBUDOWA ZBIORNIK\u00d3W MA\u0141EJ RETENCJI W GMINIE \u017b\u00d3RAWINA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1479527.63", "WARTOSC": "3708333.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowej linii technologicznej do zaawansowanej formulacji i tabletkowania w firmie EuroPharma Alliance. Ma ona pos\u0142u\u017cy\u0107 do wprowadzenia innowacyjnych produkt\u00f3w w postaci tabletek oraz granulatu. Powsta\u0142e produkty b\u0119d\u0105 odznacza\u0107 si\u0119 parametrami znacznie lepszymi od produkt\u00f3w konkurencyjnych. Zakupione w ramach projektu maszyny b\u0119d\u0105 odznacza\u0107 si\u0119 najwy\u017csz\u0105 jako\u015bci\u0105. B\u0119d\u0105 wykonane w standardzie farmaceutycznym i b\u0119d\u0105 posiada\u0142y niezb\u0119dne atesty dopuszczaj\u0105ce do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105. Elementy i cz\u0119\u015bci posiadaj\u0105ce kontakt z produktem wykonane b\u0119d\u0105 ze stali AISI 316 ( lub AISI 316L). Powierzchnie maj\u0105ce styk z produktem farmaceutycznym b\u0119d\u0105 wypolerowane do Ra mniejsze 0,8 \u00b5m. Cz\u0119\u015bci nie materia\u0142owe stykaj\u0105ce si\u0119 z produktem powinny by\u0107 wykonane z silikonu, EPDM lub PTFE. Dzi\u0119ki zakupowi 5 zestaw\u00f3w maszyn tj. mieszarko-granulator ze zintegrowanym m\u0142ynkiem sto\u017ckowym, suszarnia fluidalna ze stacj\u0105 przygotowania powietrza, tabletkarka rotacyjna, powlekarka wraz z osprz\u0119tem do przygotowania pow\u0142oki (mieszalnik, pompa dozuj\u0105ca) oraz przygotowaniem powietrza susz\u0105cego oraz m\u0142yn kulowy oraz zatrudnieniu dw\u00f3ch os\u00f3b (utworzenie jednego pe\u0142nego etatu co spowoduje przyrost zatrudnienia w firmie) Wnioskodawca do swojej oferty wprowadzi innowacyjne: suplementy diety w formie tabletek powlekanych dojelitowych z \u017celazem, suplementy diety w formie tabletek o spowolnionym uwalnianiu z melis\u0105 oraz tabletek o spowolnionym uwalnianiu z walerian\u0105, tabletki o kontrolowanym uwalnianiu kofeiny, granulat powlekany z glukozamin\u0105 oraz granulat z solami magnezu charakteryzuj\u0105cy si\u0119 szybkim rozpadem i uwalnianiem jon\u00f3w magnezu. Innowacyjne produkty powsta\u0142e w ramach projektu kierowane b\u0119d\u0105 do odbior\u00f3w po\u015brednich \u2013 w\u0142a\u015bcicieli prywatnych marek, kt\u00f3re oferowa\u0107 b\u0119d\u0105 produkty odbiorcom ko\u0144cowym.", "BENEFICJENT": "EUROPHARMA ALLIANCE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup maszyn do tabletkowania przez firm\u0119 EuroPharma Alliance", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1435175.68", "WARTOSC": "1688441.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie wynik\u00f3w diagnozy potrzeb przeprowadzonej w Szkole Podstawowej w \u017b\u00f3rawinie, SP w W\u0119grach,SP w Wilczkowie,SP w Polakowicach,SP w Rzeplinie. Wyniki egzamin\u00f3w zewn. szk\u00f3\u0142 s\u0105 poni\u017cej \u015bredniej dla ZIT WrOF i oznaczaj\u0105 niskie komp. kluczowe uczni\u00f3w.Projekt obejmuje wsparciem 408 uczni\u00f3w (w tym 212 Dz i 196 Ch) oraz dotyczy podnoszenia kompetencji kluczowych na zaj\u0119ciach dodatk i stymulowania rozwoju dzi\u0119ki zaj\u0119ciom specjalistycznym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiotowe (w tym pracownie przyrodnicze i matematyczne) w sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeprowadzania do\u015bwiadcze\u0144 i eksperyment\u00f3w oraz naucz. matematyki. Nauczyciele podnios\u0105 swoje kompetencje zawodowe.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 90 % uczni\u00f3w tj. 368 ucz( 191 Dz,177 Ch) spo\u015br\u00f3d 408 uczni\u00f3w (212 Dz,196 Ch) obj\u0119tych projektem, zniwelowanie deficyt\u00f3w u 90 % uczni\u00f3w tj.69 ucz.(27 Dz, 42 CH) obj\u0119tych projektem ze specj. potrzebami edukacyjnymi, poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatk.i specjalist. oraz podniesienie kompetencji zawod.100% nauczycieli tj. 37 os\u00f3b (33 K, 4M) w Szkole Podstawowej w \u017b\u00f3rawinie, SP w W\u0119grach,SP w Wilczkowie,SP w Polakowicach oraz SP w Rzeplinie w terminie do 31.12.2019 r.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te trwa\u0142e rezultaty/ efekty m.in:-wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS do pracowni przyr. i przedm. w 5 szko\u0142ach,-nabycie kompetencji klucz.przez 368 ucz (191dz, 177ch),-podniesienie kompetencji zawod. u 37 n-li.Grupa doc. to:1) uczniowie:408 ucz.(212 Dz,196 Ch)2) nauczyciele: 37 osoby (33 K, 4 M)3) szko\u0142y: Szkola Podstawowa w \u017b\u00f3rawinie, SP w W\u0119grach,SP w Wilczkowie,SP w Polakowicach oraz SP w Rzeplinie.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017b\u00d3RAWINA", "TYTUL": "Dla przysz\u0142o\u015bci- rozwijamy kompetencje kluczowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 z Gminy \u017b\u00f3rawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "96864087.36", "WARTOSC": "113957749.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "CEL - poprawa szans na zatrudnienie 836 os\u00f3b bezrobotnych (407 K i 429 M) zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach.Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.:\u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej\u2022 kobiety,\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w ramach us\u0142ug rynku pracy oparta na:\u25cf Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania\u25cf kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowymNa tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.\\Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe,sta\u017ce,jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,szkolenia,wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy,szkolenia,prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "20717900.00", "WARTOSC": "24458000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotowy projekt to projekt grantowy, kt\u00f3rego celem jest udzielenie grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia dotycz\u0105ce produkcji energii elektrycznej (wraz z pod\u0142\u0105czeniem tych \u017ar\u00f3de\u0142 do sieci elektroenergetycznej) polegaj\u0105ce na budowie/ monta\u017cu mikroinstalacji fotowoltaicznych w budynkach jednorodzinnych, w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wybranych gmin Dolnego \u015al\u0105ska, tj. \u017b\u00f3rawina, Kobierzyce, Siechnice, K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Pieszyce, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Dzier\u017coni\u00f3w, K\u0142odzko, Miejska Boles\u0142awiec, Lubin, Milicz, Kro\u015bnice, Twardog\u00f3ra, \u017bmigr\u00f3d. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowa\u0107/ zainstalowa\u0107 \u0142\u0105cznie 602 szt. mikroinstalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w wysoko\u015bci 3,01 MWe. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu osi\u0105gni\u0119ty zostanie g\u0142\u00f3wny cel projektu, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym Dolnego \u015al\u0105ska. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce ww. mikroinstalacje b\u0119d\u0105 w stanie wyprodukowa\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 w wysoko\u015bci 2 709,00 MWhe/rok. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cie przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zmianom klimatu. Zmniejszeniu ulegnie bowiem zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 dostarczan\u0105 z sieci, do produkcji kt\u00f3rej wykorzystuje si\u0119 w Polsce przede wszystkim paliwa kopalniane. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu osi\u0105gni\u0119ty zostanie roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wysoko\u015bci 2 229,51 tony (Mg) r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Projekt realizowany jest w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest Odzia\u0142 Terenowy Stowarzyszenia Wolna Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 z siedzib\u0105 w \u015awidnicy, Partnerami natomiast ww. Gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym, ale tak\u017ce za jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c koszty zwi\u0105zane z prowadzeniem projektu grantowego. Odbiorcami ostatecznymi projektu s\u0105 mieszka\u0144cy ww. j", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Regionalny Program Energetyki Prosumenckiej \u2013 mikroinstalacje fotowoltaiczne w budynkach jednorodzinnych na terenie wybranych gmin Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-05-05", "DOFINANSOWANIE": "843879.99", "WARTOSC": "1280598.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiot projektu: Operacja polega na instalacji system\u00f3w fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 na potrzeby poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w (przy\u0142\u0105czy energetycznych) wraz z inteligentnym systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 b\u0119d\u0105cych w dyspozycji Wnioskodawcy. Zakres rzeczowy: 1 Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w \u017b\u00f3rawinie , instalacja o mocy minimalnej: 98,8 kWp 2 SUW Bratowice , mikroinstalacja o mocy minimalnej: 20,8 kWp 3 SUW Jakson\u00f3w , mikroinstalacja o mocy minimalnej: 5,2 kWp 4 SUW Stary \u015al\u0119sz\u00f3w , mikroinstalacja o mocy minimalnej: 5,2 kWp 5 SUW W\u0119gry , mikroinstalacja o mocy minimalnej: 20,8 kWp 6 SUW \u017berniki Wielkie , mikroinstalacja o mocy minimalnej: 5,2 kWp Odbiorcy Projektu: Odbiorcami projektu s\u0105 u\u017cytkownicy poszczeg\u00f3lnych przy\u0142\u0105czy energetycznych w obr\u0119bie, kt\u00f3rych pracowa\u0107 b\u0119d\u0105 instalacje fotowoltaiczne produkuj\u0105ce energi\u0119 na cele urz\u0105dze\u0144 pracuj\u0105cych na danym przy\u0142\u0105czu. Efekty projektu: Efektem projektu b\u0119dzie produkcja energii elektrycznej na potrzeby poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w. Dzi\u0119ki temu zmniejszone zostanie zu\u017cycie energii pobieranej z sieci elektroenergetycznej i zmniejszona emisja CO2 i innych substancji do atmosfery. W projektowanych instalacjach zastosowano blokady wyp\u0142ywu energii do sieci - produkowana energia b\u0119dzie zu\u017cywana tylko i wy\u0142\u0105cznie w chwili zu\u017cycia w ilo\u015bci dostosowanej do chwilowego zapotrzebowania (oraz wynikaj\u0105cej z wielko\u015bci instalacji). Spos\u00f3b osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych i zostanie on osi\u0105gni\u0119ty przez monta\u017c instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 z energii promieniowania s\u0142onecznego.", "BENEFICJENT": "GMINNY ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ W \u017b\u00d3RAWINIE", "TYTUL": "Budowa odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na potrzeby produkcji wody i oczyszczania \u015bciek\u00f3w dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy \u017b\u00f3rawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-11", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "3457221.16", "WARTOSC": "7577988.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu wroc\u0142awskiego (POPC01_020406) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 57,31 km. W wyniku realizacji projektu 1483 gospodarstwa domowe oraz 3 jednostki publiczne uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Powstan\u0105 tak\u017ce 23 w\u0119z\u0142y dost\u0119powe oraz 0 w\u0119z\u0142\u00f3w dystrybucyjnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144: zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie wroc\u0142awskim; budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie wroc\u0142awskim; dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie wroc\u0142awskim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie wroc\u0142awskim. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych umo\u017cliwiaj\u0105cych korzystanie z szerokopasmowego Internetu przez odbiorc\u00f3w docelowych. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home). FTTH to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu z osobna, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych. Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji: 01.07.2016 r. \u2013 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"AMERICAN SYSTEMS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie wroc\u0142awskim POPC01_020406.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "10200000.00", "WARTOSC": "12000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu grantowego jest udzielenie grant\u00f3w przez Grantodawc\u0119 Grantobiorcom z obszaru Gmin Partnerskich na realizacj\u0119 projekt\u00f3w inwestycyjnych Grantobiorc\u00f3w, kt\u00f3rych celem szczeg\u00f3\u0142owym jest redukcja niskiej emisji oraz redukcja emisji CO2 w sektorze mieszkaniowym, budynkach historycznych, poprzez wymian\u0119 dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a nieemisyjne (OZE, gaz). W ramach projektu grantowego grant b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 na projekty inwestycyjne Grantobiorc\u00f3w, polegaj\u0105ce na wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a lub ewentualnie paliwa gazowe. Inwestycje te nie b\u0119d\u0105 obarczone wymogiem przeprowadzenia wcze\u015bniejszej termomodernizacji w sytuacji, kiedy zostan\u0105 spe\u0142nione minimalne progi wska\u017anika energii pierwotnej (zgodnie z kryterium \u201eMaksymalne progi wska\u017anika energii pierwotnej EP H + W\u201d \u2013 warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika nie mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza ni\u017c 450 kWh/(m2 rok). Spe\u0142nienie wymogu b\u0119dzie ustalone na podstawie \u015bwiadectwa efektywno\u015bci energetycznej, audytu energetycznego lub uproszczonego audytu energetycznego sporz\u0105dzonego zgodnie z metodologi\u0105 wskazan\u0105 przez Grantodawc\u0119 podczas naboru. Projekt realizowany jest w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest organizacja pozarz\u0105dowa OTS WP - Grantodawca, Partnerami za\u015b Gminy. Odbiorcami ostatecznymi projektu (Grantobiorcami) s\u0105 mieszka\u0144cy (tj. osoby fizyczne ) z terenu ww gmin partnerskich projektu, posiadaj\u0105cych prawo dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele realizacji projektu (budynkami jednorodzinnymi zlokalizowanymi na terenie ww. gmin). Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119d\u0105 oni w stanie obni\u017cy\u0107 lokaln\u0105 emisj\u0119 py\u0142\u00f3w zawieszonych i CO2, a tak\u017ce - w przypadku zastosowania PV - r\u00f3wnie\u017c znacz\u0105co zmniejszy\u0107 rachunki za energi\u0119 elektryczn\u0105. Odbiorcy ostatecznie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 operatora wytworzonej w ramach projektu infrastruktury instalacyjnej.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Koalicja na rzecz poprawy jako\u015bci powietrza Gmin ZIT Aglomeracji Wroc\u0142awskiej (ZIT WROF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "768995.00", "WARTOSC": "1112781.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: \"\"DSS\"\" Sp. z o.o. (Purite), poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: VI. Kosmetyki Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: W\u0141OCHY Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynek perspektywiczny: CHINY/HONGKONG JAPONIA ZEA W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - A.2. Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - C.5. Produkcja i emisja spot\u00f3w i film\u00f3w informacyjno-promocyjnych (dotyczy BPP i PPO) - C.3. Przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w mediach tradycyjnych, elektronicznych, cyfrowych (dotyczy BPP i PPO) - C.2. Nabycie lub wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak gad\u017cety, materia\u0142y drukowane np. foldery, ulotki, wizyt\u00f3wki (dotyczy BPP i PPO) - C.4. Przygotowanie lub t\u0142umaczenie strony internetowej wnioskodawcy (dotyczy BPP i PPO) - C.1. Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG (dotyczy BPP i PPO) - A.1. Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) - B.1. Us\u0142uga szkoleniowa (dotyczy BPP) - B.3. Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza (dotyczy BPP i PPO) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 01.07.2018 do 31.12.2019 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1112781 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 904700 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "DSS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja oferty \"DSS\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "730506.15", "WARTOSC": "859419.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie wynik\u00f3w diagnozy potrzeb przeprowadzonej w Szkole Podstawowej w \u017b\u00f3rawinie, SP w W\u0119grach,SP w Wilczkowie,SP w Polakowicach. \u015arednie semestralne w poszczeg\u00f3lnych klasach w roku szkolnym 2017/2018 s\u0105 niskie i oznaczaj\u0105 niskie komp. kluczowe uczni\u00f3w.Projekt obejmuje wsparciem 250uczni\u00f3w (w tym 125 Dz i 125 Ch) oraz dotyczy podnoszenia kompetencji kluczowych na zaj\u0119ciach dodatk i stymulowania rozwoju dzi\u0119ki zaj\u0119ciom specjalistycznym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiotowe (w tym pracownie przyrodnicze i matematyczne) w sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeprowadzania do\u015bwiadcze\u0144 i eksperyment\u00f3w oraz naucz. matematyki. Nauczyciele podnios\u0105 swoje kompetencje zawodowe.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 90 % uczni\u00f3w tj. 225ucz(113Dz,112 Ch)spo\u015br\u00f3d250 uczni\u00f3w (w tym 125 Dz i 125 Ch) obj\u0119tych projektem, zniwelowanie deficyt\u00f3w u 90 % uczni\u00f3w tj.94 ucz.(48 Dz, 46 CH) obj\u0119tych projektem ze specj. potrzebami edukacyjnymi, poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatk.i specjalist. oraz podniesienie kompetencji zawod.100% nauczycieli tj. 47 os\u00f3b (42 K, 5M) w Szkole Podstawowej w \u017b\u00f3rawinie, SP w W\u0119grach,SP w Wilczkowie,SP w Polakowicach w terminie do 31.12.2020 r.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te trwa\u0142e rezultaty/ efekty m.in:-wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS do pracowni przyr. i przedm. w 4 szko\u0142ach,-nabycie kompetencji klucz.przez 225 ucz (113dz, 112ch),-podniesienie kompetencji zawod. u 47 n-li.Grupa doc. to:1) uczniowie:250 uczni\u00f3w (w tym 125 Dz i 125 Ch)2) nauczyciele: 47 osoby (42 K, 5 M)3) szko\u0142y: Szkola Podstawowa w \u017b\u00f3rawinie, SP w W\u0119grach,SP w Wilczkowie,SP w Polakowicach.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017b\u00d3RAWINA", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie w m\u0142odo\u015bci sukces w przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w w Gminie \u017b\u00f3rawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "38882761.68", "WARTOSC": "46135217.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odychponie\u017cej 30 r \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez840 os\u00f3b (max tj. 840) zarejestrowanych w PUP Wroc\u0142aw.Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi 840 os\u00f3b bezrobotnych w tym: 504 K i 336 M.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia w tym co najmniej 60 % os\u00f3buczestnik\u00f3w projektu nale\u017c\u0105cych do kategorii NEETtj. og\u00f3\u0142em504osoby bezrobotne, w tym302K i202Moraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu tj. 168 os.100 K i 68 M stanowi\u0105 os. znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.:- osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 8 os\u00f3b 4 K i 4 M,- osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne100 os\u00f3b 60 K i 40 M,- osoby o niskich kwalifikacjach60 os\u00f3b 36 K i 24 M.w ramach projektu ka\u017cdemu uczestnikowi/-czce projektu zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD (840 osobom), z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (V) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "411655.00", "WARTOSC": "595689.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowych projekt\u00f3w wzorniczych dla Wnioskodawcy AMSS, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zostanie wdro\u017cona do produkcji nowa linia napoj\u00f3w izotonicznych eco i herbat, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0107 b\u0119dzie si\u0119 ca\u0142a rodzina produkt\u00f3w. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 z nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug doradczych: - Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego - Opracowanie projekt\u00f3w lub prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowego produktu Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c wydatki z innych kategorii wydatk\u00f3w kwalifikowalnych kt\u00f3re opisane zosta\u0142y w bud\u017cecie projektowym.", "BENEFICJENT": "AMSS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie projektu wzorniczego w celu wdro\u017cenia nowej linii napoj\u00f3w izotonicznych i herbat dla Sp\u00f3\u0142ki AMSS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "280000.00", "WARTOSC": "1413163.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt jest elementem d\u0142ugofalowej strategii Sp\u00f3\u0142ki i polega na kolejnym wdro\u017ceniu rezultat\u00f3w prac B+R, uprzednio zleconych Jednostce Naukowej, jak\u0105 jest Instytut Farmaceutyczny w Warszawie i polegaj\u0105cych na opracowaniu i przebadaniu znacz\u0105co ulepszonego wyrobu dla pacjent\u00f3w chorych na chorob\u0119 zwyrodnieniowa staw\u00f3w. Inwestycja ma na celu wdro\u017cenie do oferty sprzeda\u017cowej wyrobu, kt\u00f3ry posiada\u0107 b\u0119dzie nie tylko wskazanie og\u00f3lne (\u0142agodzenie takich objaw\u00f3w jak b\u00f3l, sztywno\u015b\u0107 czy ograniczenie ruchomo\u015bci), ale tak\u017ce charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przynajmniej jednym szczeg\u00f3lnym wskazaniem terapeutycznym, komplementarnym do wskazania og\u00f3lnego. Zakres projektu obejmuje zakup infrastruktury niezb\u0119dnej do rozpocz\u0119cia odpowiedniego procesu produkcyjnego nowego produktu. Planowany jest zakup saszetkarki, kt\u00f3ra b\u0119dzie niezb\u0119dna do wdro\u017cenia nowego produktu na rynek. W wyniku realizacji projektu firma wprowadzi na sta\u0142e do asortymentu nowy produkt. Pierwotny termin wdro\u017cenia planowany by\u0142 na stycze\u0144 2018 r. natomiast ze wzgl\u0119du na czynniki ekonomiczne, technologiczne oraz spo\u0142eczne podj\u0119to decyzje o przesuni\u0119ciu tego terminu na rok 2021.", "BENEFICJENT": "EUROPHARMA ALLIANCE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy nowego produktu - \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego dla pacjent\u00f3w chorych na chorob\u0119 zwyrodnieniowa staw\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-12-12", "DOFINANSOWANIE": "172000.00", "WARTOSC": "264450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie i przebadanie w warunkach rzeczywistych Nowego wyrobu z kategorii \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego do post\u0119powania dietetycznego pod nadzorem lekarza u pacjent\u00f3w po zabiegach stomatologicznych w zakresie implantologii. Produkt z kategorii \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego do zastosowania pod nadzorem lekarza, zaprojektowano z my\u015bl\u0105 o pacjentach maj\u0105cych zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na substancje od\u017cywcze uczestnicz\u0105ce w gojeniu si\u0119 tkanek twardych w sytuacjach klinicznych takich jak: - leczenie augmentacyjne ubytk\u00f3w kostnych, kt\u00f3re przygotowuje pacjenta do wstawienia implant\u00f3w z\u0119b\u00f3w, - osteointegracja po wstawieniu implant\u00f3w z\u0119b\u00f3w, - inne zabiegi chirurgiczne w obr\u0119bie jamy ustnej m.in. ekstrakcje z\u0119b\u00f3w, - rekonwalescencja po z\u0142amaniach \u017cuchwy., Nowy wyr\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142 posta\u0107 saszetek z proszkiem do rozpuszczania, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105 sk\u0142adniki aktywne przyspieszaj\u0105ce gojenie si\u0119 tkanek twardych, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem optymalnej dawki witaminy K2, kt\u00f3ra, dzi\u0119ki aktywacji kom\u00f3rek ko\u015bciotw\u00f3rczych i osteokalcyny, odpowiada za re-mineralizacje ko\u015b\u0107ca. Z racji tego, \u017ce produkt jest \u017cywno\u015bci\u0105 medyczn\u0105 i nie nale\u017cy do popularnej kategorii suplement\u00f3w diety, firma musi sprosta\u0107 dodatkowym wymaganiom stawianym tego typu produktom, zar\u00f3wno je\u015bli chodzi o spe\u0142nienie wymog\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cego prawa krajowego i unijnego , jak i oczekiwa\u0144 pacjent\u00f3w co do formy podania \u017cywno\u015bci, jej smaku, i innych cech produktu.", "BENEFICJENT": "EUROPHARMA ALLIANCE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowa kategoria \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego, skierowana dla pacjent\u00f3w po zabiegach stomatologicznych w zakresie implantologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "171200.00", "WARTOSC": "263220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Projekt zak\u0142ada opracowanie i przebadanie znacz\u0105co ulepszonego wyrobu dla pacjent\u00f3w cierpi\u0105cych na chorob\u0119 zwyrodnieniow\u0105 staw\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa i przewlek\u0142e b\u00f3le kr\u0119gos\u0142upa. Jego podstawow\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 b\u0119dzie zastosowanie w terapii zaburze\u0144 strukturalnych, przewlek\u0142ego b\u00f3lu nie-neurologicznego, a tak\u017ce zaburze\u0144 neurologicznych. Znacz\u0105co ulepszony wyr\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142 posta\u0107 saszetek z proszkiem do rozpuszczania, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105 sk\u0142adniki aktywne w terapii choroby zwyrodnieniowej staw\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa i b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa, dopuszczone wg obowi\u0105zuj\u0105cego prawa do stosowania w \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego. Po realizacji projektu powstanie znacz\u0105co ulepszony wyr\u00f3b, kt\u00f3ry b\u0119dzie:: - dzia\u0142a\u0142 objawowo na poziomie wsparcia neurologicznego, - dzia\u0142a\u0142 przyczynowo na struktur\u0119 tkanki \u0142\u0105cznej, - uwzgl\u0119dnia\u0142 szczeg\u00f3lne wymagania biochemiczne i dzia\u0142ania niepo\u017c\u0105dane lek\u00f3w przeciwb\u00f3lowych i przeciwzapalnych stosowanych przewlekle przez pacjent\u00f3w z b\u00f3lem kr\u0119gos\u0142upa, - spe\u0142nia\u0142 wymagania dla \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego Z racji tego, \u017ce produkt jest \u017cywno\u015bci\u0105 medyczn\u0105 i nie nale\u017cy do popularnej kategorii suplement\u00f3w diety, firma musi sprosta\u0107 dodatkowym wymaganiom stawianym tego typu produktom, zar\u00f3wno je\u015bli chodzi o spe\u0142nienie wymog\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cego prawa krajowego i unijnego , jak i oczekiwa\u0144 pacjent\u00f3w co do formy podania \u017cywno\u015bci, jej smaku, i innych cech produktu. Zastosowanie wymaganych dawek substancji aktywnych spowoduje potrzeb\u0119 skutecznego maskowania w\u0142a\u015bciwo\u015bci dra\u017cni\u0105cych, smaku \u017cywno\u015bci oraz dopracowanie kwestii rozpuszczalno\u015bci sk\u0142adnik\u00f3w w roztworze wody. Wnioskodawca b\u0119dzie chcia\u0142 wykorzysta\u0107 innowacyjne metody maskowania za pomoc\u0105", "BENEFICJENT": "EUROPHARMA ALLIANCE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Ulepszony produkt z kategorii \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego skierowany dla pacjent\u00f3w chorych na przewlek\u0142e b\u00f3le kr\u0119gos\u0142upa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-12-12", "DOFINANSOWANIE": "171200.00", "WARTOSC": "263220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Projekt zak\u0142ada opracowanie i przebadanie znacz\u0105co ulepszonego wyrobu dla pacjent\u00f3w chorych na chorob\u0119 zwyrodnieniowa staw\u00f3w. Produkt z kategorii \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego do zastosowania pod nadzorem lekarza, zaprojektowano z my\u015bl\u0105 o pacjentach cierpi\u0105cych na chorob\u0119 zwyrodnieniow\u0105 staw\u00f3w. Jego podstawow\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 b\u0119dzie zastosowanie go w terapii zaburze\u0144 jako\u015bci i ilo\u015bci chrz\u0105stki stawowej, w tym do \u0142agodzenia takich objaw\u00f3w jak b\u00f3l, sztywno\u015b\u0107 czy ograniczenie ruchomo\u015bci. Ulepszony wyr\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142 posta\u0107 saszetek z proszkiem do rozpuszczania, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105 sk\u0142adniki aktywne w terapii choroby zwyrodnieniowej staw\u00f3w, dopuszczane wg obowi\u0105zuj\u0105cego prawa do stosowania w \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego. Po realizacji projektu powstanie znacz\u0105co ulepszony wyr\u00f3b poprzez opracowanie nowego sk\u0142adu jako\u015bciowo-ilo\u015bciowego pozwalaj\u0105cego na: - u\u017cywanie ca\u0142kiem nowego na skale kraju wskazania terapeutycznego, czyli os\u0142ona w\u0105troby przy farmakoterapii w przebiegu choroby zwyrodnieniowej staw\u00f3w (poza wsparciem podstawowej choroby), - rejestracje jako FSMP zgodnie z nowym prawem, - bezpieczne u\u017cywanie tego produktu u chorych z podra\u017cnionym przez leki przeciwzapalne \u017co\u0142\u0105dkiem. Z racji tego, \u017ce produkt jest \u017cywno\u015bci\u0105 medyczn\u0105 i nie nale\u017cy do popularnej kategorii suplement\u00f3w diety, firma musi sprosta\u0107 dodatkowym wymaganiom stawianym tego typu produktom, zar\u00f3wno je\u015bli chodzi o spe\u0142nienie wymog\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cego prawa krajowego i unijnego , jak i oczekiwa\u0144 pacjent\u00f3w co do formy podania \u017cywno\u015bci, jej smaku, i innych cech produktu. Zastosowanie substancji aktywnych spowoduje potrzeb\u0119 skutecznego maskowania efektu dra\u017cni\u0105cego. Wnioskodaw", "BENEFICJENT": "EUROPHARMA ALLIANCE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie znacz\u0105co ulepszonego wyrobu - \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego dla pacjent\u00f3w chorych na chorob\u0119 zwyrodnieniowa staw\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "170400.00", "WARTOSC": "261990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Projekt zak\u0142ada opracowanie i przebadanie znacz\u0105co ulepszonego wyrobu dla pacjent\u00f3w cierpi\u0105cych na przewlek\u0142y kaszel i inne dzia\u0142ania niepo\u017c\u0105dane wynikaj\u0105ce z palenia tytoniu lub wdychania powietrza zanieczyszczonego papierosowym dymem zar\u00f3wno ze strumienia g\u0142\u00f3wnego (dym wydychany przez palacza) jak i strumienia bocznego czyli dymu tl\u0105cego si\u0119 papierosa. Produkt z kategorii \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego do zastosowania pod nadzorem lekarza, zaprojektowano z my\u015bl\u0105 o pacjentach cierpi\u0105cych na tzw. kaszel palacza, czyli kaszel, kt\u00f3ry pojawia si\u0119 po papierosach lub paleniu innych wyrob\u00f3w tytoniowych i mo\u017ce prowadzi\u0107 do podra\u017cnienia gard\u0142a. Dzia\u0142ania niepo\u017c\u0105dane palenia czynnego oraz biernego tytoniu obejmuj\u0105 niemal ka\u017cdy organ organizmu, ale najbardziej wp\u0142ywaj\u0105 negatywnie na uk\u0142ady oddechowy i kr\u0105\u017cenia. Podstawow\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 znacz\u0105co ulepszonego wyrobu b\u0119dzie zastosowanie go w \u0142agodzeniu objaw\u00f3w przewlek\u0142ego kaszlu oraz jednoczesne zmniejszenie dzia\u0142a\u0144 niepo\u017c\u0105danych wywo\u0142ywanych przez substancje toksyczne wch\u0142oni\u0119te przez organizm, g\u0142\u00f3wnie w uk\u0142adzie kr\u0105\u017cenia. Znacz\u0105co ulepszony wyr\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142 posta\u0107 saszetek z proszkiem, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105 sk\u0142adniki aktywne: - powlekaj\u0105ce \u015bluz\u00f3wk\u0119 g\u00f3rnych dr\u00f3g oddechowych, - wykrztu\u015bne, - wp\u0142ywaj\u0105ce na parametry fizyko-chemiczne wydzieliny drzewa oskrzelowego, - zmniejszaj\u0105ce czynniki ryzyka powstawania mia\u017cd\u017cycy naczy\u0144 krwiono\u015bnych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem oksydacji lipid\u00f3w krwi oraz poziomu homocysteiny, - zmniejszaj\u0105ce og\u00f3lnoustrojowy stres oksydacyjny, - dopuszczone wg obowi\u0105zuj\u0105cego prawa do stosowania w \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego. Zastosowanie substancji aktywnych spowodu", "BENEFICJENT": "EUROPHARMA ALLIANCE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie znacz\u0105co ulepszonego wyrobu - \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego dla pacjent\u00f3w cierpi\u0105cych na przewlek\u0142y kaszel i inne dzia\u0142ania niepo\u017c\u0105dane wynikaj\u0105ce z palenia tytoniu lub wdychania powietrza zanieczyszczonego papierosowym dymem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "168770.00", "WARTOSC": "455679.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144 do kliniki stomatologiczno-lekarskiej MEDCOM, w celu wprowadzenia nowych us\u0142ug oraz poprawy jako\u015bci oferowanych us\u0142ug diagnostycznych. Skuteczna i szybka diagnostyka umo\u017cliwia lepsze planowanie leczenia oraz znacznie poprawia jego jako\u015b\u0107. W ramach projektu firma planuje zakupi\u0107 skaner wewn\u0105trzustny - dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119dzie mo\u017cliwie wdro\u017cenie nowej technologii CAD/CAM w klinice. Realizacja zakupu skanera pozwoli na wprowadzenie sze\u015bciu nowych us\u0142ug w klinice: - mo\u017cliwo\u015b\u0107 natychmiastowej diagnostyki pacjenta (wizualizacja w czasie rzeczywistym) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 planowania szablon\u00f3w chirurgicznych - mo\u017cliwo\u015b\u0107 planowania leczenia ortodontycznego bez potrzeby odlewania modeli gipsowych - mo\u017cliwo\u015b\u0107 projektowania szyn ortodontycznych bez modeli gipsowych - mo\u017cliwo\u015b\u0107 drukowania wax-up - mo\u017cliwo\u015b\u0107 cyfrowego planowania leczenia bez modeli gipsowych Jednocze\u015bnie zakupiony skaner pozwoli na wdro\u017cenie planowanie szablon\u00f3w chirurgicznych -planowanie leczenia ortodontycznego bez potrzeby odlewania modeli gipsowych -projektowanie szyn ortodontycznych bez modeli gipsowych - drukowania wax-up -cyfrowe planowanie leczenia bez modeli gipsowych -mikroskopowa preparacja z\u0119b\u00f3w pod sta\u0142e uzupe\u0142nienia protetyczne -rejestracja video leczenia - dob\u00f3r koloru wype\u0142nie\u0144 stomatologicznych -mikroskopowe zabiegi augmentacji tkanek mi\u0119kkich Drugi z planowanych zakup\u00f3w to nowoczesny mikroskop- dzi\u0119ki kt\u00f3remu klinika wprowadzi nowe us\u0142ugi: - mikroskopowa preparacja z\u0119b\u00f3w pod sta\u0142e uzupe\u0142nienia protetyczne - mo\u017cliwo\u015b\u0107 rejestracji video leczenia - mo\u017cliwo\u015b\u0107 doboru kolory wype\u0142nie\u0144 stomatologicznych - mikroskopowe zabiegi augmentacji tkanek mi\u0119kkich Projekt zostanie zrealizowany na prze\u0142omie listopada i grudnia 2018 roku. Nowo wprowadzone us\u0142ugi i technologia jest innowacyjna na poziomie przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"MEDCOM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozszerzenie zakresu us\u0142ug medycznych poprzez zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12043564.00", "WARTOSC": "13106501.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: ? 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii wy\u017cej wymienionych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat zarejestrowane w\u00a0PUP Wroc\u0142aw jako os.bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi\u00a0881 os\u00f3b, w tym 467 kobiety i\u00a03414 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych oparta na: ? profilu pomocy ? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania ? po\u015brednictwie pracy lub poradnictwie zawodowym. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: ? sta\u017ce ? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ? po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe ? bony na zasiedlenie", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (III) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-06-24", "DOFINANSOWANIE": "155600.33", "WARTOSC": "252869.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie wroc\u0142awskim, w gminie \u017b\u00f3rawina, w miejscowo\u015bci \u017b\u00f3rawina, Polakowice, Rzeplin, Wilczk\u00f3w, W\u0119gry. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych nieuwzgl\u0119dnionych w zakresie rzeczowym. Przedmiotem projektu jest wyposa\u017cenie pracowni cyfrowych z dost\u0119pem do zasob\u00f3w do nauki przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych w6 plac\u00f3wkach edukacyjnych.Przedmiot projektu obejmuje: SP \u017b\u00f3rawina \u2013 utworzenie pracowni cyfrowej na 25 stanowisk komputerowych wraz zakupem osprz\u0119tu i oprogramowania, w tym do nauki matematyki; SP Polakowice \u2013 utworzenie pracowni cyfrowej na 7 stanowisk komputerowych wraz zakupem osprz\u0119tu i oprogramowania, w tym do nauki matematyki; SP Wilczk\u00f3w \u2013 utworzenie pracowni cyfrowej na 8stanowisk komputerowych wraz zakupem osprz\u0119tu i oprogramowania, w tym do nauki matematyki;SP Rzeplin \u2013 utworzenie pracowni cyfrowej na 7 stanowisk komputerowych wraz zakupem osprz\u0119tu i oprogramowania, w tym do nauki matematyki; SP W\u0119gry \u2013 utworzenie pracowni cyfrowej na 3stanowiska komputerowych wraz z zakupem osprz\u0119tu i oprogramowania, w tym do nauki matematyki; Gimnazjum \u017b\u00f3rawina \u2013 utworzenie pracowni cyfrowej na 20 stanowisk komputerowych wraz zakupem osprz\u0119tu i oprogramowania, w tym do nauki matematyki i przyrody.Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i Operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Gmina \u017b\u00f3rawina. Za projekt b\u0119d\u0105 odpowiedzialne nast\u0119puj\u0105ce wydzia\u0142y: Stanowisko ds. Funduszy i Promocji Gminy, Wydzia\u0142 Infrastruktury Technicznej, Wydzia\u0142 Finansowo-Ksi\u0119gowy.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych dla projektu 303.567,05PLN razy 85,00 % daje warto\u015b\u0107 dofinansowania na poziomie 258.031,99 PLN. Projekt nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017b\u00d3RAWINA", "TYTUL": "Doposa\u017cenie obiekt\u00f3w szkolnych na terenie Gminy \u017b\u00f3rawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-01-10", "DOFINANSOWANIE": "148449.00", "WARTOSC": "382900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144 do kliniki stomatologiczno-lekarskiej MEDCOM, w celu wprowadzenia nowych us\u0142ug oraz popraw\u0119 jako\u015bci oferowanych us\u0142ug diagnostycznych. Skuteczna i szybka diagnostyka umo\u017cliwia lepsze planowanie leczenia oraz znacznie poprawia jego jako\u015b\u0107. W ramach projektu firma planuje zakupi\u0107 urz\u0105dzenie do wykonywania bada\u0144 tomograficznych w technologii wi\u0105zki sto\u017ckowej CBCT z pantomografem i modu\u0142em cefalometrycznym. Dzi\u0119ki temu MEDCOM b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wykonywa\u0107 nowe rodzaje bada\u0144, co otwiera nowe mo\u017cliwo\u015bci diagnostyczne i lecznicze przy minimalnej dawce promieniowania. Kolejnym wydatkiem w projekcie jest oprogramowanie dla gabinet\u00f3w lekarskich oraz komputer z serwerowy. Umo\u017cliwi to cyfryzacj\u0119 kliniki, tj. zast\u0105pienie dokumentacji papierowej dokumentacj\u0105 cyfrow\u0105. Umo\u017cliwi ono lepsz\u0105 organizacje czasu pracy personelu, a tak\u017ce poprawi jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez ich cyfryzacj\u0119. Zakup nowoczesnej myjni czyszcz\u0105co \u2013 dezynfekuj\u0105cej umo\u017cliwi stworzenie ca\u0142ego cyklu sterylizacji narz\u0119dzi. W ten spos\u00f3b najwy\u017csze wymogi szpitalne odno\u015bnie higieny i czysto\u015bci mog\u0105 by\u0107 zrealizowane w przychodni lub nawet w gabinecie lekarskim. W ramach projektu firma zamierza zakupi\u0107 tak\u017ce, nowoczesny unit stomatologiczny. Dzi\u0119ki innowacyjnej konstrukcji pozwala on pacjentowi oraz lekarzowi na ergonomiczn\u0105 prac\u0119. Zwi\u0119ksza to znacznie jako\u015b\u0107 oferowanych us\u0142ug stomatologicznych. Ponadto w ramach projektu zakupione zostanie innowacyjny fotometr diagnostyczny, dzi\u0119ki, kt\u00f3remu mo\u017cliwa jest b\u0142yskawiczna diagnoza pacjenta w przypadku wyst\u0105pienia stan\u00f3w zapalnych, bez konieczno\u015bci bada\u0144 laboratoryjnych. W ramach projektu MEDCOM zamierza naby\u0107 r\u00f3wnie\u017c nowoczesny defibrylator, kt\u00f3ry pozwoli na szybkie ratowanie \u017cycia pacjent\u00f3w w przypadku wyst\u0105pienia nag\u0142ych, krytycznych wypadk\u00f3w i okoliczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"MEDCOM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci diagnostyki oraz rozszerzenie oferty us\u0142ugowej Medcom sp. z o.o. poprzez zakup nowoczesnej aparatury oraz oprogramowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-01-13", "DOFINANSOWANIE": "10115274.38", "WARTOSC": "12130326.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Partnerstwie. Lokalizacja: Starostwo Powiatowe we Wroc\u0142awiu, Urz\u0105d Gminy Czernica, Urz\u0105d Gminy Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski, Urz\u0105d Miasta i Gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Urz\u0105d Gminy Kobierzyce, Urz\u0105d Gminy Mietk\u00f3w, Urz\u0105d Miejski w Siechnicach, Urz\u0105d Gminy \u017b\u00f3rawina. Zakres: wdro\u017cenie wysoko zaawansowanych e-us\u0142ug ww. urz\u0119dach. Produkty: 8 us\u0142ug o dojrza\u0142o\u015bci 3 kategorii, 15 us\u0142ug o dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 kategorii . 9 system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne. Cel, g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia: Zwi\u0119kszenie dojrza\u0142o\u015bci obecnych e-us\u0142ug oraz wdro\u017cenie nowych. Dostosowanie infrastruktury wspomagaj\u0105cej e-us\u0142ugi oraz obs\u0142ug\u0119 system\u00f3w dziedzinowych. Podniesienie wiedzy pracownik\u00f3w Urz\u0119du w zakresie e-us\u0142ug. Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa przechowywanych danych. Doposa\u017cenie stanowisk pracy. Zadania: Doposa\u017cenie urz\u0119d\u00f3w w infrastruktur\u0119 teleinformatyczn\u0105, wdro\u017cenie oprogramowania oraz e-us\u0142ug zgodnie z potrzebami partner\u00f3w Projektu, szkolenie u\u017cytkownik\u00f3w e-us\u0142ug, promocja i zach\u0119cenie interesariuszy do korzystanie z nowych e-us\u0142ug. Wska\u017aniki: Produktu: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 \u2013 8 szt. Liczba urz\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego \u2013 9 szt. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 15 szt. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne \u2013 9 szt. Rezultatu: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych \u2013 926 Liczba utrzymanych miejsc pracy \u2013 0 Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy \u2013 0 Grupy docelowe: Mieszka\u0144cy gmin i powiatu, podmioty gospodarcze oraz petenci maj\u0105cy potrzeb\u0119 realizacji spraw administracyjnych w urz\u0119dach obj\u0119tych Projektem, pracownicy tych urz\u0119d\u00f3w. Rozwini\u0119cie powy\u017cszych zagadnie\u0144 znajduje si\u0119 w dalszej cz\u0119\u015bci Wniosku \u2013 SW.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci elektronicznych us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i podmiot\u00f3w gospodarczych Powiatu Wroc\u0142awskiego oraz 8 Gmin: Czernicy, D\u0142ugo\u0142\u0119ki, Jordanowa \u015al\u0105skiego, K\u0105t\u00f3w Wroc\u0142awskich, Kobierzyc, Mietkowa, Siechnic i \u017b\u00f3rawiny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-27", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "583414.17", "WARTOSC": "686369.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 15 K, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (w roz. przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy: D\u0142ugo\u0142\u0119ka, \u017b\u00f3rawina, O\u0142awa (gm. wiejska), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym:- 5 os. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich,- 10 os. biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,bez wzgl\u0119du na wiek, czy wykszta\u0142cenie \u2013 w celu zapewnienia r\u00f3wnych szans. Min. 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce [w rozumieniu przepis\u00f3w KC] obszary wiejskie \u2013 KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 1)CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 15 K zamieszkuj\u0105cych (zg. z KC) lub pracuj\u0105cych na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy: D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Z\u00f3rawina, O\u0142awa (gm. wiejska), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym: 5 K powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich i 10K biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia poprzez utworzenie we wsi Kie\u0142cz\u00f3wek nowego \u017c\u0142obka z 15 miejsacmi opieki i zapewnienie opieki ich dzieciom w okresie 01.10.2018-27.09.2020.G\u0141\u00d3WNEREZULTATY:- 15 nowoutworzonych miejsc opieki utrzymanych przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu-Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3repowr\u00f3ci\u0142ynarynekpracypoprzerwiezwi\u0105zanejzurodzeniem/wychowaniemdziecka,poopuszczeniuprogramu: 4-Liczbaos\u00f3bpozostaj\u0105cychbezpracy,kt\u00f3reznalaz\u0142yprac\u0119lubposzukuj\u0105pracypoopuszczeniuprogramu: 8", "BENEFICJENT": "JUSTXU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Powr\u00f3t do pracy z Weso\u0142ymi Motylkami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "104103.00", "WARTOSC": "284548.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201dProjekt polega na wdro\u017ceniu rezultat\u00f3w prac B+R, uprzednio zleconych Jednostce Naukowej, jak\u0105 jest Instytut Farmaceutyczny w Warszawie i polegaj\u0105cych na opracowaniu nowej kategorii \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego, skierowana dla pacjent\u00f3w po zabiegach stomatologicznych w zakresie implantologii. Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjno\u015bci produktowej i wprowadzeniu do asortymentu produktowego nowego wyrobu z kategorii \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego do post\u0119powania dietetycznego pod nadzorem lekarza u pacjent\u00f3w po zabiegach stomatologicznych w zakresie implantologii. Zakres projektu obejmuje zakup infrastruktury niezb\u0119dnej do rozpocz\u0119cia odpowiedniego procesu produkcyjnego nowego produktu. Planowany jest zakup kolumnowego mieszalnika bin\u00f3w wraz z binem o pojemno\u015bci 640l \u2013 szt.6, binem o pojemno\u015bci 320l \u2013 szt.1 oraz binem o pojemno\u015bci 80l \u2013 szt.1 oraz myjki do mieszalnika. W wyniku realizacji projektu firma wprowadzi na sta\u0142e do asortymentu nowy produkt. B\u0119dzie to produkt, kt\u00f3ry obecnie nie wyst\u0119puje na rynku. Pierwotny termin wdro\u017cenia planowany by\u0142 na stycze\u0144 2018 r. natomiast pr\u00f3by technologiczne pokaza\u0142y \u017ce posiadany przez Wnioskodawc\u0119 mieszalnik nie nadaje si\u0119 do przygotowania wyrobu gotowego o wskazanej przez Jednostk\u0119 Naukow\u0105 specyfikacji.", "BENEFICJENT": "EUROPHARMA ALLIANCE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy nowego produktu - \u017cywno\u015bci specjalnego przeznaczenia medycznego, skierowanej do pacjent\u00f3w po zabiegach stomatologicznych w zakresie implantologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8592302.75", "WARTOSC": "10108591.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielenie wsparcia mikro, ma\u0142ym i \u015brednim przedsi\u0119biorcom z obszaru ZIT WrOF w formie bonu na innowacj\u0119 oraz udzielenie bezp\u0142atnego doradztwa i konsultacji przedsi\u0119biorcom w zakresie m.in. mo\u017cliwo\u015bci aplikowania w konkursie oraz sposobu jego realizacji i rozliczenia. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane z Partnerem DAWG we Wroc\u0142awiu. Podstawowym celem projekt\u00f3w grantowych jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci innowacyjnej MSP oraz stymulacja ich wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi i innymi jednostkami naukowymi (dla projekt\u00f3w o ma\u0142ej skali). W ramach projektu b\u0119d\u0105 oferowane dwa rodzaje wsparcia, zgodne z za\u0142o\u017ceniami dla schematu 1.2 Cb: 1. konsultacje i doradztwo udzielane przez Grantodawc\u0119 2. wsparcie w formule grantu (bonu) przekazywanego grantobiorcy przez Grantodawc\u0119 \u2013dofinansowanie przeznaczone na us\u0142ugi na rzecz M\u015aP: \u2022 audyt technologiczny czyli diagnozowanie potrzeb badawczych i technologicznych oraz pomoc w identyfikacji potrzeb wdro\u017ceniowych, kt\u00f3rych realizacja nast\u0105pi w ramach us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowej \u2022 us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowe dotycz\u0105ce wdro\u017cenia lub rozwoju produktu lub technologii m.in.: opracowanie nowej lub udoskonalenie us\u0142ugi lub wyrobu, wykonanie test\u00f3w wdro\u017ceniowych, wykonanie analiz przedwdro\u017ceniowych, prowadzenie bada\u0144 i analiz w zakresie optymalizacji produktu. Istotnym elementem z punktu widzenia przebiegu jego realizacji oraz osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w jest przygotowanie przez Grantodawc\u0119 kompleksowej oferty doradztwa dla potencjalnych grantobiorc\u00f3w. Doradztwo i konsultacj\u0119 b\u0119d\u0105 udzielane w zakresie m.in. wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania projektu, wpisywania si\u0119 w MSP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu (np. wpisywanie si\u0119 w inteligentne specjalizacje regionu), poszukiwania kompetentnych zespo\u0142\u00f3w naukowych do wsp\u00f3\u0142pracy w ramach bonu. W ramach projektu Grantodawca opracowa\u0142 szczeg\u00f3\u0142owe procedury (kt\u00f3re zosta\u0142y do\u0142\u0105czone do wniosku o dofinansowanie), kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 zar\u00f3wno wnioskodawcom jak i w p\u00f3\u017aniejszym", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Bony na innowacyjne us\u0142ugi badawczo-rozwojowe dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MSP - ZIT WRoF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1299092.40", "WARTOSC": "1528344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt pozwoli na rozwi\u0105zanie problemu polegaj\u0105cego na niewystarczaj\u0105cym rozwoju systemu zdeinstytucjonalizowanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych. Przejawia si\u0119 on w udzielaniu zdezintegrowanych, rozproszonych i niesp\u00f3jnych \u015bwiadcze\u0144 przy jednoczesnym braku wsparcia us\u0142ugami medycznymi i pozamedycznymi systemu pa\u0144stwa dla rodziny opiekuj\u0105cej si\u0119 osob\u0105 zale\u017cn\u0105.Celem og\u00f3lnym projektu jest wsparcie deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi, poprzez rozw\u00f3j systemu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych w wyniku utworzenia nowego DDOM we Vratislavia Medica.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105:? osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Wsparciem DDOM obj\u0119te zostan\u0105 osoby niesamodzielne, w tym osoby powy\u017cej 65 r.\u017c.,kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ I AOS,a jednocze\u015bnie nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym;? rodzina/opiekunowie ww. os\u00f3b.G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie:1. Oznakowanie nowych pomieszcze\u0144 na potrzeby DDOM2. Prowadzenie dziennego domu opieki medycznej3. Dzia\u0142ania edukacyjne skierowane do rodziny i opiekun\u00f3w pacjenta przygotowuj\u0105ce do kontynuacji opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:\u2022 utworzenie 10 miejsc w DDOM dla os\u00f3b z grupy docelowej\u2022 obj\u0119cie opiek\u0105 min. 50 os\u00f3b z powiatu wroc\u0142awskiego\u2022 przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych (szkole\u0144) dla rodzin/opiekun\u00f3w pacjenta - min. 50 os.Projekt generuje korzy\u015bci d\u0142ugoterminowe:\u2022 wdro\u017cenie efektywnych kosztowo rozwi\u0105za\u0144 w zakresie medycznej opieki pozaszpitalnej,\u2022 rozw\u00f3j sektora us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych,\u2022 poprawa stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych,\u2022 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej realizowanych w warunkach ambulatoryjnych.", "BENEFICJENT": "VRATISLAVIA MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Nowy DDOM w szpitalu VM - stworzenie dodatkowych miejsc kompleksowej rehabilitacji, terapii oraz wsparcia dla os\u00f3b po przebytych hospitalizacjach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5684938.00", "WARTOSC": "6688162.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3). Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142e w pow. wroc\u0142awskim oraz pow. m.Wroc\u0142aw zarejestrowane w PUP we Wroc\u0142awiu, maj\u0105ce status os. bezrobotnej tj.:\u2022 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,\u2022 kobiety,\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3,nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji. Urz\u0105d b\u0119dzie pozyskiwa\u0142 informacje dotycz\u0105ce imigracji i reemigracji uczestnik\u00f3w projektu. Ponadto Beneficjent zapewni mozliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 509 os\u00f3b w tym 279 K i 230 M.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i kompleksowa oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, kt\u00f3ra oparta b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy,? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania,? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym.Na tej podstawie Urz\u0105d dobierze us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji.Uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach instrument\u00f3w rynku pracy :? poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy? sta\u017ce? szkolenia? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 do zatrudnienia i konkurencyjno\u015bci uczestnik\u00f3w na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "72587.78", "WARTOSC": "72587.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DLM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy, Inteligentny Rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6062715.32", "WARTOSC": "7132606.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przyczyn\u0105realizacjiproj.jestskaladeficyt\u00f3wkompetencjij\u0119zykowychikomputerowychw\u015br\u00f3dwybranychgrupmieszka\u0144c\u00f3wWrOF.UczestnikamiProj.b\u0119dzie 2.580os.(1419K,1161M)mieszcz\u0105cychsi\u0119wconajmniejjednejzponi\u017cszychgrup:-os.oniskichkwalifikacjachwwieku 18-49lat(min.244os.)-oskt\u00f3reuko\u0144czy\u0142y50rok\u017cycia- (min.244 os.)zamieszk. w rozumieniu KCsubregion ZIT Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego(tj. Gmin\u0119 Wroc\u0142aw, Miasto i Gmin\u0119 Jelcz-Laskowice,Miasto i Gmin\u0119 K\u0105tyWroc\u0142awskie, Gmin\u0119 Siechnice, Gmin\u0119 Trzebnica, Miasto i Gmin\u0119 Sob\u00f3tka, Miasto Ole\u015bnica, Gmin\u0119 D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Gmin\u0119 Czernica, Gmin\u0119 Kobierzyce,Gmin\u0119 Mi\u0119kinia,Gmin\u0119Ole\u015bnica,Gmin\u0119 Wisznia Ma\u0142a, Gmin\u0119 \u017b\u00f3rawina, Miasto i Gmin\u0119 Oborniki \u015al\u0105skie, powiat Miasto Wroc\u0142aw), chc\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci/kompetencjewzakresieICTlubj.obcych.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie bed\u0105 mieli m.in. UP -mieszka\u0144cyobszar\u00f3wwiejskich.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie w terminie 01.01.2018-31.12.2019 r. kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji DIGCOMP lub j\u0119zykowych na pe\u0142nym poziomie A, B lub C wg ESOKJ i potwierdzenie ich certyfikatem przez min. 80%UP-os. doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach oraz os. 50+ pochodz\u0105cych z obszaru Subregionu ZITWrOF,kt. z w\u0142asnej inicjatywy planuj\u0105 podnie\u015b\u0107 poziom swoich kompetencji.Wsparcie: 120 szkole\u0144 komputerowych, ka\u017cde po 152godz., 65szkole\u0144 j\u0119zykowych, w tym 55 z j. angielskiego (45 - 240h, 4 sem.; 10 - 120h, 2 sem.) i 10 z j. niemieckiego (6 - 240h, 4 sem.; 4 - 120h, 2 sem.), zako\u0144czonychprogramemformalnejocenyicertyfikacjinabytychkompetencji.Udzia\u0142wszkoleniachwp\u0142yniepozytywnie naw\u0142\u0105czeniespo\u0142eczneUP(rozw\u00f3jumiej\u0119tno\u015bci\u017cyciowych,wzrostniezale\u017cno\u015bciisamodzielno\u015bci)oraznaaktywno\u015b\u0107zawodow\u0105(u\u0142atwiposzukiwaniepracy,dostosujekwalifikacjeUPdowymaga\u0144pracodawc\u00f3w).G\u0142\u00f3wnewska\u017anikiproj.:Liczbaos\u00f3b:oniskichkwalifikacjach/wwieku25latiwi\u0119cej/wwieku50latiwi\u0119cej:-obj\u0119tychwsparciemwprogramie:1248/ 2000/ 1248;-kt.uzyska\u0142ykwalifikacje/naby\u0142ykompetencjepoopuszczeniuprogramu: 999/1600/ 999", "BENEFICJENT": "IT RENT MARCIN TRZCI\u0143SKI", "TYTUL": "Szko\u0142a kompetencji j\u0119zykowych i komputerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5138392.07", "WARTOSC": "6096810.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 558 osoby (max tj. 558) osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, ka\u017cdemu uczestnikowi zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi\u0105 561 osoby bezrobotne 331K i 230M. Liczba uczestnik\u00f3w projektu (60%) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET - og\u00f3\u0142em 337 osoby, w tym 176K i 161M. Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu tj. 113 os. 58K i 55M stanowi\u0105 os. znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 9 os\u00f3b 2K i 7M, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 54 os\u00f3b 30K i 24M, -osoby o niskich kwalifikacjach 59 os\u00f3b 20K i 39M.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (IV) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1371486.15", "WARTOSC": "1629174.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "19mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%,w zakresie zdiagnozow. potrzeb,kompetencji w nauczaniu programow.u 182Nauczycieli(dalej N) (182K)edukacji wczesnoszk.oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1638 uczni\u00f3w/nic klas1-3 39 SzP w gm. wiejskich/miejsko-wiejs. w PODR.WROC\u0141AWSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid./grupowych dla N oraz grupowych dla 10dodatk.os\u00f3b doros\u0142ych z program. i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas1-3w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencj. techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do28.02.2020 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat.2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4-5.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkolen. dla N/os\u00f3b doros\u0142ych,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie wroc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4697167.77", "WARTOSC": "5526079.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "CEL - poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 wszczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby oniskich kwalifikacjach.Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.:\u2022osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej\u2022 kobiety, \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w ramach us\u0142ug rynku pracy oparta na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowymNa tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :\u2022 po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe,\u2022 sta\u017ce,\u2022 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,\u2022 szkolenia,\u2022 wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3972704.00", "WARTOSC": "4673770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy we Wroc\u0142awiu, maj\u0105ce status osoby bezrobotnej (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy) tj.:\u2022 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia\u2022 kobiety\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne\u2022 osoby o niskich kwalifikacjach oraz osoby bezrobotne pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w wiejskich (zgodnie z DEGURBA kategoria 3). Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 434 osoby w tym 269 kobiet i 165 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i kompleksowa oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, kt\u00f3ra oparta b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy,? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania,? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym.Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :? poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy ? sta\u017ce? szkolenia? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 do zatrudnienia i konkurencyjno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3706668.00", "WARTOSC": "4033811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3re nie uko\u0144czy\u0142y 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: ? 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii wy\u017cej wymienionych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy we Wroc\u0142awiu jako osoby bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie zdefinicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi 400 os\u00f3b w tym 262 kobiety i 138 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych oparta na: ? profilu pomocy ? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania ? po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wysoka jako\u015b\u0107 zatrudnienia zostanie zagwarantowana poprzez przedstawianie ofert pracy wpisuj\u0105cych si\u0119 w zapisy PO WER w tym zakresie. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: ? sta\u017ce ? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ? po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (II) oraz powiecie m. Wroc\u0142aw (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3248721.25", "WARTOSC": "3822025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym, projektu jest\u00a0utworzenie miejsc oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w ramach plac\u00f3wki zapewniaj\u0105cej dzienn\u0105 opiek\u0119 nad osobami niesamodzielnymi. Miejsca utworzone b\u0119d\u0105 w \u015brodowiskowym domu samopomocy, kt\u00f3ry b\u0119dzie o\u015brodkiem wsparcia dla os\u00f3b z upo\u015bledzeniem umys\u0142owym w stopniu znacznym i umiarkowanym, a tak\u017ce os\u00f3b z lekkim upo\u015bledzeniem umys\u0142owym, u kt\u00f3rych jednocze\u015bnie wyst\u0119puj\u0105 inne zaburzenia. Us\u0142ugami opieku\u0144czymi obj\u0119tych b\u0119dzie 30 os\u00f3b w wieku od 16 lat (po zako\u0144czeniu obowi\u0105zku szkolnego). Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie s\u0105 adresowane nie tylko do bezpo\u015brednich beneficjent\u00f3w (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105) ale tak\u017ce do ich rodzin. Elementami realizacji projektu b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c wolontariat opieku\u0144czy cz\u0142onk\u00f3w rodzin oraz dostosowanie miejsca sprawowania us\u0142ug opieku\u0144czych do potrzeb g\u0142\u00f3wnej grupy docelowej. Cel projektu bezpo\u015brednio przyczynia si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WD dla poddzia\u0142ania 9.2.2. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w \u015brodowiskowym domu umo\u017cliwi\u0105 osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym, zapobiegn\u0105 ich odizolowaniu i zapewni\u0105, w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci, funkcjonowanie w warunkach najbardziej zbli\u017conych do domowych. Zak\u0142adane cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 3 zada\u0144: 1. Przygotowanie plac\u00f3wki dziennej opieki nad osobami niesamodzielnymi 2. Prowadzenie plac\u00f3wki \u00a0 3. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 szkoleniowa i doradcza dla rodzic\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem plac\u00f3wki\u00a0 Projekt realizowany w Partnerstwie dw\u00f3ch podmiot\u00f3w: Stowarzyszenia \u201cBONITUM\u201d (L) oraz firmy Dobre Kadry Sp. z o.o. (P). Lider wnosi do projektu do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119 merytoryczn\u0105 w zakresie dzia\u0142a\u0144 opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105. Partner wnosi do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w finansowanych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zew. Tak skonstruowane partnerstwo gwarantuje prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w i wska\u017anik\u00f3w.\u00a0 Projekt wpisuje si\u0119 w Strategi\u0119 ZIT WrOF.", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH INTELEKTUALNIE BONITUM", "TYTUL": "\u015arodowiskowy dom samopomocy dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 BONITUM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3932308.81", "WARTOSC": "4626245.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c projekt realizow. b\u0119dzie w okresie 01.07.2017r.-30.09.2019r. na obszarze ZIT WrOF, w co najmniej 9 gminach, a wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 61 przedsi\u0119b. Wnioskodawcami w projekcie mog\u0105 by\u0107 MSP z siedzib\u0105 na terenie ZIT WrOF, okre\u015blonym w Strategii ZIT WrOF, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, tj. dzia\u0142aj. na rynku nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 24 m-ce. Granty na doradztwo mog\u0105 zosta\u0107 przeznacz. na zakup specjalist. us\u0142ug doradczych, zgodnie ze zdiagnoz. zapotrzebow. przedsi\u0119b., przez kt\u00f3re rozumie si\u0119 us\u0142ugi \u015bwiadczone przez doradc\u0119 zewn\u0119trz., nie zwi\u0105zane ze zwyk\u0142ymi kosztami operacyj. przedsi\u0119b. jak, np. rutynowe us\u0142ugi doradztwa podatkow., regularne us\u0142ugi prawnicze lub reklama. Pomoc udzielana w formule grant\u00f3w prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszania konkurencyj. oraz produktywn. M\u015aP. Potwierdzeniem wyst\u0119p. zapotrzebow. na us\u0142ugi doradcze w\u015br\u00f3d M\u015aP z obszaru wsparcia jest analiza wykonana na zlecenie WARR, kt\u00f3ra stanowi za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofin. Bior\u0105c pod uwag\u0119 wyniki analizy, w ramach projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania wsparcia na us\u0142ugi doradcze w obszarach: -wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy (np. opracow. biznesplanu, strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa, monitorowanie biznesu) -wykorzystywanie zaawansow. technologii informatycznych w przedsi\u0119b. -specjalist. instrument\u00f3w zarz\u0105dzania i mapowania ryzyk/ryzyka w organizacji oraz tworzenia strategii zarz\u0105dzania ryzykiem -doradztwa prawno-podatkowego zwi\u0105zanego z rozwojem przedsi\u0119biorstwa na rynku -us\u0142ugi w zakresie pozyskiw. zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansow. dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw, w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu\u2013z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikow. o \u015brodki Funduszy Europejskich", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MSP-ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3612840.00", "WARTOSC": "4250400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Cel projektu: Dostosowanie kwalifikacji/kompetencji zawodowych minimum 80% z 780 doros\u0142ych os\u00f3b fizycznych (468 kobiet), mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT WrOF, g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+ do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w/pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na tym obszarze, poprzez organizacj\u0119 w okresie 01.08.2018-31.12.2020 kurs\u00f3w zawodowych zgodnie z indywidualnymi potrzebami uczestnik\u00f3w projektu.Grupy docelowe: 780 (w tym co najmniej 60% kobiet-468) os\u00f3b doros\u0142ych (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszar ZIT WrOF.Zadanie realizowane w projekcie:Zadanie 1 - Identyfikacja indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych uczestnik\u00f3w projektu;Zadanie 2 - Kursy zawodowe;Zadanie 3 - Potwierdzanie kwalifikacji/kompetencji zawodowych.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia - 624 (w tym co najmniej 60% kobiet);- Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie - 780 (w tym co najmniej 60% kobiet).Okres realizacji: 01.08.2018-31.12.2020", "BENEFICJENT": "ATUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a rynek pracy dzi\u0119ki nowym kwalifikacjom, kompleksowe wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w ZIT WrOF w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2399967.35", "WARTOSC": "3029109.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 178 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), dzia\u0142aj\u0105cych na terenie Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 178 podmiot\u00f3w M\u015aP z WrOF; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WROF). Projekt zak\u0142ada wsparcie dla M\u015aP z terenu minimum 4 gmin nale\u017c\u0105cych do Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji prz", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu \u2013 doradztwo dla przedsi\u0119biorstw M\u015aP z Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2419011.89", "WARTOSC": "2845896.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest aktywna integracja i podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 90 os\u00f3b bezdomnych (18K,72M) pochodz\u0105cych z terenu ZIT WrOF w okresie 1.IX.2017\u201331.X.2019. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane w partnerstwie TPBA KW i Gmin\u0105 Wroc\u0142aw/MOPS-em. Zak\u0142ada kompleksowe wsparcie \u0142\u0105cz\u0105ce us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym, zawodowym i zdrowotnym, odpowiadaj\u0105c na zdiagnozowane potrzeby grupy docelowej. Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach integracyjnych, profilaktyki zdrowotnej, treningach pracy zespo\u0142owej i podnosz\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne, warsztatach komputerowych oraz poruszania si\u0119 po rynku pracy. Kolejne etapy to warsztaty z pracodawcami, szkolenia i sta\u017ce zawodowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 adaptacj\u0119 os. bezdomnych w \u015brodowisku pracy, a tak\u017ce zapewni\u0105 efekt zatrudnieniowy. Ponadto prze\u0142ami\u0105 stereotypy pracodawc\u00f3w wobec os. bezdomnych. Szczeg\u00f3lnym atutem projektu jest wsparcie indywidualne uczestnik\u00f3w w postaci specjalist\u00f3w: prawnika, psychologa i doradcy zawodowego oraz Akompaniatora realizuj. metod\u0119 towarzyszenia. Zak\u0142ada ona skuteczn\u0105 nauk\u0119 poszukiwania pracy, pomoc w uzyskaniu samodzielno\u015bci \u017cyciowej. Realizowana przez regularne, indywidualne spotkania uczestnika z akompaniatorem zapewnia efekty w aktywizowaniu os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (do 30 % zatrudnienia). Uzupe\u0142nieniem wskazanych form wsparcia s\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe (pikniki, wyj\u015bcia kulturalne itp.) realizowane z udzia\u0142em wolontariuszy. Pozwol\u0105 na odbudowanie umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych i funkcjonowania bezdomnych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie poziomu ub\u00f3stwa i marginalizacji tej grupy. Proj. stanowi odpowied\u017a na problemy zwi\u0105z. z wykluczeniem spo\u0142ecznym opisane w Strategii ZIT WROF, a jego rezultaty s\u0105 zgodne z efektami realizacji dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych w Strategii. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy kapita\u0142u spo\u0142ecznego ZIT WROF i poprawy bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w. Zapewnia efekt synergii minimalizuj\u0105c inne problemy wskazane w ZIT WroF np. przest\u0119pczo\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO POMOCY IM.\u015aW. BRATA ALBERTA - KO\u0141O WROC\u0141AWSKIE", "TYTUL": "Aktywni bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2148149.89", "WARTOSC": "2527235.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: - minimum 70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby niepe\u0142nosprawne(ON), zamieszkuj\u0105ce powiat M.Wroc\u0142aw, Gm. Wroc\u0142aw,p.ole\u015bnicki (Gm. Ole\u015bnica,M.Ole\u015bnica, ),p.o\u0142awski (Gm. Jelcz-Laskowice),p.\u015bredzki(Gm.Mi\u0119kinia),p. trzebnicki(Gm.Oborniki \u015al\u0105skie, Gm.Trzebnica,Gm.Wisznia Ma\u0142a),p. wroc\u0142awski (Gm.Czernica,Gm.D\u0142ugo\u0142\u0119ka,M.iG. K\u0105ty Wroc\u0142awskie,Gm.Kobierzyce, Gm.Siechnice,M.iG.Sob\u00f3tka,Gm.\u017b\u00f3rawina). Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/ niesamodzielnych/ rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/ niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/ niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/ niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalne us\u0142ugi spo\u0142eczne dla Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "243312.50", "WARTOSC": "286250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt \u201eNOWE KWALIFIKACJE=LEPSZY ZAW\u00d3D\u201d to kompleksowy model wsparcia skierowany do 24 os\u00f3b doros\u0142ych uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego, realizowanych zgodnie ze Strategi\u0105 ZIT dla Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze WrOF i skierowany do os\u00f3b zamieszka\u0142ych powiat wroc\u0142awski (wg KC)woj. dolno\u015bl\u0105skie do dnia 31.08.2017r. Dzia\u0142ania w ramach projektu zosta\u0142y skierowane do 24 os\u00f3b doros\u0142ych (18+), w tymbezrobotnych, biernychi nieaktywnych zawodowo, pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych i chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie certyfikatu pa\u0144stwowego Instytutu Mechanizacji i G\u00f3rnictwa Skalnego z obs\u0142ugi koparko \u2013 \u0142adowarki III kl. lub obs\u0142ugi w\u00f3zka jezdniowego kat.II WJO.Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze system kszta\u0142cenia zawodowego os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru WrOF pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej oraz podniesie jako\u015b\u0107 edukacji na terenie WrOF, tym samym dostosowuj\u0105c j\u0105 do rosn\u0105cych potrzeb nowoczesnej i innowacyjnej gospodarki. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia na terenie WrOF. Realizacja projektu jest zgodna ze Strategi\u0105 ZIT WrOF.Zaplanowane dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w ramach Osi priorytetowej 10, dzia\u0142ania 10.4, Poddzia\u0142anie 10.4.2 typ projektu 10.4.F. Kszta\u0142cenie w formach pozaszkolnych os\u00f3b doros\u0142ych umo\u017cliwiaj\u0105cych podniesienie kwalifikacji zawodowych, zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno-zawodowe dla os\u00f3b doros\u0142ych.Realizacja projektu jest zgodna z typem projektu wskazanym w Regulaminem konkursu oraz uwarunkowaniami wynikaj\u0105cymi z zapis\u00f3w SzOOP RPO WD 2014-2020 dla danego typu projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU I WSPARCIA \"FRIW\"", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje=Lepszy zaw\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-04", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze oraz wsparcia niefinansowego w postaci konsultacji i doradztwa na rzecz M\u015aP z terenu ZIT WrOF. Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ponadto w ramach projektu wszystkich 61 przedsi\u0119biorstw uzyska wsparcie niefinansowe w postaci konsultacji oferowanych przez Grantodawc\u0119, jak r\u00f3wnie\u017c wst\u0119pnej oceny opracowanego wniosku o udzielenie grantu. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobio", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - inteligentne inwestycje w rozw\u00f3j M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1305008.40", "WARTOSC": "1535304.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie o charakterze spo\u0142ecznym i zatrudnieniowym 120 os\u00f3b niezatrudnionych (72K, 48M) zamieszkuj\u0105cych gm. Wisznia Ma\u0142a, \u017b\u00f3rawina, Oborniki \u015al\u0105skie i miasto Wroc\u0142aw, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez udzia\u0142 w formach aktywnej integracji w centrum integracji spo\u0142ecznej w okresie 01.01.2017-30.09.2018. Ponad 30% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. niepe\u0142nosprawne. Zakres rzeczowy obejmuje: wst\u0119pn\u0105 diagnoz\u0105 potencja\u0142u i funkcjonowania spo\u0142., uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 m.in. motywacj\u0119 do udzia\u0142u w projekcie oraz wej\u015bcia/ powrotu na rynek pracy lub gotowo\u015b\u0107 pracy nad t\u0105 motywacj\u0105, poziom nasilenia barier dot. funkcjonowania spo\u0142. oraz aktywno\u015bci\u0105 na rynku pracy. Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w module reintegracji spo\u0142. obejmuj\u0105cym warsztaty grupowe z zakresu um. psychospo\u0142ecznych, trening obywatelski, warsztaty prozdrowotne, wydarzenia w ramach reintegracji spo\u0142. z otoczeniem oraz konsultacje indywidualne. Dzia\u0142ania z zakresu reintegracji zawodowej obejmuj\u0105 warsztaty poruszania si\u0119 po rynku pracy, warsztaty reintegracji zaw. oraz kursy zawodowe zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji zaw. (dla 50% uczest.) i sta\u017ce u pracodawc\u00f3w (dla 50% uczest.). W projekcie przewidziano tak\u017ce wolontariat na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Efektem projektu b\u0119dzie podniesienie umiej\u0119tno\u015bci intra- i interpersonalnych, um. poruszania si\u0119 po rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie do\u015bw. i kwalifikacji zaw. Dzi\u0119ki propagowaniu idei niedyskryminacji przez kadr\u0119 projektu, os. niepe\u0142nosprawne b\u0119d\u0105 przejawia\u0107 \u015bwiadom\u0105 i aktywn\u0105 postaw\u0119 na rynku pracy. D\u0142ugofalowym efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w i usamodzielnienie ekonomiczne (w tym od \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.). Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki intensywnej pracy kadry posiadaj\u0105cej do\u015bw. w pracy z osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 realizatora projektu \u2013 Wroc\u0142. Centrum Integracji na polu reintegracji spo\u0142.- zaw. b\u0119dzie kontynuowana r\u00f3wnie\u017c po zako\u0144cze", "BENEFICJENT": "GMINA WROC\u0141AW", "TYTUL": "Akcja Integracja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1229429.05", "WARTOSC": "1446387.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 50 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (30 Kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 20 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 15 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie samodzielne, odwa\u017cne i aktywne w\u0142\u0105czenie si\u0119 w \u017cycie spo\u0142. i zawod. os\u00f3b z opisanym rodzajem niepe\u0142nosprawno\u015bci.Formy wsparcia zgodne s\u0105 z RPO WD 2014-2020, SzOOP RPO WD 2014-2020. Proj. jest zgodny z prawodawstwem krajowym.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "794700.65", "WARTOSC": "934941.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.:Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min. 34% os.z GD i zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d min.22% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarach ZIT WrOF-w gminach: Gm.Wroc\u0142aw, Gm.Siechnice, Gm.Czernica, Gm.Kobierzyce, Gm. Z\u00f3rawina, dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug aktywnej integracji w proj.w okr.01.IX.2017-31.XII.2018.Gr.docel.proj.stanowi 80os.(42K i 38 M)-s\u0105 to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej z terenu ZIT WrOF woj.dolno\u015bl\u0105skiego \u2013 z obszaru gmin: Gmina Wroc\u0142aw, Gm. Siechnice, Gm.Czernica, Gm. Kobierzyce, Gm.Z\u00f3rawina.Struktura GD:-os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min.35%GD (kr.Str.ZIT)-s\u0105 to g\u0142\u00f3wnie os.o st.lekkim, umiarkow. i znacznym,a wsparcie w proj.dostosowane b\u0119dzie do specyficznych potrzeb tych os.-os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia pomoc\u0105 spo\u0142.-min.60% GD-Kobiety stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min.60% GD-min.10%GD to os.bezrobotne;-min.5%GD to os.d\u0142ugotrwale bezrobotne-90% GD to os.bierne zawodowo.Proj.jest skierow.do GD z obsz.woj.dolno\u015bl\u0105skiego-os.fizyczn.,kt.zamieszkuj\u0105 na obsz.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przep.Kod.Cywiln.Zadania przewidziane do realizacji w projekcie:1 - BLOK \u201eM\u00d3J INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA \u2013 IPD\u201d2 - BLOK \"M\u00d3J WARSZTAT UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH\"3 - BLOK PO\u015aREDNICTWO PRACY4 - BLOK \u201eM\u00d3J TRENING KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH\"5 - BLOK SZKOLENIA ZAWODOWE6 - BLOK \u201ePRAKTYKA CZYNI MISTRZA!\u201d -sta\u017ce zawod.Rezultaty proj.to m.in.: -L-ba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 min.30 os.-L-ba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., pracuj\u0105cych po opuszcz.progr.-min.24 os.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Twoja szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "848593.25", "WARTOSC": "998345.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost samodzielno\u015bci oraz aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (54 OzN, 32K i 22M) z terenu gmin powiatu wroc\u0142awskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad ZIT WrOF (Miasto i gmina K\u0105ty Wroc\u0142awskie, gmina Siechnice, Miasto i gmina Sob\u00f3tka, gm. D\u0142ugo\u0142\u0119ka, gm. Czernica, gm. \u017b\u00f3rawina i gm. Kobierzyce i gmina Wroc\u0142aw) poprzez udost\u0119pnienie i upowszechnienie us\u0142ug asystenckich \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, w tym przygotowanie kadry asystenckiej i utworzenie 11 miejsc (7K,4M) \u015bwiadczenia us\u0142ugi oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w funkcjonowania rodzin OzN (20 os., 15K, 5M) w okresie 01.01.2017 r. - 31.03.2019 r. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w miast i gmin powiatu wroc\u0142awskiego wchodz\u0105cych w obszar ZIT WrOF (Miasto i gm. K\u0105ty Wroc\u0142awskie, gm. Siechnice, Miasto i gm. Sob\u00f3tka, gm. D\u0142ugo\u0142\u0119ka, gm. Czernica, gm. \u017b\u00f3rawina i gm. Kobierzyce i gm. Wroc\u0142aw). Uczestnikami projektu b\u0119dzie 54 OzN (32K, 22M)\u2013 odbiorcy us\u0142ug asystenckich oraz 11 os\u00f3b (7K, 4M) przygotowywanych do \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich. Planowane rezultaty projektu:11 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. \u00a0wspartych w programie b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 po zako\u0144czeniu projektu 11 os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu 7 os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w stosunku do kt\u00f3rych zostanie osi\u0105gni\u0119ty wym\u00f3g efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym w rozumieniu za\u0142\u0105cznika nr 10 do regulaminu konkursu RPDS.09.02.02-IP.02-02-084/16 3 os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w stosunku do kt\u00f3rych zostanie osi\u0105gni\u0119ty wym\u00f3g efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze zatrudnieniowym w rozumieniu za\u0142\u0105cznika nr 10 do regulaminu konkursu RPDS.09.02.02-IP.02-02-084/1654 os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w progra", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUDAJMONIA\"", "TYTUL": "Powiatowe Centrum Asystentury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "725686.01", "WARTOSC": "853748.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt jest skierowany do uczni\u00f3w SOSW w K\u0105tach Wroc\u0142awskich (41) oraz ZSS w Wierzbicach (39) oraz nauczycieli obu plac\u00f3wek. Realizowany b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142pracy z Fundacj\u0105 Eudajmonia.Cel g\u0142\u00f3wny: wzrost kompetencji kluczowych i szans na rozw\u00f3j potencja\u0142u 80 uczni\u00f3w/uczennic SOSW i ZSS oraz 45 nauczycieli obu plac\u00f3wek poprzez udzia\u0142 w specjalistycznych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych i pozaszkolnych, indywidualnej i grupowej terapii, nowoczesnym doradztwie edukacyjno-zawodowym oraz wzmocnionej opiece psychologiczno-pedagogicznej oraz kursach/szkoleniach ( dotyczy nauczycieli) w okresie od 01.09.2017 r. do 30.06.2019 r.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Wzrost kompetencji spo\u0142ecznych, \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej, umiej\u0119tno\u015bci porozumiewania, wsp\u00f3\u0142pracy i uczenia si\u0119 poprzez udzia\u0142 w terapiach grupowych i specjalistycznych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych i pozaszkolnych.2. Zmniejszenie deficyt\u00f3w rozwojowych i spo\u0142ecznych oraz rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci motywacyjnych poprzez realizacj\u0119 indywidualnej i grupowej pomocy psychologiczno-pedagogicznej oraz terapii indywidualnych.3. Podniesienie poziomu wiedzy nauczycieli na temat nowoczesnych form doradztwa edukacyjno-zawodowego.4. Podniesienie poziomu kompetencji nauczycieli (45 os\u00f3b) w zakresie metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez udzia\u0142 w kursach, szkoleniach, studiach podyplomowych. G\u0142\u00f3wnym celem jest wypracowanie sp\u00f3jnego modelu pracy z uczniem autystycznym, pocz\u0105wszy od kopleksowej, wielowymiarowej diagnozy, stworzeniu planu pracy, a sko\u0144czywszy na codziennej pracy i terapii dziecka.Udzia\u0142 w szkoleniach ma wzmocni\u0107 u kadry pedagogicznej kompetencje zwi\u0105zane z prac\u0105 z dzie\u0107mi autystycznymi. Wa\u017cne aby ca\u0142e grono ped bra\u0142o udzia\u0142 w tych samych skoleniach, co wp\u0142ynie na sp\u00f3jno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 i konsekwencj\u0119 w pracy, jak r\u00f3wnie\u017c integruje nauczycieli.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUDAJMONIA\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j szans\u0105 na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858675.78", "WARTOSC": "1010206.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 48 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (44 matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105sk, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT WrOFProjekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017- III 2019, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 48 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez:finansowanie opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym lubfinansowanie wynagrodzenia opiekuna dziennego w cz\u0119\u015bci odpowiadaj\u0105cej kosztom opieki nad dzieckiem skierowanym w ramach projektu lubfinansowanie wynagrodzenia (w kwocie netto) niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (15 kobiet i 3 m\u0119\u017cczyzn).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "397970.00", "WARTOSC": "468200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (do wyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowegolub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cy obszaru ZIT WrOF. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119, \u017ce 90% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewramachpozaszkolnychformkszta\u0142cenia- 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewzawodziespawaczaMAG - 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewzakresiep\u0142omieniowegoprostowaniakonstrukcjilubci\u0119ciaplazmowegolublutowaniatwardego - 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reskorzysta\u0142yzdoradztwantmo\u017cliwo\u015bcirozwojuzawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawy sytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakich umiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1766102.1600000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1158848.63}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1025119.3999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 870552.5499999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 849977.6}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 592640.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 443623.19}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 316610.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 285563.38999999996}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 278946.2}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 259810.79}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 239841.71999999997}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 205545.03999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 162086.77000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 158806.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 129341.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 103735.09}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 96000.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 95207.86}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 85012.69}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 83824.5}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80265.63}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 76057.34}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 71663.73000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 57607.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49925.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 49814.72000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 41927.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36279.17}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 34836.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 33270.66}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24270.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 19802.410000000003}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 14400.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 12000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11957.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10413.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9888.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8619.19}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2878.67}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2499.42}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 2000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1856.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1257.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1160.92}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 393.35}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 164.44}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2554006.37}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 815016.49}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 697737.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 470500.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 300000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 268603.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177251.86}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 95872.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 71340.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 54735.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 48000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 35495.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9225.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9485274.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3857191.4200000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 2330088.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 672499.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 555038.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 486709.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 405061.55999999994}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 332695.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 277257.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 214071.37}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 156429.58000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 148169.18}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 131776.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 129475.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 95664.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 92404.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 66213.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 65831.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58868.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27078.57}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12500.08}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11624.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2090.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1502.15}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 780.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 638.28}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 400000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 84563.1}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 43788.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 857769.1}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 789229.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 748259.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 349599.3}, {"name": "Biblioteki", "value": 283702.68}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 188724.72}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 172755.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 140000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 124899.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 38115.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5268010.44}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 963115.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26639.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3298621.95}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 413746.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60321.24}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11288815.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2187295.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 483900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 456616.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 314106.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 139554.26}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 99331.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 91813.13}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 62160.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45894.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28390.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 27097.36}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24341.300000000003}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23450.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21088.63}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10428.26}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8368.95}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2726.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2087.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 227.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 219.6}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 184889.11}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 344322.50999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40283.89000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 286892.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33762.31}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3395627.7800000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1445052.43}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1282512.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1083957.03}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 950447.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 452451.54999999993}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 401928.49}, {"name": "Rodzina", "value": 234010.21000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 176463.28}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 140493.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 130583.19}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 85024.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 71663.73000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11957.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4039.59}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 393.35}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3251743.7600000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 815016.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 505995.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 371340.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 323338.16}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 177251.86}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 95872.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 48000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9225.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14057985.700000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4000360.1900000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 684513.05}, {"name": "Rodzina", "value": 412317.14}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 156429.58000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 109434.58}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 66213.68}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62578.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27078.57}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26214.410000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13027.19}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 780.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 400000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 128351.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1615970.0799999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1537488.76}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 188724.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 172755.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 140000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 38115.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5268010.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 963115.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26639.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3298621.95}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 413746.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60321.24}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13960010.489999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 596834.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 322475.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 296431.65}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 72588.26000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45894.67}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 227.4}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 184889.11}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 344322.50999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40283.89000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 286892.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33762.31}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20664538.71999999, "v": "20,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.5, "v_pc": "2006,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "1.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12007992.88, "v": "12,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 4040713.1599999997, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1156799.55, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 847878.69, "v": "847,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 789229.38, "v": "789,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 741523.9899999999, "v": "741,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 462429.36, "v": "462,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 327182.01, "v": "327,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 219.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 148169.18, "v": "148,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 85012.69, "v": "85,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 57607.83, "v": "57,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Rodzina", "value": 14606337.84, "v": "14,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.26, "v_pc": "1417,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11444861.950000001, "v": "11,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2421169.09, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 558350.3100000003, "v": "558,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 95207.86, "v": "95,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 76057.34, "v": "76,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9888.57, "v": "9,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 802.72, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10222799.010000004, "v": "10,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 503.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.58, "v_pc": "992,41 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8603983.540000001, "v": "8,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 15781.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1063141.6099999999, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.39}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 205545.03999999998, "v": "205,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 169948.77, "v": "169,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 165180.05, "v": "165,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6228194.4399999995, "v": "6,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.49, "v_pc": "604,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3403983.97, "v": "3,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.65}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2255162.49, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 212.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.2}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 316610.0, "v": "316,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.08}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 188724.72, "v": "188,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.03}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 43788.0, "v": "43,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19925.26, "v": "19,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5854003.210000001, "v": "5,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.92, "v_pc": "568,29 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4976794.7700000005, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 348879.45000000007, "v": "348,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 278946.2, "v": "278,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151219.37, "v": "151,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 98163.42, "v": "98,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2502650.3000000003, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81, "v_pc": "242,95 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "3.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1236279.52, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 169.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.39}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 857769.1, "v": "857,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.27}, {"name": "Biblioteki", "value": 283702.68, "v": "283,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.33}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 124899.0, "v": "124,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 256.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.99}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1121438.2100000002, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7, "v_pc": "108,87 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 629194.04, "v": "629,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 139554.26, "v": "139,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 129475.03, "v": "129,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 99331.9, "v": "99,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80265.63, "v": "80,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.15}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28390.59, "v": "28,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10413.16, "v": "10,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2726.4, "v": "2,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2087.2, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 999081.39, "v": "999,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52, "v_pc": "96,99 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 448131.02, "v": "448,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.85}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 378195.37, "v": "378,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.85}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 172755.0, "v": "172,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.29}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 972699.2100000001, "v": "972,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "94,43 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 668826.49, "v": "668,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.75}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 269035.79000000004, "v": "269,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 34836.93, "v": "34,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 726046.6499999999, "v": "726,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1, "v_pc": "70,48 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 430689.93, "v": "430,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.31}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 295356.72, "v": "295,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.68}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 507872.47, "v": "507,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "49,30 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "166.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 507872.47, "v": "507,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 333161.84, "v": "333,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "32,34 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 188210.68, "v": "188,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.49}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 140000.0, "v": "140,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4951.16, "v": "4,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 263436.52, "v": "263,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "25,57 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 245779.52, "v": "245,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.29}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 14400.0, "v": "14,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.46}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.75}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1257.0, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 240975.24000000002, "v": "240,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "23,39 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 178815.24000000002, "v": "178,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 62160.0, "v": "62,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.79}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 184889.11, "v": "184,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "17,95 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 184889.11, "v": "184,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 85024.5, "v": "85,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,25 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 83824.5, "v": "83,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.58}, {"name": "Cmentarze", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 77154.0, "v": "77,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,49 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37953.00000000001, "v": "37,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.19}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37110.99999999999, "v": "37,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.09}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2090.0, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 393.35, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 393.35, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}