{"gmina": "Ciep\u0142owody", "typ_gminy": "gmina wiejska Ciep\u0142owody", "kod_gus": "030210324022", "kod_gus_powiatu": "030210324000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": "3'087", "budzet": {"dochody": "15,09 mln z\u0142", "wydatki": "15,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11813888.270000001, "dane1": 10611934.699999997, "dane2": 10611934.699999997, "dane3": 1201953.570000004}, {"label": "2017", "dane0": 11428499.739999998, "dane1": 11486781.899999997, "dane2": 11428499.739999998, "dane4": 58282.15999999829}, {"label": "2018", "dane0": 13116656.45, "dane1": 13182191.719999999, "dane2": 13116656.45, "dane4": 65535.26999999955}, {"label": "2019", "dane0": 15091126.730000004, "dane1": 15282837.159999998, "dane2": 15091126.730000004, "dane4": 191710.4299999941}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2335768.19, "dane1": 3725419.4700000007}, {"label": "2017", "dane0": 2290330.2499999995, "dane1": 3850436.669999999}, {"label": "2018", "dane0": 2349223.5500000003, "dane1": 3965544.1799999997}, {"label": "2019", "dane0": 2763792.09, "dane1": 4477183.510000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 100.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.201953570000004}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.201953570000004}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.058282159999998286}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.058282159999998286}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.06553526999999955}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.06553526999999955}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1917104299999941}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1917104299999941}], "dochod_ue": "428,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,44 mln z\u0142", "gmina_pc": "1114.0 z\u0142", "powiat": "2,30 mln z\u0142", "powiat_pc": "744.1 z\u0142", "wojewodztwo": "1,75 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "276,97 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "541,38 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "757,93 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2763792.09, "wydatki": 4477183.510000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-31", "DOFINANSOWANIE": "5954267.00", "WARTOSC": "7015020.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie z\u0105bkowickim na terenie gmin Ciep\u0142owody i Zi\u0119bice. Przedmiotem projektu jest modernizacja system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa gazowe. Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a mog\u0105 towarzyszy\u0107 uzasadnione modernizacje systemu grzewczego. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie ogrzewania elektrycznego pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie ono zasilane z OZE. Projekt jest zgodny z Planami Gospodarki Niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cymi na obszarze realizacji. Zakres rzeczowy: projekt ma charakter grantowy, g\u0142\u00f3wnym jego elementem b\u0119dzie og\u0142oszenie i przeprowadzenie otwartego konkursu na granty w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ciep\u0142owody i Zi\u0119bice. Uzasadnieniem dla wyboru rozwi\u0105za\u0144 i technologii w ramach grantu b\u0119dzie ka\u017cdorazowo ich zgodno\u015b\u0107 z polskimi i europejskimi normami oraz korzystny stosunek jako\u015bci do ceny. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania umo\u017cliwi\u0105 ograniczenie emisji kominowej na terenie dolno\u015bl\u0105skiej strefy ochrony powietrza. Liderem projektu, Wnioskodawc\u0105 i Grantodawc\u0105 w projekcie b\u0119dzie Gmina Ciep\u0142owody. Partnerem projektu b\u0119dzie Gmina Zi\u0119bice. Projekt realizowany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za projekt: Gmina Ciep\u0142owody jako Lider projektu oraz Gmina Zi\u0119bice jako Partner projektu \u2013 partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt poprzez Urz\u0105d Gminy w Ciep\u0142owodach oraz Urz\u0105d Miejski w Zi\u0119bicach. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej, tj. poprzez udzielanie grant\u00f3w na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w obszaru b\u0119d\u0105cych Grantobiorcami. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.", "BENEFICJENT": "GMINA CIEP\u0141OWODY", "TYTUL": "Modernizacja system\u00f3w grzewczych i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Ciep\u0142owody i Gminie Zi\u0119bice - projekty grantowe dotycz\u0105ce zwalczania emisji kominowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 289.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-11", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "42735625.05", "WARTOSC": "70047393.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 B w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 23 057 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych - 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 48, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1130 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "525781.90", "WARTOSC": "623507.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiad. us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz umo\u017cliwienie godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego 11 os.(11k) z Gm. Ciep\u0142owody poprzez utworzenie 11 miejsc w \u017c\u0142obku na terenie Gm. Ciep\u0142owody do 31.08.2019 r i obj\u0119cie opiek\u0105 11 dz. w wieku do 3 lat w okresie 1.09.2019-31.08.2021r. (24 m-ce).Grupa docelowa:- 4 (4K)osoby bezrobotne, 3 (3K)osoby na urlopach wychowawczych, 4 (4K)osoby pracuj\u0105ce. Os zamieszka\u0142e/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skie- Gminy Ciep\u0142owody. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzieci, rodzic\u00f3w wpisuj\u0105cych si\u0119 w grup\u0119 doc., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 20 tydzie\u0144 \u017cycia \u017cycia do 3 lat.Zadania:1.Utworzenie 11 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017b\u0142obku w Ciep\u0142owodach.2.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 11 nowo utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017b\u0142obku w Ciep\u0142owodach.G\u0142\u00f3wne rezultaty to:-utworzenie 11 nowych miejsc na terenie Gminy Ciep\u0142owody,-wsparcie 11 os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, maj\u0105cych trudno\u015bci godzeniu \u017cycia zawodowego i prywatnego,-pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przez 24 miesi\u0105ce.-\u015bwiadczenie opieki na rzecz 11 dzieci przez okres 24 miesi\u0119cy.G\u0142\u00f3wne problemy to:- brak miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 na terenie Gminy Ciep\u0142owody (woj. Dolno\u015bl\u0105skie), co przek\u0142ada si\u0119 bezpo\u015brednio na ograniczenie mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy lub utrzymania zatrudnienia ze wzgl\u0119du na opiek\u0105 nad dzieckiem do lat 3.", "BENEFICJENT": "GMINA CIEP\u0141OWODY", "TYTUL": "Utworzenie pierwszego \u017c\u0142obka w Gminie Ciep\u0142owody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "418320.00", "WARTOSC": "1225080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody", "OPIS": "W ramach projektu, Wnioskodawca planuje zwi\u0119kszy\u0107 innowacyjno\u015b\u0107 swojej firmy, poprzez wdro\u017cenie nowoczesnej us\u0142ugi zw. z pracami naziemnymi w zakresie uk\u0142adanie kostki brukowej oraz innych prefabrykant\u00f3w betonowych, w tym innowacyjnej \u015bwi\u0119c\u0105cej kostki brukowej wraz z us\u0142ug\u0105 specjalistycznego przygotowania pod\u0142o\u017ca. Wnioskodawca planuje zakupi\u0107 nowoczesny sprz\u0119t niezb\u0119dny do wykonywania specjalistycznych rob\u00f3t budowlanych przeznaczonych pod infrastruktur\u0119 turystyczn\u0105, drogow\u0105, le\u015bn\u0105, rowerow\u0105, czy zabytkow\u0105. Wnioskodawca stawia przede wszystkim na trwa\u0142o\u015b\u0107, \u017cywotno\u015b\u0107 oraz funkcjonalny spos\u00f3b u\u017cytkowania urz\u0105dze\u0144. Cel projektu zostanie zrealizowany, dzi\u0119ki zakupowi 4 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, tj.: - urz\u0105dzenie do uk\u0142adania kostki brukowej i innych prefabrykant\u00f3w betonowych - minikoparka g\u0105sienicowa - walec tandemowy - koparka ko\u0142owa Ww. \u015brodki trwa\u0142e w po\u0142\u0105czeniu ze sob\u0105 oraz w zwi\u0105zku ze specjalistycznym wykorzystaniem umo\u017cliwi\u0105 Wnioskodawcy wdro\u017cenie kompleksowej oraz innowacyjnej us\u0142ugi w skali kraju. Planowana inwestycja doprowadzi do dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy i wdro\u017ceniu zar\u00f3wno innowacji procesowej jak i produktowej. Ka\u017cda maszyna b\u0119dzie istotnym elementem ca\u0142ego procesu zw. z maszynowym uk\u0142adaniem kostki oraz specjalistycznym przygotowywaniem pod\u0142o\u017ca. Dzi\u0119ki nowym w\u0142a\u015bciwo\u015bciom, firma uzupe\u0142ni ofert\u0119 o profesjonaln\u0105 us\u0142ug\u0119. Nowe urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0142y zautomatyzowanym systemem dzia\u0142ania, ekologiczn\u0105 technologi\u0105, a tak\u017ce rozwi\u0105zaniami technologicznymi wp\u0142ywaj\u0105cymi na produkt ko\u0144cowy, jako\u015b pracy, a tak\u017ce komfort os\u00f3b obs\u0142uguj\u0105cych ww. maszyny.", "BENEFICJENT": "\"ROKAM II\" RADOS\u0141AW ROSI\u0143SKI KO\u0179MICE 14, 57-200 Z\u0104BKOWICE \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci firmy ROKAM II Rados\u0142aw Rosi\u0144ski poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "338617.91", "WARTOSC": "398374.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem, na kt\u00f3ry odpowied\u017a stanowi projekt s\u0105 niskie komp. kluczowe uczni\u00f3w szko\u0142y w gminie Ciep\u0142owody, oraz niezadawalaj\u0105ce wyniki uczni\u00f3w z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych, kt\u00f3re s\u0105 poni\u017cej \u015bredniej dla wojew.dolno\u015bl\u0105skiego. Problemem s\u0105 r\u00f3wnie\u017c niewystarczaj\u0105ce komp. zaw. nauczycieli do pracy zuczniami.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie u uczni\u00f3w komp.kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tn. niezb\u0119dnych na rynku pracy min.90% uczni\u00f3w:tj.182ucz(91dz,91ch),w tym zniwelow. deficyt. u 40ucz(20dz,20ch) ze specj.potrz.eduk., w tym 2ucz(1 dz1ch) z niepe\u0142nospraw. poprzez realiz. zaj.dod. i specjalist. oraz podniesienie komp. zawodowych 100% n-li. tj. 5n-li(5K,0M) w gminie Ciep\u0142owody w terminie do 31.12.2020r.Grupa docelowa to 202ucz.(101dz,101ch) w tym 40ucz.(20dz,20ch) ze specj.potrzeb.eduk.w tym.2ucz(1ch 1 dz) z niepe\u0142nospr.,oraz 5n-li(5K,0M) ze ZSP w Ciep\u0142owodach.Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe i dydak.-wyr\u00f3w. rozwijaj\u0105ce komp. kluczowe uczni\u00f3w, zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w z SPE,oraz szkolenia dla n-li. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przedmiot. Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK i pracownie przedmiot. jest komplementarne z zaj. dodatk. dla uczni\u00f3w oraz doskonaleniem n-li.Efektem realizacji projektu jest podniesienie komp. klucz. oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy co przyczyni si\u0119 do poprawy pracy i zwi\u0119kszenia(podniesienia) wynik\u00f3w z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych u 90% uczn.tj. 182ucz(91dz,91ch), zniwelowanie deficyt\u00f3w u 40ucz.(20dz,20ch)ze specjalnymi potrzebami eduk.poprzez realiz. zaj\u0119\u0107 dod. oraz podniesienie komp. zaw. 100% nauczycieli tj.5n-li (5K, 0M) ze szk\u00f3\u0142 w wiejskiej GminieCiep\u0142owodach.Miejscem realiz.proj. jest w/w ZSP w kt\u00f3rych zrekrutow.zostali uczniowie. Proj. b\u0119dzie realiz. w w/w szk. w okr.02.01.2019-31.12.2020r", "BENEFICJENT": "GMINA CIEP\u0141OWODY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w w gminie Ciep\u0142owody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4721257.44", "WARTOSC": "5601871.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatr. os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 245 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia w tym co najmniej 60 % os\u00f3b, z kategorii NEET oraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD, z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1798255.39", "WARTOSC": "2133668.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 107 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Z\u0105bkowicach \u015al. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu ka\u017cdemu uczestnikowi przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2133969.60", "WARTOSC": "2532000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu -\u00a0jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 13 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci\u00a0oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 13 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 13 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 13 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w\u00a0wzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji\u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 13 JST oraz ich pracownicy\u00a0600 os\u00a0(390K,210M) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST,\u00a0automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze\u00a0zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami\u00a0Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie\u00a0\u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Razem dla e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "556998.54", "WARTOSC": "655292.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w gmin wiejskich Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickigo Obszaru Interwencji. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem grupy docelowej zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 72 os., w tym 46K i 26M, biernych zawodowo i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w gminach wiejskich Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiego Obszaru Interwencji, poprzez organizacj\u0119 programu obejmuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne; edukacyjnym: szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje; zawodowym: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy i sta\u017ce, w okresie 01.10.2017-31.01.2019 r.Projekt obejmie wsparcie grup\u0119 docelow\u0105 wskazan\u0105 powy\u017cej.Wsparcie uczestnik\u00f3w projektu obejmie udzia\u0142 w pi\u0119ciu zadaniach merytorycznych:1.Instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej \u2013 poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne 2.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 poradnictwo zawodowe 3.Instrumenty aktywizacji edukacyjnej \u2013 szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje 4.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 po\u015brednictwo pracy5.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-14K,8MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-19K,10M", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Gotowi do zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2595648.17", "WARTOSC": "3053703.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego i francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ lub kwalifikacji cyfrowych przez 518 os. doros\u0142ych (z 740 os\u00f3b), mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji do 31.03.2021. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (zapewniono w nich miejsca dla 864 uczestnik\u00f3w) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 240 os.), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu przez 24 miesi\u0105ce, od 01.04.2019 do 31.03.2021.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 481os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-259os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-444os. niepe\u0142nosprawne-37os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-592os. w wieku 18-24 lata-148Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (Digital Competence Framework). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105czniku oraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Po kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2158988.76", "WARTOSC": "2539986.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r\u017c w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1110 os. w wieku18 lat i wi\u0119cej ( 666 K,444M oraz 444 os.w wieku +50 i 666 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 1110 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:maj\u0105 miejsce zamieszkania na terenieObszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej;maj\u0105 niskie kwalifikacje, tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cycia;z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 1368 os.,w tym co najmniej 171ON, 548 os. w wieku 50+, 820 os. o niskich kwalifikacjach, 548 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych min. 821 Ki 547 M.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w;szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework;szkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJ;certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Level Up - kompleksowy program nabywania kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w ziemi dzier\u017coniowsko- k\u0142odzko- z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1647000.00", "WARTOSC": "1937647.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP z obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD). Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobiorc\u00f3w. Ka\u017cda z firm korzystaj\u0105cych z grantu zobligowana jest do wniesienia w ramy wsparcia finansowego (grantu) 15% wk\u0142adu w\u0142asnego. \u0141\u0105czny koszt realizacji projektu: 1 937 647,06 PLN. Proces udzielania grant\u00f3w przez Uniwersytecki I", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - tworzenie skutecznych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1699610.19", "WARTOSC": "1999541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicki Obszar Strategicznej Interwencji. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu.Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie OSI ZKD wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 30.09.2018 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczo-zawodowa w Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickim Obszarze Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1341463.20", "WARTOSC": "1578192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105,os.nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142e-zaw.,spe\u0142n.przes\u0142ank\u0119 os.z niepe\u0142no spraw;os,kt\u00f3re do\u015bwiad przemocy w rodzinie i kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u tej przes\u0142anki;os.uzale\u017cnionych;os.bezdomnych,opuszc. zak\u0142ad karny,zamie.zgodnie z KC powiaty zgodne z pun. D1 od 01.01.2017\u201330.11.2018.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bciezka reint).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142 \u2013 specjalisty.poradnictwo psycholog 64 os.oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zaw-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 40os 3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Trenin6gu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podni. lub zmian\u0119 kwalif. i kompete. zaw-64 os 5. Sta\u017ce zaw \u201364 os 6. Coaching dla 64 os.poradn.rodzinne Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017a. rezultatu i produktu zgo.z pkt.O.Po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj.zatrudnienie podejmie co najm.22% UCZ.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Nasza wsp\u00f3lna praca - Nasz wsp\u00f3lny sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "779999.99", "WARTOSC": "918118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 65 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), z terenu Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 65 podmiot\u00f3w M\u015aP z ZDKZ ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce co najmniej oddzia\u0142 lub zak\u0142ad na terenie Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "404175.00", "WARTOSC": "475500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+, w tym w min. 50% uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.).Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ kwalifikacji,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kwalifikacji kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tno. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Azymut na kszta\u0142cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1045358.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 239354.03999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 204112.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 173223.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 170788.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 148018.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 115005.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 99883.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 86691.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61685.72000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 59844.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50380.72}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 41454.530000000006}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28566.13}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23421.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 23239.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22320.719999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21221.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21132.99}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20303.49}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 19803.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18007.85}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 16290.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13608.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13123.570000000002}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12406.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12307.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11957.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11798.04}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10754.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7380.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7073.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7046.07}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4269.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3837.9300000000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3687.25}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3130.9}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2740.88}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2502.72}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2167.38}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1662.37}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 824.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 660.88}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 624.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 450.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 432.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 385.64}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 190.84}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 172.2}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 799270.66}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 247042.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185277.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 100996.1}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 88376.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 46500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 44999.229999999996}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 42000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11500.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9999.9}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8000.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3172.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2021276.53}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1243687.5200000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 663337.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 337857.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 312967.66000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 162372.49000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 112398.82}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 53214.91999999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 49745.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 32726.059999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19495.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19060.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16773.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14714.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12921.119999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11210.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9163.44}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6094.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3821.2799999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2150.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 644.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 270050.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 51966.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 38800.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 28641.43}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 26377.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9753.44}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4194.3}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2240.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2000.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 1000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2376028.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1182593.94}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 121827.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 115072.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 99300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55179.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 41990.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 32209.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17124.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16516.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10571.7}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9350.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8626.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8300.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2353.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1343.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 841.23}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 226.14}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19624.43}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121604.37000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19254.11}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101796.95999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15109.57}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53567.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9099.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 354594.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186791.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 202681.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106767.33}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 839897.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 527879.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 377538.20000000007}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 264020.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 227395.33}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 201442.6}, {"name": "Rodzina", "value": 138307.28}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 71020.54999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62685.72000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45367.979999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42278.83}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37962.09}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7380.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3326.7299999999996}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 845770.66}, {"name": "Rodzina", "value": 247042.85}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 163377.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 144396.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 88376.16}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 44999.229999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 42000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3172.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3288909.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1262747.5200000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 324178.64}, {"name": "Rodzina", "value": 118739.59999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 53826.52}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14714.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12921.119999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10560.27}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9163.44}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6972.290000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2150.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 750.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 322016.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38800.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 29377.04}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 28641.43}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9753.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6434.700000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 3000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3658148.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 156222.28999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 153928.53}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 85503.28}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17650.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16516.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10571.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 914.88}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19624.43}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 75912.54000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 45691.829999999994}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10506.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8747.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 89477.59}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12319.369999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10310.869999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4798.7}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 53567.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9099.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 354594.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 186791.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 202681.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 106767.33}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4477183.510000001, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.29, "v_pc": "1450,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2223040.02, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1208108.43, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 366939.58, "v": "366,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 211233.66999999998, "v": "211,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 183306.61999999997, "v": "183,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.09}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 135638.38, "v": "135,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 115005.32, "v": "115,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20303.49, "v": "20,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13608.0, "v": "13,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4162238.6300000004, "v": "4,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.23, "v_pc": "1348,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2408647.3899999997, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1221687.6599999997, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.35}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 356858.59, "v": "356,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 135713.31, "v": "135,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21132.99, "v": "21,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18007.85, "v": "18,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 190.84, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1657270.3300000003, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.84, "v_pc": "536,85 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1530394.07, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 53788.04000000001, "v": "53,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48095.89, "v": "48,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20722.37, "v": "20,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4269.96, "v": "4,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 293.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1169859.76, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.65, "v_pc": "378,96 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "50.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1086490.01, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.87}, {"name": "Biblioteki", "value": 51966.0, "v": "51,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31403.75, "v": "31,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 928694.6499999999, "v": "928,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.07, "v_pc": "300,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 799702.9600000001, "v": "799,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78002.11, "v": "78,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.39}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 48822.2, "v": "48,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.25}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2167.38, "v": "2,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 857939.1299999998, "v": "857,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.61, "v_pc": "277,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 364692.25000000006, "v": "364,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.5}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 204112.14, "v": "204,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 121827.5, "v": "121,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 111094.68, "v": "111,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.94}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 32209.69, "v": "32,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12406.75, "v": "12,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10754.89, "v": "10,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 841.23, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 584851.6, "v": "584,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82, "v_pc": "189,46 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 488496.64, "v": "488,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.52}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 53130.9, "v": "53,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 564.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.08}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23421.06, "v": "23,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 19803.0, "v": "19,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 554024.5499999999, "v": "554,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 509.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.62, "v_pc": "179,47 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 495724.62, "v": "495,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1714.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.47}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 41540.88, "v": "41,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.49}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16759.05, "v": "16,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 455909.77, "v": "455,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98, "v_pc": "147,69 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 274219.6, "v": "274,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87081.51, "v": "87,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.1}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 37037.82, "v": "37,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.12}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 30566.13, "v": "30,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.7}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11500.0, "v": "11,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7073.0, "v": "7,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7046.07, "v": "7,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.54}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 385.64, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 135982.93000000002, "v": "135,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.88, "v_pc": "44,05 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "42.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135982.93000000002, "v": "135,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 99407.08, "v": "99,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "32,20 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 89212.78, "v": "89,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.74}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.02}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4194.3, "v": "4,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.21}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47125.53, "v": "47,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "15,27 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30385.09, "v": "30,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.47}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 16290.44, "v": "16,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 450.0, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.95}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42278.83, "v": "42,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,70 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 41454.530000000006, "v": "41,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.05}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 824.3, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31537.000000000004, "v": "31,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,22 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16069.0, "v": "16,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14624.0, "v": "14,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.37}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 644.0, "v": "0,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 28641.43, "v": "28,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,28 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "49.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 28641.43, "v": "28,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19624.43, "v": "19,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,36 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19624.43, "v": "19,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16516.0, "v": "16,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,35 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16516.0, "v": "16,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10552.0, "v": "10,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,42 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7380.0, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.93}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3172.0, "v": "3,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 30.06}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,97 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}