{"gmina": "Stoszowice", "typ_gminy": "gmina wiejska Stoszowice", "kod_gus": "030210324042", "kod_gus_powiatu": "030210324000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": "5'464", "budzet": {"dochody": "28,60 mln z\u0142", "wydatki": "29,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18837655.540000003, "dane1": 17998988.38, "dane2": 17998988.38, "dane3": 838667.1600000039}, {"label": "2017", "dane0": 19382911.479999993, "dane1": 19024418.079999994, "dane2": 19024418.079999994, "dane3": 358493.3999999985}, {"label": "2018", "dane0": 22735702.91000002, "dane1": 25792373.269999996, "dane2": 22735702.91000002, "dane4": 3056670.359999977}, {"label": "2019", "dane0": 28601207.750000007, "dane1": 29692677.820000015, "dane2": 28601207.750000007, "dane4": 1091470.0700000077}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3866389.29, "dane1": 5704160.1800000025}, {"label": "2017", "dane0": 3706740.28, "dane1": 5204910.750000002}, {"label": "2018", "dane0": 3899061.5, "dane1": 5803088.800000004}, {"label": "2019", "dane0": 3734146.3200000003, "dane1": 6525615.560000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "877,46 tys z\u0142", "wydatki": "891,80 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 29.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 49.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8386671600000039}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8386671600000039}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3584933999999985}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3584933999999985}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.056670359999977}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.056670359999977}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0914700700000077}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0914700700000077}], "dochod_ue": "1,55 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,06 mln z\u0142", "gmina_pc": "2023.6 z\u0142", "powiat": "4,07 mln z\u0142", "powiat_pc": "744.1 z\u0142", "wojewodztwo": "3,10 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "391,81 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,54 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,26 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3734146.3200000003, "wydatki": 6525615.560000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "3504622.32", "WARTOSC": "5345192.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano budow\u0119 budynku us\u0142ugowego \u2013 Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz z zagospodarowaniem terenu. Inkubator b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 pomieszczenia sali konferencyjnej, pomieszcze\u0144 biurowych poszczeg\u00f3lnych lokali us\u0142ugowych, kuchni oraz warsztatu. Za\u0142o\u017cenia programowe obejmuj\u0105 zapewnienie zaplecza dla tworz\u0105cych si\u0119 m\u0142odych przedsi\u0119biorstw zwi\u0105zanych profilem dzia\u0142alno\u015bci z \u017cywno\u015bci\u0105 ekologiczn\u0105 oraz z sektorem produkcji maszyn i urz\u0105dze\u0144 dla odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zaplanowano pomieszczenia biurowe na drugiej kondygnacji obiektu, gdzie b\u0119d\u0105 mia\u0142y rotacyjnie siedziby firmy \u2013 rezydenci. W cz\u0119\u015bci parteru mie\u015bci si\u0119 zaplecze socjalno-kuchenne, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c obszar warsztatowo-do\u015bwiadczalny dla podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 zdrow\u0105 \u017cywno\u015bci\u0105, a cz\u0119\u015b\u0107 warsztatowa przeznaczona jest dla potrzeb sektora OZE. Sala konferencyjna na parterze jest przewidywana jako wsp\u00f3lna dla ca\u0142ego obiektu wielofunkcyjna przestrze\u0144 szkoleniowo-konferencyjno-multimedialna, u\u017cytkowana przez wszystkie funkcjonuj\u0105ce w obiekcie podmioty. Zadania projektu obejmuj\u0105: - budow\u0119 Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz z zagospodarowaniem terenu (roboty budowlane); - wyposa\u017cenie Inkubatora w cz\u0119\u015bci warsztatowej, kuchennej, sali konferencyjnej, biurowej; - zarz\u0105dzanie projektem: nadz\u00f3r inwestorski oraz zarz\u0105dzanie projektem i rozliczanie dofinansowania; - promocj\u0119 projektu. Lokalizacja jest optymalna z punktu widzenia mo\u017cliwo\u015bci osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu. Gmina dysponuje nieruchomo\u015bci\u0105 (w\u0142asno\u015b\u0107), na kt\u00f3rej realizowany b\u0119dzie projekt, tj. dzia\u0142k\u0105 numer 570 AM \u2013 1, Obr\u0119b Budz\u00f3w, jednostka ewidencyjna Stoszowice. Osob\u0105, kt\u00f3ra podejmuje wszystkie strategiczne decyzje w sprawach realizacji projektu, jest W\u00f3jt Stoszowic, kt\u00f3ry wyznaczy\u0142 zesp\u00f3\u0142 projektowy. Wszyscy cz\u0142onkowie zespo\u0142u projektowego maj\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie w zakresie realizacji powierzonych im zada\u0144 oraz do\u015bwiadczenie zawodowe pozwalaj\u0105ce im zarz\u0105dza\u0107 procesami zwi\u0105zanymi z przygotowaniem", "BENEFICJENT": "GMINA STOSZOWICE", "TYTUL": "Akademia nowoczesnego przedsi\u0119biorcy - Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci w Gminie Stoszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 641.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-06-20", "DOFINANSOWANIE": "2207445.92", "WARTOSC": "3110827.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest realizacja inwestycji obejmuj\u0105cej wykonanie kompleksowej termomodernizacji energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Gminy Stoszowice: budynku ZSP w Grodziszczu, budynku administracyjno-biurowego w Stoszowicach i budynku Gimnazjum w Budzowie.Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych obiekt\u00f3w co przyczyni si\u0119 bezpo\u015br.do zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 oraz zmniejszenia koszt\u00f3w zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej w tych budynkach.Odbiorcami ko\u0144cowymi przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142,kadra nauczycielska,pracownicy administracyjni oraz maj\u0105c na uwadze efekt Projektu tj.redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, na jego realizacji skorzystaj\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy Gminy Stoszowice i okolic.Na potrzeby planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia przeprowadzono audyty energetyczne,definiuj\u0105ce problemy oraz identyfikuj\u0105ce potrzeby Wnioskodawcy.Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie polega\u0142a na wykonaniu rob\u00f3t termomodernizacyjnych polegaj\u0105cych na:dociepleniu \u015bcian zew. budynk\u00f3w,Ocieplenie \u015bcian poddasza oraz dachu,Ocieplenie stropu pod poddaszem,wymianie drzwi zew., starych okien, luxfer\u00f3w;moder. instalacji c.o.: wymiana ruroci\u0105g\u00f3w, izolacja ruroci\u0105g\u00f3w w pomieszczeniach nieogrzewanych, monta\u017c zawor\u00f3w podpionowych, wymian\u0119 grzejnik\u00f3w, monta\u017c zawor\u00f3w z g\u0142owicami termostatycznymi, wymian\u0119 kot\u0142a w\u0119glowego na pomp\u0119 ciep\u0142a,monta\u017c instalacji fotowoltaicznych. Dzia\u0142ania zmierzaj\u0105 do racjonalizacji i oszcz\u0119dno\u015bci energii co pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 zak\u0142adane cele i rezultaty.Projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem finansowym, prawnym, technicznym oraz technologicznym. Gmina zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 produkt\u00f3w projektu (wska\u017aniki produktu) poprzez w\u0142a\u015bciwe ich wykonanie. W\u0142a\u015bciwe wykonanie produkt\u00f3w projektu doprowadzi do osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w projektu. Gmina nie planuje zmian strukturalnych, organizacyjnych lub prawnych, mog\u0105cych mie\u0107 wp\u0142yw na zarz\u0105dzanie projektem co najmniej w okresie jego trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA STOSZOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Stoszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 403.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-02-12", "DOFINANSOWANIE": "2005008.48", "WARTOSC": "3083315.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rewaloryzacj\u0119 i zagospodarowanie na cele dydaktyczno - turystyczne niedost\u0119pnych dzie\u0142 obronnych oraz kazamat Twierdzy w Srebrnej G\u00f3rze jednego z najcenniejszych obiekt\u00f3w fortyfikacyjnych w Polsce posiadaj\u0105cego status Pomnika Historii i po\u0142o\u017conego na obszarze pierwszego w Polsce Parku Kulturowego i nale\u017c\u0105cy do dolno\u015bl\u0105skiego \"Szlaku obiekt\u00f3w dziedzictwa techniki przemys\u0142owej\". W ramach projektu przewidziane s\u0105 prace budowlane polegaj\u0105ce na:- rewaloryzacji i zabezpieczeniu substancji budowlanej obiektu umo\u017cliwiaj\u0105ce wst\u0119p na niedost\u0119pne obecnie budowle fortecy i przed\u0142u\u017cenie trasy zwiedzania w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy obej\u015bcie ca\u0142ego zewn\u0119trznego pier\u015bcienia fortyfikacji okalaj\u0105cej g\u0142\u00f3wn\u0105 budowl\u0119 twierdzy - Donjon,- rewaloryzacji pomieszcze\u0144 i instalacji urz\u0105dze\u0144 ekspozycyjnych pozwalaj\u0105cych na prezentacj\u0119 systemu artylerii fortecznej m.in. zachowanych pocisk\u00f3w i replik dawnych dzia\u0142 i urz\u0105dze\u0144 do ich obs\u0142ugi,- odtworzeniu element\u00f3w wyposa\u017cenia wn\u0119trz Twierdzy (min. kuchni czarnej, pieca kaflowego, ko\u0142a czerpakowego studni, podziemnego mostu zwodzonego w poternie kazamaty studziennej),- budowie toalety dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w cz\u0119\u015bci recepcyjnej na Bastionie Dolnym oraz przy\u0142\u0105cza kanalizacyjnego Twierdzy do komunalnej sieci kanalizacji.Projekt wykorzystuje przeprowadzone w latach 2006-2015 prace konserwatorskie i zabezpieczaj\u0105ce na obiektach Twierdzy (min: Donjonu, Bastionu Dolnego, Kawaliera) w celu udro\u017cnienia tych obiekt\u00f3w i utworzenia przebiegaj\u0105cej przez nie trasy zwiedzania - i w tym zakresie jest zwie\u0144czeniem trwaj\u0105cego od dekady procesu zabezpieczania i udost\u0119pniania dla potrzeb ruchu turystycznego g\u0142\u00f3wnego trzonu budowli fortecznych Twierdzy w Srebrnej G\u00f3rze.", "BENEFICJENT": "TWIERDZA SREBRNA G\u00d3RA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Adaptacja i restauracja Pomnika Historii-Twierdza Srebrna G\u00f3ra do cel\u00f3w muzealnych i turystycznych wraz z utworzeniem nowej trasy dydaktycznej w niedost\u0119pnych obecnie cz\u0119\u015bciach zabytku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 366.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-11", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "42735625.05", "WARTOSC": "70047393.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 B w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 23 057 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych - 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 48, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1130 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4721257.44", "WARTOSC": "5601871.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatr. os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 245 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia w tym co najmniej 60 % os\u00f3b, z kategorii NEET oraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD, z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "372788.30", "WARTOSC": "442789.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 i jednostk\u0105 odpowiedzialn\u0105 za realizacj\u0119 projektu jest Gmina Stoszowice (powiat z\u0105bkowicki, woj. dolno\u015bl\u0105skie). Celem projektu jest wdro\u017cenie nowych system\u00f3w teleinformatycznych niezb\u0119dnych do zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci dzia\u0142ania OSP w Gminie Stoszowice i bezpiecze\u0144stwa danych w urz\u0119dzie gminy oraz rozszerzenie wysokiej jako\u015bci dzia\u0142aj\u0105cego ju\u017c systemu dzi\u0119ki, kt\u00f3remu Gmina b\u0119dzie mog\u0142a skutecznie i bezpiecznie porozumie\u0107 si\u0119 z mieszka\u0144cami, przedsi\u0119biorcami oraz wyznaczonymi jednostkami organizacyjnymi, gwarantuj\u0105c przy tym bezpiecze\u0144stwo w zakresie przetwarzania danych osobowych w systemie teleinformatycznym. System b\u0119dzie bezp\u0142atny, a wszystkie wiadomo\u015bci nadawane z niego b\u0119d\u0105 autoryzowane przez Gmin\u0119. Wprowadzone zostan\u0105 e-us\u0142ugi, kt\u00f3rych celem jest zastosowanie nowych narz\u0119dzi komunikacji Urz\u0119du, pozwalaj\u0105cych na bezpieczn\u0105 masow\u0105 wysy\u0142k\u0119 oraz wymian\u0119 informacji (A2A, A2B, A2C) w Gminie. System do przesy\u0142ania informacji obni\u017cy do minimum wykluczenie interesariuszy z powodu wykorzystywanych przez nich urz\u0105dze\u0144, u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 z systemu poprzez aplikacj\u0119 mobiln\u0105 i/lub kana\u0142 SMS i/lub kana\u0142 e-mail. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119: 1. Wdro\u017cenie elektronicznych us\u0142ug, a w tym: a) Zakup sprz\u0119tu; b) Zakup oprogramowania; c) Przygotowanie Studium Wykonalno\u015bci. 2. Zarz\u0105dzanie projektem; 3. Dzia\u0142ania promocyjne. Planowane Wska\u017aniki produktu to: \u2022 Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 dwustronna interakcja -5 szt. \u2022 Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcji -1 szt. \u2022 Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne -3 szt. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartej na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug ublicznych -5 000 szt.; Wska\u017anik dodatkowy rezultatu bezpo\u015bredniego-liczba zarchiwizowanych dokument\u00f3w -1000 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA STOSZOWICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-administracji w Gminie Stoszowice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "286089.60", "WARTOSC": "336576.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem, na kt\u00f3ry odpowied\u017a stanowi projekt s\u0105 niskie kompetencje kluczowe uczni\u00f3w Gimnazjum w Budzowie w gminie wiejskiej Stoszowice oraz niezadawalaj\u0105ce wyniki uczni\u00f3w z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.Projekt realizowany b\u0119dzie wGimnazjum w Budzowie, okres realizacji: od 01.09.2017 do 30.06.2019. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 56 uczni\u00f3w/nic (28uczennic i 28 uczni\u00f3w) w tym 14 uczni\u00f3w (8 uczennic i 6 uczni\u00f3w) ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz 4 uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (4ch). W celu zniwelowania w/w problem\u00f3w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia: rozwijaj\u0105ce, dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze oraz zaj\u0119cia skierowane do uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych.Wsparciem obejmiemy r\u00f3wnie\u017c 10 nauczycieli (10 kobiet). Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w z matematyki i nauk przyrodniczych metod\u0105 eksperymentu oraz przygotowania do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie: nauk przyrodniczych i matematyczna.Efektem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 90 % uczni\u00f3w tj. 51 os. w tym 26 uczennic i 25uczni\u00f3w, zniwelowanie deficyt\u00f3w u 90% uczni\u00f3w 13 uczni\u00f3w w tym 8 uczennic i 5 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107dodatkowych i specjalistycznych oraz podniesienie kompetencji zawodowych nauczycieli w zakresie nowoczesnych metod nauczania 100% nauczycieli tj. 10 kobiet z Publicznego Gimnazjum w gminie wiejskiej Stoszowice w terminie do 30.06.2019 r.", "BENEFICJENT": "GMINA STOSZOWICE", "TYTUL": "Razem w przysz\u0142o\u015b\u0107 - Rozwijamy kompetencje kluczowe w Gminie Stoszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3759320.09", "WARTOSC": "5556977.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin ziemi k\u0142odzkiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: K\u0142odzko \u2013 gmina wiejska, Bystrzyca K\u0142odzka (uzdrowiskowa), L\u0105dek-Zdr\u00f3j (uzdrowiskowa), Mi\u0119dzylesie, Radk\u00f3w, Stronie \u015al\u0105skie i Stoszowice. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 165 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 4,73 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 3,68 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 942 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina K\u0142odzko, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jedno i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Ziemia K\u0142odzka \u2013 czyste powietrze (wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie Gminy Bystrzyca K\u0142odzka, K\u0142odzko, L\u0105dek-Zdr\u00f3j, Mi\u0119dzylesie, Radk\u00f3w, Stronie \u015al\u0105skie, Stoszowice)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "242110.81", "WARTOSC": "284836.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym p. u jest podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy (r\u00f3wnie\u017c dzi\u0119ki metodzie eksperymentu) i podniesienie kompetencji zawodowych n-li w Szkole Podstawowej w Budzowie z fili\u0105 w Grodziszczu, z terenu Gminy Stoszowice (woj. dolno\u015bl\u0105skie), w terminie IX.2018 \u2013VI.2020r. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla 142uczni\u00f3w (69K) i zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu/pomocy, doposa\u017cenie pracowni przedmiotowej \u2013 matematycznej (stanowi\u0105c\u0105 pracowni\u0119 mi\u0119dzyszkoln\u0105), umo\u017cliwiaj\u0105cej stworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, a tak\u017ce szkolenia dla 10nauczycieli (9K). Potrzeba realizacji p. u wynika z uzyskiwania przez uczni\u00f3w niezadowalaj\u0105cych wynik\u00f3w egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych, a tak\u017ce informacji zawartych w Diagnozie potrzeb. Dotychczasowe wyposa\u017cenie pracowni szkolnych jest niewystarczaj\u0105ce oraz niedostosowane do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w ramach p. przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego na tereniewiejskiej Gminy Stoszowice. P. jest zgodny z w\u0142a\u015bciwym celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WD 2014- 2020 oraz koresponduje ze wska\u017anikami dla danego Dzia\u0142ania/typu p.", "BENEFICJENT": "GMINA STOSZOWICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji w Gminie Stoszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1798255.39", "WARTOSC": "2133668.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 107 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Z\u0105bkowicach \u015al. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu ka\u017cdemu uczestnikowi przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "556998.54", "WARTOSC": "655292.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w gmin wiejskich Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickigo Obszaru Interwencji. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem grupy docelowej zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 72 os., w tym 46K i 26M, biernych zawodowo i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w gminach wiejskich Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiego Obszaru Interwencji, poprzez organizacj\u0119 programu obejmuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne; edukacyjnym: szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje; zawodowym: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy i sta\u017ce, w okresie 01.10.2017-31.01.2019 r.Projekt obejmie wsparcie grup\u0119 docelow\u0105 wskazan\u0105 powy\u017cej.Wsparcie uczestnik\u00f3w projektu obejmie udzia\u0142 w pi\u0119ciu zadaniach merytorycznych:1.Instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej \u2013 poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne 2.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 poradnictwo zawodowe 3.Instrumenty aktywizacji edukacyjnej \u2013 szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje 4.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 po\u015brednictwo pracy5.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-14K,8MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-19K,10M", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Gotowi do zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2595648.17", "WARTOSC": "3053703.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego i francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ lub kwalifikacji cyfrowych przez 518 os. doros\u0142ych (z 740 os\u00f3b), mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji do 31.03.2021. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (zapewniono w nich miejsca dla 864 uczestnik\u00f3w) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 240 os.), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu przez 24 miesi\u0105ce, od 01.04.2019 do 31.03.2021.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 481os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-259os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-444os. niepe\u0142nosprawne-37os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-592os. w wieku 18-24 lata-148Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (Digital Competence Framework). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105czniku oraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Po kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2158988.76", "WARTOSC": "2539986.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r\u017c w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1110 os. w wieku18 lat i wi\u0119cej ( 666 K,444M oraz 444 os.w wieku +50 i 666 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 1110 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:maj\u0105 miejsce zamieszkania na terenieObszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej;maj\u0105 niskie kwalifikacje, tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cycia;z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 1368 os.,w tym co najmniej 171ON, 548 os. w wieku 50+, 820 os. o niskich kwalifikacjach, 548 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych min. 821 Ki 547 M.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w;szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework;szkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJ;certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Level Up - kompleksowy program nabywania kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w ziemi dzier\u017coniowsko- k\u0142odzko- z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1647000.00", "WARTOSC": "1937647.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP z obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD). Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobiorc\u00f3w. Ka\u017cda z firm korzystaj\u0105cych z grantu zobligowana jest do wniesienia w ramy wsparcia finansowego (grantu) 15% wk\u0142adu w\u0142asnego. \u0141\u0105czny koszt realizacji projektu: 1 937 647,06 PLN. Proces udzielania grant\u00f3w przez Uniwersytecki I", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - tworzenie skutecznych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1699610.19", "WARTOSC": "1999541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicki Obszar Strategicznej Interwencji. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu.Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie OSI ZKD wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 30.09.2018 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczo-zawodowa w Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickim Obszarze Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1341463.20", "WARTOSC": "1578192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105,os.nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142e-zaw.,spe\u0142n.przes\u0142ank\u0119 os.z niepe\u0142no spraw;os,kt\u00f3re do\u015bwiad przemocy w rodzinie i kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u tej przes\u0142anki;os.uzale\u017cnionych;os.bezdomnych,opuszc. zak\u0142ad karny,zamie.zgodnie z KC powiaty zgodne z pun. D1 od 01.01.2017\u201330.11.2018.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bciezka reint).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142 \u2013 specjalisty.poradnictwo psycholog 64 os.oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zaw-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 40os 3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Trenin6gu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podni. lub zmian\u0119 kwalif. i kompete. zaw-64 os 5. Sta\u017ce zaw \u201364 os 6. Coaching dla 64 os.poradn.rodzinne Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017a. rezultatu i produktu zgo.z pkt.O.Po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj.zatrudnienie podejmie co najm.22% UCZ.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Nasza wsp\u00f3lna praca - Nasz wsp\u00f3lny sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "779999.99", "WARTOSC": "918118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 65 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), z terenu Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 65 podmiot\u00f3w M\u015aP z ZDKZ ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce co najmniej oddzia\u0142 lub zak\u0142ad na terenie Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "171265.22", "WARTOSC": "201488.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Projekt obejmie 100 os\u00f3b (48 K i 52 M) zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Bielawa. Ma na celu wzrost udzia\u0142u mieszka\u0144c\u00f3w w wieku 18 lat i wi\u0119cej w kszta\u0142ceniu ustawicznym poprzez uczestniczenie w kursach z j\u0119zyka angielskiego i ICT. Uczestnikami b\u0119d\u0105 osoby nale\u017c\u0105ce do dw\u00f3ch grup pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy: o niskich kwalifikacjach lub powy\u017cej 50 roku, pochodz\u0105ce w min. 60% z teren\u00f3w wiejskich. \u0141\u0105cznie powstanie 9 grup projektowych: 5 z j\u0119zyka angielskiego na poziom A1 i 4 grupy z ICT z zakresu rama DIGCOMP6 poziom A. Szkolenie zako\u0144czy si\u0119 egzaminami zewn\u0119trznymi oraz wydaniem certyfikat\u00f3w TOEIC Bridge na poziomie A1 przez co najmniej 11 K, 9 M oraz ECDL Profile z zakresu ramy DIGCOMP6 poziom A przez co najmniej 5 K, 9 M w terminie od 01.01.2017 do 31.12.2017.Pozostali uczestnicy programu otrzymaj\u0105 certyfikaty TOEIC Bridge potwierdzaj\u0105ce nabyte kompetencje poni\u017cej A1, a uczestnicy szkolenia ICT certyfikaty z ramy DIGCOMP1 lub \u015bwiadectwo wewn\u0119trzne uko\u0144czenia szkolenia ICT z opisem nabytych kompetencji (na podstawie egzaminu zewn\u0119trznego).Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci do bezp\u0142atnych szkole\u0144 dla os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji i wesprze uczenie si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Udzia\u0142 w szkoleniu, w wyniku kt\u00f3rego podniesione zostan\u0105 kompetencje j\u0119zykowe i ICT, wp\u0142ynie na popraw\u0119 sytuacji K i M na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SYCHEM", "TYTUL": "English and Computers", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "404175.00", "WARTOSC": "475500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+, w tym w min. 50% uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.).Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ kwalifikacji,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kwalifikacji kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tno. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Azymut na kszta\u0142cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "799434.34", "WARTOSC": "940510.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Projekt jest realizowany w oparciu o Partnerstwo Stowarzyszenia Ziemia Dzier\u017coniowska - Lidera i Partner\u00f3w - JST Powiatu Dzier\u017coniowskiego b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami Stowarzyszenia (Bielawa, Dzier\u017coni\u00f3w, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Pieszyce, Pow. Dzier\u017coniowski). Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zapobiegni\u0119cie wygini\u0119ciu najcenniejszych i najrzadszych okaz\u00f3w flory i fauny subregionu Sowiog\u00f3rskiego. Projekt obejmuje dwa dzia\u0142ania: Kampani\u0119 informacyjn\u0105 - obejmuj\u0105c\u0105 przygotowanie materia\u0142\u00f3w filmowych, wydawnictw (ulotki, plakaty) i informacji prasowych oraz ich publikacja w regionalnych i lokalnych mediach (ograniczonych zasi\u0119giem do Dolnego \u015al\u0105ska) takich jak: TV, radio, prasa, internet (strona www, Facebook), \u015brodki transportu masowego, banery. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w okresie od pa\u017adziernika 2018 do listopada 2019 roku. Kampani\u0119 edukacyjn\u0105 - w tym cykl 12 konkurs\u00f3w wiedzy dla dzieci szk\u00f3\u0142 podstawowych (11 gmin), konkurs filmowy dla m\u0142odzie\u017cy szk\u00f3\u0142 \u015brednich z czterech powiat\u00f3w, cykl 13 konferencji dla m\u0142odzie\u017cy studiuj\u0105cej i os\u00f3b doros\u0142ych. We wszystkich materia\u0142ach i wydarzeniach g\u0142\u00f3wnymi tematami b\u0119d\u0105: najcenniejsze, zagro\u017cone okazy flory i fauny G\u00f3r Sowich, zanieczyszczenie powietrza i jego wp\u0142yw na ich zachowanie, odpady i ich wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne oraz problematyka w\u0142a\u015bciwego korzystania ze \u015brodowiska. Planowane wska\u017aniki: Produktu: Liczba przeprowadzonych kampanii infor.-eduk. zwi\u0105zanych z eduk. ekologiczn\u0105 \u2013 1 szt. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie infor.-komunik. (TIK) \u2013 6 szt. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. Rezultatu: Zasi\u0119g zrealizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eduk.-prom. oraz informacyjnych \u2013 100 tys. os\u00f3b. Zgodnie z Umow\u0105 Partnersk\u0105 Lider odpowiedzialny jest za realizacj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie nim i realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144. Partnerzy finansuj\u0105 projekt i pe\u0142ni\u0105 rol\u0119 konsultant\u00f3w merytorycznych kampanii promocyjnej, pomocnicz\u0105 przy organizacji konkurs\u00f3w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Unikalne pi\u0119kno \u015brodowiska naturalnego G\u00f3r Sowich - kampania informacyjno-edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 965548.2200000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 829652.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 655599.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 462015.6400000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 384707.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 343658.15}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 307579.7}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 251839.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 235824.87000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 150338.54}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 90311.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 87484.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 74833.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 59258.45}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58645.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51904.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 49808.740000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 48804.119999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 48078.38}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46894.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 46458.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 28414.569999999996}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 26537.82}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 25550.22}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16131.83}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 15468.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14739.39}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 12960.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12883.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11466.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10583.880000000001}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 10000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9182.1}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9134.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8587.34}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 8532.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7983.9400000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6418.96}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6337.599999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5742.030000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5304.06}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4074.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2326.27}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1969.88}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1900.95}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 1843.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1704.5}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1353.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1282.65}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1034.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 496.67}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 167.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.77}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 4552.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2779936.3300000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1542707.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 472645.9799999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 425804.82}, {"name": "Gimnazja", "value": 276924.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 212399.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 147072.58000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 103074.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 77614.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 68759.9}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 62148.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 57171.25}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 40237.43000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 35932.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23551.480000000003}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 19076.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17527.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17427.649999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11875.189999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7349.18}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6381.139999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5009.9400000000005}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4310.34}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3453.3999999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2500.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1800.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1130.15}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1003923.09}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 615000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 90000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 90000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 60760.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4194.3}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 588.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 585.27}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 233000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7136055.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 679159.68}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 186992.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 141539.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 113389.34}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 80000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 35265.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 17973.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 17958.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9430.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6640.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 6500.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 984.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 738.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 541.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58809.74}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3705330.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1689370.04}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 169330.46}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 165351.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 159634.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 157800.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 128623.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 95159.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21451.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 20115.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19163.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15350.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11463.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 11144.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7225.88}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6546.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3545.41}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2757.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 228550.85}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114963.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17569.27}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 276849.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43856.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8610.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1198555.4299999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1128900.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1027025.94}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 476375.85000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 364349.16}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 348755.1}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 307579.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 158925.88}, {"name": "Rodzina", "value": 125034.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 93641.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90311.24}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 73252.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59645.61}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 48766.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12241.66}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 8532.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8068.300000000001}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4552.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3831395.5300000007}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1655970.7599999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 430115.16000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 244481.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 110805.87999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 68759.9}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 19076.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17527.92}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17427.649999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9593.49}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7988.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6381.139999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1800.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1005097.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 705000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 94194.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 60760.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30000.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 233000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7154751.2}, {"name": "Turystyka", "value": 679159.68}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 222257.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 141539.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 114373.34}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 80000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 24613.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24430.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 541.51}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 58671.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 138.74}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5552500.609999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 473396.61999999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 202358.44999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 104385.85}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30700.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21920.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21451.4}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 228550.85}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114963.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17569.27}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 276849.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 43856.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8610.0}]}, "children": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7566767.23, "v": "7,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 118.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.48, "v_pc": "1384,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "272.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7136055.2, "v": "7,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 156.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 364116.15, "v": "364,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.81}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 60760.93, "v": "60,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1900.95, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 1843.0, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1353.0, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 738.0, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6525615.560000002, "v": "6,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.97, "v_pc": "1194,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3402171.5900000003, "v": "3,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 1551989.0899999999, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 514243.6, "v": "514,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 275.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 462321.95999999996, "v": "462,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.08}, {"name": "Gimnazja", "value": 317072.13, "v": "317,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 235329.58, "v": "235,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 26537.82, "v": "26,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11875.189999999999, "v": "11,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4074.6, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5922016.75, "v": "5,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.94, "v_pc": "1083,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3754701.9999999995, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1849325.78, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 222955.19, "v": "222,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 48078.38, "v": "48,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 46458.73, "v": "46,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.78}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 496.67, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 404.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2913870.900000001, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.81, "v_pc": "533,29 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "8.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2522122.01, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 123717.45000000001, "v": "123,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 109493.90000000001, "v": "109,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97283.86000000002, "v": "97,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 61253.68, "v": "61,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1540909.3099999998, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18, "v_pc": "282,01 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 891801.5900000001, "v": "891,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 422817.62, "v": "422,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61941.44, "v": "61,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 60815.22, "v": "60,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 49808.740000000005, "v": "49,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 45114.7, "v": "45,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8610.0, "v": "8,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1267860.9400000004, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26, "v_pc": "232,04 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 516835.08999999997, "v": "516,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 251839.49, "v": "251,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 169330.46, "v": "169,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 165351.25, "v": "165,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 128623.5, "v": "128,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.14}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14739.39, "v": "14,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13310.34, "v": "13,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6548.77, "v": "6,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1282.65, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 984680.36, "v": "984,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.31, "v_pc": "180,21 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 878727.88, "v": "878,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.23}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 105952.48, "v": "105,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 679159.68, "v": "679,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28, "v_pc": "124,30 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "584.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "424.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 679159.68, "v": "679,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 620579.7, "v": "620,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09, "v_pc": "113,58 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "513.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "274.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 620579.7, "v": "620,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 484363.97000000003, "v": "484,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63, "v_pc": "88,65 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 442763.46, "v": "442,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.41}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16131.83, "v": "16,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 15468.68, "v": "15,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1609.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 266980.17000000004, "v": "266,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89, "v_pc": "48,86 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 145309.05000000002, "v": "145,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 764.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.42}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 104833.9, "v": "104,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16837.22, "v": "16,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.3}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 228550.85, "v": "228,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "41,83 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 228550.85, "v": "228,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 217148.95999999996, "v": "217,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "39,74 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 196954.65999999997, "v": "196,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.7}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.9}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4194.3, "v": "4,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.93}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 111989.18, "v": "111,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "20,50 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58671.0, "v": "58,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 52.38}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46894.0, "v": "46,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.87}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 6256.5, "v": "6,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58}, {"name": "Cmentarze", "value": 167.68, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 98748.99999999999, "v": "98,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "18,07 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 77259.12999999999, "v": "77,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 78.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21489.87, "v": "21,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.76}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 90780.37, "v": "90,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "16,61 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76786.37, "v": "76,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.58}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 12960.0, "v": "12,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1034.0, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90311.24, "v": "90,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "16,53 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 90311.24, "v": "90,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 52535.149999999994, "v": "52,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,61 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25664.0, "v": "25,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.85}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25140.999999999996, "v": "25,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.85}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1130.15, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 29608.5, "v": "29,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,42 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "58.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "552.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 29608.5, "v": "29,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}