[{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6596429.70", "WARTOSC": "7760505.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celemprojektujestzwi\u0119kszeniemo\u017cliwo\u015bcizatrudnieniaos\u00f3bb\u0119d\u0105cychwszczeg\u00f3lnejsytuacjinarynkupracy(powy\u017cej30roku\u017cycia)pozostaj\u0105cychbezpracyw powieciez\u0105bkowickim. Wramachprojektuwsparciemobj\u0119tezostan\u0105osobyod30roku\u017cyciazarejestrowanewPUPwZ\u0105bkowicach\u015al.Wramachprojektudlaka\u017cdegozuczestnik\u00f3w przedstawieniekonkretnejofertyaktywizacjizawodowejpoprzedzianalizaumiej\u0119tno\u015bci,predyspozycjiiproblem\u00f3wzawodowychdanegouczestnika.Natejpodstawie PUPrealizowa\u0107b\u0119dzieodpowiednodobraneuslugiiinstrumentyrynkupracy,okt\u00f3rychmowawustawieopromocjizatrudnienia(...).Realizacjaprojektuprzyczynisi\u0119 jednocze\u015bniedolepszegorozpoznawaniaspecyficznychproblem\u00f3w,awsparciekoncentrowa\u0142osi\u0119b\u0119dzieprzedewszystkimnawybranychgrupachdocelowych(tj.50+, kobiety,osobyzniepe\u0142nosprawno\u015bciami,d\u0142ugotrwalebezrobotne,osobyoniskichkwalifikacjach),kt\u00f3redo\u015bwiadczaj\u0105najwi\u0119kszychtrudno\u015bcizwi\u0105zanychzwej\u015bciem i/lubutrzymaniemsi\u0119narynkupracy.Osi\u0105gni\u0119ciecelug\u0142\u00f3wnegoiplanowanychwska\u017anik\u00f3wmo\u017cliweb\u0119dziepoprzezobj\u0119ciewsparciemuczestni\u00f3w,poprzez zorganizowaniesta\u017cy,pracinterwencyjnych,wyp\u0142at\u0119dotacjinarozpocz\u0119ciedzia\u0142alno\u015bcigospodarczejorazorganizacj\u0119szkole\u0144indywidualnych).", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "\u201ePoprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych z powiatu z\u0105bkowickiego zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy, prac interwencyjnych, szkole\u0144 i wyp\u0142at bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4096200.00", "WARTOSC": "4457721.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 137 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Z\u0105bkowicach \u015al. (w tym: 2 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 16 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 104 osoby o niskich kwalifikacjach, 15 os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej w powy\u017cszych grup docelowych). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawinie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zwodowych danego uczestnika. na tej podstawie PUP w Z\u0105bkowicach \u015al. realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostajacych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.57}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2159600.00", "WARTOSC": "2350100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0z\u0105bkowickim.\u00a0G\u0142\u00f3wnym rezultatem\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0(w\u00a0rozumieniu\u00a0metodologii\u00a0okre\u015blonej\u00a0w\u00a0\"Wytytcznych\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0realizacji\u00a0przedsi\u0119wzi\u0119\u0107\u00a0z\u00a0udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w\u00a0EFS\u00a0w\u00a0obszarze\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0(...)\"\u00a0przez\u00a076\u00a0os\u00f3b\u00a0(48k/28m)\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne,\u00a06\u00a0os\u00f3b\u00a0(4k/2m)\u00a0niepe\u0142nosprawnych,\u00a0159\u00a0os\u00f3b\u00a0(94k/65m)o niskich\u00a0kwalifikacjach\u00a0oraz\u00a040\u00a0os\u00f3b\u00a0(33k/6m)\u00a0nie\u00a0kwalifikuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0\u017cadnej\u00a0z\u00a0/w\u00a0grup)\u00a0zarejestrowanych\u00a0w\u00a0PUP.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0obj\u0119te zostan\u0105\u00a0osoby\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0zakwalifikowane\u00a0do\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0I\u00a0(tzw.\u00a0bezrobotni\u00a0aktywni)\u00a0lub\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0II\u00a0(tzw.\u00a0wymagaj\u0105cy\u00a0wsparcia).\u00a0W ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego\u00a0uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0realizowa\u0107\u00a0b\u0119dzie\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa w\u00a0ustawie\u00a0z\u00a0dnia\u00a020\u00a0kwietnia\u00a02004\u00a0r.\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0(tj.\u00a0Dz.\u00a0U.\u00a0z\u00a02015\u00a0r.\u00a0poz.\u00a0149\u00a0z\u00a0p\u00f3\u017an.\u00a0zm.).", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0z\u0105bkowickim\u00a0(I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.46}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2091356.00", "WARTOSC": "2275935.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 214 (123k/91m) os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (w rozumieniu metodologii okre\u015blonej w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy (...)\" przez 13 os\u00f3b (8k/5m) d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 2 osoby (1k;1m) niepe\u0142nosprawn\u0105, 63 osoby (32k/31m) o niskich kwalifikacjach oraz 16 os\u00f3b (10k/6m) nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z /w grup) zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (tj. Dz. U. z 2015 r. poz. 149 z p\u00f3\u017an. zm.).", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1793337.00", "WARTOSC": "2109808.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "\"Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (powy\u017cej 30 roku \u017cycia) pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 60 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktwni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiedno dobrane uslugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia (...). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 jednocze\u015bnie do lepszego rozpoznawania specyficznych problem\u00f3w, a wsparcie koncentrowa\u0142o si\u0119 b\u0119dzie przede wszystkim na wybranych grupach docelowych (tj. 50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach), kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 najwi\u0119kszych trudno\u015bci zwi\u0105zanych z wej\u015bciem i/lub utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego i planowanych wska\u017anik\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez obj\u0119cie wsparciem 195 os\u00f3b (77 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 8 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 55 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne, 40 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz 15 kobiet , poprzez zorganizowanie 145 sta\u017cy, wyp\u0142at\u0119 40 dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz organizacj\u0119 10 szkole\u0144 indywidualnych). \"", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych z powiatu z\u0105bkowickiego, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy, szkole\u0144 i wyp\u0142at bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1727577.00", "WARTOSC": "2032443.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (powy\u017cej 30 roku \u017cycia) pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 84 osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zarejestrowane w PUP w Z\u0105bkowicach \u015al. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiedno dobrane uslugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia (...). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 jednocze\u015bnie do lepszego rozpoznawania specyficznych problem\u00f3w, a wsparcie koncentrowa\u0142o si\u0119 b\u0119dzie przede wszystkim na wybranych grupach docelowych (tj. 50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach), kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 najwi\u0119kszych trudno\u015bci zwi\u0105zanych z wej\u015bciem i/lub utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego i planowanych wska\u017anik\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez obj\u0119cie wsparciem 199 os\u00f3b , poprzez zorganizowanie 154 sta\u017cy,wyp\u0142at\u0119 40 dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz organizacj\u0119 5 szkole\u0144 indywidualnych).", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych z powiatu z\u0105bkowickiego, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy, szkole\u0144 i wyp\u0142at bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1700935.00", "WARTOSC": "2001100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (powy\u017cej 30 roku \u017cycia) pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zarejestrowane w PUP w Z\u0105bkowicach \u015al. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiedno dobrane uslugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia (...). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 jednocze\u015bnie do lepszego rozpoznawania specyficznych problem\u00f3w, a wsparcie koncentrowa\u0142o si\u0119 b\u0119dzie przede wszystkim na wybranych grupach docelowych (tj. 50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach), kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 najwi\u0119kszych trudno\u015bci zwi\u0105zanych z wej\u015bciem i/lub utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego i planowanych wska\u017anik\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez obj\u0119cie wsparciem uczestni\u00f3w , poprzez zorganizowanie sta\u017cy, prac interwencyjnych, wyp\u0142at\u0119 dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz organizacj\u0119 szkole\u0144 indywidualnych).", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "\u201ePoprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych z powiatu z\u0105bkowickiego, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy, prac interwencyjnych, szkole\u0144 i wyp\u0142at bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689338.28", "WARTOSC": "1987456.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 24 m-cy, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 32 os., w tym 17 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz aktywizacj\u0119spo\u0142eczn\u0105 110 os\u00f3b, w tym 65 kobiet, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zamieszkuj\u0105cych powiat z\u0105bkowicki.W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 us\u0142ug asystenckich realizowanych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci przez okres 14 miesi\u0119cy oraz jako elementytowarzysz\u0105ce przedmiotowemu wsparciu dzia\u0142ania majace na celu:- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w powiecie zabkowickim os\u00f3b przygotowanych do realizacji wsparcia asystenckiego, poprzez przygotowanie grupy 32 os\u00f3b zagro\u017conychub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do pe\u0142nienia funkcji asystent\u00f3w osobistych \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w trakcie szkoleniask\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z cz\u0119\u015bci teoretycznej oraz praktycznej-umo\u017cliwienie osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci skorzystania z poradnictwa dopasowanego do ich indywidualnych potrzeb zwi\u0105zanych z aktywizacj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105-\u015bwiadczenia us\u0142ug zwi\u0105zanych z wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego oferuj\u0105cego zaplecze sprz\u0119towe dostosowane do r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3wniepe\u0142nosprawno\u015bci jak i mo\u017cliwo\u015bci uzupe\u0142niania tego sprz\u0119tu w trakcie realizowanego wsparcia asystenckiego, zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119zapotrzebowaniami w tym zakresie-zapewnienie osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z transportu jak i dowozu lekarstw na ich potrzebyNiniejszy projekt zak\u0142ada trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, rozumian\u0105 jako instytucjonalna gotowo\u015b\u0107 podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych projekt do\u015bwiadczenia us\u0142ug, utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu tj przez 2 lata odzako\u0144czenia realizacji projektu.Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej, niniejszy wniosek zak\u0142ada jej osi\u0105gni\u0119cie na poziomie nie mniejszym ni\u017c: w przypadkuefektywno\u015bci spo\u0142ecznej 56%, a w przypadku efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie nie mniejszym ni\u017c 22%", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Program rozwoju systemu us\u0142ug asystenckich na terenie powiatu z\u0105bkowickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1500426.00", "WARTOSC": "1765207.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (powy\u017cej 30 roku \u017cycia) pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 50 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiedno dobrane uslugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia (...). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 jednocze\u015bnie do lepszego rozpoznawania specyficznych problem\u00f3w, a wsparcie koncentrowa\u0142o si\u0119 b\u0119dzie przede wszystkim na wybranych grupach docelowych (tj. 50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach), kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 najwi\u0119kszych trudno\u015bci zwi\u0105zanych z wej\u015bciem i/lub utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego i planowanych wska\u017anik\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez obj\u0119cie wsparciem 165 os\u00f3b (69 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 38 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne, 38 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz 15 kobiet , poprzez zorganizowanie 120 sta\u017cy, wyp\u0142at\u0119 40 dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz organizacj\u0119 5 szkole\u0144 indywidualnych).", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych z powiatu z\u0105bkowickiego, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy, szkole\u0144 i wyp\u0142at bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.55}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-05-15", "DOFINANSOWANIE": "1216100.00", "WARTOSC": "1430700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (powy\u017cej 30 roku \u017cycia) pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 60 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktwni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiedno dobrane uslugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia (...). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 jednocze\u015bnie do lepszego rozpoznawania specyficznych problem\u00f3w, a wsparcie koncentrowa\u0142o si\u0119 b\u0119dzie przede wszystkim na wybranych grupach docelowych (tj. 50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach), kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 najwi\u0119kszych trudno\u015bci zwi\u0105zanych z wej\u015bciem i/lub utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego i planowanych wska\u017anik\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez obj\u0119cie wsparciem 171 os\u00f3b (58 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 10 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 59 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne, 22 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz innych bezrobotnych \u201eos\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia\u201d nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w grup - 22 osoby), poprzez zorganizowanie 127 sta\u017cy, wyp\u0142at\u0119 39 dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz organizacj\u0119 5 szkole\u0144 indywidualnych).", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych z powiatu z\u0105bkowickiego, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy, szkole\u0144 i wyp\u0142at bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2962398.06", "WARTOSC": "3223852.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "CEL: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 208os. m\u0142odych do 29r.\u017c. bez pracy z terenu powiatu z\u0105bkowickiego i dzier\u017coniowskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w ramach zindywidualizowanego programu aktywizacji zawodowej. Poprzez cel g\u0142\u00f3wny projektodawca planuje osi\u0105gn\u0105\u0107: a. wzrost potencja\u0142u zawodowego i edukacyjnego uczestnik\u00f3w b. w\u0142\u0105czenie w system instytucjonalny uczestnik\u00f3w, kt\u00f3ry pozwala na nabywanie, b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 niezb\u0119dnych na rynku pracy umiej\u0119tno\u015bci c. wytyczenie zindywidualizowanych, nowych \u015bcie\u017cek rozwoju zawodowego i edukacyjnego uczestnik\u00f3w, wsparcie mobilno\u015bci geograficznej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 208os. w wieku 15-29 (w tym 125K i 83M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria: a. m\u0142odzie\u017cy NEET b. z obszaru pow. z\u0105bkowickiego oraz dzier\u017coniowskiego c. z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej w SZOOP dla trybu konkursowego w Dzia\u0142aniu 1.3 / Poddzia\u0142aniu nr 1.3.1 d. os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP Z\u0105bkowice \u015al. lub niezarejestrowanych w PUP - w tym osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (DB): 50 os., 30K i 20M, 24% - w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON): 28 os., 17K i 11M, 13% - w tym osoby z obszar\u00f3w wiejskich (ZTW): 84 os., 51K i 33M, 40%. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Rekrutacja. 2. Indywidualne poradnictwo zawodowe i Identyfikacja potrzeb os. m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia_IPD. 3. Indywidualne szkolenia zawodowe. 4. Sta\u017ce zawodowe. 5. Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samo zatrudnienia. 6. Realizacja instrument\u00f3w kompleksowej i indywidualnej aktywizacji zawodowo \u2013 edukacyjnej poprzez kontraktowanie us\u0142ug rynku pracy. 7. Wsparcie zatrudnienia. G\u0142. rezultaty: a. Wzrost kwalifikacji zawodowych i umiej\u0119tno\u015bci po opuszczeniu programu aktywizuj\u0105cego u 208 uczestnik\u00f3w z grupy NEET, tj. os\u00f3b do 29r.\u017c. bez pracy z terenu pow. z\u0105bkowickiego i dzier\u017coniowskiego, b. Wzrost mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 208os. uczestnik\u00f3w z grupy NEET, tj. os\u00f3b do 29r.\u017c. bez pracy z terenu pow. z\u0105bk, i dzier\u017c", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "KIERUNEK PRACA! Aktywizacja zawodowo-edukacyjna m\u0142odzie\u017cy z powiatu z\u0105bkowickiego i dzier\u017coniowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8431979.60", "WARTOSC": "9919976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby mikroprzedsi\u0119biorstw tworzonych przez osoby bezrobotne i bierne zawodowo od 30 roku \u017cycia, a w konsekwencji zmniejszenie bezrobocia na terenie dolno\u015bl\u0105skich powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej. Projekt przewiduje udzielenie wsparcia doradczo-szkoleniowego dla 272 os. planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 JDG oraz doprowadzenie do powstania, a nast\u0119pnie \u015bwiadczenie finansowego i pozafinansowego wsparcia pomostowego oraz monitorowania 229 nowych mikroprzedsi\u0119biorstw. Planowana liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 wynosi 229. Planowana liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie oraz wsparcie pomostowe finansowe i pozafinansowe wynosi 229. Okres realizacji projektu 01.09.2016 do 31.08.2018.", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "W\u0142asny biznes nie jest dla wybranych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7587625.71", "WARTOSC": "8926618.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komplementarny program wsparcia sektora Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie wa\u0142brzyskim maj\u0105cy przyczyni\u0107 si\u0119 do jego rozwoju oraz zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnialno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w trwa\u0142ych i stabilnych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych. Zakres rzeczowy projektu opiera si\u0119 na realizacji trzech komponent\u00f3w us\u0142ug zwi\u0105zanych z rozwojem sektora ekonomii spo\u0142ecznej oraz poziomu zatrudnienia w nim. Swym dzia\u0142aniem obejmuje on us\u0142ugi animacji, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz wspierania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105:1.osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ust. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 2.podmioty ekonomii spo\u0142ecznej3.przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne4.organizacje pozarz\u0105dowe5.instytucje wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u01056.JST i ich jednostki organizacyjne oraz przedstawiciele ww. podmiot\u00f3w7.przedstawiciele nauki i biznesu8.podmioty uprawnione do tworzenia PES o charakterze reintegracyjnym9.spo\u0142eczno\u015bci lokalne z terenu subregionu wa\u0142brzyskiego obejmuj\u0105cego powiaty: dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, \u015bwidnicki, wa\u0142brzyski, m. Wa\u0142brzych, z\u0105bkowicki. Efektem projektu b\u0119dzie profesjonalizacja dzia\u0142ania sektora ES realizowana poprzez podnoszenie jego konkurencyjno\u015bci, zwi\u0119kszenie liczby przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i poziomu zatrudnienia w tym sektorze, nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do wzrosty znajomo\u015bci tematyki ekonomii spo\u0142ecznej oraz jej znaczenia w subregionie. Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych cel\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu zrealizowane zostanie dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, zaplanowanemu w ramach projektu wsparciu (m.in. animacja, szkolenia, doradztwo, wsparcie finansowe itp.) i realizowanemu przez do\u015bwiadczon\u0105 i wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 akredytowanego przy MPiPS OWES.", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie wa\u0142brzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3179824.31", "WARTOSC": "3740969.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/ niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: - minimum 110 os\u00f3b - 62Kobiety(K) i 48M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105(ON) - 100 oraz osoby niesamodzielne bez orzeczenia o niepe\u0142nosprawno\u015bci - 10, zamieszkuj\u0105ce powiaty: z\u0105bkowicki, k\u0142odzki i jaworski. Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci (kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: -szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/ niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/ niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 110 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalny asystent osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3469376.23", "WARTOSC": "4081619.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy projektu: -130 os\u00f3b - 80 Kobiety (K) i 50 M\u0119\u017cczyzn (M) z obszaru wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (D\u015a) w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (OzN) i/lub osoby niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiaty: z\u0105bkowicki, k\u0142odzki i jaworski, m.Legnica Zakres: Projekt zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci (kryt.dost.) oraz us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych. Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi i os\u00f3b niesamodzielnych/rodzin os\u00f3b niesamodzielnych \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: - szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych, - poradnictwo oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 130 os\u00f3b w okresie 36 miesi\u0119cy us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "LEGNICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Skuteczne i profesjonalne us\u0142ugi spo\u0142eczne dla Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "5494434.00", "WARTOSC": "6464040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt \u201eKolonoskopia \u2013 z\u0142oty standard medycyny, wsp\u00f3\u0142czesna konieczno\u015b\u0107 dla zachowania zdrowia i d\u0142ugiego \u017cycia\u201d opracowa\u0142y dwie partnerskie plac\u00f3wki od 26 lat wykonuj\u0105ce badania endoskopowe, w tym kolonoskopi\u0119. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie zindywidualizowanych lokalnych dzia\u0142a\u0144 informacyjnych i edukacyjnych pozwalaj\u0105cych skutecznie przekona\u0107 do badania jelita grubego. W efekcie 8 tysi\u0105com mieszka\u0144c\u00f3w subregionu wykonana zostanie pe\u0142na kolonoskopia (z uwidocznieniem dna k\u0105tnicy i proksymalnego fa\u0142du zastawki Bauchina), a w uzasadnionych medycznie przypadkach tak\u017ce usuni\u0119te zostan\u0105 polipy i dokonana ocena histopatologiczna. Projekt przewiduje zwrot koszt\u00f3w dojazdu na badania i ewentualnej opieki nad osobami niesamodzielnymi. Badaniami kolonoskopowymi obj\u0119te zostan\u0105 osoby pracuj\u0105ce z wszystkich powiat\u00f3w subregionu, b\u0119d\u0105ce w wieku mi\u0119dzy 55 a 64 rokiem \u017cycia, w tym tak\u017ce pracownicy, dla kt\u00f3rych rozszerzony zostanie pakiet okresowych bada\u0144 pracowniczych. W efekcie wiele tych os\u00f3b uniknie zachorowania na raka jelita grubego (dzi\u0119ki wczesnemu wykryciu i usuni\u0119ciu polip\u00f3w) albo zostanie zdiagnozowanych na tak wczesnym etapie choroby nowotworowej, \u017ce szybko wr\u00f3ci do zdrowia i aktywno\u015bci zawodowej. W kontek\u015bcie zagro\u017ce\u0144 zdrowotnych ze wszystkich subregion\u00f3w dolno\u015bl\u0105skich w subregionie wa\u0142brzyskim jest najbardziej niekorzystna struktura wiekowa, ale tak\u017ce niesprzyjaj\u0105ca zachowaniom prozdrowotnym sytuacja ekonomiczna i poziom wykszta\u0142cenia mieszka\u0144c\u00f3w. Tymczasem liczba zachorowa\u0144 na raka jelita grubego jest tu wy\u017csza ni\u017c w pozosta\u0142ych podregionach Dolnego \u015al\u0105ska i kraju. Dlatego projekt zak\u0142ada takie funkcjonowanie biur, zespo\u0142\u00f3w edukacyjnych, zespo\u0142\u00f3w medycznych, kt\u00f3re pozwoli dostosowa\u0107 spos\u00f3b dzia\u0142ania i komunikacj\u0119 do zr\u00f3\u017cnicowanych potrzeb uczestnik\u00f3w bada\u0144 i dotrze\u0107 do os\u00f3b z ma\u0142ych (poni\u017cej 20 tys. mieszka\u0144c\u00f3w) \u015brodowisk. Wnioskodawca, partner i wspieraj\u0105ce organizacje pozarz\u0105dowe, maj\u0105 do\u015bwiadczenie i dobrze znaj\u0105 specyfik\u0119 subregionu.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA MIEJSKA W PIESZYCACH", "TYTUL": "Kolonoskopia - z\u0142oty standard medycyny, wsp\u00f3\u0142czesna konieczno\u015b\u0107 dla zachowania zdrowia i d\u0142ugiego \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4397713.85", "WARTOSC": "5173781.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby mikroprzedsi\u0119biorstw tworzonych przez osoby bezrobotne i bierne zawodowo od 30 roku \u017cycia, a w konsekwencji zmniejszenie bezrobocia i wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Dolnego \u015al\u0105ska. Projekt przewiduje udzielenie wsparcia doradczo-szkoleniowego dla 80os. planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 JDG oraz doprowadzenie do powstania, a nast\u0119pnie \u015bwiadczenie finansowego i pozafinansowego wsparcia pomostowego oraz monitorowania nowych mikroprzedsi\u0119biorstw. Planowana liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 wynosi minimum 68. Planowana liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie oraz wsparcie pomostowe finansowe i pozafinansowe wynosi min. 68. Okres realizacji projektu 01.01.2018 do 31.10.2019.", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "W\u0142asny biznes nie jest dla wybranych 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1654101.36", "WARTOSC": "1946001.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 21 m-cy, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 32 os., w tym 18 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 90 os\u00f3b, w tym 60 kobiet, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zamieszkuj\u0105cych powiat k\u0142odzki i z\u0105bkowicki.W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 us\u0142ug asystenckich realizowanych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci przez okres 12 miesi\u0119cy oraz jako elementy towarzysz\u0105ce przedmiotowemu wsparciu dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu:- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w powiecie k\u0142odzkim i z\u0105bkowickim, os\u00f3b przygotowanych do realizacji wsparcia asystenckiego, poprzez przygotowanie grupy 32 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do pe\u0142nienia funkcji asystent\u00f3w osobistych \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w trakcie szkolenia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z cz\u0119\u015bci teoretycznej oraz praktycznej-\u015bwiadczenia us\u0142ug dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zwi\u0105zanych z wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomagajacego oferuj\u0105cego zaplecze sprz\u0119towe dostosowane do r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w niepe\u0142nosprawno\u015bci jak i mo\u017cliwo\u015bci uzupe\u0142niania tego sprz\u0119tu w trakcie realizowanego wsparcia asystenckiego, zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 zapotrzebowania mi w tym zakresie-zapewnienie osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z transportu zgodnego z ich potrzebamiNiniejszy projekt zak\u0142ada trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, rozumian\u0105 jako instytucjonalna gotowo\u015b\u0107 podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych projekt do \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i towarzysz\u0105cych na zasadach komercyjnych, utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu tj przez 21 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug asystenckich na terenie powiat\u00f3w k\u0142odzkiego i z\u0105bkowickiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4379680.47", "WARTOSC": "5152565.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 28 m-cy, zapewnienie wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 80 os., w tym 45 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty SW, zgodnie z faktycznymi potrzebami przyczyniaj\u0105cymi si\u0119 do ich powrotu na rynek pracy i przeciwdzia\u0142aniu postepujacemu u Nich procesowi popadania w ub\u00f3stwo cz\u0119sto po\u0142\u0105czone ze zjawiskiem wykluczenia spo\u0142ecznego.Projekt, zaplanowanymi dzia\u0142aniami, przyczynia si\u0119 do umo\u017cliwienia U/U projektu powrotu na rynek pracy poprzez uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nabycia nowych kwalifikacji zawodowych oraz podj\u0119cia zatrudnienia w wymiarze pracy pozwalaj\u0105cym na pogodzenie ich potrzeb spo\u0142ecznych z zawodowymi, przy jednoczesnym promowaniu w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w zatrudniania os\u00f3b w ramach elastycznych form zatrudnienia.W ramach projektu zaplanowano: - realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z poradnictwem i wsparciem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem;- realizacja wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnej sytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt, a tak\u017ce po\u015brednictwa pracy;- realizacje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie U/U projektu wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku.Wnioskodawca deklaruje dla OWS minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%, a w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 pop\u0142aca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4058373.75", "WARTOSC": "4774557.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiot projektu: Projekt to propozycja dla bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w 10 powiat\u00f3w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, by stworzyli dla siebie miejsca pracy, przy wsparciu szkoleniowo-doradczym, finansowym na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci oraz pomostowym. Zakres rzeczowy projektu: 1. Nab\u00f3r uczestnik\u00f3w projektu, z diagnoz\u0105 kompetencji 150 os\u00f3b i wst\u0119pn\u0105 ocen\u0105 pomys\u0142u na biznes, 2. 40h szkolenia nt. zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 100 uczestnik\u00f3w, 3. Kompleksowe, 24h wsparcie doradcze dla 100 uczest. (opracowanie biznesplanu na pierwsze 2 lata funkcjonowania), 3. Konkurs wniosk\u00f3w i przyznanie 91 jednorazowych dotacji, 4. Monitoring wydatkowania \u015brodk\u00f3w, 5. Finansowe wsparcie pomostowe (do 1500z\u0142/mies. w ci\u0105gu 6-12 miesi\u0119cy), 6. Szkoleniowe wsparcie pomostowe (warsztaty sprzeda\u017cowe - 24h), 7. Doradcze wsparcie pomostowe \u2013 przez 12 miesi\u0119cy od zarejestrowania dzia\u0142alno\u015bci - 24h doradztwa (100% dotacjobiorc\u00f3w). Odbiorcy projektu: Osoby od 30 roku \u017cycia mieszkaj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) na obszarze powiat\u00f3w: lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego lub z\u0105bkowickiego, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotne lub bierne zawodowo) i znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz o niskich kwalifikacjach, w tym 60% kobiet i 50% mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Efekty projektu: 100 os\u00f3b nab\u0119dzie/podniesie kompetencje w zakr. prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w efekcie udzia\u0142u w szkoleniach przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dotacj\u0119. 91 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci. 91 dotacjobiorc\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 przez min. 12 miesi\u0119cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "WYG CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201e91 NOWYCH FIRM \u2013 projekt dotacyjny dla mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego pozostaj\u0105cych bez pracy, w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1668136.15", "WARTOSC": "1962513.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 24 m-cy, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 32 os., w tym ok.17 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 120 os\u00f3b, w tym ok 70 kobiet, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zamieszkuj\u0105cych powiat k\u0142odzki,z\u0105bkowicki i wa\u0142brzyski z wykorzystaniem narz\u0119dzi i metod pracy wypracowanych w ramach projektu innowacyjnego wsp\u00f3\u0142finansowanego ze \u015brodk\u00f3w PO KL (CENTRUM ASYSTENTURY SPO\u0141ECZNEJ (CAS) \u2013 MODEL WSPARCIA ZADA\u0143 OPS/PCPR W AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNEJ I ZAWODOWEJ ON)W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 us\u0142ug asystenckich realizowanych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci przez okres 14 miesi\u0119cy oraz jako elementy towarzysz\u0105ce przedmiotowemu wsparciu dzia\u0142ania majace na celu:- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w powiecie k\u0142odzkim,z\u0105bkowickim wa\u0142brzyskim os\u00f3b przygotowanych do realizacji wsparcia asystenckiego, poprzez przygotowanie grupy 32 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do pe\u0142nienia funkcji asystent\u00f3w osobistych \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w trakcie szkolenia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z cz\u0119\u015bci teoretycznej oraz praktycznej-umo\u017cliwienie osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci skorzystania z us\u0142ug pozwalaj\u0105cych os. niepe\u0142eosprawnym na w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci samodz. funkcj. -\u015bwiadczenia us\u0142ug zwi\u0105zanych z wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego oferuj\u0105cego zaplecze sprz\u0119towe dostosowane do r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w niepe\u0142nosprawno\u015bci jak i mo\u017cliwo\u015bci uzupe\u0142niania tego sprz\u0119tu w trakcie realizowanego wsparcia asystenckiego, zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 zapotrzebowaniami w tym zakresie-zapewnienie osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z transportu jak i dowozu lekarstw na ich potrzebyNiniejszy projekt zak\u0142ada trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych,rozumian\u0105 jako instytucjonalna got.podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych projekt do \u015bwiadczenia us\u0142ug, utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144. co najmniej przez okres odpowi. okresowi realizacji projektu tj przez 2 lata od zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Program rozwoju systemu us\u0142ug asystenckich II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3781791.02", "WARTOSC": "4449165.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt realizowany przez Agencj\u0119 Rozwoju Regionalnego AGROREG SA z Nowej Rudy w partnerstwie z Karkonosk\u0105 Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego SA (KARR) z Jeleniej G\u00f3ry. Partnerstwo zosta\u0142o utworzone w celu zapewnienia uczestnikom dogodnych warunk\u00f3w do skorzystania z dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu (partnerstwo maj\u0105ce na celu skuteczniejsze przeciwdzia\u0142anie zagro\u017ceniom). Wnioskodawca i Partner, znaj\u0105cy lokalny rynek i posiadaj\u0105cy wieloletnie do\u015bwiadczenia w realizacji projekt\u00f3w partnerskich z zakresu aktywizacji zawodowej, realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 te same zadania (rekrutacja, szkolenia, doradztwo, dotacje, wsparcie pomostowe) dla takiej samej ilo\u015bci os. w powiatach blisko siedziby wykonawcy i zamieszkania uczestnik\u00f3w projektu (UP)Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub biernie zawodowo, od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach z powiat\u00f3w lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego i z\u0105bkowickiego. Przedmiotem wsparcia b\u0119dzie:\u2022 diagnoza kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych \u2013 obligatoryjne\u2022 szkolenia i doradztwo w zakresie rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG)\u2022 wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie DG\u2022 podstawowe i przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe i indywidualne doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji.Kompleksowe wsparcie z zachowaniem wymaganych zasad przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu. Efektem wsparcia b\u0119dzie rozpocz\u0119cie w\u0142asnej DG przez co najmniej 96 os. i dodatkowo:\u2022 uzyskanie wiedzy nt. posiadanych kompetencji zawod. przez co najmniej 117 os.\u2022 uzyskanie nowych/podniesienie posiadanych kompetencji z zakresu rozpoczynania DG przez co najmniej 108 os\u00f3b\u2022 podniesienie kwalifikacji z zakresu prowadzenia DG przez co najmniej 87 os.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO \"AGROREG\" S.A.", "TYTUL": "SUDECKI FUNDUSZ DOTACYJNY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3662205.82", "WARTOSC": "4308477.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiot proj.: podniesienie szans na zatrudnienie os.fiz. oraz zmniejszenie poziomu bezrobocia w\u015br\u00f3d os. od 30 r.\u017c,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy poprzez nabycie kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych tworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy(typ proj.8.3.A). Odbiorcy proj.: -80 os\u00f3b-48Kobiet(K) i 32M\u0119\u017cczyz(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z powiat\u00f3w wskazanych w opisie grupy docelowej.S\u0105 to os.od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety i os. niepe\u0142nospr. W co najmniej 40% odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu KC obszary wiejskie(kryt.prem.).Zakres rzeczowy:Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w celu odpowiedniego dopasowania zaplanowanych w proj. szkole\u0144 oraz wsparcia doradczego(kryt.dost.). Proj.b\u0119dzie elastycznie dopasowywa\u0142 si\u0119 do indywidualnych potrzeb jego odbiorc\u00f3w tak,by mogli uzupe\u0142ni\u0107 swoje deficyty.Przedmiot proj.: podniesienie szans na zatrudnienie os.fiz. oraz zmniejszenie poziomu bezrobocia w\u015br\u00f3d os. od 30 r.\u017c,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy poprzez nabycie kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych tworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy(typ proj.8.3.A). Odbiorcy proj.: -80 os\u00f3b-48Kobiet(K) i 32M\u0119\u017cczyz(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z powiat\u00f3w wskazanych w opisie grupy docelowej.S\u0105 to os.od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety i os. niepe\u0142nospr.", "BENEFICJENT": "DGA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Ja te\u017c mog\u0119 by\u0107 przedsi\u0119biorc\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3539310.01", "WARTOSC": "4163894.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komplementarny program wsparcia sektora Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie wa\u0142brzyskich maj\u0105cy przyczyni\u0107 si\u0119 do jego rozwoju oraz zwi\u0119kszenia w nim poziomu zatrudnialno\u015bci zw\u0142aszcza os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zakres rzeczowy projektu opiera si\u0119 na realizacji trzech komponent\u00f3w us\u0142ug zwi\u0105zanych z rozwojem sektora ekonomii spo\u0142ecznej oraz poziomu zatrudnienia w nim. Swym dzia\u0142aniem obejmuje on us\u0142ugi animacji, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz wspierania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych Grupa docelow\u0105 projektu s\u0105: 1.osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Us. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 2.podmioty ekonomii spo\u0142ecznej 3.przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne 4.organizacje pozarz\u0105dowe 5.instytucje wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u0105 6.JST i ich jednostki organizacyjne oraz przedstawiciele ww. podmiot\u00f3w 7.przedstawiciele nauki i biznesu 8.podmioty uprawnione do tworzenia PES o charakterze reintegracyjnym 9.spo\u0142eczno\u015bci lokalne z terenu subregionu wa\u0142brzyskiego obejmuj\u0105cego powiaty dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, \u015bwidnicki, wa\u0142brzyski, m. Wa\u0142brzych, z\u0105bkowicki Efektem projektu b\u0119dzie profesjonalizacja dzia\u0142ania sektora ES realizowana poprzez podnoszenie jego konkurencyjno\u015bci, zwi\u0119kszenie liczby przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i poziomu zatrudnienia w sektorze, nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do wzrosty znajomo\u015bci tematyki ekonomii spo\u0142ecznej oraz jej znaczenia w subregionie. Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych cel\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu zrealizowane zostanie dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, zaplanowanemu w ramach projektu wsparciu (m.in. animacj\u0119, szkolenia, doradztwo, wsparcie finansowe itp.) i realizowanemu przez do\u015bwiadczona i wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 akredytowanego przy MPiPS OWES", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Program wsparcia sektora ekonomii spo\u0142ecznej subregionu wa\u0142brzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1768148.86", "WARTOSC": "2080175.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 24 m-cy, zapewnienie wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 35 os., w tym 20 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych teren obj. wsparciem, zgodnie z faktycznymi potrzebami przyczyniaj\u0105cymi si\u0119 do ich powrotu na rynek pracy i przeciwdzia\u0142aniu postepujacemu u Nich procesowi popadania w ub\u00f3stwo cz\u0119sto po\u0142\u0105czone ze zjawiskiem wykluczenia spo\u0142ecznego.Projekt, zaplanowanymi dzia\u0142aniami, przyczynia si\u0119 do umo\u017cliwienia U/U projektu powrotu na rynek pracy poprzez uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nabycia nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz podj\u0119cia zatrudnienia w wymiarze pracy pozwalaj\u0105cym na pogodzenie ich potrzeb spo\u0142ecznych z zawodowymi, przy jednoczesnym promowaniu w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w zatrudniania os\u00f3b w ramach elastycznych form zatrudnienia.W ramach projektu zaplanowano:- realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z poradnictwem i wsparciem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem;- realizacja wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnej sytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt, a tak\u017ce po\u015brednictwa pracy;- realizacje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie U/U projektu wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku.Wnioskodawca deklaruje dla OWS minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%, a w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%", "BENEFICJENT": "NON PROFIT \"INKUBATOR POMYS\u0141\u00d3W\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie przegap szansy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1752148.46", "WARTOSC": "2061351.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 24 m-cy, zapewnienie wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 35 os., w tym 19 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty WWS, zgodnie z faktycznymi potrzebami przyczyniaj\u0105cymi si\u0119 do ich powrotu na rynek pracy i przeciwdzia\u0142aniu postepujacemu u Nich procesowi popadania w ub\u00f3stwo cz\u0119sto po\u0142\u0105czone ze zjawiskiem wykluczenia spo\u0142ecznego.Projekt, zaplanowanymi dzia\u0142aniami, przyczynia si\u0119 do umo\u017cliwienia U/U projektu powrotu na rynek pracy poprzez uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nabycia nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz podj\u0119cia zatrudnienia w wymiarze pracy pozwalaj\u0105cym na pogodzenie ich potrzeb spo\u0142ecznych z zawodowymi, przy jednoczesnym promowaniu w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w zatrudniania os\u00f3b w ramach elastycznych form zatrudnienia.W ramach projektu zaplanowano: - realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z poradnictwem i wsparciem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem;- realizacja wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnej sytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt, a tak\u017ce po\u015brednictwa pracy;- realizacje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie U/U projektu wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku.Wnioskodawca deklaruje dla OWS minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%, a w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%", "BENEFICJENT": "NON PROFIT \"INKUBATOR POMYS\u0141\u00d3W\" SP\u00d3LKA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na horyzoncie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3329311.82", "WARTOSC": "3916837.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze 10 powiat\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska charakteryzuj\u0105cych si\u0119 trudn\u0105 sytuacj\u0105 spo\u0142eczno \u2013 gospodarcz\u0105 w obszarze rynku pracy (legnicki ziemski, polkowicki, wo\u0142owski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, kamiennog\u00f3rski, strzeli\u0144ski, z\u0105bkowicki, kamiennog\u00f3rski oraz wa\u0142brzyski ziemski). Projekt skierowany jest do 85 kobiet znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z pierwsze\u0144stwem udzia\u0142u: kobiet niepe\u0142nosprawnych, 50+, z teren\u00f3w wiejskich oraz d\u0142ugotrwale bezrobotnych. Projekt zak\u0142ada kilka etap\u00f3w wsparcia dla uczestnika: szkole\u0144 podnosz\u0105cych wiedz\u0119 na temat tworzenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, doradztwa biznesowego, wsparciu finansowym na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparciu pomostowym w zakresie szkoleniowo-doradczym i wsparciu finansowym oraz wdro\u017cenie racjonalnych usprawnie\u0144. Wsparcie w ramach projektu ma charakter kompleksowy i ukierunkowane b\u0119dzie na pomoc osobom pozostaj\u0105cym poza rynkiem pracy w ich powrocie do zatrudnienia oraz utrzymaniu sta\u0142ej pracy poprzez stworzenie dogodnych warunk\u00f3w do ich samozatrudnienia. Efektem udzielonego wsparcia b\u0119dzie: diagnoza kompetencji zawodowych w zakresie prowadzenia dzia\u0142an. gospod. 85 uczest.; przeszkolenie z zakresu otwarcia i prowadzenia dzia\u0142an.gospod.-85 uczest.; udzielenie wsparcia finansowego 80 uczestn.; udzielenie doradztwa biznesowego - 85 uczestn.; wsparcie pomostowe dla 80 uczestn.", "BENEFICJENT": "\"DOLNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA WSP\u00d3\u0141PRACY GOSPODARCZEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI KOBIET\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1769877.26", "WARTOSC": "1926082.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 132 (72K i 60M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15 - 29 lat z obszar\u00f3w obj\u0119tych wsparciem projektu, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowo-edukacyjnej oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 61 UP. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, strzeli\u0144skiego oraz z\u0105bkowickiego, w wieku 15-29 lat bez pracy (w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej w SZOOP dla trybu konkursowego w Dzia\u0142aniu 1.3 / Poddzia\u0142aniu nr 1.3.1 Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 132 osoby, w tym minimum: -72 kobiety (54,5%), -18 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (13,6%), -10 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (7,6%), -53 osoby zamieszkuj\u0105ce ( w rozumieniu KC) tereny wiejskie (40,2%). Zadania realizowane w ramach projektu: 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie diagnostyczno-motywacyjne. 3. Wsparcie zatrudnienia. 4. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. 5. Asystent osoby niepe\u0142nosprawnej. 6. Kontraktowanie us\u0142ug rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Uko\u0144czenie interwencji wspieranej w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych przez 92 osoby bezrobotne oraz 40 os\u00f3b biernych zawodowo. Podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 61 UP (w tym 47 UP w oparciu o wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej i utworzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez co najmniej 14 UP).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MANUFAKTURA INICJATYW", "TYTUL": "Szansa dla M\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3196597.62", "WARTOSC": "3760703.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest podniesienie szans na zatrudnienie os.fizycznym oraz zmniejszenie poziomu bezrobocia w\u015br\u00f3d os. od 30 r.\u017c,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy poprzez nabycie kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych tworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy(typ proj.8.3.A). Odbiorcy proj.: -70 os\u00f3b-42Kobiet(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z powiat\u00f3w wskazanych w opisie grupy docelowej. S\u0105 to os.od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 r.\u017c., kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwalifikacjach. Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety i os. niepe\u0142nospr. W co najmniej 40% odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu KC obszary wiejskie(kryt.prem.). Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w celu odpowiedniego dopasowania zaplanowanych w proj. szkole\u0144 oraz wsparcia doradczego(kryt.dost.). Proj.b\u0119dzie elastycznie dopasowywa\u0142 si\u0119 do indywidualnych potrzeb jego odbiorc\u00f3w tak,by mogli uzupe\u0142ni\u0107 swoje deficyty. Rodzaje dzia\u0142a\u0144: -diagnoza,kt\u00f3rej celem b\u0119dzie doprecyzowanie i kompleksowe zebranie inf. na temat uczestnika/czki, -doradztwo zawodowe indywid.-IPD, -doradztwo psycholog., -grupowe doradztwo z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci dla os. zainteresowanych rozpocz\u0119ciem dzia\u0142al.gosp. -szkolenia z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., -dotacje na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, -wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce specjalist.szkolenia i doradztwo w zakr.efektywnego wykorzyst. dotacji, -pomostowe wsparcie finansowe. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 70 os. w okresie 24 mies. i wzrost m.in. ich zdolno\u015bci do samozatrudnienia,motywacji do dzia\u0142ania,wzrost kompetencji,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci i poziomu zatrudnienia w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w bezrobocia.", "BENEFICJENT": "SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Praca dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1766455.99", "WARTOSC": "2078183.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w grupie docelowej powiat\u00f3w. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem grupy zostanie z\u0142agodzony poprzezwzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 180 (108K,72M) os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w 5 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego w okresie 01.09.2019-31.12.2020 r.Projekt obejmie wsparcie grup\u0119 docelow\u0105 wskazan\u0105 powy\u017cej.Wsparcie UP obejmie realizacj\u0119 zada\u0144:1.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego)2.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym \u2013 wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej \u2013 coaching3.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 poradnictwo zawodowe4.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji, kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy5.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy6.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy7.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 zatrudnienie wspomagane \u2013 trening pracyG\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-33K,21MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-13K,9MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-17K,10M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa droga w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3169594.58", "WARTOSC": "3728934.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Utworzenie minimum 76 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy (min. 52 kobiety) na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie do VIII.2018r. poprzez przyznanie bezzwrotnej dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby z obszaru wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (zamieszkuj\u0105ce powiaty: lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, kamiennog\u00f3rski oraz z\u0105bkowicki )od 30 r. \u017c. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os. po 50 r.\u017c., kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwalifikacjach. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 88 os. w tym minimum 60 kobiet. Ponadto w zwi\u0105zku z gorsz\u0105 sytuacja zawodow\u0105 oraz licznymi barierami zak\u0142ada si\u0119, \u017ce podczas rekrutacji pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne oraz kobiety. Ponadto zak\u0142ada si\u0119, co najmniej 40% uczestnik\u00f3w projektu (36 os.) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszary wiejskie. ZADANIA W PROJEKCIE: 1. Identyfikacja predyspozycji do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 2. Organizacja i udzielenie wsparcia szkoleniowo-doradczego przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, 3. Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci W ramach projektu planuje si\u0119 przyznanie dotacji na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcia pomostowego dla minimum 76 os\u00f3b. G\u0142\u00f3wne rezultaty planowane do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu: \u2022 Utworzenie 76 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. \u2022 Utrzymanie otworzonych w ramach projektu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c 12 m-cy \u2022 Uzyskanie wiedzy i kompetencji do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 88 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CONCEPTUS", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - praca i satysfakcja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3162165.58", "WARTOSC": "3720194.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Utworzenie minimum 76 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy (min. 52 kobiety) na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie do VIII.2018r. poprzez przyznanie bezzwrotnej dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby z obszaru wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (zamieszkuj\u0105ce powiaty: lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, kamiennog\u00f3rski oraz z\u0105bkowicki )od 30 r. \u017c. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os. po 50 r.\u017c., kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwalifikacjach.Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 88 os. w tym minimum 60 kobiet. Ponadto w zwi\u0105zku z gorsz\u0105 sytuacja zawodow\u0105 oraz licznymi barierami zak\u0142ada si\u0119, \u017ce podczas rekrutacji pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne oraz kobiety. Ponadto zak\u0142ada si\u0119, co najmniej 40% uczestnik\u00f3w projektu (36 os.) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszary wiejskie.ZADANIA W PROJEKCIE:1. Identyfikacja predyspozycji do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,2. Organizacja i udzielenie wsparcia szkoleniowo-doradczego przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych,3. Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bciW ramach projektu planuje si\u0119 przyznanie dotacji na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcia pomostowego dla minimum 76 os\u00f3b.G\u0142\u00f3wne rezultaty planowane do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu: \u2022 Utworzenie 76 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.\u2022 Utrzymanie otworzonych w ramach projektu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c 12 m-cy\u2022 Uzyskanie wiedzy i kompetencji do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 88 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INCEPT", "TYTUL": "Pracuj\u0119 u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4210843.61", "WARTOSC": "4953933.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostajacych bez zatr. pochodz\u0105cych z terenu woj. Dolno\u015bl\u0105skiego z powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego oraz z\u0105bkowickiego w wieku od 30 r.\u017cycia, w tym. min. 40% pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich (w rozumieniu KC), i min. 10ON chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 indywidualnych potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych w projekcie form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie uczestnik\u00f3w do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142. W ramach udzielanego wsparcia UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 tak\u017ce z indywid. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP. Beneficjent utworzy rezerw\u0119 w wys. 15% warto\u015bci \u015brodk\u00f3w finans. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci planowanych do udzielenia w ramach projektu, kt\u00f3ra pozwoli przyzna\u0107 \u015brodki na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci UP, kt\u00f3rych wnioski zosta\u0142y pozytywnie rozpatrzone w wyniku procedury odwo\u0142awczej (w przypadku nie rozdysponowania ca\u0142ej przeznaczonej na ten cel kwoty, dotacj\u0119 otrzymaj\u0105 kolejne osoby z listy rankingowej stworzonej po ocenie wniosk\u00f3w o przyznanie \u015brodk\u00f3w). Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. b\u0119d\u0105 mog\u0142y wnioskowa\u0107 o 7-miesieczne wsparcie pomostowe oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "SUKCES JEST KOBIET\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1667358.44", "WARTOSC": "1978356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 108 (60K i 48M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15 - 29 lat z obszar\u00f3w obj\u0119tych wsparciem projektu, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowo-edukacyjnej oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 51 UP. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, strzeli\u0144skiego oraz z\u0105bkowickiego, w wieku 15-29 lat bez pracy (osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej w SZOOP dla trybu konkursowego w Dzia\u0142aniu 1.3 / Poddzia\u0142aniu nr 1.3.1 Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 108 os., w tym minimum: -60 kobiet (55,55%), -16 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (14,8%), -8 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (7,4%), -44 osoby zamieszkuj\u0105ce ( w rozumieniu KC) tereny wiejskie (40,74%)[ZTW]. Zadania realizowane w ramach projektu: 1. Wsparcie diagnostyczno-motywacyjne - IPD, doradztwo zaw. 2. Wsparcie zatrudnienia - szkolenia zaw., doradztwo i po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce zaw. 3. Wsparcie samozatrudnienia - doradztwo, szkolenia, dotacje, wsparcie pomostowe. 4. Wsparcie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - asystent ON i doradztwo dla ON. 5. Kontraktowanie us\u0142ug rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Uko\u0144czenie interwencji wspieranej w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych przez 32 os. bezrobotne oraz 76 os. biernych zawodowo. Podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 39 UP zgodnie z kryteriami efektywno\u015bci zatrudnieniowej i utworzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez co najmniej 14 UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MANUFAKTURA INICJATYW", "TYTUL": "Szansa dla M\u0142odych - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4136555.17", "WARTOSC": "4866535.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt ma na celu utworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy a co za tym idzie zapobieganie bezrobociu poprzez zaktywizowanie zawodowe 110 uczestnik\u00f3w (60 kobiet, 50 m\u0119\u017cczyzn) poprzez udzielenie wsparcia szkoleniowo-doradczego i przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych min. 100 z nich na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt jest adresowany do os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy 30+ : os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kobiet, os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, wy\u0142\u0105cznie zamieszkuj\u0105cych obszar powiat\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska dotkni\u0119tych najwy\u017cszym wska\u017anikiem bezrobocia: legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego, z\u0105bkowickiego, wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego. Minimum 40% uczestnik\u00f3w projektu to mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich. Projekt umo\u017cliwia wzi\u0119cie w nim udzia\u0142u osobom niepe\u0142nosprawnym. Za\u0142o\u017cenia projektu b\u0119d\u0105 zrealizowane poprzez wykonanie zaplanowanych krok\u00f3w - rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w, udzielenie wsparcia szkoleniowo-doradczego, ocen\u0119 wniosk\u00f3w o przyznanie \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznanie \u015brodk\u00f3w, udzielenie wsparcia pomostowego. Uczestnicy zostan\u0105 przygotowani do racjonalnego, wydajnego prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej podczas cyklu szkole\u0144 1) o tematyce og\u00f3lnobiznesowej 2) zorientowanych pod k\u0105tem profilu przysz\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej uczestnika z zaj\u0119ciami warsztatowymi i indywidualn\u0105 opiek\u0105 doradcz\u0105. Korzy\u015bci\u0105 dodatkowo wzmacniaj\u0105c\u0105 kompetencje uczestnik\u00f3w, obok praktycznych umiej\u0119tno\u015bci prowadzenia w\u0142asnego biznesu, b\u0119dzie uzyskanie tzw. umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich np. radzenia sobie w sytuacjach trudnych, wsp\u00f3\u0142pracy w zespole, organizacji pracy, komunikacyjnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Na swoim-nowa perspektywa zawodowa dla Dolno\u015bl\u0105zak\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3307265.29", "WARTOSC": "3890900.34", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa 100 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min.20 ON, min.50K), zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i maj\u0105cych do tego predyspozycje, w wieku od 30 r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych wybrane powiaty woj.dolno\u015bl., w ci\u0105gu 24 m-cy od daty rozpocz\u0119cia realizacji projektu Za\u0142o\u017cono udzia\u0142 100 os\u00f3b (min 50 K i min 20 ON), spe\u0142niaj\u0105cych \u0142\u0105cznie 5 n/w kryteri\u00f3w: 1.Wiek od 30 r.\u017c. 2.Pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia 3.Z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ka\u017cdy stopie\u0144 i rodzaj, z wy\u0142\u0105czeniem ON intelektualnie) i/lub osoby zarejestrowane w PUP jako d\u0142ugotrwale bezrobotne(DB) 4.Zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu Kod.Cyw. w nast\u0119puj\u0105ce powiaty WD: g\u00f3rowski, legnicki ziemski, polkowicki, jaworski, kamiennog\u00f3rski, luba\u0144ski, lw\u00f3wecki, z\u0142otoryjski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, z\u0105bkowicki, wo\u0142owski i strzeli\u0144ski 5.Nie posiadaj\u0105ce aktywnego wpisu do CEIDG/KRS/nie prowadz\u0105ce innego DZG w okr 12 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do proj Planuje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: 1.Min 100 UP podniesie wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DZG, w tym kompetencji cyfrowych 2.Min 82 UP utworzy nowe trwa\u0142e miejsca pracy poprzez rozpocz\u0119cie DZG 3.Min 82 firmy zwi\u0119ksz\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142, konkurencyjno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu w \u015brodki fin. na rozw\u00f3j DZG i udzieleniu wsparcia pomostow Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Aktywna rekrutacja uczestnik\u00f3w\u2013pozyskanie min.100 UP wg dwuetapowej \u015bcie\u017cki rekrut 2.Opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142a\u0144 (IPD)-z zastosowaniem Modelu Wielostronnej Diagnozy Kompetencji 3.Wsparcie szkoleniowo-doradcze\u2013szkolenia i coaching z zak\u0142adania i prowadzenia DZG 4.Wsparcie w fazie rozruchu-dotacje i wsparcie pomostowe Dodatkowo dla potrzebuj\u0105cych UP: zwrot k-t\u00f3w dojazdu/zapewnienie transportu, coaching psychologiczny oraz uruchomienie mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144 dla ON: asystenci, sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy i specjalist. transport", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "AKTYWNY BIZNES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4000197.49", "WARTOSC": "4706114.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: obj\u0119cie uczestn. proj. kompleksowym wsparciem dla os. zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 obejmuj\u0105ce instrumenty a) weryfikacja pred. kandydata do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142. gospodarczej; b) kompleksowe wsparcie doradczo-szkoleniowe przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzial. gospod. c) przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, d) wsparcie pomostowe obejmuj. wspar. finans. oraz szkol. i dor. zwi\u0105z. z efektyw. wykorzyst. dotacji ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU: a) weryfikacja pred. kandydata do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142.gospod; b) kompleksowe wsparcie doradczo-szkoleniowe przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzial. gospod. c) przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz wsparcie pomostowe finansowe i szkoleniowo-doradcze ODBIORCY PROJEKTU (GD): 100 os. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego w wieku od 30 roku \u017cycia, bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: os. po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotr.bezrobotne oraz os. o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie). Wsparcie b\u0119dzie kierowane do os., kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% st. bezrobocia w woj. dolno\u015bl\u0105skim oraz powiaty o najni\u017cszym wska\u017aniku przedsi\u0119biorczo\u015bci (wg GUS za rok 2014) - z 15 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. D.1. Min. 40 os. zamieszkuj. ter. wiejskie (min. 40% GD), min. 10 ON (min. 10% GD), min. 60 K (min. 60% GD) EFEKT PROJEKTU: -Liczba os., kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 90 os -Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 82 -Liczba os. kt\u00f3re efektywnie wykorzysta\u0142y dotacj\u0119 i utrzyma\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 przez minimum 12 m-cy \u2013 82 os. SPOS\u00d3B OSI\u0104GNI\u0118CIA CELI/REZULTAT\u00d3W PROJ.: realiz. kompleksowego progr. aktywiz. zawod. poprzez rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci GD", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI, INNOWACJI I WDRA\u017bANIA NOWOCZESNYCH TECHNOLOGII", "TYTUL": "Postaw na sw\u00f3j biznes! Program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1585998.93", "WARTOSC": "1865881.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problem niskiej aktywizacji zawodowej os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy.CEL: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 120 os\u00f3b (70 K) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej w okresie III.2020-II.2022.Cele i rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki wdro\u017ceniu za\u0142o\u017ce\u0144 partnerskiego programu aktywizacji zawodowej i wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami.GD: 120 os.(70K, 50M):a. w wieku \u2013 od 30 r.\u017c.b. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym:-kobiety (K), -os. niepe\u0142nosprawne (ON),os. o niskich kwalifikacjach (NK), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (DB), os. 50+c. ucz\u0105ce si\u0119, pracuj\u0105ce lub zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze pow. z\u0105bkowickiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, strzeli\u0144skiego d. os. bierne zawodowo stanowi\u0107 - min.60 os./50% DZIA\u0141ANIAa. poradnictwo zawodowe (IPD)b. wsparcie psychologicznec. szkoleniad. sta\u017cee. subsydiowane zatrudnienie/prace interwencyjnef. refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracyg. po\u015brednictwo pracy/trening pracy.G\u0141.REZULTATY:L.os.kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu obliczana na podstawie :-l. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 3os.-l. os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych 1os.-l. os\u00f3b biernych zawodowo 9os.-l.os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1 osL os.pracuj\u0105cych, obliczana na podstawie :-l.os. bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych 10os.-l.os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych 3os-l os. biernych zaw.o 41os.-l.os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 3 osL. os.kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje zawodowe .17 os.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami /min.42%/. - 51 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Strefa Zatrudnienia - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1618531.92", "WARTOSC": "1904155.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "1. Przedmiotem projektu jest aktywizacja zawodowa 120 os\u00f3b(os.) od 30 roku \u017cycia (r.\u017c) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy(RP), tj.: 70% os.bezrobotnych (w tym 25%os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych), 30%os.biernych zawodowo, 50%os. po 50 r.\u017c., 50%os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych(ON). Dodatkowo przyj\u0119li\u015bmy, \u017ce 60% grupy docelowej (GD) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety(K) oraz 40% Uczestnik\u00f3w Projektu (UP) to osoby z teren\u00f3w wiejskich. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu kompetencji i do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 na rynku pracy i podniesie poziom zatrudnienia w\u015br\u00f3d UP z terenu woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD). 2. \u015acie\u017cka zada\u0144 w Projekcie: -Diagnoza potrzeb oraz opracowanie IPD; -Zaj\u0119cia aktywizuj\u0105ce z doradc\u0105 zawodowym; -Szkolenia zawodowe; -Sta\u017ce zawodowe; -Po\u015brednictwo pracy; -Dodatek relokacyjny (dla 6UP). 3. GD stanowi 120 os. (72K i 48M), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych: -ze wzgl\u0119du na status na rynku pracy: -70%GD -84 os.(50K,34M) b\u0119dzie os.bezrobotnymi,z czego 25% d\u0142ugotrwale bezrobotnymi-21os.(13K,8M); -30%GD- 36os.(22K,14M) b\u0119dzie os.biernymi zawodowo; -ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3ln\u0105 sytuacj\u0119 na RP: -50%GD to os.starsze po 50 r.\u017c.-60os.(36K,24M); -50%GD to os.niepe\u0142nosprawne-60os.(36K,24M); -60%GD to kobiety-72os. -40%GD to os.zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszary wiejskie-48 os.(29K i 19M)-kryterium premiuj\u0105ce 5. 4. Efekt zrealizowania projektu: a) UP podnios\u0105 swoje kwalifikacje zawodowe, zdob\u0119d\u0105 nowy zaw\u00f3d/zaktualizuj\u0105 bie\u017c\u0105cy, uzyskaj\u0105 certyfikat potwierdzaj\u0105cy zdobycie uprawnie\u0144/kwalifikacji; b) Zatrudnienie w wyniku przej\u015bcia \u015bcie\u017cki za\u0142o\u017conej w projekcie podejmie min.40 UP; c) Zwi\u0119kszy si\u0119 liczba wykwalifikowanych (deficytowych) specjalist\u00f3w. 5. Cele i rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 kompleksowo zaplanowanej \u015bcie\u017cki wsparcia w Projekcie, kwalifikuj\u0105cej si\u0119 pod typ projekt\u00f3w A-D dla dzia\u0142ania 8.2.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OS\u00d3B PO ENDOPROTEZOPLASTYCE BIODRA BIODERKO", "TYTUL": "Praca kluczem do sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2772058.11", "WARTOSC": "3261244.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest podniesienie szans na zatrudnienie os.fizycznym oraz zmniejszenie poziomu bezrobocia w\u015br\u00f3d os. od 30 r.\u017c,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy poprzez nabycie kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych tworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy(typ proj.8.3.A). Odbiorcy proj.: -60 os\u00f3b-36Kobiet(K) i 24M\u0119\u017cczyz(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z powiat\u00f3w wskazanych w opisie grupy docelowej. S\u0105 to os.od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety i os. niepe\u0142nospr. W co najmniej 40% odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu KC obszary wiejskie(kryt.prem.). Zakres: Proj.zak\u0142ada obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w celu odpowiedniego dopasowania zaplanowanych w proj. szkole\u0144 oraz wsparcia doradczego(kryt.dost.). Proj.b\u0119dzie elastycznie dopasowywa\u0142 si\u0119 do indywid. potrzeb jego odbiorc\u00f3w tak,by mogli uzupe\u0142ni\u0107 swoje deficyty. Rodzaje dzia\u0142a\u0144: -diagnoza,kt\u00f3rej celem b\u0119dzie doprecyzowanie i kompleksowe zebranie inf.na temat uczestnika/czki, -doradztwo zawodowe indywid.-IPD, -doradztwo psycholog., -grupowe doradztwo z zakr. przedsi\u0119biorczo\u015bci dla os. zainteresowanych rozpocz\u0119ciem dzia\u0142al.gosp. -szkolenia z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142. gosp., -dotacje na uruchomienie dzia\u0142. gosp., -wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce szkolenia specjalist. i doradztwo w zakr.efektywnego wykorzysta. dotacji, -pomostowe wsparcie finansowe. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 60os. w okresie 24 mies. i wzrost m.in. ich zdolno\u015bci do samozatrudnienia,motywacji do dzia\u0142ania,wzrost kompetencji,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci i poziomu zatrudnienia w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w bezrobocia.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorca w sile wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2794193.52", "WARTOSC": "3287286.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Grupa docelowa (GD) to wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie powiatu: wo\u0142owskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziem., dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziem. lub z\u0105bkowickiego, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.:- kobiety;- os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON); - os. d\u0142ugotrwale bezrobotne;- os. starsze po 50 roku \u017cycia;- os. o niskich kwalifikacjach.System rekrutacji zapewnia pierwsze\u0144stwo osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz kobietom.Uczestnikom/-czkom projektu (UP) udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce ich samozatrudnieniu i tym samym powr\u00f3ceniu na rynek pracy, obejmuj\u0105ce:Grupa docelowa (GD) to wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie powiatu: wo\u0142owskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziem., dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziem. lub z\u0105bkowickiego, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.:- kobiety;- os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON); - os. d\u0142ugotrwale bezrobotne;- os. starsze po 50 roku \u017cycia;- os. o niskich kwalifikacjach.System rekrutacji zapewnia pierwsze\u0144stwo osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz kobietom.Uczestnikom/-czkom projektu (UP) udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce ich samozatrudnieniu i tym samym powr\u00f3ceniu na rynek pracy, obejmuj\u0105ce:", "BENEFICJENT": "POINT SP. Z O.O.", "TYTUL": "POSTAW NA SIEBIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1313434.62", "WARTOSC": "1545217.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Za\u0142o\u017cenia projektu skupiaj\u0105 si\u0119 na wsparciu praktycznej nauki zawodu uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy kszta\u0142cenia zawodowego medycznego, a mianowicie w zawodach defic. i RIS na obszarze ziemi k\u0142odzkiej i woj. dolno\u015bl\u0105skim.Celem projektu jest zatem zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienia uczni\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zaw. medycznych poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia, podniesienie kluczowych kompetencji, postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u 100 uczni\u00f3w dw\u00f3ch Medycznych Szk\u00f3l Zawodowych w K\u0142odzku poprzez tworzenie warunk\u00f3w zapewniaj\u0105cych r\u00f3wny dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji zawodowej (we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, w tym ucz. wy\u017cszymi).Projekt jest skierowany do grupy 100 uczni\u00f3w b\u0105d\u017a s\u0142uchaczy (75K i 25M) dw\u00f3ch plac\u00f3wek edukacyjnych (medycznych), dla kt\u00f3rych Wnioskodawca jest organem prowadz\u0105cym.Cel projektu zostanie zrealizowany poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach SPInKI oraz zaj\u0119ciach/warsztatach organizowanych we wsp\u00f3\u0142p. z otocz. spo\u0142-gospod, w tym ucz. wy\u017cszymi dla 100 os. (75K i 25M), wzrost komp. mi\u0119kkich u 70 ucz. (53K i 17M) poprzez ich udzia\u0142 w treningach rozwojowych, spotk. indywid. i zaj\u0119ciach grupowych. Dodatkowo w zwi\u0105zku z nawi\u0105zan\u0105 i wypracowan\u0105 dotychczasow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z lokalnymi pracodawcami, w tym Przychodniami i Szpitalami, planuje si\u0119 skierowa\u0107 90 os. (68K i 22M) na sta\u017c. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy i praktyk zawod. oraz funkcj. SPInKi (dzia\u0142ania doradczo-edukacyjne), doprowadzi si\u0119 do sytuacji wzrostu kompetencji prakt. uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy, kt\u00f3re w konsekwencji spowoduj\u0105 zatrudnienie absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142. Z kolei uczestnicy naucz\u0105 si\u0119 samodzielnego i kreatywnego my\u015blenia, podnios\u0105 swoje kompetencje i naucz\u0105 si\u0119 pracowa\u0107 w zespole. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby edukacyjne w plac\u00f3wkach medycznych. Realizacja projektu przy wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, kt\u00f3rzy przyjm\u0105 uczni\u00f3w/s\u0142uchaczy na sta\u017c wp\u0142ynie na lepsz\u0105 jako\u015b\u0107 edukacji i podniesienie poziomu zatrudnienia w tzw. bia\u0142ych zawodach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"HEALTH&EDUCATION\" CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "To my kszta\u0142cimy najlepiej w zawodach medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1285289.55", "WARTOSC": "1512105.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wspracie 80 os\u00f3b (30 M 50 K w tym 30 os.bezrob i 50 nieaktyw.zawodowo) uzale\u017cnionych od alkoholu z powiat\u00f3w k\u0142odzkiego, dzier\u017coniowskiego i z\u0105bkowickiego woj.dolnosl\u0105skiego w zakresie reintegracji spo\u0142eczno zawodowej umozliwiaj\u0105cej powr\u00f3t na rynek pracy oraz minimalizacj\u0119 problem\u00f3w zwi\u0105zanych z chorob\u0105 alkoholow\u0105. Zakres dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w projekcie zgodnie z SZOP: wsparcie spo\u0142eczne dla ka\u017cdego uczestn (kryt.dost) - poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne i terapeutyczne (adresowane do uczestnika , warsztaty aktywnej integracji skierowane jakosciowo do tej grupy docelowej,wsparcie indywidualne i \u015brodowiskowe na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej). wsparcie zawodowe - kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych (potwierdzone zewn\u0119trznymi egzaminami z za\u015bwiadczeniem b\u0105d\u017a certyfikatem), sta\u017ce, poradnictwo zawodoweEfektem realizacji projektu b\u0119dzie 1, zwi\u0119kszenie stabilizacji \u017cycia rodzinnego i zawodowego os\u00f3b uzaleznionych 2.nabycie i umiej\u0119tno\u015b\u0107 wykorzystania wsparciaspo\u0142eczno-zawodowego 3.podniesienie lub zmiana kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy.4.przezwyci\u0119\u017cenie indywidualnych barier w powrocie na rynek pracy. Projektprzyczyni si\u0119 do zmniejszenia deficyt\u00f3w, jakie posiadaj\u0105 osoby uzale\u017cnione, wyr\u00f3wna szanse kobiet i pomo\u017ce im w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w struktury spo\u0142eczne. Osoby obj\u0119tedzia\u0142aniami projektu: zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani, podnios\u0105 kwalifikacje zawodowe, nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne i osobiste, uzyskaj\u0105 dost\u0119p do rynku pracy, co przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0119gni\u0119te wska\u017aniki :- Wska\u017a zatrudnieniowy 25% w odniesieniu do os\u00f3b zagrozonych wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 23 osoby ; os\u00f3b niepe\u0142nospr 12 % Wska\u017anik spo\u0142ecz 34 % mn.60 os.- wska\u017anik spo\u0142.os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 34% Cel zostanie osiagni\u0119ty do 31.12.2022Kwalifikacje uzyska 35 os\u00f3b - kryt.prem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"ABRAMIS\"", "TYTUL": "Powr\u00f3t", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1924448.24", "WARTOSC": "2264056.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej u 50 kobiet od 30r. \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.- osoby starsze po 50 roku \u017cycia,- kobiety- osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,- osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,- osoby o niskich kwalifikacjach.i s\u0105 mieszkankami (zgodnie z K.C.) powiat\u00f3w: dzier\u017coniowski, jeleniog\u00f3rski ziemski, kamiennog\u00f3rski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski i z\u0105bkowicki, w tym 40% mieszka na terenach wiejskich ww. powiat\u00f3w,Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez udzia\u0142 50 kobiet w programie szkoleniowo \u2013 doradczym nt. zak\u0142adania i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznanie 40 dotacji i wsparcia pomostowego na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w okresie od 01.09.2016 do 30.09.2018. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 4 zada\u0144:Z1 - Promocja projektu i rekrutacja uczestnik\u00f3w \u2013 od 01.09 do 31.03.2017Z2 - Szkolenia i doradztwo - od 1.03.2017 do 31.05.2017Z3 - Udzielenie wsparcia finansowego i doradczego \u2013 od 1.05.2017 do 30.09.2018Z4 - Zako\u0144czenie projektu, 1-30.IX.2018 r.Projekt uwzgl\u0119dnia na ka\u017cdym etapie jego realizacji zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Zgodnie z regulaminem konkursu - zadania 1-4 b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z tre\u015bci\u0105 za\u0142. nr 6 - Minimalny standard us\u0142ug i katalog stawek.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "BIZNES\u0141OMENKI Z DOLNEGO \u015aL\u0104SKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1437696.63", "WARTOSC": "1691407.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 75 kobiet w wieku powy\u017cej 30 r.\u017c. (uko\u0144czone 30 lat), zam. w woj. dolno\u015bl\u0105skim w powiatach dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim,z\u0105bkowickim, kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez zatrudnienia (s\u0105 bezrobotne lub bierne zawodowo), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do kobiet w wieku powy\u017cej 50r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, zam. na terenach wiejskich, niepe\u0142nosprawnych, powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zw. z urodzeniem/wychowaniem dziecka, o niskich kwalifikacjach.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego min. 90% uczestniczek projektu w terminie 1.1.2017-31.03.2018 przez dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje indywidualne, interpersonalne i psychospo\u0142eczne, do\u015bwiadczenie zawodowe, kwalifikacje zawodowe, umiej\u0119tno\u015bci zarz\u0105dzania karier\u0105 zawodow\u0105 i poszukiwania pracy - wybrane i zastosowane stosownie do zdiagnozowanych indywidualnych potrzeb UP i wytyczonej \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjnego i zawod. (IPD), poparte po\u015brednictwem pracy.Dzia\u0142ania projektu to: identyfikacja potrzeb w tym IPD, poradnictwo zawod., szkolenia z zakresu nabywania kompetencji spo\u0142ecznych i umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawod., sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy.Kluczowe wska\u017aniki to:1. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w programie: biernych zawodowo 15, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 4, w wieku 50 lat i wi\u0119cej 8, o niskich kwalifikacjach 38;2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: bezrobotnych 23, biernych zawodowo 5, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1, d\u0142ugotrwale bezrobotnych 5;3. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w programie, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: bezrobotnych 68, biernych zawodowo 14, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 3,d\u0142ugotrwale bezrobotnych 13;4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: 39% dla K, 30% dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 33% dla ON, 33% dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 38% dla os. o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "KALATEA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Azymut Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3600665.04", "WARTOSC": "4236076.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY PRZEDMIOT PROJEKTU - Partnerski program aktywizacji zawodowej poprzez udzielanie wsparcia na rzecz uruchomienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. obejmuje: szkolenie i doradztwo przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp.(96 os.), udzielenie bezzwrotnej dotacji (min. 84os.), wsparcie pomostowe finansowe i doradcze (min. 84os.). Uwzgl\u0119dnia tak\u017ce preferencj\u0119 dla kobiet oraz dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 96os. (58K, 38M)zgodnie z SZOOP WD 8.3.A, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria:1.wieku \u2013 od 30r.\u017c.2.statusu na rynku pracy:a.pozostaj\u0105 bez zatrudnienia-os. bezrobotne, 58os. (\u015br60%), w tym 48os. (\u015br80%) zarejestrowane w PUP nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy -os. bierne zawodowo, 38os. (\u015br40%)b.znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym:-kobiety (K), 58os./ min.60%-os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON), 10os./min.10%-os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (DB), 39 os./min.40%3.zamieszkania w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego w powiatach z\u0105bkowickim, strzeli\u0144skim, dzier\u017coniowskim, wroc\u0142awskim, m. Wroc\u0142aw4.os. defaworyzowanych z obszar\u00f3w wiejskich - zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszary wiejskie(ZTW), 44 os./min.45%5.os. zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp., z wy\u0142\u0105czeniem grup wskazanych w Regulaminie i za\u0142\u0105czniku 5.G\u0142\u00f3wnym efektem b\u0119dzie uruchomienie i utrzymanie przez min. 12 m-cy 84 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych/min 87% UP/.Cele i rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki wdro\u017ceniu za\u0142o\u017ce\u0144 partnerskiego programu aktywizacji w obszarze przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia (zgodnie z przyj\u0119tymi formami wsparcia). Projekt realizowany b\u0119dzie z Partnerem z woj. wielkopolskiego, obj\u0119tego zapisami Strategii Rozwoju Polski Zachodniej do roku 2020.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "DOLNO\u015aL\u0104SKA STREFA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1345104.70", "WARTOSC": "1582476.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie do 30.06.2018 r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia min. 72 z 80 (48K i 32M) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym 60 \u2013 bezrobotnych i 20 biernych zawodowo), w wieku powy\u017cej 30 r.\u017c., z 4 powiat\u00f3w w woj. dolno\u015bl\u0105skim, tj. k\u0142odzkiego, dzier\u017coniowskiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego i z\u0105bkowickiego, poprzez: - rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy i niezb\u0119dnych kompetencji zawodowych; - nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego. Uczestnicy projektu podczas realizacji 4 zada\u0144 merytorycznych zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 i kompleksowa pomoc\u0105, w tym instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy: - s\u0142u\u017c\u0105cymi indywidualizacji wsparcia (sesjami z lekarzem, psychologiem i doradc\u0105 zawodowym, Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania oraz poradnictwem zawodowym i po\u015brednictwem pracy); - pozwalaj\u0105cymi rozwin\u0105\u0107 kompetencje spo\u0142eczne i zawodowe oraz kwalifikacje, a tak\u017ce naby\u0107 praktyczne umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie zawodowe (warsztatami rozwijaj\u0105cymi umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142eczne zawodowe i pracownicze oraz szkoleniami zawodowymi, kwalifikacyjnymi kursami zawodowymi, sta\u017cami i praktykami). Planowanym g\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - 33% uczestnik\u00f3w w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych - 30% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 38% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach - 39% kobiet. Okres realizacji projektu trwa od 01.01.2017 r. do 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eSZANSA \u2013 ROZW\u00d3J \u2013 SUKCES. Kompleksowe wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z powiatu: k\u0142odzkiego, dzier\u017coniowskiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego i z\u0105bkowickiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2923767.84", "WARTOSC": "3439726.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU:aktywizacja zawodowa 58 Uczestnik\u00f3w Projektu (Odbiorc\u00f3w) poprzez wspieranie samozatrudnienia i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u015br\u00f3d:ODBIORCY:60os\u00f3b(36K,24M) w wieku 30lat i wi\u0119cej pozost. bez zatrudnienia, b\u0119d\u0105ce w najtrudniejszej syt. na rynku pracy: tj. nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: kobiety, d\u0142ug. bezrobotne, 50+,niepe\u0142n,o niskich kalif. zamieszkuj\u0105ce powiaty woj. dolno\u015bl\u0105skiego o stopie bezrobocia w przedziale 11,1-22,3%(pkt P1),w tym min 24 os\u00f3b [15K,9M] z teren\u00f3w wiejskich zakwalifikowane do projektuZAKRES RZECZOWYDzia\u0142ania:-informacyjno-promocyjne na terenie wsparcia-rekrutacyjne w tym 80h rozm\u00f3w doradc\u00f3w zawodowych z 80 kandydatami (diagnoza kompet. zawodowych i kwalif. do projektu)-60h doradztwa zawodowego dla 60UP (diagnoza potrzeb szkoleniowo -doradczych-400h Szkole\u0144;240h doradztwa (dy\u017cur eksperta)360h coachingu,240hmentoringu dla 60UP Oraz udzielenie dla min. 58UP: -bezzwrotnej DOTACJI NA URUCHOMIENIE dzia\u0142.gospodarczej DG-WSPARCIA POMOSTOWEGO:FINANSOWEGO oraz doradztwa specjalistycznego w pierwszych 12 m-cach funkcjonowania w tym:232h doradztwa (dy\u017cur eksperta); 192h doradztwa grupowego (warsztaty eksperckie,spotkania bran\u017cowe),12-m-cznej obs\u0142ugi ksi\u0119gowej,podr\u0119cznik DOBRE PRAKTYKI I WSKAZ\u00d3WKI DLA STARTER\u00d3W BIZNESUWSPARCIE TOWARZYSZ\u0104CE(eliminacja barier):zwrot koszt\u00f3w za dojazd, opiek\u0119 nad dzieckiem/os.zale\u017cnymi.EFEKTYDla 60 os\u00f3b [36K,24M] w tym 24[15K,9M] z teren\u00f3w wiejskich1.Zdiagnozowanie kompetencji zawodowych niezb. do prowadzeniaDG i zakwal.do projektu2.Zdiagn. potrzeb szkol.-doradczych w postaciIPD 3.Prze\u0142amanie barier psychol. i wyposa\u017cenie w kompetencje nieb.do uruchomienia i prow. DG oraz4.Utworzenie min 58 miejsc pracy w ramach udziel. z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG w tym 23 na ter.wiejskich5.Utrzymanie si\u0119 na rynku przez okres co najmniej 12-m-cy i rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci utworz. 58 DGZAPLANOWANE ZADANIA1.Diagnoza kompetencji zawodowych2.Szkolenia i doradztwo 3.Jednorazowa dotacja i wsparcie pomostowe", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "OBUD\u0179 W SOBIE PRZEDSI\u0118BIORC\u0118!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2245778.61", "WARTOSC": "2642092.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w grupie docelowej powiat\u00f3w. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem grupy zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 200 os., w tym 122K i 78M, biernych zawodowo i bezrobotnych zakwalifikowanych do III profilu pomocy, w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w powiatach: jeleniog\u00f3rskim, jaworskim, lw\u00f3weckim, z\u0142otoryjskim, g\u00f3rowskim, legnickim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim, z\u0105bkowickim, wo\u0142owskim, miasto Jelenia G\u00f3ra, poprzez organizacj\u0119 programu aktywnej integracji obejmuj\u0105cego us\u0142ugi o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w okresie 01.06.2018-29.02.2020 r. Projekt obejmie wsparcie grup\u0119 docelow\u0105 wskazan\u0105 powy\u017cej. Wsparcie UP obejmie realizacj\u0119 zada\u0144: 1.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego) 2.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching 3.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013poradnictwo zawodowe 4.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013kursy i szkolenia zawodowe wykorzystane do uzyskania zatrudnienia 5.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013po\u015brednictwo pracy 6.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013sta\u017ce 7.Us\u0142ugi akt integracji o charakterze zawodowym\u2013zatr wspomagane\u2013trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifi po opuszczeniu programu-24K,16M L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszuk pracy po opuszczeniu programu-67K,45M L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. prac po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-36K,24M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa droga w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3243599.15", "WARTOSC": "3815999.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142 przez utworz. 20 miejsc opieki i \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych oraz bytowych dla 240 os. (140K, 100M) w ca\u0142odobowej plac\u00f3wce kr\u00f3tkotrwa\u0142ego pobytu w okresie 01.07.2020-30.06.2023. Powstaj\u0105ca w ramach projektu plac\u00f3wka ma za zadanie zapewni\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 okresowej opieki dla ONs w sytuacji braku faktycznego opiekuna oraz w przypadku choroby lub innego okresowego braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki ze strony rodziny/opiekuna faktycznego. Projekt realizowany b\u0119dzie na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z teren\u00f3w wiejskich i rewitalizow. (powiaty wa\u0142brzyski, z\u0105bkowicki, g\u00f3rowski, k\u0142odzki, wo\u0142owski, z\u0142otoryjski) w plac\u00f3wce we Wroc\u0142awiu. Umo\u017cliwi to ONs (umiejscowionym w plac\u00f3wce) pochodz\u0105cym z tych pow., na sta\u0142y kontakt z cz\u0142onkami rodziny, kt\u00f3re aktualnie zamieszkuj\u0105 /pracuj\u0105 /ucz\u0105 si\u0119 we Wroc\u0142awiu.Us\u0142ugi opieku\u0144cze realiz. w o\u015brodku obejm\u0105 pomoc w zaspakajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn., piel\u0119gnacj\u0119, zapewnienie kontakt\u00f3w z bliskimi. Pierwszym etapem w proj. (07.2020-04.2021) jest przeprowadzenie koniecznego remontu i adaptacji III pi\u0119tra budynku (w tym dostosowanie wzg OzN) i wyposa\u017cenie plac\u00f3wki, drugim za\u015b \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych, bytowych i aktywizacyjnych w sferze fizycznej, intelektualnej oraz spo\u0142ecznej w okresie 05.2021-06.2023.Wsparcie w projekcie nie powoduje zmniejszenia dotychczas. finansowania us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez beneficjneta. Dzia\u0142ania w proj. dotycz\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug, tj. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do przej\u015bcia od opieki instyt. do us\u0142ug \u015bwiadcz. w spo\u0142 lokalnej realiz. w oparciu o: \"Og\u00f3lnoeurop. wytyczne dot. przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142.\" oraz \"Wykorzyst. Funduszy UE w celu przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142.\". Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z min. standardem us\u0142ug i katalogiem stawek okre\u015blonym w Za\u0142 nr 7 do Regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "AZYL \u2013 us\u0142ugi opieku\u0144cze dla os\u00f3b niesamodzielnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1534524.72", "WARTOSC": "1805323.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowany problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b z terenu WD z powiat\u00f3w o gorszych parametrach ekonomicznych. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy os\u00f3b, kt\u00f3re z uwagi na miejsce zamieszkania, wiek, sytuacj\u0119 osobist\u0105 (np. opieka nad osobami zale\u017cnymi, powr\u00f3t na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z wychowaniem dziecka, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107), znajduj\u0105 si\u0119 w gorszej sytuacji na rynku pracy.Wsparcie b\u0119dzie kierowane do os\u00f3b w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. kobiet powy\u017cej 30 r.\u017c. oraz m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 r.\u017c. (pierwsze\u0144stwo kobiet i niepe\u0142nosprawnych) zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 trudniejszym dost\u0119pem do zatrudnienia, przy czym co najmniej 40% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby spe\u0142niaj\u0105ce kryterium grupy docelowej zamieszkuje obszary wiejskie.W celu poprawy sytuacji na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy w/w grupie Wnioskodawca zapewni kompleksowe wsparcie dla 36 os\u00f3b (3 grup szkoleniowych) zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 obejmuj\u0105c\u0105: 1. SZKOLENIA (48 h/grupa) 6-dniowego \"6 krok\u00f3w do przedsi\u0119biorczo\u015bci\" z wykorzystaniem gry strategiczno - decyzyjnej CASHFLOW 101 oraz DORADZTWO (7 h/osoba), umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej2. przyznanie BEZZWROTNYCH \u015aRODK\u00d3W FINANSOWYCH na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci (dla 30 os\u00f3b, wsparcie max 23.000 PLN) 3. WSPARCIE POMOSTOWE obejmuj\u0105ce DORADZTWO - \u0142\u0105cznie 4 h/osoba i SZKOLENIE (16 h/grupa) w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji oraz POMOSTOWE WSPARCIE FINANSOWE (1.600 PLN/m-c/osoba). Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji kompleksowego wsparcia. Powstanie min. 30 nowych firm, kt\u00f3re funkcjonowa\u0142y b\u0119d\u0105 min rok na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy, a u ich W\u0142a\u015bcicieli nast\u0105pi wzrost wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci na temat korzy\u015bci z podejmowania aktywno\u015bci zawodowej w formie samozatrudnienia.TYP PROJEKTU 8.3 A", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "W\u0141ASNY BIZNES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1877081.52", "WARTOSC": "2208331.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Realizacja projektu doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby mikroprzedsi\u0119biorstw tworzonych przez os.bezrobotne i bierne zawodowo,a w konsekwencji zmniejszenia bezrobocia w woj.dolno\u015bl\u0105skim,w 10 powiatach:dzier\u017coniowskim,k\u0142odzkim,wa\u0142brzyskim ziemskim,z\u0105bkowickim,jaworskim,jeleniog\u00f3rskim ziemskim,kamiennog\u00f3rskim,luba\u0144skim,lw\u00f3weckim,z\u0142otoryjskim.Projekt skierowany jest do os.fizycznych od 30r.\u017c.,bezrobotnych i biernych zawodowo,planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Adresatami s\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy,tj.osoby starsze po 50r.\u017c.,kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne,d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os.o niskich kwalifikacjach.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez udzielenie wsparcia doradczo-szkoleniowego(podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu podstaw przedsi\u0119biorczo\u015bci)48os.planuj\u0105cym za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz doprowadzenie do powstania,a nast\u0119pnie \u015bwiadczenie specjalistycznych us\u0142ug szkoleniowych i doradczych oraz wspieranie finansowe nowopowsta\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw.W wyniku realizacji projektu powstanie conajmniej 39 mikroprzedsi\u0119biorstw(przewidziano,\u017ce w procedurze odwo\u0142awczej mog\u0105 zosta\u0107 przyznane \u015brodki dodatkowo 3os.-\u0142\u0105cznie powstanie do 42 dzia\u0142alno\u015bci)na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego,kt\u00f3re funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 co najmniej 12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci i kt\u00f3re w przysz\u0142o\u015bci b\u0119d\u0105 tworzy\u0142y nowe miejsca pracy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie:9.2016-8.2018(24 m-ce).Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b z ww.grup,wzrostu liczby utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych,wzrostu liczby os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,jak r\u00f3wnie\u017c wzrostu liczby os.bezrobotnych(\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi)oraz biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie.Dzia\u0142ania w ramach projektu d\u0105\u017c\u0105 do maksymalizacji trwa\u0142o\u015bci nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Za\u0142\u00f3\u017c i prowad\u017a w\u0142asny biznes - to \u0142atwiejsze ni\u017c my\u015blisz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2021-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1774226.76", "WARTOSC": "2087325.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Cukrzyca stanowi jeden z g\u0142ownych problem\u00f3w zdrowotnych regionu .Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji Regionalnego programu zdrowotnego zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego .Projekt zaoferuje mieszka\u0144com woj. dolno\u015bl\u0105skiego- subregionu wa\u0142brzyskiego diagnostyk\u0119 wraz z komponentem edukacyjnym oraz konsultacjami dietetycznymi oraz diabetologicznymi .Wsparcie w postaci \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrow. realizowane w ramach proj.jest zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przeps.w zakresie ochrony zdrowia wskazanymi w Regulaminie konkursu, w szcz.regulacjami dot.praw pacjenta.Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 03.2021-02.2023 r.Spodziewanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105:Zmniejszenie zachorowalno\u015bci (zapadalno\u015bci ) na cukrzyc\u0119 typu 2 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 35-64 lat,zwi\u0119kszenie poziomu \u015bwiadomo\u015bci w zakresie ryzyka wyst\u0119powania cukrzycy typu 2 oraz stanu przedcukrzycowego u co najmniej 80% UP,zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przyczyn wyst\u0105pienia cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d UP-u co najmniej 54% os\u00f3b,zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci stanu przedcukrzycowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b obj\u0119tych Projektem- u conajmniej 6,25% os\u00f3b.Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie s\u0105 zgodne z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i zasad\u0105 projektowania uniwersalnego. Projekt przewiduje udzielanie us\u0142ug medycznych w oparciu o Evidence Based Medicine.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty wsparciem \"skrojonym na miar\u0119\" jego potrzeb. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby regionu w kwestii zdrowia i przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug medycznych", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PRZYCHODNIA KRZYSZTOF\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "S\u0142odkie \u017cycie bez cukrzycy!!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1629944.70", "WARTOSC": "1917582.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.10.2016 - 31.05.2018.Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania aktywizacyjne skierowane do 15 bezrobotnych i 30 biernych zawodowo kobiet w wieku 30+, zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w: jaworski, kamiennog\u00f3rski, luba\u0144ski, lw\u00f3wecki, z\u0142otoryjski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski, z\u0105bkowicki, w tym 40% kobiet z teren\u00f3w wiejskich. Grupami preferowanymi w projekcie b\u0119d\u0105 kobiety niepe\u0142nosprawne oraz wychowuj\u0105ce dzieci. Do projektu b\u0119d\u0105 kwalifikowane kobiety posiadaj\u0105ce predyspozycje przedsi\u0119biorcze, koncepcje w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i chc\u0105ce j\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107. Uczestniczki projektu zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w postaci szkole\u0144 grupowych (88 h) i doradztwa indywidualnego (2 h) w zakresie uruchamiania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospoadarczej. W efekcie wsparcia 36 uczestniczek otrzyma dotacj\u0119 na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Uczestniczki, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 zostan\u0105 obj\u0119te r\u00f3wnie\u017c wsparciem pomostowym finansowym, w wysoko\u015bci 6-okrotno\u015bci minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 oraz wsparciem pomostowym szkoleniowo-doradczym, w wymiarze 32 h wsparcia indywidualnego dla ka\u017cdej uczestniczki. Uczestniczki b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zane do utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych utworzonych w ramach projektu przez okres min. 12 m-cy. Fakt prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci przez minimalny wymagany okres oraz spos\u00f3b jej prowadzenia b\u0119dzie monitorowany i kontrolowany przez Beneficjenta.", "BENEFICJENT": "OTREK TRAINING AND CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia Przedsi\u0119biorczych Kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "982687.89", "WARTOSC": "1156103.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie rozwija\u0107 potencja\u0142 publicznych i niepublicznych inst. rynku pracy do aktywizacji zawodowej os. bezrobotnych (65 os.) w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (30+). Partnerzy (2NGO, 1PUP) podejm\u0105 si\u0119 wdro\u017cenia programu aktywizacji zawodowej na rzecz Sudeckiego Obszaru Integracji dla w/w grup os. bez zatrudnienia, w zgodzie ze zdefiniowanymi obszarami w Ramach strategicznych na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al. Partnerski program aktywizacji zawodowej obejmuje: trening pracy/zatrudnienie wspomagane (16os.), sta\u017ce (59 os.), szkolenia zawodowe (10os.), po\u015brednictwo pracy (60 os.), doradztwo zawodowe i psychospo\u0142eczne (65 os.), zindywidualizowane i dopasowane do potrzeb pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach wskazanych w w/w strategii (G\u0141. PRZEDMIOT PROJEKTU). Program uzupe\u0142niaj\u0105 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce mobilno\u015b\u0107 geogr. oraz instrumenty i rozwi\u0105zania dedykowany niepe\u0142nosprawnym UP, poprzez wsparcie usprawnie\u0144 i niwelowanie barier. Dzia\u0142ania projektowe s\u0105 komplementarne z wybranym projektem realizowanym na terenie woj. wielkopolskiego i s\u0105 tak zaplanowane, by organizacje wzmacnia\u0142y efekty i rezultaty wsparcia udzielanego klientom w odniesieniu do stosowanych metod (tj. zatrudnienie wspomagane). Ta metoda stanowi tak\u017ce innowacj\u0119 EFS opisan\u0105 w bazie rezultat\u00f3w KIW (zatrudnienie wspomagane \u2013 F. Eudajmonia). GD (65 os. biernych zawodowo lub bezrobotnych, w tym 40 K): ON (23 os.), os. o niskich kwalifikacjach (50 os.), d\u0142ugotrwale bezrobotne (23 os.), os. w wieku 50+ (8 os.), zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (min. 40%os.), w wybranych powiatach Sudeckiego Obszaru Integracji (pow. wa\u0142brzyski ziemski, k\u0142odzki, z\u0105bkowicki, dzier\u017coniowski). G\u0142. efektem b\u0119dzie aktywizacja zawodowa UP, tj. doprowadzenie do zatrudnienia oraz podniesienie ich kompetencji i kwalifikacji zawodowych. Cele i rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki wdro\u017ceniu za\u0142o\u017ce\u0144 partnerskiego programu aktywizacji zawodowej (zgodnie z formami wsparcia) i wsp\u00f3\u0142pracy z regionalnymi", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Strefa Zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1386870.78", "WARTOSC": "1631612.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno \u2013zawodowa 50 os\u00f3b (30k,20m) zagro\u017conych.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z powiatu k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego i m.Wa\u0142brzych,kamiennog\u00f3rskiego, z\u0105bkowickiego,dzier\u017coniowskiego od 01.05.2019\u201331.01.2021.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonow. wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza ,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bcie\u017cka reintegracji,opracowana na wz\u00f3r kontraktu socjalnego).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach proj. obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy,a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wyklucz.spo\u0142.W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadana:Aktywna integracja o charakt. spo\u0142 - Poradnictwo psychologiczne - indywidualne konsultacje z psychologiemAktywna integracja ocharakt. spo\u0142 -Poradnictwo prawne - indywiudualne konsultacje z prawnikiemAktywna integracja ocharakt. spo\u0142 - Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych - wsparcie grupoweAktywna integracja ocharakt. zaw - poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracyAktywna integracja ocharakt. spo\u0142 - indywiudulane wsparcie coachaAktywna integracja ocharakt. zaw Kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji, kompetencji zaw lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy Aktywna integracja ocharakt. zaw- Sta\u017ce zawAktywna integracja ocharakt. zaw - Refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy Aktywna integracja ocharakt. zaw - Zatrudnienie subsydiowane", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u201eRAZEM\u201d", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny - postaw na siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1953795.13", "WARTOSC": "2298582.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w kwalifikacje zawodowe z zakresu operatora maszyn CNC, spawacza, oraz handlowca 180 os\u00f3b bez pracy, biernych zawodowo i bezrobotnych (w tym 50 kobiet) w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego \u2013 powiat\u00f3w: powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Spo\u015br\u00f3d w/w grupy 180 os\u00f3b - 100 posiada\u0142o b\u0119dzie niskie kwalifikacje (ISCED3 \u2013 w\u0142\u0105cznie), 10 os\u00f3b b\u0119dzie powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 10 os\u00f3b b\u0119dzie osobami niepe\u0142nosprawni, 10 d\u0142ugotrwale bezrobotnymi a 50 os\u00f3b b\u0119d\u0105 to kobiety. Ponadto projekt zak\u0142ada obj\u0105\u0107 wsparciem 40% uczestnik\u00f3w projektu z w/w powiat\u00f3w, zamieszka\u0142ych na obszarze wiejskim w rozumieniu KC.Projekt trwa 16 miesi\u0105cy od III 2017 do VI 2018.Dzia\u0142aniami jakimi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy projektu s\u0105 przede wszystkim: identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenie \u2013 operator maszyn CNC, szkolenie CAD/CAM, spawanie MAG oraz rysunek techniczny, sta\u017ce, ECDL, szkolenia \u201ehandlowe\u201dW zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu 69 uczestnik\u00f3w znajdzie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "J&P MORITZ CONSULTING GROUP JACEK POPROCH", "TYTUL": "DOLNO\u015aL\u0104SCY ZAWODOWCY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1687153.69", "WARTOSC": "1984886.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 105 (55K, 50 M) os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy ((os. pow. 50 r.\u017c., kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia: wa\u0142brzyskiego ziemskiego, wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego poprzez aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w okresie 01.10.2016-30.06.2018r. Poprzez udzia\u0142 w Projekcie wspierane b\u0119d\u0105 os., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompl i zindywidualiz wsparcia w zakresie zwi\u0119kszenia kompetencji zawodowych. Wnioskodawca zapewni wsparcie indywid. zwi\u0119k do\u015bwad zawodowego oraz kompleksow\u0105 aktywiz. zaw. edukacyjn\u0105. W proj przewidziano wsparcie o charakterze szkol-edukacyjnym obejmuj\u0105ce podnoszenie/uzupe\u0142n kwalifikacji i/lub kompetencji zaw. w ramach praktyki zawodowej/sta\u017cu dostosowanego do potrzeb konkretnych pracodawc\u00f3w oraz wsparcie mobilno\u015bci geograficznej. Udzia\u0142 w projekcie b\u0119dzie szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych korzy\u015bci min. opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza psycholog. w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, nabycie/podwy\u017cszenie kompetencji TIK, nabycie kawlifika zawodowych , zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - nabycie komp. mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt, efektywna komunik), kt\u00f3rych posiadanie jest r\u00f3wnie\u017c wa\u017cne dla pracownik\u00f3w.Projekt mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do posze\u017cenia swoich kompetencji i lepszego funkcjonowania na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA KOBE", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 i mobilno\u015b\u0107 na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1681902.81", "WARTOSC": "1978709.19", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt konweniuje z potrzebami os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 106 (58K,48M) os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) z cz\u0119\u015bci woj. dolno\u015bl\u0105skiego jedynie z powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia: lubia\u0144skiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wo\u0142owskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego poprzez aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w okresie 01.09.2016-30.06.2018r.Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w Projekcie wsparcie otrzymaj\u0105 osoby, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, wymagaj\u0105ce zindywidualizowanej i kompleksowej pomocy.Wnioskodawca zapewni indywidualne wsparcie i kompleksow\u0105 aktywiz. zaw. edukacyjn\u0105. Projekt zak\u0142ada wsparcie o charakterze szkol-edukacyjnym obejmuj\u0105ce podnoszenie/uzupe\u0142n kwalifikacji i kompetencji zaw. w ramach praktyki zawodowej/sta\u017cu dostosowanego do potrzeb konkretnych pracodawc\u00f3w oferuj\u0105cych zatrudnienie uczestnik\u00f3w po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie oraz wsparcie mobilno\u015bci geograficznej.Specyfika projektu zapewnia, \u017ce udzia\u0142 w nim b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na jednoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych korzy\u015bci takich jak: nabycie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza psycholog. w zakresie mo\u017cliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, nabycie/podwy\u017cszenie kompetencji TIK. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 b\u0119dzie zyskanie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik) cenionych przez pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "RED DOT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni, samodzielni, zatrudnieni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1696292.03", "WARTOSC": "1995637.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 113 (64K,49M) os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim oraz z\u0105bkowickim poprzez aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w okresie 01.09.2016-30.06.2018r.Poprzez udzia\u0142 w Projekcie wspierane b\u0119d\u0105 osoby, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompl i zindywidualiz wsparcia. Wnioskodawca zapewni wsparcie indywid. i kompleksow\u0105 aktywiz. zaw. edukacyjn\u0105.W proj przewidziano wsparcie o charakterze szkol-edukacyjnym obejmuj\u0105ce podnoszenie/uzupe\u0142n kwalifikacji i kompetencji zaw. w ramach praktyki zawodowej/sta\u017cu dostosowanego do potrzeb konkretnych pracodawc\u00f3w oferuj\u0105cych zatrudnienie uczestnik\u00f3w po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie oraz wsparcie mobilno\u015bci geograficznej.Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza psycholog. w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, nabycie/podwy\u017cszenie kompetencji TIK, nabycie kwalfikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik), kt\u00f3rych posiadanie jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PCC SP. Z O.O.", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwe kwalifikacje kluczem do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1674113.07", "WARTOSC": "1969544.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt ukierunkowny na potrzeby os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 107 (56K,51M) os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim oraz z\u0105bkowickim poprzez aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w okresie 01.10.2016-30.06.2018r. Wsparcie przewidziane w proj. w postaci indywid i kompleks aktywizacji zaw-edukacyjnej ww os\u00f3b b\u0119dzie skierowane do os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych przyczyn pozostaj\u0105 bez zatrudnienia wystarczaj\u0105cego poziomu edukacji/kwalifikacji, by m\u00f3c podj\u0105\u0107 zatrudnienie na terenie D\u015a w w/w powiatach o najwi\u0119kszym poziomie bezrobocia. Realizacja projektu umo\u017cliwi dotarcie dp w/w os\u00f3b i zach\u0119cenia ich do wzi\u0119cia udzia\u0142u w projekcie. Udzia\u0142 w projekcie umo\u017cliwi zdobycie zdobycie zar\u00f3wno kwalifikacji/komp.zawodowych i do\u015bwiadcz zawodowego (po przez szkolenia, program praktyk/sta\u017cu), jak i nabycie kompetencji mi\u0119kkich (m.in. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 organizacji pracy, i radzenie sobie w trudnych sytuacjach, efektywna komunikacja).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Zdobycie dolno\u015bl\u0105skiego rynku pracy poprzez nabycie w\u0142a\u015bciwych kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1682436.27", "WARTOSC": "1979336.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 106 min. (56K) os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim,jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim oraz z\u0105bkowickim poprzez aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w okresie 01.09.2016-30.06.2018r. Poprzez udzia\u0142 w Projekcie wspierane b\u0119d\u0105 os., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompl i zindywidualiz wsparcia w zakresie zwi\u0119kszenia kompetencji zawodowych. Wnioskodawca zapewni wsparcie indywid. i kompleksow\u0105 aktywiz. zaw. edukacyjn\u0105. W proj przewidziano wsparcie o charakterze szkol-edukacyjnym obejmuj\u0105ce podnoszenie/uzupe\u0142n kwalifikacji i kompetencji zaw. w ramach praktyki zawodowej/sta\u017cu dostosowanego do potrzeb konkretnych pracodawc\u00f3w oferuj\u0105cych zatrudnienie uczestnik\u00f3w po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie oraz wsparcie mobilno\u015bci geograficznej. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza psycholog. w zakresie mozliwo\u015bci danej os. na rynku pracy, nabycie/podwy\u017cszenie kompetencji TIK, nabycie kwalfikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie komp. mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt, efektywnej komunikacji). Posiadanie tych umiej mo\u017ce przyzczyni\u0107 si\u0119 do lepszego funkcjonowania na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GERAMUS SP.Z O.O.", "TYTUL": "Stawiam na aktywno\u015b\u0107 i edukacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1607632.20", "WARTOSC": "1891332.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY projektu realizowanego w okresie od 01.09.2016 r. do 28.02.2018 r.to podniesiona zdolno\u015b\u0107 do samozatrudnienia przez 30 kobiet od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (30 bezrobotnych) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.: \u2022 kobiet (30UP), \u2022 o niskich kwalifikacjach(9UP), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, strzeli\u0144skiego oraz z\u0105bkowickiego w woj. dolno\u015bl\u0105skim, w tym co najmniej 40% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszary wiejskie poprzez ich uczestnictwo w proj. obejmuj\u0105cym nast\u0119puj\u0105ce 5 rodzaj\u00f3w wsparcia w ramach typu projektu 8.3.A: 1. doradztwo oraz szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (zad. 1,2,3,4); 2. przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci (zad.5); 3. wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce szkolenia i doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe(zad.6). WSKA\u0179NIKI: 1. liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.-30; 2. liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.-30; 3. liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych-30. Ze wsparcia w ramach EFS nie mog\u0105 skorzysta\u0107 rolnicy posiadaj\u0105cy gospodarstwa powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych. Wsparcie nie jest udzielane os.,kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG,by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp.na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Kobiety Biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1673013.59", "WARTOSC": "1968251.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie 120 os\u00f3b(w tym 73 kobiet) z terenu Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (osoby po 50 r.\u017c., kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach), spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej w okresie VIII.2016 -XII.2017 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: osoby zamieszkuj\u0105ce powiaty: lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki, w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach..Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 120 os\u00f3b (w tym 85 bezrobotnych i 35 os\u00f3b biernych zawodowo), w tym minimum:-73 kobiety (60,8%)-5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,-20 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,-13 os. po 50 roku \u017cycia,-50 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,-48 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie -48 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie.W ramach projektu przewidziane jest nast\u0119puj\u0105ce wsparcie:\u2022 identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w (w tym IPD), \u2022 poradnictwo zawodowe,\u2022 sta\u017ce zawodowe,\u2022 szkolenia zawodowe,\u2022 wsparcie udzielane przez doradc\u0119 klienta, \u2022 wsparcie mobilno\u015bci geograficznej.G\u0142\u00f3wne rezultaty planowane do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu:\u2022 minimum 48 os\u00f3b uzyska kwalifikacje zawodowe,\u2022 80 os\u00f3b zdob\u0119dzie/uzupe\u0142ni do\u015bwiadczenie zawodowe bezpo\u015brednio u pracodawcy,\u2022 minimum 48 os\u00f3b podjejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CONCEPTUS", "TYTUL": "PRACA SATYSFAKCJA SUKCES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1664586.96", "WARTOSC": "1958337.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie 120 os\u00f3b(w tym 73 kobiet) z terenu Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (osoby po 50 r.\u017c., kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach), spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej w okresie VIII.2016 -XII.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: osoby zamieszkuj\u0105ce powiaty: lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki, w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach.. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 120 os\u00f3b (w tym 85 bezrobotnych i 35 os\u00f3b biernych zawodowo), w tym minimum: -73 kobiety (60,8%) -5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, -20 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, -13 os. po 50 roku \u017cycia, -50 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, -48 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie. W ramach projektu przewidziane jest nast\u0119puj\u0105ce wsparcie: \u2022 identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w (w tym IPD), \u2022 poradnictwo zawodowe, \u2022 sta\u017ce zawodowe, \u2022 szkolenia zawodowe, \u2022 wsparcie udzielane przez doradc\u0119 klienta, \u2022 wsparcie mobilno\u015bci geograficznej. G\u0142\u00f3wne rezultaty planowane do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu: \u2022 minimum 48 os\u00f3b uzyska kwalifikacje zawodowe, \u2022 80 os\u00f3b zdob\u0119dzie/uzupe\u0142ni do\u015bwiadczenie zawodowe bezpo\u015brednio u pracodawcy, \u2022 minimum 48 os\u00f3b podejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INCEPT", "TYTUL": "Zatrudnienie autostrad\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1630311.29", "WARTOSC": "1918013.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Proj. \"Nowa perspektywa\" zostanie zrealiz. w partnerstwie przez Stowarzyszenie Aktywnego Wspierania Gospodarki, Eurodoradztwo Sp.z o.o. z Wielkopolski, PCPR wDzier\u017coniowie. Podmioty posiadaj\u0105 do\u015bwiadcz.w obszarze interwencji.Cel g\u0142. proj.: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia, w tym wzrost aktywno\u015bci zaw. na rynku pr. w\u015br\u00f3d 150 os. od 30 r. \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 wszczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: 38 os. starszych po 50 r. \u017cycia, 90 kobiet, 50 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, 60 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 60 os. o niskichkwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, z\u0105bkowickiego, k\u0142odzkiego, legnickiegoziemskiego,luba\u0144skiego, jeleniog\u00f3rskiego-ziemskiego, jaworskiego, z\u0142otoryjskiego, lw\u00f3weckiego w okresie 9.2016-11.2017.Uczestnikom proj. zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105ca nast\u0119puj\u0105ce el.:\u2022 indywidual. kompleksowa diagnoza mo\u017cliwo\u015bci rozwoju UP,w tym doradz.psych.,zawod.,przygot. IPD dla 150UP,\u2022 indywidual. i kompleks. po\u015brednic. pr. dla 150UP\u2022 szkole\u0144 zawodowych dla 90UP\u2022 3 m-ne sta\u017cy u pracodaw. z bran\u017cy sp\u00f3jnej z tematyk\u0105 szkole\u0144 dla150UPRezultaty, kt. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj. to, m.in.: \u2022 150 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia obj\u0119tych wsparciem w proj.\u2022 50 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w proj.\u2022 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie nie mniejszym ni\u017c: 30% dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 33% dla os. powy\u017cej 50 r.\u017c., 39% dla kobiet, 38% dla os. oniskich kwalifikacjach, 33% dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Proj. promuje aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142. (tak\u017ce os. z niepe\u0142nospr.50UP) i zasad\u0119 niedyskrym. Proj. realiz. 8.2.A, B, C, E typ proj. Ka\u017cdy UP proj. otrzym. 3 formy wsparcia i IPD.Warto\u015b\u0107 proj. 1 918 013,28 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa perspektywa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "574698.60", "WARTOSC": "676116.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Ustawie o zatrudnieniu socjalnym. KIS b\u0119dzie tworzony przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu, w zwi\u0105zku z czym jego zasi\u0119g b\u0119dzie wykracza\u0142 poza dan\u0105 gmin\u0119 iwsparciem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te osoby z obu powiat\u00f3w.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 osoby kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnym staraniemzaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych i znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powoduj\u0105cej ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105cej lub ograniczaj\u0105cej uczestnictwo w \u017cyciuzawodowym, spo\u0142ecznym i rodzinnym. Uczestnicy KIS w ramach wsparcia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w realizacji us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) izawodowym a tak\u017ce wsparciu towarzysz\u0105cym. W ramach projektu przewidziano szkolenia mi\u0119kkie, uczestnictwo w klubie wolontariusza, prac\u0119 ze \u015brodowiskiem, grupysamopomocowe a tak\u017ce wsparcie w aktywizacji zawodowej. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdejosoby, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Aby spot\u0119gowa\u0107oddzia\u0142ywanie projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rodziny - pikniki integracyjne, na kt\u00f3rych rodziny wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 integrowa\u0107, cz\u0119sto poraz pierwszy bez alkoholu.Uczestnicy KIS otrzymaj\u0105 status absolwent\u00f3w KIS.Dzi\u0119ki dodatkowemu wsparciu zawodowemu, wsp\u00f3\u0142pracy z PUP i OWES Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce najwa\u017cniejszymiefektami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119d\u0105:osi\u0105gniecie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 31,25% (kryterium premiuj\u0105ce)funkcjonowanie KIS po zako\u0144czeniu projektu przez okres 22 miesi\u0119cy40% uczestnik\u00f3w uzyska zatrudnienie w podmiotach ekonomii spo\u0142\u0119cznej (kryterium premiuj\u0105ce)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MERKURY\"", "TYTUL": "Dzier\u017coniowski Klub Integracji Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-18", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "848076.02", "WARTOSC": "997736.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie kluczowych kompetencji o charakterze podstawowym i przekrojowym w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych (angielskiego/niemieckiego na poziom.A1 i/lub A2 i/lub B1 zgodnych z ESOKJ )i kompetencji cyfrowych- ICT(poziom A zgodny z DIGCOMP) na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy z obsz. powiat\u00f3w: dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w woj. dolno\u015bl\u0105skim (kryt.prem) oraz min. 60% (kry.prem) os. zamiesz.obszary wiejsk. (zgodnie z KC) przez co najmniej 325 os\u00f3b (90%) z 360 obj\u0119tych wsparciem wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz z zakresu TIK 92os. ze 110 ob.wsparciem (84%) oraz posiadaj\u0105ce najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji oraz znajduj\u0105ce si\u0119 w niekorzystna. sytuacji na rynk.pracyw tym osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej mieszcz. si\u0119 w dw\u00f3ch gr.:- os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,- os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cyciaGrupa docelowa:Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 360 os\u00f3b mieszcz\u0105cych si\u0119 w poni\u017cszych gr:- os.o niskich kwal,- os.,kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50r.\u017cw tym:-os. niepe\u0142nosprawne-60os(36K)-os.z obszar\u00f3w wiej \u2013 min. 60%(kryt. prem.) -217os(131K)-os. o niskich kwalifikacjach (max ISCED 3)-253os.(152K)-os. bierne zawodowo-120os.(72K)-os. bezro. i d\u0142ugotrwale bezrobotn.-200os.(120K)-os. 50+ i wi\u0119cej-175os.(105K)-os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-346 os.(208K)Wsparcie w projekcie koncertuje si\u0119 na realizacji kurs\u00f3w j\u0119zykowych(kurs j.angielskiego oraz j.niemieckiego A1 i/lub A2 i/lub B1-zgodnie z ESOKJ) oraz szkole\u0144 z zakresu ICT (poziom A).Szkolenia j\u0119zykowe dla 360 os. w tym z j.angielskiego\u2013dla 20 gr.(max. 12 os/gr.), z j.niemieckiego\u201310 gr.(max 12 os/gr) w okresie od XII.2016 do I.2018, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzam. Zgodnym z ESOKJ dla ang. i niem. i wydaniem mi\u0119dzynar. certyf. potwierdz. kompetencje j\u0119zykowe zgodne z ESOKJ. Szkol. komp. cyfrow. (zgodne z DIGCOMP na poz. A) 11 gr. (max. 10 os./gr.) Egzamin ECCC DC z certyfikatem. w okresie do IV.2018.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "J\u0119zyki Bran\u017cowe i Umiej\u0119tno\u015bci Cyfrowe Dla Mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1699211.57", "WARTOSC": "1999072.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie szans na uzyskanie stabilnego i trwa\u0142ego, zatrudnienia w\u015br\u00f3d 120 (70K,50M) os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy, z wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego z powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego, poprzez dzia\u0142ania:- umo\u017cliwiaj\u0105ce zmian\u0119 zawodu oraz uzupe\u0142nienia, uaktualnienia czy nabycia przysz\u0142o\u015bciowych kwalifikacji, lub- dzia\u0142ania u\u0142atwiaj\u0105ce bezpo\u015brednie wej\u015bcie na rynek pracy, wdra\u017cane do ko\u0144ca III 2018 roku.GRUP\u0118 DOCELOWA:120(70K,50M) os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy lub biernych zaw.; kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 30 rok \u017cycia; zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim w powiatach: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki, w tym minimum: 40% [ 48 (28K,20M)] os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) obszary wiejskie Osoby z GD b\u0119d\u0105 nale\u017ce\u0107 do poni\u017cszych grup: - 60 (30K;30M) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach- 40 (20K,20M) ON - 20 kobiet (nie nale\u017c\u0105cych do w/w grup)G\u0142.rezultatem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minim. 42 (30K, 12M) UP. Dodatkowo minim. 88 (49K;39 M)ON nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe. Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki dzia\u0142aniom:- doradztwo zawod.- po\u015brednictwo pracy- grupowe szkolenia/kursy zawodowe - indywidulane szkolenia/kursy zawodowe- sta\u017ce zawodowe- zatrudnienie subsydiowane/dodatki relokacyjneProj.przewiduje wykorzystanie narz\u0119dzi wypracowanych w ramach projekt. innowac.realizow. w ramach PO KL: profiling zawod. z wykorzystaniem elektron. aplikacji on-line o nazwie: WOPZ-Wieloaspektowa Ocena Preferencji Zawod.[REZULTAT PROJ. INNOWACYJNEGO POKL pt. @doradca zawodowy \u2013 elektron.aplikacja on-line/ Umowa nr UDA-POKL.06.01.01-24-201/10-0 0/produkt zwalidowany].", "BENEFICJENT": "PROGRES EWA DYMEK", "TYTUL": "WEJD\u0179 NA STABILNY RYNEK PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1687196.93", "WARTOSC": "1984937.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel projektu to: Aktywizacja zawodowa 60 (36K/24M) os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej z powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, oraz z\u0105bkowickiego wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego przez obj\u0119cie ich wsparciem szkoleniowo-doradczym, umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w grupie minium 49(29K20M) os\u00f3b oraz obj\u0119cie tej grupy wsparciem pomostowym w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2018. ramach projektu 60 (36K i 24M)os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz podstawowym wsparciem szkoleniowo doradczym, nast\u0119pnie minimum80% - 49(29K i 20M) os\u00f3b spo\u015br\u00f3d tej grupy uzyska wsparcie na otwarcie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe finansowe i doradcze przez okres 12 m-cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Patent na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1690562.93", "WARTOSC": "1988897.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel projektu to: Aktywizacja zawodowa 60 (36K/24M) os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej z powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, oraz z\u0105bkowickiego wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego przez obj\u0119cie ich wsparciem szkoleniowo-doradczym, umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w grupie minium 49(29K20M) os\u00f3b oraz obj\u0119cie tej grupy wsparciem pomostowym w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2018. ramach projektu 60 (36K i 24M)os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz podstawowym wsparciem szkoleniowo doradczym, nast\u0119pnie minimum 49(29K i 20M) os\u00f3b spo\u015br\u00f3d tej grupy uzyska wsparcie na otwarcie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe finansowe i doradcze przez okres 12 m-cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DAR EDUKACJI", "TYTUL": "W\u0142asna firma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1681041.60", "WARTOSC": "1977696.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przyczyn\u0105 realizacji projektu jest niski poziom kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku po 50r.\u017c. lub o niskich kwalifikacjach, stanowi\u0105cy o ich zagro\u017ceniu ekskluzja cyfrow\u0105, przy jednoczesnej zidentyfikowanej ich trudniejszej sytuacji na rynku pracy oraz niskim udziale w kszta\u0142ceniu ustawicznym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A lub A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP w terminie 1.1.2017-31.12.2017 przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 540 uczestnik\u00f3w projektu przez szkolenia komputerowe zako\u0144czone egzaminem i certyfikatem ECDL Profile.Uczestnikami Projektu b\u0119dzie 540 os\u00f3b (w tym 300 kobiet i 240 m\u0119\u017cczyzn), w tym:-216 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50r.\u017c. i-324 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c. (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie),zam. (w rozumieniu KC) w woj. dolno\u015bl\u0105skim, wy\u0142\u0105cznie w powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim, z\u0105bkowickim, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 nabycia kompetencji komputerowych na poziomie A lub A+B (wg ramy DIGCOMP) i potwierdzenia ich certyfikatem ECDL Profile. Minimum 60% UP b\u0119dzie pochodzi\u0107 z obszar\u00f3w wiejskich.Uwzgl\u0119dniaj\u0105c powy\u017csz\u0105 struktur\u0119 grupy docelowej pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mie\u0107 przede wszystkim os. zam. na terenach wiejskich, a nast\u0119pnie ON oraz osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia: bezrobotne, w tym d\u0142ugotrwale, oraz bierne zawodowo.Cel projektu oraz zak\u0142adane wska\u017aniki produktu i rezultatu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez realizacj\u0119 45 szkole\u0144 komputerowych, w wymiarze 150 godz. ka\u017cde, zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to - liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej/ w wieku 50 lat i wi\u0119cej/ os\u00f3b o niskich kwalifikacjach:-obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 540/216/324;-kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 432/173/260.", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a e-umiej\u0119tno\u015bci, zyskaj nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-14", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1665606.96", "WARTOSC": "1959537.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do wrze\u015bnia 2018 roku o 1 poziom zgodny z ESOKJ kompetencji w zakresie j\u0119zyka angielskiego 551 kobiet i 236 m\u0119\u017cczyzn w wieku 50 lat i wi\u0119cej i/lub o niskich kwalifikacjach z powiat\u00f3w o najwi\u0119kszej stopie bezrobocia w wojew\u00f3dztwie i niskim stopniu zurbanizowania. W efekcie uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 podstawowe umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na rynku pracy, a tak\u017ce umo\u017cliwiaj\u0105ce lub u\u0142atwiaj\u0105ce aktywny udzia\u0142 w nowoczesnych formach kszta\u0142cenia ustawicznego oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce dost\u0119p do zasob\u00f3w wiedzy, kt\u00f3ry b\u0119dzie w szerszej perspektywie wzmacnia\u0107 ich pozycj\u0119 na rynku pracy.Wsparciem obj\u0119te zostanie 689 kobiet i 295 m\u0119\u017cczyzn w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (co najmniej 80% uczestnik\u00f3w) lub kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50. rok \u017cycia (co najmniej 30% uczestnik\u00f3w), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim (wg danych GUS za rok 2014).Co najmniej 60% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mieszka\u0144cami obszar\u00f3w wiejskich, 70% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety.W ramach projektu w 12 powiatach wojew\u00f3dztwa przeprowadzone zostan\u0105 120-godzinne kursy j\u0119zyka angielskiego zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym i potwierdzeniem uzyskania przez uczestnik\u00f3w kompetencji j\u0119zykowych zgodnie ze standardem ESOKJ. Certyfikaty potwierdzaj\u0105ce znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka na jednym z poziom\u00f3w ESOKJ uzyska 551 kobiet i 236 m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUCZANIA J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH NORTON I PIOTR ROBERT SZMIGIEL", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski dla os\u00f3b starszych i o niskich kwalifikacjach - mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "691503.90", "WARTOSC": "813534.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 60 os\u00f3b (36 K i 24 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie powiaty k\u0142odzki, dzier\u017coniowski, z\u0105bkowicki do 11.2019r.Gr. docelowa w proj. zgodna b\u0119dzie z zakr. okre\u015blonym dla II. typu projekt\u00f3w w ramach operacji 9.1.A Reg. Konkursu i stanowi\u0107 j\u0105 b\u0119dzie 60 os (36 K i 24M) wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w k\u0142odzki, dzier\u017coniowski, z\u0105bkowicki(w rozumieniu KC).Efektywno\u015bci spo\u0142eczna i efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa uzyskana przez UP, zg z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wyk \u015br EFS i EFRR na lata 20142020:w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34% a minimalny poziom efektywno\u015bci-zatrudnieniowej, wynosi 22%.w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34%, a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wynosi 12%Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa odbywa\u0107 si\u0119 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:Indywidualna diagnoza spo\u0142eczno-zawodowa UP z tworzeniem I\u015aRWsparcie o charakterze spo\u0142ecznymWsparcie o charakterze zawodowymTermin: 5.2018-11.2019Obszar:powiaty k\u0142odzki, dzier\u017coniowski, z\u0105bkowicki", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"ABRAMIS\"", "TYTUL": "Krok Naprz\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1376298.00", "WARTOSC": "1619280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt Specjalistycznego Szpitala im. Dra A. Soko\u0142owskiego w Wa\u0142brzychu w partnerstwie z Urz\u0119dem Miasta w Wa\u0142brzychu zak\u0142ada skierowa\u0107 dzia\u0142ania edukacyjne dla pracodawc\u00f3w subregionu Wa\u0142brzyskiego i pracuj\u0105cych kobiet w wieku od 50 do 69 roku \u017cycia, ze wskazaniem na kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku raka piersi.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 w projekcie:- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla podstawowej opieki zdrowotnej (POZ),- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla pracownik\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w pracy subregionu Wa\u0142brzyskiego,- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla uczennic szk\u00f3\u0142 ponagimnazjalnych- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla pacjentek i ich rodzin- dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne w \u015brodkach masowego przekazu,- dzia\u0142ania marketingowe,- zakup aparatu usg piersi,- realizacja bada\u0144 profilaktycznych \u2013 jako wk\u0142ad w\u0142asny w projekcieCelem dzia\u0142a\u0144 jest poprawa dost\u0119pu do program\u00f3w zdrowotnych dotycz\u0105cych chor\u00f3b, ktore wp\u0142ywaj\u0105 negatywnie na rynek pracy. Dzia\u0142ania dedykowane b\u0119d\u0105 osobom aktywnym zawodowo. Celem jest bowiem wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci kobiet aktywnych zawodowo z subregionu Wa\u0142brzyskiego (powiat dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, \u015bwidnicki, wa\u0142brzyski, m. Wa\u0142brzych n aprawach powiatu oraz z\u0105bkowicki) poprzez zach\u0119canie ich do wykonania bada\u0144 profilaktycznych z zakresu raka piersi czym wspisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Populacyjnego Programu Wczesnego Wykrywania Raka Piersi. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki dzia\u0142aniom w projekcie zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY SZPITAL IM. DRA ALFREDA SOKO\u0141OWSKIEGO", "TYTUL": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oraz informacyjno-promocyjnych w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne raka piersi w subregionie Wa\u0142brzyskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1581490.98", "WARTOSC": "1860577.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przyczyn\u0105 realizacji projektu jest niski poziom kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku po 50r.\u017c. lub niepe\u0142nosprawnych o niskich kwalifikacjach, stanowi\u0105cy o ich zagro\u017ceniu ekskluzja cyfrow\u0105, przy jednoczesnej zidentyfikowanej ich trudniejszej sytuacji na rynku pracy oraz niskim udziale w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A lub A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP w terminie 1.1.2017-31.01.2018 przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 510 uczestnik\u00f3w projektu przez szkolenia komputerowe zako\u0144czone egzaminem i certyfikatem ECDL Profile.Uczestnikami Projektu b\u0119dzie 510 os\u00f3b (w tym 280 K i 230 M), w tym:-390 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50r.\u017c. (215K, 175M) i-120 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (66K, 54M) o niskich kwalifikacjach w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w tym 72 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej,zam. (w rozumieniu KC) w woj. dolno\u015bl\u0105skim, wy\u0142\u0105cznie w powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim, z\u0105bkowickim, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 nabycia kompetencji komputerowych na poziomie A lub A+B (wg ramy DIGCOMP) i potwierdzenia ich certyfikatem ECDL Profile.Cel projektu, zak\u0142adane wska\u017aniki produktu i rezultatu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez realizacj\u0119 36 szkole\u0144 komputerowych - 26 szkole\u0144 w wymiarze 144 godz. ka\u017cde dla os\u00f3b w wieku niemobilnym oraz 10 szkole\u0144 w wymiarze 168 godz. ka\u017cde dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to - liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej/ w wieku 50 lat i wi\u0119cej/ os\u00f3b o niskich kwalifikacjach:-obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 462/390/261;-kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 370/312/209.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MAMY PRAWA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Akademia Kompetencji ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1385049.59", "WARTOSC": "1629470.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja zawodowa 100 os.(60K, 40M)bezrobotnych zarej. ok. 60% - 60 os.(w tym 36K) i biernych zawdo. ok.40% - 40 os. (w tym 24K) powy\u017cej 30 r.\u017c, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. os. pow.50 r.\u017c ok. 32% - 32os.(w tym 20K),kobiety 60% -60os., os. niepe\u0142no. 10% - 10 os.(w tym 6 K), d\u0142ugotrwale bezro. z os. bezrobotnych zarej. \u2013 54% - 33 os. (w tym 20K ), osoby o niskich kwalifikacjach. 40% - 40 os. (24K) oraz os zam. zgodnie z KC obszary wiejskie ok. 45% - 45 os. ( w tym 27K) zamiesz w 10 powiatach woj.dolno\u015b: wa\u0142brzyski ziemski, z\u0142otoryjski, k\u0142odzki, lw\u00f3wecki, z\u0105bkowicki, dzier\u017coniowski, jaworski, legnicki ziemski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski w okresie od 01.09.16-do 30.06.18W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,co zwi\u0119kszy szanse UCZ na podj\u0119cie sta\u0142ego zatrudnienia.Projekt skierowany do os\u00f3b z w/w grup kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych przyczyn pozostaj\u0105 bez zatrud.,b\u0105d\u017a bez wystarczaj\u0105cego poziomu edukacji/przeszkolenia,by m\u00f3c podj\u0105\u0107 zatrudnienie.Wsparcie zak\u0142adane w projekcie ma charakter indyw. i kompleksowy tj.obejmuje co najmniej 2 typy wsparcia .Zakres rzeczowy:1.Obj\u0119cie wsparciem 100 os.z w/w grup2. Uczestnictwo w Warsztatach aktywnych technik poszukiwania pracy-100 os 3. Udzia\u0142 w szkoleniach zaw.-96 os4. Wyp\u0142at\u0119 dodatk\u00f3w relokacynych dla 4 os.5. Udzia\u0142 w sta\u017cu 96 os.6. Udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy/poradnictwie zaw. po\u0142\u0105czonym z identyfikacj\u0105 potrzeb 100 osRealizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Szkolenia w ramach projektu ko\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem i uzyskaniem certyfikatu potw.kwalifikacjePo zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej:33% UCZ z niepe\u0142nospraw30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobot38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach do ISCED 3 39% kobiety33%os.powy\u017cej 50 r.z", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wspieramy skutecznie od A do Z-atrudnienia!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1201553.47", "WARTOSC": "1413592.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. fizycznym oraz zmniejszenie bezrobocia w\u015br\u00f3d os. od 30 r\u017c, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy przez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz nabycie kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych wej\u015bcie/powr\u00f3t na rynek pracy(typ proj.8.2.A, 8.2.B i 8.2.C). Odbiorcy proj.: -os. z obszaru woj.dolno\u015bl\u0105skiego(D\u015a),wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w z\u0105bkowickiego, k\u0142odzkiego,dzier\u017coniowskiego i wa\u0142brzyskiego ziemskiego, jaworskiego, z\u0142otoryjskiego, ziemskiego legnickiego, g\u00f3rowskiego, wo\u0142owskiego (kryt.prem.)od 30 r.\u017c pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. Osoby bezrobotne i bierne zawodowo, w tym kobiety, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, os. po 50 r.\u017c,.Pierwsze\u0144stwo w dost\u0119pie do wsparcia b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety i os. niepe\u0142nosprawne. W co najmniej 40%odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 kobiety(K)zamieszkuj\u0105ce wg.KC obszary wiejskie(kryt.prem.) Zakres rzeczowy: Projekt zak\u0142ada obligatoryjnie wsparcie dla uczestniczek (UP)w postaci przygotowania IPD, realizacji poradnictwa zawodowego oraz obj\u0119cie UP w zale\u017cno\u015bci od potrzeb odpowiednimi dzia\u0142aniami zmierzaj\u0105cymi do aktywizacji zawodowej. Rodzaje dzia\u0142a\u0144 przewidzianych dla UP: -indywidualne poradnictwo zawodowe majace na celu diagnoz\u0119 predyspozycji oraz indywidualizacj\u0119 wsparcia w formie IPD, -warsztaty aktywnego poszukiwania pracy, -szkolenia i kursy zawodowe, -po\u015brednictwo pracy, -sta\u017ce zawodowe, -subsydiowane zatrudnienie, Efekty: wzrost aktywno\u015bci UP celem podj\u0119cia zatrudnienia, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych UP zgodnie z potrzebami lokalnego r. pracy/zniwelowanie luki kompetencyjnej UP, wzrost poziomu zatrudnienia w powiatach woj. D\u015a o najwy\u017cszych wska\u017anikach bezrobocia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW LOKALNYCH I KRAJOWYCH", "TYTUL": "KIERUNEK PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1497304.92", "WARTOSC": "1761535.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Kompleksowa aktywizacja zawodowa os. niepracuj\u0105cych z woj. dolnosl\u0105skiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 obligatoryjnych dla wszystkich 100 UP: udzielenie wsparcia indywidualnego (poradnictwo zawodowe z opracowaniem IPD, po\u015brednictwo pracy); warsztaty grupowe przygotowuj\u0105ce do wej\u015bcia na rynek pracy, przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych z bran\u017c, na kt\u00f3rych jest najwi\u0119ksze zapotrzebowanie na regionalnym rynku pracy, w tym: \u201eopieka os. starszych\u201d, transport i spedycja, telemarketing, pracownik biurowy, sektor IT (modu\u0142 IT zrealizowany we wszystkich szkol. zawodowych), zako\u0144czonych egzaminem zewn\u0119trznym i uzyskaniem nowych kwalifikacji przez min. 80% UP, organizacja sta\u017cy dla 100 UP oraz osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej (tj. znalezienie i utrzymanie zatrudnienia) na poziomie co najmniej: dla os. 50+ 33%, dla kobiet 39%, dla os. niepe\u0142nosp. 33%, dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%, dla os. o niskich kwalifik. (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) 38%. Efektywno\u015b\u0107 mierzona zgodnie z wytycznymi EFS w zakresie rynku pracy na lata 2014 - 2020. Grupa docelowa: os niepracuj\u0105ce ( w tym: 60 os. bezrobotnych, 40 os. biernych zawodowo) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy: min. 15 os. powy\u017cej 50r.\u017cycia, min. 15 os. niepe\u0142nosprawnych, min. 15 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min. 40 os. o niskich kwalifikacjach, min. 60 kobiet. Bezwgl\u0119dne kryterium piersze\u0144stwa dla kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych. Obszar realizacji obejmie powiaty, w kt\u00f3rych bezrobocie wynosi\u0142o 150% w stosunku do \u015bredniej dlaniepe\u0142nosprawnych. Obszar realizacji obejmie powiaty, w kt\u00f3rych bezrobocie wynosi\u0142o 150% w stosunku do \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa, dodatkowo min. 40% os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie to osoby z obszar\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1493229.10", "WARTOSC": "1756740.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: stanowi realizacja autorskiego programu wsparcia os\u00f3b w wieku 30+, pozostaj\u0105cych bez pracy i zamieszkuj\u0105cych 12 powiat\u00f3w o najwy\u017cszej stopie bezrobocia na Dolnym \u015al\u0105sku, w ich trwa\u0142ej aktywizacji zawodowej. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU: to szeroki zestaw form wsparcia, indywidualnie dobieranych dla ka\u017cdej osoby: \u2022 wywiad i opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) \u2022 poradnictwo zawodowe i psychologiczne \u2022 po\u015brednictwo pracy \u2022 kursy/szkolenia zawodowe \u2022 sta\u017ce u pracodawc\u00f3w \u2022 wsparcie na rzecz mobilno\u015bci geograficznej. ODBIORCY PROJEKTU: to 130 os\u00f3b (78 K i 52 M), bezrobotnych/BEZ (88 os\u00f3b) i biernych zawodowo/BIER (42 osoby), maj\u0105cych najwi\u0119ksze trudno\u015bci z wej\u015bciem/powrotem na dolno\u015bl\u0105ski rynek pracy. W\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w jest m.in.: \u2022 20 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (DBEZ) \u2022 70 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (NK) \u2022 10 os\u00f3b w wieku 50+ \u2022 13 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON). 40% uczestnik\u00f3w projektu to mieszka\u0144cy wsi. EFEKT PROJEKTU: dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie uczestnicy podejm\u0105 zatrudnienie lub rozpoczn\u0105 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: \u2022 61 BEZ, w tym 13 DBEZ \u2022 18 BIER \u2022 8 ON i zwi\u0119ksz\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 na rynku pracy dzi\u0119ki uzyskaniu kwalifikacji: \u2022 36 BEZ, w tym 8 DBEZ \u2022 34 BIER \u2022 3 ON. OSI\u0104GNI\u0118CIE CEL\u00d3W/REZULTAT\u00d3W PROJEKTU: zapewnione zostanie w okresie realizacji projektu poprzez: a. zdefiniowanie i wyznaczenie w IPD \u015bcie\u017cki realizacji celu zawodowego u 130 os\u00f3b b. wsparcie we wchodzeniu na rynek pracy oraz wzmocnienie motywacji 130 os\u00f3b w realizacji celu zawodowego c. podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania zatrudnienia i indywidualny dob\u00f3r ofert pracy dla 130 os\u00f3b d. umo\u017cliwienie 130 osobom nabycia kwalifikacji, odpowiadaj\u0105cych potrzebom regionalnego rynku, w wyniku", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "KADRY DLA ZIELONEJ GOSPODARKI - kwalifikacje z przysz\u0142o\u015bci\u0105 dla os\u00f3b od 30 roku \u017cycia w ekologicznej gospodarce Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1699891.20", "WARTOSC": "1999872.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Skr\u00f3ty: P-Projekt; UP-Uczestnik Projektu; GD-Grupa Docelowa; WD-woj. dolno\u015bl\u0105skie; K-Kobieta; M-M\u0119\u017cczyzna; ON-osoby niepe\u0142nosprawne; RP-Rynek Pracy; KP-Koordynator Projektu; R-Rekrutacja; Dz.g-dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza; P \u201eOd idei do sukcesu\u201d ma na celu zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej oraz rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i wzrost samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b (min. 36K, 6ON, 24 os. z obszar\u00f3w wiejskich) nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia po 30 r.\u017c., b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na RP, posiadaj\u0105cych potencja\u0142 do podj\u0119cia i prowadzenia dz.g, zamieszka\u0142ych w WD (powiaty: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, kamiennog\u00f3rski, strzeli\u0144ski, polkowicki, z\u0105bkowicki, w rozum. KC). Cel zostanie zrealizowany w terminie 09.2016-02.2018 i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.3 jakim jest tworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, poprzez: diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych, indywidualne i grupowe doradztwo (umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dz.g), szkolenia z przedsi\u0119biorczo\u015bci i ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych, przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci (w wysoko\u015bci 22800z\u0142) oraz szkoleniowo-doradcze i finansowe wsparcie pomostowe. Dzi\u0119ki udzieleniu ww. wsparcia 60UP nab\u0119dzie teoretyczn\u0105 i praktyczn\u0105 wiedz\u0119 z zakresu podj\u0119cia i prowadzenia dz.g (w tym biznesplan), 48UP podejmie w\u0142asn\u0105 dz.g., 48UP uzyska pomostowe wsparcie szkoleniowo-doradcze w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji i 48UP uzyska 6cio miesi\u0119czne pomostowe wsparcie finansowe (1194,80 z\u0142/m-c). P realizowany b\u0119dzie z uwzgl\u0119dnieniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji (poprzez wsparcie adekwatne do potrzeb UP). Zapewniona zostanie dost\u0119pno\u015b\u0107 dla ON (zgodnie z potrzebami os. z r\u00f3\u017cnym rodzajem niepe\u0142nosprawno\u015bci). P przyczyni si\u0119 do obalania stereotyp\u00f3w dot. K i ON jako w\u0142a\u015bcicieli/lek przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Od IDEI do SUKCESU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1696913.82", "WARTOSC": "1996369.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Realizacja autorskiego programu wspierania przedsi\u0119biorczo\u015bci os\u00f3b w wieku 30+, pozostaj\u0105cych bez pracy i zamieszkuj\u0105cych powiaty o najwy\u017cszej stopie bezrobocia oraz najni\u017cszym wska\u017aniku przedsi\u0119biorczo\u015bci w woj. dolno\u015bl\u0105skim (WD). ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU To szeroki zestaw form wspierania uczestnik\u00f3w, obejmuj\u0105cy: \u2022 diagnoz\u0119 kompetencji w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DzG) \u2022 identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb \u2022 wsparcie szkoleniowo-doradcze przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia i prowadzenia DzG \u2022 bezzwrotne \u015brodki finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci \u2022 wsparcie pomostowe: - finansowe - doradcze - specjalistyczne szkolenia. ODBIORCY PROJEKTU Jest nimi 45 os\u00f3b (25K i 20M), w wieku 30+, bezrobotnych/BEZ (20 os.) i biernych zawodowo/BIER (25 os.), maj\u0105cych najwi\u0119ksze trudno\u015bci z wej\u015bciem/powrotem na dolno\u015bl\u0105ski rynek pracy. W\u015br\u00f3d nich znajduje si\u0119: - 12 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (DBEZ) - 18 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (NK) - 3 osoby w wieku 50+ - 4 osoby niepe\u0142nosprawne (ON) - 8 K BEZ lub BIER, nienale\u017c\u0105cych do ww. grup Wszyscy uczestnicy zamieszkuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w w WD o najwy\u017cszej stopie bezrobocia i najni\u017cszym wska\u017aniku przedsi\u0119biorczo\u015bci. 40% z nich to mieszka\u0144cy wsi. EFEKT PROJEKTU Dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w projekcie minimum 36 uczestnik\u00f3w rozpocznie i b\u0119dzie prowadzi\u0107 DzG. OSI\u0104GNI\u0118CIE CEL\u00d3W/REZULTAT\u00d3W PROJEKTU Zapewnione zostanie w okresie realizacji projektu (od 01.09.2016 r. do 28.02.2018 r.) poprzez: \u2022 zbadanie predyspozycji do prowadzenia DzG i potrzeb szkoleniowo-doradczych 45 os\u00f3b \u2022 rozw\u00f3j kompetencji biznesowych 45 os\u00f3b w wyniku zako\u0144czenia udzia\u0142u we wsparciu szkoleniowo-doradczym przygotowuj\u0105cym do uruchomienia i prowadzenia DzG \u2022 umo\u017cliwienie startu w biznesie przynajmniej 36 osobom z najbardziej rokuj\u0105cym pomys\u0142em na DzG poprzez udzielenie im \u015brodk\u00f3w finansowych \u2022 wspomaganie trwa\u0142o\u015bci min. 36 nowo utworzonych firm poprzez wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "CZAS NA W\u0141ASNY BIZNES - program wspierania przedsi\u0119biorczo\u015bci os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez zatrudnienia, w powiatach o najwy\u017cszej stopie bezrobocia i najni\u017cszym wska\u017aniku przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1690854.00", "WARTOSC": "1989240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przygotowany projekt skierowany jest do grupy 40 bezrobotnych/nieaktywnych zawod. kobiet w wieku od 30 r.\u017c, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC na obszarze nast\u0119puj\u0105cych pow: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego i z\u0105bkowickiego. Min.40% uczestniczek projektu b\u0119dzie zamieszkiwa\u0142o obszary wiejskie. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz osoby z teren\u00f3w wiejskich. Do projektu zostan\u0105 zaproszone kobiety u kt\u00f3rych doradca zawodowy/psycholog zweryfikuje posiadanie predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. Wnioskodawca w projekcie b\u0119dzie realizowa\u0142 dzia\u0142ania pozytywne na rzecz kobiet,jako grupy znajduj\u0105cej si\u0119 szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacjina rynku pracy. W ramach projektu uczestniczki przed za\u0142o\u017ceniem w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci,b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 ze wsparcia w postaci 80h szkole\u0144 i 6h doradztwa indywidualnego,w celu przygotowanie ich do za\u0142o\u017cenia i efektywnego prowadzenia w\u0142asnej firmy.W proj.przyznane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c bezzwrotne \u015brodki finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci.Wnioskodawca zak\u0142ada, i\u017c \u015brodki finansowe otrzyma co najmniej 36 uczestniczek (w maksymalnej wysoko\u015bci 20 400z\u0142/1 uczestniczk\u0119).Dodatkowo kobiety, kt\u00f3re rozpoczn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 b\u0119d\u0105 mog\u0142y w okresie pierwszych 12 m-cy skorzysta\u0107 ze wsparcia pomostowego obejmuj\u0105cego: doradztwo o charakterze specjalistycznym (\u015br.2h/miesi\u0105c) oraz wsparcie finansowe (550z\u0142/m-c). W wyniku realizacji projektu do ko\u0144ca VIII 2018r. powstanie min. 36 nowych miejsc pracy na terenie powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego i z\u0105bkowickiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT J. JUSZCZY\u0143SKA, D. JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcze kobiety.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1656464.16", "WARTOSC": "1948781.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 49 Kobiet (K) pow. 30 r. \u017cycia z terenu woj. dolno\u015bl\u0105skiego, zam. na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gosp. (powiaty: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, kamiennog\u00f3rski, strzeli\u0144ski, polkowicki, z\u0105bkowicki). Wsparcie skier. do os\u00f3b, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w proj. maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w tj.: os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym min. 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz min. 40% os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich - z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie udzielane w okresie 01.10.2016-31.03.2018r., kt\u00f3re obejmuje: 1) diagnoz\u0119 kompetencji zaw. w zakresie prowadzenia dzia\u0142. gosp. (100%UP 49K) 2) szkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142. gosp. (100%UP 49K) 3) dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp. (min.80%UP-40K) 4) wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym (indywid. i grupowych) oraz 8 miesi\u0119czne pomostowe wsparcie finans. (dla UP, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142 gosp.). Celem zastosowania tak kompleksowego wsparcia jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 UP musi zosta\u0107 zarejestrowana na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego i musi by\u0107 prowadzona przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142.i gosp. (zgodnie z aktualnym wpisem do CEIDG lub KRS). Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (40), a co za tym idzie rozwoju regionu. Proj. realizowany z wykorzystaniem wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzyregionalnej Lidera i Partnera: Dolny\u015bl\u0105sk-Wielkopolska.", "BENEFICJENT": "PROFESJA CENTRUM AKTYWNO\u015aCI ZAWODOWEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomys\u0142 na przysz\u0142o\u015b\u0107 - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1641975.60", "WARTOSC": "1931736.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "CEL PROJEKTU:Zaktywizowanie zawodowe poprzez rozw\u00f3j i wsparcie postaw przedsi\u0119biorczych, w okresie IX.2016 - I.2018, 50 os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (28 K i 22 M), w wieku od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych powiaty woj. dolno\u015bl\u0105skiego w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim (wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie zg z KC, w tym min. 40% uczestnik\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich), nale\u017c\u0105cych do grup defowaryzowanych na rynku pracy: 13 kobiet i 17 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach i 15 kobiet bez wzgl\u0119du na poziom wykszta\u0142cenia, w tym min. 10% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, przez udzielenie uczestnikom wsparcia szkoleniowo-doradczego w zakresie podstaw przedsi\u0119biorczych, z kt\u00f3rych 80% (40 os.) uzyska wsparcie finansowe, finansowe pomostowe i szkoleniowo-doradcze na rozw\u00f3j w\u0142asnych DG.FORMY WSPARCIA DLA UCZESTNIK\u00d3W:Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 przewidzianych regulaminem konkursu. Wsparcie szkoleniowo-doradcze w zakresie podstaw przedsi\u0119biorczo\u015bci i sporz\u0105dzania biznes plan\u00f3w, wsparcie finansowe na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcie pomostowe finansowe i szkoleniowe-doradcze dost\u0119pne podczas pierwszych 12 miesi\u0119cy prowadzenia firm otwartych w ramach projektu.G\u0141\u00d3WNE PRODUKTY I REZULTATY:Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) obj\u0119tych wsparciem w programie: 50 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie: 40Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 40REALIZATOR (projekt Partnerski z podmiotem z wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego obj\u0119tego zapisami Strategii Rozwoju Polski Zachodniej do roku 2020):METIS Katarzyna Brudnicka - Lider PartnerstwaEuro-Futura Sp. z o.o. - PartnerPAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "BENEFICJENT": "METIS KATARZYNA BRUDNICKA", "TYTUL": "Czas na przedsi\u0119biorczych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1619388.72", "WARTOSC": "1905163.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Proj.realizowany jest w ramach operacji 8.3.A tj.na rzecz tworzenia nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy poprzez udzielenie bezzwrotnych dotacji. Zostan\u0105 zrealizowane zadania: 1.Rekrutacja,diagnoza kompetencji zawod. 2.Doradztwo indywidualne 3.Szkolenie\u201eMoja firma\" 4.Wsparcie finans.na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci\u2013dotacja bezzwrotna 5.Pomostowe wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze Grup\u0105 docel.proj.jest 48 os.od 30 r.\u017c.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pr.,tj.os.po 50 r.\u017c.(5os.),kobiety(29os.),os.niepe\u0142nosprawne(5os.),d\u0142ugotrwale bezrobotni(4 os.),os.o niskich kwalifikacjach(5 os.),zam.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w roz.KC,w tym wy\u0142\u0105cznie na terenie pow.:wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,kamiennog\u00f3rskiego,strzeli\u0144skiego,polkowickiego lub z\u0105bkowickiego,planuj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp.Min.40%gr.docel.stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.zam.obszary wiejskie. W ramach proj.zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: 1.Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142al.gosp.-39, 2.Liczba utworzonych miejsc pracy przez os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia od 30 r.\u017c.znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pr.,zam.na obszarze pow.woj.dolno\u015bl\u0105skiego wskazanych przy grupie docel.proj.-39. Rezultaty osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 w okresie 01.09.2016-28.02.2018 r. poprzez kompleksowe wsparcie: -doradztwo oraz szkol.umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119t.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp., -przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, -wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce szkol.i doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji oraz pomostowe wsparcie finans. Efektem proj.b\u0119dzie za\u0142o\u017cenie przez 39os.dzia\u0142alno\u015bci gosp.i prowadzenie jej przez okres min.12 m-cy od daty utworzenia firmy.", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP Z O O", "TYTUL": "Kierunek dla Ciebie - w\u0142asna firma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1611271.58", "WARTOSC": "1895613.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja zawodowa kobiet z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego mieszkaj\u0105cych na terenie ni\u017cej wskazanych powiat\u00f3w. Aktywizacja polega na przygotowaniu Uczestniczek Projektu do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcie finansowe zwi\u0105zane z rozpocz\u0119ciem i prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci oraz wsparcie doradczo-szkoleniowe. Na etapie rekrutacji wy\u0142onionych zostanie 45 os\u00f3b zgodnie z kryteriami przyj\u0119tymi w regulaminie rekrutacji. Obowi\u0105zkowym elementem rekrutacji b\u0119dzie indywidualna diagnoza predyspozycji zawodowych weryfikuj\u0105ca poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci i poziom motywacji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do kobiet, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego oraz z\u0105bkowickiego. Wsparcie kierowane jest szczeg\u00f3lnie do kobiet w wieku 50+, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich i niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wnym efektem projektu jest utworzenie 36 nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych i utrzymanie ich przez min. 12 m-cy zarejestrowanych na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Efekty projektu osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119: 1. Procesu szkoleniowo-doradczczego w celu przygotowania Uczestniczek Projektu do napisania biznes planu, uruchomienia i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 2. Udzielenia bezzwrotnego wsparcia finansowego na utworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Spo\u015br\u00f3d 45 wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji, wybranych zostanie min. 36 najlepszych wniosk\u00f3w. 3. Udzielenia wsparcia pomostowego finansowego przez pierwszych 12 miesi\u0119cy funkcjonowania firmy oraz wsparcia pomostowego w postaci us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym (indywidualnych i grupowych). Projekt realizowany jest w okresie 10.2016-09.2018 r.", "BENEFICJENT": "POLBI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z dotacj\u0105 na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1480632.00", "WARTOSC": "1741920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 40 (24K,16M) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, zamieszka\u0142ych zg. z Kodeksem Cywilnym w woj. dolno\u015bl\u0105skim na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego oraz z\u0105bkowickiego (z czego co najmniej 40% Uczestnik\u00f3w projektu z teren\u00f3w wiejskich), od 01.09.2016-30.04.2018. W projekcie zapewniono kompleksowe wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce instrumenty (typ projekt\u00f3w 8.3. A.): -doradztwo oraz szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; -przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci; -wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce szkolenia i doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe. Co najmniej 80% Uczestnik\u00f3w, u kt\u00f3rych zidentyfikowane zostan\u0105 predyspozycje do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz kt\u00f3rzy zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w etapie doradczo-szkoleniowym, otrzyma \u015brodki finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocznie prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. EFEKTEM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 w ramach projektu b\u0119dzie przygotowanie Uczestnik\u00f3w projektu do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 1.741.920z\u0142.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "B\u0105d\u017a przedsi\u0119biorczy - pracuj u siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842284.76", "WARTOSC": "990923.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "PROBLEM: niska aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz niskazdolno\u015b\u0107 do zatrudnieniaCEL OG\u00d3LNY PROJEKTU: zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnieniaGRUPA DOCELOWA PROJEKTU:60 os\u00f3b (36 kobiet / 24 m\u0119\u017cczyzn) z obszaru woj.dolno\u015bl\u0105skiego (wy\u0142\u0105cznie zamieszkuj\u0105ce- w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego -na obszarze powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, \u015bwidnickiego, z\u0105bkowickiego),nale\u017c\u0105ce do poni\u017cszych kategoriios.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznymnajbli\u017csze otoczenie os.wykluczonych b\u0105\u017azagro\u017cnych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142cznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119ne dla udzielenia wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017cnych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142cznym obj\u0119ych wsparciem w ramach projektu)w tym:min.80% Uczestnik\u00f3w Projektu stanowi\u0105 os.bierne zawodowomaks.20% Uczestnik\u00f3w Projektu stanowi\u0105 os.bezrobotnemin.5% Uczestnik\u00f3w Projektu stanowi\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.50% Uczestnik\u00f3w Projektustanowi\u0105 os.zamieszkuj\u0105ce na terenie obj\u0119tym programem rewitalizacjimin.60% Uczestnik\u00f3w Projektu stanowi\u0105 kobietyG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Indywidualna diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w w oparciu o stworzon\u0105 indywidualnie \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji / IPDTrening umiej\u0119tno\u015bci ikompetencji spo\u0142ecznychIndywidualne poradnictwo prawne i rodzinneIndywidualne poradnictwo psychologiczneSzkolenie zawodoweSzkolenia komputerowePo\u015brednictwo pracySta\u017c zawodowyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:wska\u017aniki efektywno\u015bci spo\u0142ecznej: dla os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 34%, dla pozosta\u0142ych os. zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 34%wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej: dla os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 12%, dla pozosta\u0142ych os. zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 25%co najmniej 28% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym uzyska kwalifikacje po opuszczeniu projektuco najmniej 56% os\u00f3b biernych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuje pracy po opuszczeniu projektuco najmniej 20% Uczestnik\u00f3w projektu podejmie zatrudnienie", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Pewnym krokiem w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1114352.86", "WARTOSC": "1311003.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt oferuje wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach od 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych wybrane powiaty woj. dolno\u015bl\u0105skiego. W projekcie przewidziano szereg aktywno\u015bci, kt\u00f3re maj\u0105 na celu popraw\u0119 sytuacji tych os\u00f3b oraz ich aktywizacj\u0119 na rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany w oparciu o Zintegrowany Model Poradnictwa Kariery Ca\u0142o\u017cyciowej (ZMPKC) poprzez implementacj\u0119 sprawdzonych metod i form wsparcia. Zaplanowano doradztwo zawodowe dla ka\u017cdego uczestnika,kt\u00f3rego efektem ma by\u0107 wypracowanie IPD, a tak\u017ce dodatkowe wsparcie indywidualne, kt\u00f3rego efektem ma by\u0107 okre\u015blenie i praca nad indywidualnym celem uczestnika zmierzaj\u0105cym do aktywnego udzia\u0142u w rynku pracy. Wsparcie zaplanowano te\u017c w postaci warsztat\u00f3w kariery. W kolejnym etapie ka\u017cdy we\u017amie udzia\u0142 w kursie j.angielskiego/informatycznym w zale\u017cno\u015bci od zg\u0142oszonych potrzeb oraz kursach prowadz\u0105cych do podniesienia b\u0105d\u017a zmiany kwalifikacji zawodowych wynikaj\u0105cych z opracowanego uprzednio IPD oraz zapotrzebowania rynku pracy woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Na zako\u0144czenie kurs\u00f3w przeprowadzony zostanie egzamin zewn\u0119trzny, a jego wyniki b\u0119d\u0105 podstaw\u0105 do wydania uczestnikom certyfikat\u00f3w potwierdzaj\u0105cych osi\u0105gni\u0119te kwalifikacje. 50% uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych zostanie sta\u017cem u wybranego pracodawcy. Sta\u017c b\u0119dzie realizowany zgodnie z Europejsk\u0105 Ram\u0105 Jako\u015bci praktyk i sta\u017cy. Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zaplanowany w projekcie odsetek uczestnik\u00f3w podejmie zatrudnienie lub samozatrudnienie. W projekcie zaplanowane zosta\u0142y r\u00f3wnie\u017c miejsca dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zgodnie z mechanizmem racjonalnych usprawnie\u0144.", "BENEFICJENT": "ADVANCE EWELINA PODZIOMEK", "TYTUL": "Kwalifikacje szans\u0105 na prac\u0119 - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b doros\u0142ych z woj.dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1057558.44", "WARTOSC": "1244186.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci w woj. dolno\u015bl\u0105skim dzi\u0119ki aktywizacji zawodowej 30 os\u00f3b bezrobotnych (18K) od 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego oraz z\u0105bkowickiego, za pomoc\u0105 kompleksowego wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz \u015brodk\u00f3w na otwarcie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do 31.05.2018. Wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci diagnoz\u0105 predyspozycji do prowadzenia firmy. Formy wsparcia oferowane w proj.: wsparcie szkoleniowo-doradcze, kt\u00f3re umo\u017cliwi nabycie/uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu prowadzenia firmy, postaw ksi\u0119gowo\u015bci, prawnych aspekt\u00f3w funkcjonowania firmy, marketingu, negocjacji, zasad tworzenia biznesplanu itp.; przyznanie jednorazowej dotacji inwestycyjnej dla 27 UP, kt\u00f3rych pomys\u0142y b\u0119d\u0105 mia\u0142y najwi\u0119ksz\u0105 szans\u0119 realizacji i przetrwania na rynku; wsparcie pomostowe \u2013 finansowe, zmniejszaj\u0105ce obci\u0105\u017cenia publiczno-prawne w pierwszym roku dzia\u0142ania firm oraz szkoleniowo-doradcze (wspomagaj\u0105ce nowopowsta\u0142e firmy). Wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w projekcie: liczba os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie: 30; liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142aln. gosp. i wsparcie pomostowe: 27; liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142aln. gosp.: 27.", "BENEFICJENT": "BRC CONSULTING RENATA R\u00d3\u017bYCKA", "TYTUL": "Kierunek przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 - dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1054590.88", "WARTOSC": "1240695.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j\u0119zykiem obcym (angielskim lub niemieckim) do zak\u0142adanego poz. A1/A2 wg. ESOKJ u 480 os\u00f3b (w tym 350 kobiet) i/lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych do poz. A zgodnie z DIGCOMP u 100 os\u00f3b (w tym 65 kobiet) doros\u0142ych mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wybranych powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych (osoby w wieku 50+ i/lub osoby o niskich kwalifikacjach) w terminie od 01.11.2016 r. do 31.01.2018 r.Projekt partnerski (Parnerzy-11 JST) obejmuje osoby doros\u0142e zamieszka\u0142e na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego, pracuj\u0105ce ucz\u0105ce si\u0119 lub mieszkaj\u0105ce na terenie powiat\u00f3w: g\u00f3rowskiego, jeleniog\u00f3rskiego, k\u0142odzkiego, legnickiego, wa\u0142brzyskiego, wo\u0142owskiego, z\u0105bkowickiego, luba\u0144skiego i dzier\u017coniowskiego, z w\u0142asnej inicjatywy pragn\u0105ce podnie\u015b\u0107 swoje kompetencje z zakresu j. angielskiego, niemieckiego lub kompetencje z zakresu ICT.Projektem obejmiemy \u0142\u0105cznie 580 os\u00f3b, w tym 415 k., w tym co najmniej 60% os. mieszkaj\u0105cych na wsi. Zaj\u0119cia z j. angielskiego zrealizujemy dla 245 k i 91 m w ramach 28 grup zaj\u0119ciowych, zaj\u0119cia z j.niemieckiego dla 105 k i 39 m w ramach 12 grup oraz zaj. ICT dla 65 k i 35 m w ramach 10 grup. Wszystkie grupy przepracuj\u0105 po 120h (2x2h/tygodniowo). Uczestnicy zaj\u0119\u0107 j\u0119zykowych i ICT przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych, otrzymuj\u0105c w razie zaliczenia (zak\u0142adany poziom uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy uzyskaj\u0105 certyfikaty zewn\u0119trzne potwierdzaj\u0105ce nabyte kompetencje wynosi 80%) uznane certyfikaty zgodne z ESOKJ lub DIGCOMP. Rekrutacja prowadzona b\u0119dzie we wszystkich gminach powiat\u00f3w obj\u0119tych projektem w okresie 11/12.2016 r. (I tura) oraz 02/03.2017 r. (II tura) i obejmie wy\u0142\u0105cznie os. o niskich kwalifikacjach i/lub os. 50+ oraz preferowa\u0107 b\u0119dzie os. niepe\u0142nosprawne oraz mieszka\u0144c\u00f3w wsi. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach dydaktycznych udost\u0119pnianych przez partnerskie samorz\u0105dy lub poza gminami partnerskimi - wynajmowanych.", "BENEFICJENT": "WITOLD SZASZKIEWICZ CENTRUM EDUKACYJNE \"IDEA\"", "TYTUL": "Nowe kompetencje - nowe szanse.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "831954.50", "WARTOSC": "978770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 18 mies. wzrost samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 30 os\u00f3b niesamodzielnych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z teren\u00f3w powiatu miasta Wa\u0142brzych, wa\u0142brzyskiego, \u015bwidnickiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z uwagi na sw\u00f3j stan zdrowia lub status materialny, wymagaj\u0105cych wsparcia drugiej osoby w wykonywaniu czynno\u015bci dnia codziennego, poprzez udost\u0119pnienie i upowszechnienie us\u0142ug asystenckich. Do realizacji celu maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania: Dzia\u0142ania weryfikacyjno-diagnostyczne, Realizacja us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, Wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce (dla opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). Dodatkowym pozytywnym efektem zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 wsparcie i odci\u0105\u017cenie dotychczasowych 30 opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, co w za\u0142o\u017ceniu ma im pozwoli\u0107 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej oraz \u017cycia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPEKTRA", "TYTUL": "Asystent INTEGRACJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "831954.50", "WARTOSC": "978770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 18 mies. wzrost samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z teren\u00f3w powiatu miasta Wa\u0142brzych, wa\u0142brzyskiego, \u015bwidnickiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z uwagi na sw\u00f3j stan zdrowia lub status materialny, wymagaj\u0105cych wsparcia drugiej osoby w wykonywaniu czynno\u015bci dnia codziennego, poprzez udost\u0119pnienie i upowszechnienie us\u0142ug asystenckich. Do realizacji celu maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania:Dzia\u0142ania weryfikacyjno-diagnostyczneRealizacja us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105Wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce (dla opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami).Dodatkowym pozytywnym efektem zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 wsparcie i odci\u0105\u017cenie dotychczasowych 30 opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami co w za\u0142o\u017ceniu ma im pozwoli\u0107 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej oraz \u017cycia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INCEPT", "TYTUL": "ASYSTENCI - LOKALNI SUPERBOHATEROWIE. Program wsparcia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodzin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1079260.16", "WARTOSC": "1269717.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest PODNIESIONA ZDOLNO\u015a\u0106 DO ZATRUDNIENIA W\u015aR\u00d3D 60 (36K/24M) OS\u00d3B, w tym OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH, ZAMIESZKUJ\u0104CYCH NA OBSZARZE WOJ. DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO W ROZUMIENIU KC, W WIEKU POWY\u017bEJ 30r. \u017c., KT\u00d3RE S\u0104 BEZROBOTNE, POSZUKUJ\u0104CE PRACY (POZOSTAJ\u0104CE BEZ ZATRUDNIENIA),W TYM ZAREJESTROWANE W POWIATOWYM/MIEJSKIM URZ\u0118DZIE PRACY JAKO BEZROBOTNE POPRZEZ NABYCIE NOWYCH KWALIFIKACJI DO KO\u0143CA I 2018, gdzie: - 60% TO KOBIETY- 90% TO OSOBY BEZROBOTNE, W TYM 50% TO OSOBY D\u0141UGOTRWALE BEZROBOTNE;-10% TO OSOBY BIERNE ZAWODOWO;- 10 % TO OSOBY 50+- 100 % TO OSOBY, KT\u00d3RE ZAMIESZKUJ\u0104 W ROZUMIENIU PRZEPIS\u00d3W KC NA OBSZARZE 11 POWIAT\u00d3W: g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego;- 40 % TO OSOBY O NISKICH KWALIFKACJACH- MIN. 5 % TO OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNE. UP zostaj\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w postaci: -wsparcia doradczo-psychologicznego, w tym IPD, co pomo\u017ce w identyfikacji potrzeb UP, zdiagnozowaniu potrzeb szkoleniowych oraz mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego a tak\u017ce w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej; - szkole\u0144 zawodowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu VCC; szkolenia do wyboru: Opiekun osoby starszej, Administrator sieci komputerowych, Administrator baz danych;-sta\u017cu ,co pozwoli na nabycie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania zawodu; - po\u015brednictwa pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami UP.UP poprzez udzia\u0142 w projekcie nab\u0119d\u0105 nowe kwalifikacje, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 im zdobycie zatrudnienia. Rezultaty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej:- os. 50+ - 33%, - kobiety - 39%, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 30%, - osoby o niskich kwalifikacjach - 38%, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 33%.", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP Z O O", "TYTUL": "Nowe kompetencje - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "987638.46", "WARTOSC": "1161927.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja zawodowej os\u00f3b od 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) Grupa docelowa (GD) to wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze 10 powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego (10 pkt. premiuj\u0105cych), pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - osoby starsze po 50 roku \u017cycia; - kobiety; - osoby niepe\u0142nosprawne (ON); - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne; - osoby o niskich kwalifikacjach. Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich powr\u00f3t na rynek pracy, obejmuj\u0105ce: - poradnictwo zawodowe; - szkolenia zawodowe; - sta\u017ce zawodowe; - zwrot koszt\u00f3w dojazdu do miejsca zatrudnienia - pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zak\u0142adane efekty: Wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 100 UP (60K i 40M) Podniesienie/Nabycie przez 49 UP w (30K i 19M) kwalifikacji zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy Podniesienie/Nabycie przez 100 UP w (60K i 40M) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy Podniesienie mobilno\u015bci geograficznej 40 UP (24K i 16M) w okresie realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "POINT SP. Z O.O.", "TYTUL": "AKTYWNI 30 PLUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1730136.64", "WARTOSC": "2035454.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 120 os. od 30 r. \u017c. (min. 70 K), a w\u015br\u00f3d nich: a) 105 os. bez zatrudnienia (w tym 75 os. bezrobotnych i 30 os. biernych zaw.) w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy, tj. wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr.:- os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.15 os. [8K/7M]),- os. z niepe\u0142nospr. (min. 10 os. [6K/4M]),- os. o niskich kwalifik. (min. 60 os.[35K/25M]) os. d\u0142ugotrwale bezrob. (min.15 os.[9K/6M]), kobiet (\u0142\u0105cznie min.70 os.) b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do gr.w szczeg\u00f3lne syt. na rynku pracy wym. w pkt. a) 100% GD to os. zamieszk. zg. z KC na obszarze WD powiaty: wymienione w pkt. 1.14, w tym min. 50%, tj. 60 os. [35K/25M] zamieszk. miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno gospodarcze z ww. powiat\u00f3w.CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia - w okresie od 01.09.2019 do 31.10.2020 r. - w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b bez pracy (min. 70K) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym a) 105 os.(30 biernych zaw. i 75 bezrobotnych) w szczeg\u00f3lnej syt. na r.pracy (50+, K, os. o niskich kwalifik., OzN, os. d\u0142ugotrw. bezrob.) i b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do ww. gr. w szczeg\u00f3lnej syt. zamieszkuj\u0105cych w woj. dolno\u015bl\u0105skim powiaty: z\u0142otoryjski, wa\u0142brzyski, jaworski, legnicki, dzier\u017coniowski, m.Wa\u0142brzych, kamiennog\u00f3rski, m. Legnica, z\u0105bkowicki, m. Jelenia G\u00f3ra, k\u0142odzki, boles\u0142awiecki, luba\u0144ski, zgorzelecki, \u015bwidnicki w tym min. 50%,tj. 60 os.[35K/25M] zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, poprzez realizacj\u0119 kompleks. indywid. \u015bcie\u017cki aktywiz. opartej na IPD obejmuj\u0105cej wszystkie zidentyfik. jako niezb\u0119dne i adekwatne do potrzeb danej os. formy wsparcia, w\u015br\u00f3d nich m.in.: identyfik. potrzeb + poradnictwo zaw. z IPD, warsztaty aktywnego poszuk. pracy, po\u015brednictwo pracy, szkolenia ICT i zawod., sta\u017ce.G\u0141. REZUL: Zdobycie kwalifikacji zaw. przez min. 30% UP.Zdobycie zatrudnienia przez min.: 42% UP w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy52% UP nienale\u017c\u0105cych do grup w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r.pracy", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZOSCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Praca w zasi\u0119gu r\u0119ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881248.38", "WARTOSC": "1036762.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "PROBLEM, KT\u00d3RY ZOSTANIE ROZWI\u0104ZANY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 PROJEKTU: niska zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ do utrzymania zatrudnienie i poprawy sytuacji na rynku pracy.CEL G\u0141\u00d3WNY: wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia (wyra\u017cona osi\u0105gni\u0119tymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej i zawodowej) u 72 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej osi\u0105gni\u0119ta poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia: identyfikacji potrzeb, po\u015brednictwa pracy, szkole\u0144 zawodowych/ komputerowych/ z umiej\u0119tno\u015bci \u201emi\u0119kkich\u201d i sta\u017cu zawodowego od 01.2020 do 11.2020 prowadz\u0105c\u0105 do podj\u0119cia zatrudnienia/ poprawy sytuacji na rynku pracy przez uczestnik\u00f3w projektu.GRUPA: 72 osoby (44 kobiety/ 28 m\u0119\u017cczyzn) zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu cywilnego)na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w subregionie wa\u0142brzyskim od 30r.\u017c.:pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby z niskimi kwalifikacjami -60 os\u00f3b;reemigranci, imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia, w odniesieniu do miesi\u0105ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.-12 os\u00f3b.Min.50%uvzestnik\u00f3w tj.36os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego) min. jedno miasto ze wskazanych: Dzier\u017coni\u00f3w, K\u0142odzko, Wa\u0142brzych, Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie.DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnieniapo\u015brednictwo pracyszkolenia z umiej\u0119tno\u015bci \u201emi\u0119kkich\u201dszkolenia ICTszkolenia zawodowesta\u017ce zawodoweREZULTATY:nabycie kwalifikacji przez uczestnik\u00f3w projektupoprawa sytuacji na rynku pracypodj\u0119cie pracy/ samozatrudnienia", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzia\u0142anie przepisem na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "878310.99", "WARTOSC": "1033307.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie I 2019 - VI 2020 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 26 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (24 matkom i 2 ojcom) z podregiou wa\u0142brzyskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I 2019 - VI 2020, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 26 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1) poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Ponadto 6 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (10 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionie wa\u0142brzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "873359.20", "WARTOSC": "1027481.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IV 2020 - IX 2021 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 27 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (25 matkom i 2 ojcom) z podregionu wa\u0142brzyskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IV 2020 - IX 2021, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 27 os\u00f3b, w tym:14 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1),13 os\u00f3b powracajacych do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 2).Wsparcie finansowe obejmuje refundacj\u0119 wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie wa\u0142brzyskim (edycja 2)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "877864.52", "WARTOSC": "1032900.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie VI 2018 - XII 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 28 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(26 matkom i 2 ojcom) z podregionu wa\u0142brzyskiego (wg NUTS 3).Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie VI 2018- XII 2019, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 28 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia (w kwocie netto oraz sk\u0142adek ZUS w przypadku os\u00f3b pzostaj\u0105cych bez pracy) niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 6 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie wa\u0142brzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1212219.00", "WARTOSC": "1426140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJ. jest rozw\u00f3j (do 31.08.2018) przedsi\u0119biorczo\u015bci i wsparcie samozatrudnienia min.25os. z GRUPY DOCELOWEJ 30 os. od 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (18K/12M)[20 bezrobotnych (12K/8M) i 10 biernych zawodowo (6K/4M)] znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej syt. na rynku pracy, tj. 6 os. po 50r.\u017c(4K/2M), 18K, 2 os. niepe\u0142nosprawnych(1K/1M), 14 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych(8K/6M) i 8 os. o niskich kwalifikacjach(5K/3M)-mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w woj. dolno\u015bl\u0105skim i powiat\u00f3w o najni\u017cszym wska\u017aniku przedsi\u0119biorczo\u015bci, w tym min.12 os. (7K/5M) zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie. ZAKRES RZECZOWY PROJ. obejmuje: -przeprowadzenie rzetelnej rekrutacji, w toku kt\u00f3rej do udzia\u0142u w proj. wy\u0142onionych zostanie 30UP,wykazuj\u0105cych predyspozycje przedsi\u0119biorcze i w najwi\u0119kszym stopniu zmotywowanych do za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (zad.1); -identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb szkoleniowo-doradczych 30UP oraz realizacj\u0119 szkole\u0144 i doradztwa s\u0142u\u017c\u0105cych zdobyciu przez nich wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia samozatrudnienia (zad.2); -nab\u00f3r wniosk\u00f3w o przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz ich ocen\u0119 (zad.3); -przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w wysoko\u015bci 22 500 z\u0142 dla 25UP (ponad 80%)(zad.4); -wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji dla 25 UP (zad.5). Kompleksowe wsparcie udzielone w ramach ww. zada\u0144 umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w i rezultaty proj. Wymiernym EFEKTEM PROJ. b\u0119dzie podj\u0119cie samozatrudnienia przez 25UP i stworzenie \u2013 dzi\u0119ki wsparciu EFS \u2013 min.25 nowych miejsc pracy, co w d\u0142u\u017cszej perspektywie wp\u0142ynie na popraw\u0119 sytuacji spo\u0142eczno-gospodarczej w ww. powiatach, w tym na obszarach wiejskich woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Proj. b\u0119dzie realizowany w partnerstwie CDK Ewa Perli\u0144ska i DGC Dorota Piechowiak w okresie od 01.09.2016 do 31.07.2018", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "\u201eSTART W PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 \u2013 WSPARCIE SAMOZATRUDNIENIA OS\u00d3B DEFAWORYZOWANYCH NA RYNKU PRACY W WOJEW\u00d3DZTWIE DOLNO\u015aL\u0104SKIM\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1671021.88", "WARTOSC": "1965908.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno \u2013zawodowa 45 os\u00f3b (27K,18M) zagro\u017conych.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z powiat\u00f3w wskazanych w punkcie 1.14 od 01.01.2020\u201330.09.2021.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugiakty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonow. wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza ,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bcie\u017cka wsparcia- opracowana na wz\u00f3r kontraktu socjalnego).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach proj. obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy,a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wyklucz.spo\u0142.W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadana:Aktywna integracja o charakt. spo\u0142 - Poradnictwo psychologiczne - indywidualne konsultacje z psychologiemAktywna integracja o charakt. spo\u0142 -Poradnictwo prawne - indywiudualne konsultacje z prawnikiemAktywna integracja o charakt. spo\u0142 - Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych - wsparcie grupoweAktywna integracja o charakt. zaw - poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracyAktywna integracja o charakt. spo\u0142 - indywiudulane wsparcie coachaAktywna integracja o charakt. zaw Kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji, kompetencji zaw lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracyAktywna integracja o charakt. zaw- Sta\u017ce zawAktywna integracja o charakt. zaw - Refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracyAktywna integracja o charakt. zaw - Zatrudnienie subsydiowane", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u201eRAZEM\u201d", "TYTUL": "Zacznij od zaraz - Nowa szansa na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1052614.50", "WARTOSC": "1238370.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji i kompetencji w zakresie umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych i j\u0119zyka angielskiego zako\u0144czonych certyfikatem zewn\u0119trznym 300 os\u00f3b (210K,90M) powy\u017cej 25 r.\u017c o niskich kwalifikacjach (pracuj\u0105 i/ lub zamieszkuj\u0105cych woj dolno\u015bl\u0105skie, wy\u0142\u0105cznie powiaty: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzkie, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki) do 12.2017.Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich. Szkolenia zapewniane w ramach projektu, ko\u0144cz\u0105 si\u0119 walidacj\u0105 (programem formalnej oceny) i certyfikacj\u0105 kompetencji. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane braki w kompetencjach zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 komputera, wykorzystaniem Internetu oraz znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego w\u015br\u00f3d os o niskich kwalifikacjach i starszych z woj. dolno\u015bl\u0105skiego.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane braki mieszka\u0144c\u00f3w w/w powiat\u00f3w w zakresie umiej\u0119tno\u015bci ICT oraz pos\u0142ugiwania si\u0119 j. angielskim.Proponowane szkolenia:1.Z zakresu umiej\u0119tno\u015bci ICT poziom A. Zako\u0144czone egazminem VCC \u2013 100 os\u00f3b2.Z zakresu j\u0119zyka angielskiego poziom A1 lub A2 - zako\u0144czone jest Egzamiem z j\u0119zyka obcego VCC \u2013 300 os\u00f3bW RAMACH PROJEKTU ZAK\u0141ADA SI\u0118 OSI\u0104GNI\u0118CIE NAST\u0118PUJACYCH WSKA\u0179NIK\u00d3W1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO-L. os\u00f3b w wieku 25+, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -270 os\u00f3b (189 K, 81M)-L os\u00f3b w wieku 50 +, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -135os\u00f3b (95K, 40M)-L. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -270 os\u00f3b (189 K, 81M)2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU-Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -300 os\u00f3b (210K,90M)-Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -150 os\u00f3b (105K,45M)-Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 300 os\u00f3b (210K,90M)Okres realizacji: 01.11.2016-31.12.2017", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe Mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "999060.00", "WARTOSC": "1175364.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania dotycz\u0105ce wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej 52 kobiet (K) bezrobotnych \u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi (5) oraz 8K biernych zawodowo, \u0142\u0105cznie 60K 30+ w tym: 5 o niskich kwalifikacjach, 5K 50+, 1 niepe\u0142nosprawna z powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, z\u0105bkowickiego (w tym 17K z obszar\u00f3w wiejskich): 1.Diagnozowanie indywidualnej sytuacji K i pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy (po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, zaj\u0119cia aktywizacyjne): analiza sytuacji zawodowej K oraz zaplanowanie \u015bcie\u017cki kariery w formie IPD: okre\u015blenie rodzaju i zakresu narz\u0119dzi niezb\u0119dnych do aktywizacji zawodowej. Planowane jest zastosowanie bada\u0144 psychologicznych szczeg\u00f3lnie w przypadkach zaplanowania kariery zawodowej w obszarze us\u0142ug opieku\u0144czych. Efektem ww. wsparcia b\u0119dzie skierowanie pa\u0144 do zatrudnienia lub zdefiniowanie kolejnych krok\u00f3w, prowadz\u0105cych do jego podj\u0119cia. Wsparcie skierowane do 60K. 2.Podnoszenie/zmiana kwalifikacji zawodowych oraz ich lepsze dopasowanie do potrzeb rynku pracy: przeszkolenie K bez zatrudnienia i uzyskanie przez nich nowych kwalifikacji zapewniaj\u0105cych zwi\u0119kszenie szans na reaktywacj\u0119 zawodow\u0105. Wsparcie skierowane do 60K. 3. Pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego: (1)organizacja p\u0142atnych sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w na konkretnych stanowiskach pracy, wg programu zgodnego z wymaganymi kwalifikacjami oraz potrzebami pracodawc\u00f3w. Pracodawcy b\u0119d\u0105 zaanga\u017cowani w sporz\u0105dzanie program\u00f3w sta\u017cy. Wsparcie skierowane do 32K; (2) wsparcie zatrudnienia u pracodawcy (subsydiowane zatrudnienie)-pomoc de minimis. Wsparcie skierowane do 8K. Efekty: podj\u0119cie zatrudnienia przez 42K w okresie do 4 tygodni od opuszczenia projektu, w tym podj\u0119cie zatrudnienia na min. 3 m-ce przez 26K w okresie do 3 m-cy po opuszczeniu projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Kobieta aktywna na rynku pracy to JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1017396.14", "WARTOSC": "1196936.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca 12/2017 r. szans na zatrudnienie 60 os. (12 K, 48 M) w wieku 30 lat i powy\u017cej, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych (zgodnie z KC) w woj. dolno\u015bl\u0105skim w powiatach: lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, w tym min. 24 os. (40%) na obszarach wiejskich. Zakres wsparcia ustalony zgodnie ze zdiagnozowanymi na etapie planowania projektu potrzebami Uczestnik\u00f3w/czek i skoncentrowany na opracowaniu indywidualnych program\u00f3w aktywizacji zawodowej, rozwoju umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poruszania si\u0119 na rynku pracy, wyposa\u017ceniu uczestnik\u00f3w/czek w nowe kwalifikacje w \u201ezielonych zawodach\" zgodne z potrzebami lokalnego rynku pracy oraz w do\u015bwiadczenie zawodowe w tym zakresie. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w/czek skorzysta obowi\u0105zkowo z opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (60 os.), a nast\u0119pnie, adekwatnie do ustale\u0144 w IPD, z min. dw\u00f3ch form wsparcia: \u2022 poradnictwa zawodowego (20 os.) lub po\u015brednictwa pracy (40 os.), \u2022 szkole\u0144 zawodowych (60 os.) \u201eAudytor efektywno\u015bci energetycznej\" /\u201eInstalator OZE\", zako\u0144czonych zewn. egz. akredytowanymi odpowiednio przez Naczeln\u0105 Organizacj\u0119 Techniczn\u0105/ Urz\u0105d Dozoru Technicznego, \u2022 trzymiesi\u0119cznych sta\u017cy (60 os.), \u2022 finansowego wsparcia zawodowej mobilno\u015bci geograficznej (3 os.) Realizacja ww. dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w projektu, zwi\u0119kszaj\u0105c szanse uczestnik\u00f3w na podj\u0119cie zatrudnienia. Kluczowym czynnikiem jest kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia i wykorzystanie r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy oraz budowa i umacnianie motywacji uczestnik\u00f3w, pobudzanie ich aktywnej postawy na rynku pracy i zwi\u0119kszanie wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \u2022 dla 50+ 33%, \u2022 dla kobiet 39%, \u2022 dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%, \u2022 dla os. o niskich kwalifikacjach 38% \u2022 dla niepe\u0142nosprawnych 33%.", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 AKADEMIA BIZNESU SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zielony zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "831411.03", "WARTOSC": "978130.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Proj\"Wbrew przeciwno\u015bciom-aktywni na rynku pracy\" realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Dolno\u015bl\u0105skich Pracodawc\u00f3w (DPL) i Fundacji Wa\u0142brzych 2000 (FW2000-P) w okresie 1.07.16-31.12.17. Przedmiotem proj jest aktywizacja zaw os od 30 r.\u017c., kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt na rynku pracy(50+, K, ON, d\u0142ugotrwale bezrobotni, os o niskich kwalifikacjach), mieszka\u0144c\u00f3w wg Kc 10 pow D\u015al (ziemskich: wa\u0142brzyski, jeleniog\u00f3rski, legnicki i dzier\u017coniowski, jaworski, k\u0142odzki, luba\u0144ski, lw\u00f3wecki, z\u0142otoryjski, z\u0105bkowicki), w kt\u00f3rych bezrobocie przekracza 150% stopy bezrobocia w woj. dolno\u015bl. W proj 1.przeprowadzona zostanie identyfikacja potrzeb os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia przez zastosowanie IPD, diagnozowanie potrzeb szkoleniowych oraz mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw w regionie 2.kompleksowe i ind po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zaw 3.nauka aktywnego poszukiwania pracy-warsztaty i konsultacje ind 4.nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji zaw przez wys jako\u015bci szkolenia 5.nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zaw oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu poprzez sta\u017ce i praktyki 6.subsydiowanie 3-mies zatrudnienia i refundacj\u0119 wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanowiska pracy 7.udzielenie 4 grant\u00f3w na utworzenie stanowisk telepracy. Odbiorcami jest 50os w tym: conajmniej 34K, 20ON, 10os 50+, 20os z wykszta\u0142ceniem na poz do ISCED3 w\u0142\u0105cznie, 10 os d\u0142ugotrwale bezrobotnych - przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce 1 os mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do kilku ww.kategorii. W proj osi\u0105gni\u0119ta zostanie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: 4os 50+, 14K, 3 os d\u0142ugotrwale bezrobotne, 8 os o niskich kwalifikacjach, 7 ON. Wszystkie os, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 projekt zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na zatrudnienie. Realizacja proj b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu do\u015bwiadczenia proj, kompetencji i wiedzy w zakresie zatrudnienia oraz potencja\u0142u DP i FW2000. O efektywno\u015bci proj zadecyduje wsp\u00f3\u0142praca z pracodawcami i zaplanowanie dzia\u0142a\u0144 odpowiednio do ich potrzeb zg\u0142aszanych na etapie przygotowywa\u0144.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SCY PRACODAWCY", "TYTUL": "Wbrew przeciwno\u015bciom-aktywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "921060.00", "WARTOSC": "1083600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest nieposiadanie kompetencji cyfrowych w stopniu umo\u017cliwiaj\u0105cym swobodne poruszanie si\u0119 w obszarze TIK. Powy\u017csze w stosunku do przyj\u0119tej grupy docelowej zostanie rozwi\u0105zane poprzez zapewnienie wzrostu kompetencji cyfrowych oraz nabycie kwalifikacji w zakresie TIK u min. 80% z 420 os\u00f3b doros\u0142ych (252K,168M), pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w powiatach wo\u0142owskim, legnickim ziemskim, g\u00f3rowskim, wa\u0142brzyskim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, z\u0105bkowickim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, jaworskim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, z\u0142otoryjskim, wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kursie komputerowym, realizowanym wed\u0142ug ramy kompetencji informatycznych i informacyjnych Digital Competence Framework, na poziomie podstawowym A, kt\u00f3ry zako\u0144czy si\u0119 organizacj\u0105 egzaminu certyfikuj\u0105cego DIGCOMP, w okresie od 01.01.2017 do 31.01.2018 roku.Projekt obejmie wsparciem grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105c\u0105 420 os\u00f3b doros\u0142ych (252K,168M), pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w powiatach wo\u0142owskim, legnickim ziemskim, g\u00f3rowskim, wa\u0142brzyskim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, z\u0105bkowickim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, jaworskim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, z\u0142otoryjskim, wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego.Organizowane wsparcie dla uczestnik\u00f3w dotyczy\u0107 b\u0119dzie kursu komputerowego \u2013 poziom A wed\u0142ug ramy kompetencji informatycznych i informacyjnych Digital Competence Framework.Kluczowym efektem jaki zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie podniesienie kompetencji cyfrowych, potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu DIGCOMP przez co najmniej 80% uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "NESTOR GROUP BARTOSZ BERKOWSKI", "TYTUL": "Moc cyfrowych kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "900327.48", "WARTOSC": "1059208.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie TIK przez 160 uczestnik\u00f3w oraz z j.angielskiego przez 168 uczestnik\u00f3w w wieku 18 i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach i/lub powy\u017cej 50 r.\u017c z wybranych powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie do 31.01.2018. Wska\u017anik rezultatu dla celu g\u0142\u00f3wnego zosta\u0142 okre\u015blony na poziomie 80%, co oznacza, \u017ce min. 80% uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem podniesie swoje kompetencje kluczowe i otrzyma certyfikat. Rekrutacja b\u0119dzie prowadzona na terenie wybranych powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Uczestnicy b\u0119d\u0105 przydzielani do grup o odpowiednim poziomie na podstawie wynik\u00f3w testu diagnostycznego okre\u015blaj\u0105cego ich umiej\u0119tno\u015bci bazowe (j\u0119zykowe lub TIK w zale\u017cno\u015bci od wybranego kursu) oraz rozmowy z lektorem/trenerem. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kursu w dw\u00f3ch edycjach.Na tej podstawie utworzonych zostanie po 8 grup dla kursu ECDL oraz oraz 7 grup dla j. angielskiego w ka\u017cdej edycji kursu.Grupy j\u0119zykowe liczy\u0142y b\u0119d\u0105 po 12 os\u00f3b. Grupy TIK liczy\u0142y b\u0119d\u0105 po 10 os\u00f3b. Po zako\u0144czeniu kursu ka\u017cdy uczestnik przyst\u0105pi do egzaminu zewn\u0119trznego ECDL (kurs ICT) lub TGLS (j.angielski). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej z woj. dolno\u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podniesieniem, uzupe\u0142nieniem i potwierdzeniem umiej\u0119tno\u015bci z zakresu ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych. W ramach projektu b\u0119dzie prowadzona kampania promocyjna informuj\u0105ca o projekcie oraz zach\u0119caj\u0105ca uczestnik\u00f3w do udzia\u0142u. Z uwagi na charakter grupy docelowej dzia\u0142ania rekrutacyjne i promocyjne b\u0119d\u0105 prowadzone za pomoc\u0105 nowoczesnych \u015brodk\u00f3w przekazu tj. poprzez Internet jak i metodami tradycyjnymi tj. poprzez bezpo\u015brednie spotkania. Wszystkie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez zaplanowanie dzia\u0142a\u0144 rekrutacyjnych i promocyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych r\u00f3wno\u015bciow\u0105 komunikacj\u0119 oraz zapewnienie warunk\u00f3w do korzystania z kursu przez osoby o zr\u00f3\u017cnicowanych potrzebach.", "BENEFICJENT": "POZNA\u0143SKIE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO ZBIGNIEW POSZYLER", "TYTUL": "Akademia kompetencji - kursy informatyczne i j\u0119zykowe dla os\u00f3b doros\u0142ych z woj. dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "840759.22", "WARTOSC": "989128.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiot projektu:wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy.Zakres rzeczowy projektu:w okresie 02.2017 \u2013 11.2017 zostanie zrealizowane kompleksowe wsparcie:*Diagnoza potrzeb \u2013opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania *Po\u015brednictwo pracy *Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy*Szkolenia zawodowe w zakresie bran\u017c, gdzie wyst\u0119puj\u0105 \u201ezielone zawody\u201dzako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym VCC*Sta\u017ce zawodowe w zakresie bran\u017c, gdzie wyst\u0119puj\u0105 \u201ezielone zawody\u201d.Grupa docelowa projektu:60 os\u00f3b bezrobotnych i biernych od 30r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych woj. dolno\u015bl\u0105skie, powiaty: g\u00f3rowski, lw\u00f3weckiego, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, z\u0105bkowicki znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.:kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, 50+, d\u0142ugotrwale bezrobotne, z niskimi kwalifikacjami,w tym osoby zamieszkuj\u0105ce tereny wiejskie.Efekt projektu:po opuszczeniu programu:*kwalifikacje uzyska min.:30% os\u00f3b bezrobotnych(w tym d\u0142ugotrwale bezrobotni),40% d\u0142ugotrwale bezrobotnych,76% biernych zawodowo,16%os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; *prac\u0119 podejmie min.: 69% os\u00f3b bezrobotnych(w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne),63%d\u0142ugotrwale bezrobotnych,41% biernych zawodowo,58%os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; *efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min.: 33% 50+, 39% kobiet,30% d\u0142ugotrwale bezrobotnych,38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach[poziom wykszta\u0142cenia ISCED3 w\u0142\u0105cznie], 33% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Spos\u00f3b osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w/rezultat\u00f3w:*diagnoza potrzeb i opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika IPD,*wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy,*sta\u0142e wsparcie w poszukiwaniu pracy,*nabycie kwalifikacji zawodowych,*nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zielone \u015bwiat\u0142o dla bezrobotnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-18", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "873352.63", "WARTOSC": "1027473.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji z j. angielskiego przez 192 uczestnik\u00f3w oraz j. niemieckiego przez 192 uczestnik\u00f3w w wieku 18 i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach i/lub powy\u017cej 50 r.\u017c, pochodz\u0105cych z wybranych powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego do 18.04.2018. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w (309 kobiet i 75 m\u0119\u017cczyzn) we\u017amie udzia\u0142 w 180 h kursu zako\u0144czonego zewn\u0119trznym egzaminem. Wska\u017anik rezultatu dla celu g\u0142\u00f3wnego zosta\u0142 okre\u015blony na poziomie 80%, co oznacza, \u017ce min. 80% uczestnik\u00f3w zwi\u0119kszy swoje kwalifikacje i otrzyma mi\u0119dzynarodowy certyfikat. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wybranego celu osi priorytetowej, gdy\u017c kompetencje i kwalifikacje, kt\u00f3re nab\u0119d\u0105 uczestnicy niniejszego projektu s\u0105 adekwatne do wymaga\u0144 rynku pracy. Kompetencje z j\u0119zyk\u00f3w obcych zaliczane s\u0105 do jednej z o\u015bmiu kompetencji kluczowych (zgodnie z zaleceniem PE z dn.18.12.2006 w sprawie kompetencji kluczowych w procesie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie) jakie powinny nabywa\u0107 osoby doros\u0142e aby rozwija\u0107 koncepcj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa i gospodarki opartej na wiedzy. Znajomo\u015b\u0107 j. angielskiego lub niemieckiego jest kluczowa dla pracodawc\u00f3w w woj. dolno\u015bl\u0105skim i stanowi podstawowy wym\u00f3g w procesie rekrutacji. Osoby, kt\u00f3re nie spe\u0142niaj\u0105 tego wymogu maj\u0105 mniejsze szanse na zatrudnienie. Cz\u0119sto s\u0105 to osoby z grup defaworyzowanych na rynku pracy. Skierowanie niniejszego projektu do takich os\u00f3b jest zatem odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany problem. Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w przyczyni si\u0119 wi\u0119c do osi\u0105gni\u0119cia celu priorytetu, a tak\u017ce celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142ania jakim jest zwi\u0119kszenie kompetencji os\u00f3b doros\u0142ych w szczeg\u00f3lno\u015bci pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "HUMAN POWER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "J\u0119zyki obce przepustk\u0105 do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "693712.18", "WARTOSC": "823104.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki", "OPIS": "Projekt pn. \"Kszta\u0142cenie ustawiczne senior\u00f3w\" ma na celu rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, aktywizacj\u0119 intelektualn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 Senior\u00f3w, pobudzenie ich aktywno\u015bci edukacyjnej i kulturalnej, poszerzenie wiedzy zar\u00f3wno og\u00f3lnej jak i specjalistycznej, przy wykorzystaniu potencja\u0142u intelektualnego i spo\u0142ecznego senior\u00f3w poprzez dzia\u0142ania popularyzuj\u0105ce nauk\u0119 poprzez cykl wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w skierowanych do senior\u00f3w, w tym s\u0142uchaczy UTW.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W NYSIE", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie ustawiczne senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "846780.82", "WARTOSC": "996212.73", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie j.angielskiego przez 192 uczestnik\u00f3w oraz j.niemieckiego przez 192 uczestnik\u00f3w w wieku 18 i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach i/lub powy\u017cej 50 r.\u017c z woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie do 31.01.2018. Wska\u017anik rezultatu dla celu g\u0142\u00f3wnego zosta\u0142 okre\u015blony na poziomie 80%, co oznacza, \u017ce minimum 80% uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem podniesie swoje kompetencje kluczowe i otrzyma mi\u0119dzynarodowy certyfikat. Rekrutacja b\u0119dzie prowadzona na terenie wyodr\u0119bnionych powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczestnik\u00f3w pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich. Uczestnicyb\u0119d\u0105 przydzielani do grup o odpowiednim poziomie na podstawie wynik\u00f3w testu wst\u0119pnego okre\u015blaj\u0105cego ich umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowe bazowe. Na tej podstawie utworzonych zostanie 8 grup dla j. angielskiego oraz 8 grup dla j.niemieckiego w ka\u017cdej edycji kursu. Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty 180 godz. kursem j. obcego. Po zako\u0144czeniu kursu ka\u017cdy przyst\u0105pi do egzaminu zewn\u0119trznego WiDaF (j.niemiecki) lub TOEIC (j.angielski). Kurs b\u0119dzie realizowany od 01.11.2016 do 31.01.2018. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby wy\u0142\u0105cznie powy\u017cej 18 r.\u017c o niskich kwalifikacjach i/lub powy\u017cej 50 r.\u017c zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j\u0119zyka angielskiego b\u0105d\u017c niemieckiego z wybranych powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego. W ramach projektu b\u0119dzie prowadzona kampania promocyjna informuj\u0105ca o projekcie i zach\u0119caj\u0105ca uczestnik\u00f3w do udzia\u0142u. Z uwagi na charakter grupy docelowej dzia\u0142ania rekrutacyjne i promocyjne b\u0119d\u0105 prowadzone za pomoc\u0105 nowoczesnych \u015brodk\u00f3w przekazu tj. poprzez Internet jak i metodami tradycyjnymi tj. poprzez bezpo\u015brednie spotkania. Wszystkie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez zaplanowanie dzia\u0142a\u0144 rekrutacyjnych i promocyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych r\u00f3wno\u015bciow\u0105 komunikacj\u0119 oraz zapewnienie warunk\u00f3w do korzystania z kursu przez osoby o zr\u00f3\u017cnicowanych potrzebach.", "BENEFICJENT": "ADVANCE EWELINA PODZIOMEK", "TYTUL": "Akademia j\u0119zyk\u00f3w obcych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849953.25", "WARTOSC": "999945.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przyczyn\u0105 realizacji projektu jest niski poziom kompetencji cyfrowych wybranych grup mieszka\u0144c\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego, stanowi\u0105cy o ich wykluczeniu cyfrowym. Tymczasem dynamiczny rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, w kt\u00f3rym informacja staje si\u0119 towarem traktowanym jako szczeg\u00f3lne dobro niematerialne, jest intensywnie wykorzystywana w \u017cyciu ekonom., spo\u0142., kulturalnym czy politycznym oraz rozw\u00f3j us\u0142ug zwi\u0105zanych z 3P wymaga od ka\u017cdego sprawno\u015bci w pos\u0142ugiwaniu si\u0119 TIK.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie wykluczenia cyfrowego w grupie os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50r.\u017c. \u2013 nabycie kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP w terminie 1.1.2017-31.1.2018 przez minimum 90% uczestnik\u00f3w projektu (UP) przez szkolenia komputerowe z certyfikatem ECDL Profile. B\u0119dzie nimi 300 os\u00f3b, w tym 160K i 140M, w wieku powy\u017cej 50r.\u017c., kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 nabycia kompetencji komputerowych na poziomie A+B (wg ramy DIGCOMP) i potwierdzenia ich certyfikatem ECDL Profile, poniewa\u017c nie posiadaj\u0105 takich umiej\u0119tno\u015bci komputerowych, zam. w woj. dolno\u015bl\u0105skim (WD) w powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim, z\u0105bkowickim. Minimum 60% UP b\u0119dzie mie\u0107 niskie kwalifikacje i minimum 60% UP b\u0119dzie mie\u0107 m. zam. na terenach wiejskich. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mie\u0107 ON oraz osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia.Cel projektu oraz zak\u0142adane wska\u017aniki produktu i rezultatu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez realizacj\u0119 25 szkole\u0144 komputerowych w wymiarze 150 godz. ka\u017cde zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to - liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej/ w wieku 50 lat i wi\u0119cej/ os\u00f3b o niskich kwalifikacjach/zam. na terenach wiejskich:-obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 300/300/180/180;-kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 270/270/162/162.", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT SZKOLE\u0143 INNOVUM\" D.DIDIUK I M.WASILEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a e-umiej\u0119tno\u015bci, poznaj nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "773879.90", "WARTOSC": "910446.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min. 34% os.z GD i zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d min.22% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na obszarach wiejskich z terenu powiat\u00f3w:jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego, luba\u0144skiego, lw\u00f3wieckiego, z\u0142otoryjskiego, g\u00f3rowskiego, legnickiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego oraz wo\u0142owskiego.dzi\u0119ki kompleksow. wsparciu w postaci us\u0142ug aktywnej integracji w proj.w okr.01.IX.2017- 31.VIII.2018.Cele szczeg.:1. Nabyte kwalifikacje zawod.przez min.22% os.z GD, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach zawod.w proj.w okr.do ko\u0144ca X.2018,2. Zdobycie oraz utrzymanie zatrudnienia/samozatrudnieniaw\u015br\u00f3d min.30%os. z GD w okr. do 4 tyg.po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez ka\u017cdego UP.Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi 80os.(48K i 32 M)-s\u0105 to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej z terenu woj.dolno\u015bl\u0105skiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie spe\u0142niaj\u0105ce definicj\u0119 osoby zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w wy\u017cej wymienionych.Dzia\u0142ania przewidziane w projkecieBLOK I. Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w Uczestnik\u00f3w ProjektuBLOK II. M\u00f3j warsztat umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych - coaching grupowy (10 os./gr x 24h /gr; 8 gr.+ coaching induwidualny (80 os. x 10h/os)BLOK IV. M\u00f3j trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych (20 os.niepe\u0142nosprawnych x 10 godz./os.)BLOK V. Moje kwalifikacje - szkolenia zawodowe dla 60 os.BLOK VI. Praktyka czyni mistrza - sta\u017ce zawodowe dla uczestnik\u00f3w projektu (31 UP x 3 mies.sta\u017cu i 11 UP x 4 mies.sta\u017cu )REFUNDACJA KOSZT\u00d3W OPIEKI NAD DZIECKIEM DO LAT 7 LUB NAD OSOB\u0104 ZALE\u017bN\u0104 (8 os. x max.6 mies.)", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Daj sobie szans\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "830882.18", "WARTOSC": "977508.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt \u201eDolno\u015bl\u0105ska Akademia Umiej\u0119tno\u015bci TIK-A-N\u201d realiz. w okr. 01.02.2017\u201331.01.2018 stanowi odp. na zdiagnozowan\u0105 syt.probl. tj. niewystarcz. poziom umiej\u0119tn. cyfr. oraz znaj. j.obcych (ang. i niem.) w\u015br\u00f3d os. doros\u0142ych o niskich kwalifik. i os. po 50r\u017c., zar\u00f3wno bezrob., jak i prac., poch. z 12 pow. woj.dolno\u015bl\u0105skiego, w kt\u00f3rych st.bezrobocia przekracza 150% st.bezrobocia w woj. (wg.GUS za 2014) tj. lw\u00f3weckiego, jaworskiego, z\u0142otoryjskiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 500os. (300K, 200M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej o nisk. kwalif. (250os.) i os. starszych (250os.) z pow.: lw\u00f3wecki, jaworski, z\u0142otoryjski, wa\u0142brzyski ziemski, wo\u0142owski, g\u00f3rowski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, z\u0105bkowicki, w tym 250os. zatrudn. (150K, 100M) oraz 250os. bezrobotnych (150K, 100M). Ponadto, min.60% gr. docelowej tj. min.300os. (180K, 120M) b\u0119d\u0105 stanowili mieszk. wsi. Celem projektu jest wzrost kompet. klucz. uczestn. proj. poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w w zakr. TIK oraz j.ang. i niem. 250 ucz. we\u017amie udzia\u0142 w kursie j.obc. (ang-154os.; niem-96os.), prowadz. do uzysk. kompet. zg. z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (ESOKJ), realizowanym i rozliczanym stawkami jednostk. zg. Za\u0142.1 do Wytycznych w obsz. edukacji i ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 certyfik. zewn. TELC/TOEIC lub r\u00f3wnowa\u017cny- min.80% uczestn. tj. min.200os. (120K, 80M) uzyska certyfikat TELC/TOEIC lub r\u00f3wnowa\u017cny potw. osi\u0105gn. kompetencji j\u0119z. na danym poz. bieg\u0142o\u015bci j\u0119z. zg. z ESOKJ. Ponadto 250 ucz. we\u017amie udzia\u0142 w szk. komp., prowadz\u0105cym do uzysk. kompetencji informat. spe\u0142niaj\u0105cych standardy okre\u015bl. w Za\u0142.2 do Wytycznych w obsz. edukacji we wszystkich obsz. i ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 cert. zewn. ECDL DIGCOMP 16/lub r\u00f3wnowa\u017cny \u2013 np. ECCC - min.80% ucz. tj. min.200os.(120K, 80M) uzyska cert. zewn. potw. nabycie komp. cyfrowych", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Akademia Umiej\u0119tno\u015bci TIK-A-N", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "803911.98", "WARTOSC": "945778.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak lub niewystarczaj\u0105ce kompetencje w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka obcego i/lub ICT os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach lub po 50 r. \u017cycia (w tym zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich, kobiet i ON),niski udzia\u0142 ww. grup w kszta\u0142ceniu ustawicznym.CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest wyposa\u017cenie do ko\u0144ca 01/2018 min. 309 os\u00f3b (238 K, 71 M) spo\u015br\u00f3d obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu 368 os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej (o niskich kwalifikacjach lub powy\u017cej 50 r. \u017cycia), pracuj\u0105cych/ ucz\u0105cych si\u0119/ zamieszka\u0142ych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na terenie powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w woj. dolno\u015bl\u0105skim (wed\u0142ug danych GUS za 2014 r.), w potwierdzone zewn\u0119trznym certyfikatem kwalifikacje w zakresie ICT i/lub j\u0119zyka obcego.Cel projektu, a przez to niwelacja problem\u00f3w, osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki organizacji i przeprowadzeniu kurs\u00f3w j\u0119zyka obcego (angielskiego lub niemieckiego) i kurs\u00f3w komputerowych oraz zewn\u0119trznych egzamin\u00f3w potwierdzaj\u0105cych kompetencje w tym zakresie.Grupa docelowa to 368 os. (284K, 84M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119/ pracuj\u0105cych/ zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim [dalej: WD] (powiaty, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w WD wg. danych GUS za 2014 r.: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, z\u0105bkowicki - KRYT. PREM. 2), deklaruj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 nabywania, uzupe\u0142niania i potwierdzania umiej\u0119tno\u015bci z ICT i/lub j\u0119zyka obcego, w tym:195 os. po 50+323 os. o niskich kwalifikacjach27 ON306 os. z obsz. wiejskich (60% GD - KRYT. PREM. 1)284 K337 os. 25+.REZULTATY:L-ba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013 286 (223K, 63 M);L-ba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013 165 (131K, 34M;L-ba os. o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013 274 (210K, 64M).", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 AKADEMIA BIZNESU SP. K", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Akademia Umiej\u0119tno\u015bci J\u0119zykowych i Komputerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-14", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "802326.90", "WARTOSC": "943914.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Problemem, kt\u00f3remu Wn. chce wyj\u015b\u0107 na przeciw jest problem zagro\u017cenia wykluczeniem cyfrowym i niewystarczaj\u0105ce wykorz. TIK przez spo\u0142., kt\u00f3ry w szczeg. dotyka os. po 50 r.\u017c. oraz os. o niskich kwalif., tj.os. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i posiadaj\u0105ce najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacjiCel g\u0142.: nabycie kompetencji w zakresie znajomo\u015bci TIK na pe\u0142nym poziomie A lub B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP przez min. 75% z 320os.doros\u0142ych (192k/128m), w tym os. powy\u017cej 50 r. z., os. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105ce, bezrobotne i bierne zaw., mieszka\u0144c\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego (pow.legnicki ziemski, wa\u0142brzyski ziemski, g\u00f3rowski, z\u0142otoryjski, k\u0142odzki,wo\u0142owski,lw\u00f3wecki,jaworski,jeleniog\u00f3rski z.,luba\u0144ski,dzier\u017coniowski,z\u0105bkowicki), dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szk. z obszaru IT zako\u0144czonych programem formalnej walidacji i certyfikacji mi\u0119dzy 1.1 a 14.6.2018Pr. obejmie wsparciem 320os.doros\u0142ych pow. 18r.\u017c., zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnosz., uzupe\u0142. i potwierdz. um. z zakresu ICT z terenu woj. dolno\u015bl.(pow. legnicki ziemski, wa\u0142brzyski ziemski, g\u00f3rowski, z\u0142otoryjski, k\u0142odzki), z czego 60% to kobiety, min. 75%to os.pow.50r.\u017c., min.50% to os. o niskich kwalif., a min. 60% os. zamieszkuj. tereny wiejskie.90%UP to os. powy\u017cej 25 r. \u017c.Zadania w pr.:Szkolenia i kursy, egzaminy, certyfikacja na poziomie podstawowym dla 240 os.Szkolenia i kursy, egzaminy, certyfikacja na poziomie \u015brednio zaawansowanym dla 80 os.G\u0142. rezultaty:L.os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu pr.216(130K)L.os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y komp. po op. pr.180(108K)L.os.doros\u0142ych, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y komp. po op. pr. 240(144K)L.os.o niskich kwalifik., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po op. pr 120(72K)Min.75%UP podniesie kompetencje cyfr. o 1 pe\u0142en poziom/Pr. uwzgl\u0119dnia zasad\u0119 r\u00f3wnych szans K i M i jest skier. w szczeg. do os. nieaktywnych zaw. i bezrobotnyc", "BENEFICJENT": "LEON EDUKATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TIK na tak! Szkolenia komputerowe dla doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "682762.50", "WARTOSC": "803250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu, zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 31.01.2018r. jest podniesienie kompetencji TIK wg \u201eStandardu wymaga\u0144 dla komp. cyfr. realizowanych w ramach Dz.10.3\u201d potwierdzone pozytywnym wynikiem zewn. egzamiu VCC przez min.60% z 300 (60%K) uczestnik\u00f3w projektu [UP], os\u00f3b doros\u0142ych kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz. Kodeksu Cyw. wy\u0142\u0105cznie na obszarze POWIAT\u00d3W OBJ\u0118TYCH PROJEKTEM (POP): dzier\u017coniowskiego (P1), k\u0142odzkiego (P2), wa\u0142brzyskiego ziem. (P3), z\u0105bkowickiego (P4), wo\u0142owskiego (P5), g\u00f3rowskiego (P6), jaworskiego (P7), jeleniog\u00f3rskiego ziem.(P8), legnickiego ziem.(P9), z\u0142otoryjskiego (P10), w szczeg. os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji, w tym os\u00f3b starszych i/lub o niskich kwalifikacjach, z czego min. 60% UP to mieszk. obszar\u00f3w wiejskich POP.PRODUKTY:Obj\u0119cie wsparciem wg \u201e Standardu wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych realizowanych w ramach Dzia\u0142ania 10.3\u201d min:200 os. o niskich kwalifikacjach100 os. w wieku 50+REZULTAT:uzyskanie certyfikatu potw. kompet. cyfrowe zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w za\u0142. 2 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3wEFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020 \u2013 przez min. 60%UPZADANIA:ZAD. 1 przeprowadzenie 30 edycji szkole\u0144 (min. 80h/szkolenie) dla 300 UP (\u015brednio 10 os/grupa), kt\u00f3rzy zgodnie ze stand. wypracowanym w ramach projektu DIGCOMP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach pi\u0119ciu zident. obszar\u00f3w: INFORMACJA, KOMUNIKACJA, TWORZENIE TRE\u015aCI, BEZPIECZE\u0143STWO oraz ROZWI\u0104ZYWANIE PROBLEM\u00d3W.ZAD. 2: Formalna ocena i certyfikacja kompet. osi\u0105gni\u0119tych przez UP, kt\u00f3re to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 poprzez przeprowadzenie zewn. egzamin\u00f3w przeprowadzonych zgodnie zestandradami VCC. Egzamin b\u0119dzie sprawdza\u0142 wiedz\u0119 z zakresu wszystkich 5 obszar\u00f3w uj\u0119tych w programie szkolenia na poziomie min. A.OKRES REALIZACJI: 01/01/2017 - 31/01/2018.", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "DOLNO\u015aL\u0104SKA AKADEMIA E-KOMPETENCJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "377992.87", "WARTOSC": "444697.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wsparcie szkoleniowe dla os doros\u0142ych, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, posiadaj\u0105cych szczeg\u00f3lne potrzeby w dost\u0119pie doedukacji, tj. os\u00f3b 50+ oraz/lub z niskimi kwalifik. (wykszt. maks. ponadgimnazjalne) w postaci certyfikowanych kurs\u00f3w komputer. ECDL. Celem proj. jest nabycie przez teosoby kompetencji pos\u0142ugiwania si\u0119 TIK, niezb\u0119dnych w dost\u0119pie do zatrudnienia, a tym samym zniwelowanie luki kompet. w przedm. zakresie oraz zmniejszenie zjawiskawyklucz. cyfrowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b najbardziej na nie nara\u017conych. Wsparcie przyczyni si\u0119 do zmniej. dysproporcji poziomu zatrudnienia w tych powiatach Regionu Wa\u0142brz., wkt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bez. woj. (GUS 2015), tj, w powiecie ziemskim wa\u0142brzyskim, k\u0142odzkim, z\u0105bkowickim oraz dzier\u017coniowskim.Uczestnikami proj. b\u0119d\u0105 wi\u0119c wy\u0142\u0105cznie osoby, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozum. przepis\u00f3w KC na obszarze pow. dzier\u017c, k\u0142odz, wa\u0142brz. ziem. oraz z\u0105bkowic.Pierwsze\u0144stwo w dost\u0119pie do wsparcia b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety.Zakres rzeczowy:Projekt zak\u0142ada wsparcie dla uczestnik\u00f3w proj. (UP) w postaci dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w certyfik. szkole\u0144 komputerowych, kt\u00f3rych celem jest wyposa\u017cenie UP w niezbednekompetencje o charakterze podst. i przekrojowym w zakresie u\u017cyt. TIK:-Kurs komp. ECDL e-CITIZEN-Kurs komp. ECDL BASEWsparcie prowadzi\u0107 b\u0119dzie do nabycia kompetencji okre\u015bl. dla Europejskiego Cert. Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych ECDL e-CITIZEN oraz BASE, kt\u00f3re s\u0105 zgodne ze standardemcyfrowym.Efekty wsparcia: zniwelowanie luki kompet. UP poprzez wzrost umiej\u0119tnosci obs\u0142ugi TIK, w\u0142aczenie cyfr. os\u00f3b zagro\u017c. wykl. w obszarze TIK, zmniejszenie poczucia strachuprzed funkcjon. na r. pracy zdomin. przez nowoczesne technologie, a tym samym zwi\u0119kszenie szans na zatrudn. lub utrzymanie zatrudn. w zmieniaj\u0105cej si\u0119 rzeczyw. popytupracy, zwi\u0119kszenie kompet. UP w zakresie wykorz. TIK niezb\u0119dnych dla zatrudnienia oraz na rzecz usprawnienia pracy i dost\u0119pu do us\u0142ug i informacji.", "BENEFICJENT": "WWS DANIEL WIJAS", "TYTUL": "OK - O\u015brodek Kompetencji Cyfrowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "309220.73", "WARTOSC": "363789.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie I 2017\u2013I 2018r.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na pojawiaj\u0105cy si\u0119 problem zw.z brakiem kompetencji lingwistycznych, szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnejsytuacji na r.pracy.Zadania projektu skoncentrowane s\u0105 na likwidowaniu barier zwi\u0105zanych z brakiem wiedzy i motywacji, poprzez podniesienie kompetencji j\u0119zykowych, os\u00f3bwykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j.obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, co przyczyni si\u0119 do ich pe\u0142nejintegracji spo\u0142ecznej ,umo\u017cliwi dalsz\u0105 realizacj\u0119 i rozw\u00f3j osobisty.Przedmiotem proj.s\u0105 szkolenia j\u0119zykowe, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, niezb\u0119dnych na r.pracy, w zakresie j.ang. i niem.Grupa docelowa- 150 os.(100K i 50M) powy\u017cej 30 r.\u017c, zamieszka\u0142ych w powiatach D\u015a: dzier\u017coniowski, z\u0105bkowicki, k\u0142odzki, w tym: 90 os\u00f3b o niskichkwalifikacjach, 60 os\u00f3b w wieku 50+ i min.60% (90 os.)zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich, min.8 ONZadania projektu obejmuj\u0105 szkolenia:1. Szk. j.angielski \u2013 5 grup na poz.A1 (120h szkol./gr.)2. Szk. j.angielski \u2013 3 grupy na poz.A1-A2 (240h szkol./gr)3. Szk. j.angielski \u2013 2 grupy na poz.A2 (120h szkol./gr.)4. Szk. j.niemiecki \u2013 3 grupy na poz.A1 (120h szkol./gr.)5. Szk. j.niemiecki \u2013 2 grupy na poz.A1-A2 (240h szkol./gr.)Szkolenia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w powiatach: dzier\u017coniowski, z\u0105bkowicki, k\u0142odzki, co do zasady 2 x w tygodniu po 4 godz. lekcyjne.Wszyscy UP, w celu weryfikacji nabycia kompetencji, przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego z j\u0119zyka angielskiego/niemieckiego, prowadz\u0105cego do uzyskaniacertyfikatu TELC potwierdzaj\u0105cego poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (A1 dla zadania 1,4 w/w i A2dla zadania 2,3,5 w/w).W Wyniku dzia\u0142a\u0144 projektu min. 39 UP uzyska kompetencje j\u0119zykowe potwierdzone certyfikatem TELC po opuszczeniu programu (min.25% UP):- j. angielski poz.A1 \u2013 min. 13UP- j.angielski poz.A2 \u2013 min. 13 UP- j. niemiecki poz.A1 \u2013 min. 8 UP- j. niemiecki poz.A2 \u2013 min. 5 UP.", "BENEFICJENT": "AST CONSULTING ALDONA SIKORA-TYMA", "TYTUL": "Europejska Akademia J\u0119zykowa - j\u0119zyk angielski i niemiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "309525.24", "WARTOSC": "364147.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie I 2017\u2013IV 2018r.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na pojawiaj\u0105cy si\u0119 problem zw.z brakiem kompetencji lingwistycznych, szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r.pacy.Zadania projektu skoncentrowane s\u0105 na likwidowaniu barier zwi\u0105zanych z brakiem wiedzy i motywacji, poprzez podniesienie kompetencji j\u0119zykowych, os\u00f3b wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119kompetencyjn\u0105 w zakresie j.obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, co przyczyni si\u0119 do ich pe\u0142nej integracji spo\u0142ecznej ,umo\u017cliwi dalsz\u0105 realizacj\u0119 irozw\u00f3j osobisty.Przedmiotem projektu s\u0105 szkolenia j\u0119zykowe, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, niezb\u0119dnych na r.pracy, w zakresie j.ang. i niem.Grupa docelowa- 150 os.(100K i 50M) powy\u017cej 30 r.\u017c, zamieszka\u0142ych w powiatach D\u015a: dzier\u017coniowski, z\u0105bkowicki, k\u0142odzki, w tym: 90 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 60 os\u00f3b w wieku50+ i min.60% (90 os.)zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich, min.8 ONZadania projektu obejmuj\u0105 szkolenia:1. Szk. j.angielski \u2013 5 grup na poz.A1 (120h szkol./gr.)2. Szk. j.angielski \u2013 3 grupy na poz.A1-A2 (240h szkol./gr)3. Szk. j.angielski \u2013 2 grupy na poz.A2 (120h szkol./gr.)4. Szk. j.niemiecki \u2013 3 grupy na poz.A1 (120h szkol./gr.)5. Szk. j.niemiecki \u2013 2 grupy na poz.A1-A2 (240h szkol./gr.)Szkolenia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w powiatach: dzier\u017coniowski, z\u0105bkowicki, k\u0142odzki, co do zasady 2 x w tygodniu po 4 godz. lekcyjne.Wszyscy UP, w celu weryfikacji nabycia kompetencji, przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego z j\u0119zyka angielskiego/niemieckiego, prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu TELCpotwierdzaj\u0105cego poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (A1 dla zadania 1,4 w/w i A2 dla zadania 2,3,5 w/w).W Wyniku dzia\u0142a\u0144 projektu min. 39 UP uzyska kompetencje j\u0119zykowe potwierdzone certyfikatem TELC po opuszczeniu programu, w tym:- j. angielski poz.A1 \u2013 min. 13UP- j.angielski poz.A2 \u2013 min. 13 UP- j. niemiecki poz.A1 \u2013 min. 8 UP- j. niemiecki poz.A2 \u2013 min. 5 UP.", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski i niemiecki - nowe horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-18", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "724500.13", "WARTOSC": "852353.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel proj. to podniesienie kwalifikacji j\u0119z przez min.80% w\u015br\u00f3d 421 os. (221K/200M) uczestnik\u00f3w proj. o niskich kwalifikacjach w wieku 18 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zam. (zgodnie z przepisami KC) na obszarze powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego woj. dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 18.04.2018. W ramach projektu wszyscy uczestnicy przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn TELC lub r\u00f3wn. z j\u0119z. angielskiego (pe\u0142ny poziom A). Zak\u0142adamy, \u017ce 80% z nich zda egzamin, a tym samym otrzyma certyfikat. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu - 176K, 160M, 336 O Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu - 152K, 142M, 294 O. Wsparciem w ramach proj. zostanie obj\u0119tych 421 os. (221K i 200M) doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w szczeg. os. pozost. w niekorzystnej sytuacji wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji o niskich kwalif. (wykszt. do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie); w tym:- 52 os. (27K i 25M) w wieku 18-24 lata;-369 os. (192K i 177M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej;-200 os. (104 K i 96M) pozostaj\u0105ce bez zatr.;-48 os. niepe\u0142nospr. (23K i 25M);-60 os. (31K i 29M) powy\u017cej 50 roku \u017cycia; -273 os. (143K i 130M) z teren\u00f3w wiejskich pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zam. w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze ww.powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego z w\u0142asnej inicjatywy zaint. zdobyciem, podn. lub uzup. umiej. i komp. j\u0119z. Zadania: 1. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 420 os\u00f3b w tym 220 kobiet(K) i 200 M\u0119\u017cczyzn(M) 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2, potwierdzenie zdobytych umiej\u0119tno\u015bci zew egzaminem TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnymna poz", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla pocz\u0105tkuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "720368.96", "WARTOSC": "847492.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: stanowi realizacja autorskiego programu wsparcia os\u00f3b w wieku 30+, pozostaj\u0105cych bez pracy i zamieszkuj\u0105cych 12 powiat\u00f3w o najwy\u017cszej stopie bezrobocia na Dolnym \u015al\u0105sku, w ich trwa\u0142ej aktywizacji zawodowej.ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU: to szeroki zestaw form wsparcia, indywidualnie dobieranych dla ka\u017cdej osoby:\u2022 wywiad i opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD)\u2022 poradnictwo zawodowe i psychologiczne\u2022 po\u015brednictwo pracy\u2022 kursy/szkolenia zawodowe (\u201ezielone zawody\u201d)\u2022 sta\u017ce u pracodawc\u00f3w\u2022 wsparcie na rzecz mobilno\u015bci geograficznej. ODBIORCY PROJEKTU: to 64 osoby (32 K i 32 M), bezrobotne/BEZ (32 osoby) i bierne zawodowo/BIER (32 osoby), maj\u0105ce najwi\u0119ksze trudno\u015bci z wej\u015bciem/powrotem na dolno\u015bl\u0105ski rynek pracy. W\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w jest: \u2022 12 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (DBEZ)\u2022 34 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (NK)\u2022 6 os\u00f3b w wieku 50+\u2022 6 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON). \u2022 6 K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup40% uczestnik\u00f3w projektu to mieszka\u0144cy wsi. EFEKT PROJEKTU: dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie uczestnicy podejm\u0105 zatrudnienie lub rozpoczn\u0105 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: \u2022 23 BEZ, w tym 8 DBEZ\u2022 14 BIER\u2022 4 ON i zwi\u0119ksz\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 na rynku pracy dzi\u0119ki uzyskaniu kwalifikacji:\u2022 10 BEZ, w tym 5 DBEZ\u2022 25 BIER\u2022 2 ON. OSI\u0104GNI\u0118CIE CEL\u00d3W/REZULTAT\u00d3W PROJEKTU: zapewnione zostanie w okresie realizacji projektu poprzez umo\u017cliwienie:a. zdefiniowania i wyznaczenia w IPD \u015bcie\u017cki realizacji celu zawodowego u 64 os\u00f3bb. wsparcie we wchodzeniu na rynek pracy oraz wzmocnienie motywacji w dzia\u0142aniach aktywizacyjnych min. 45 os\u00f3bc. podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania zatrudnienia i indywidualny dob\u00f3r ofert pracy dla 64 os\u00f3bd. umo\u017cliwienie min. 58 osobom nabycia kwalifikacji, odpowiadaj\u0105cych potrzebom regionalnego rynku, w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w i zdania egzamin\u00f3we. nabycie przez 28 os\u00f3b umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w zawodzie dzi\u0119ki sta\u017com f. wsparcie mobilno\u015bci geograficznej 7 os\u00f3b na rzecz pracy poza miejscem sta\u0142ego zamieszkania.", "BENEFICJENT": "SENSE CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "AKTYWIZACJA NA ZIELONO \u2013 program aktywizacji zawodowej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c. w powiatach wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego o najwy\u017cszym bezrobociu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "723161.38", "WARTOSC": "850778.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel proj. to podniesienie kwalifikacji j\u0119zykowych przez min.80% w\u015br\u00f3d 420 os. (220K/200M) uczestnik\u00f3w proj. o niskich kwalifikacjach w wieku 18 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zam. (zgodnie z przepisami KC) na obszarze powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego woj. dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.01.2017 do 31.12.2017W ramach projektu wszyscy uczestnicy przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego TGLS - j. ang. poziom A2. Zak\u0142adamy, \u017ce 80% z nich zda egzamin.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 176K, 160M, 336os.Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 159K, 144M, 303os.Wsparciem w ramach proj. zostanie obj\u0119tych 420 os. (220K i 200M) doros\u0142ych w szczeg. os. pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji o niskich kwalif. (wykszt. do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie); w tym:- 42 os. (22K i 20M) w wieku 18-24 lata;-378 os. (198K i 180M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej;-252 os. (132 K i 120M) pozostaj\u0105ce bez zatr.;-48 os. niepe\u0142nospr. (23K i 25M);-45 os. (20K i 25M) powy\u017cej 50 roku \u017cycia; -273 os. (143K i 130M) z teren\u00f3w wiejskich pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze ww. powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych zdobyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nieniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych.Uczestnicy zada\u0144 to 420 os\u00f3b w tym 220 kobiet i 200 m\u0119\u017cczyzn. Zadania:Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1,Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2,Zewn\u0119trzny egzaminem TELC na poziomie A2 (potwierdzenie zdobytych umiej\u0119tno\u015bci).", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI PODATKOWO-KSI\u0118GOWE BEATA KOBUS", "TYTUL": "Akademia Poligloty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "845439.75", "WARTOSC": "994635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesiony poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia u 23 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,w wieku od 30 roku \u017cycia z obszaru powiat\u00f3w: lw\u00f3weckiego,z\u0142otoryjskiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemsk.,luba\u0144skiego i legnickiego ziemsk.oraz za\u0142o\u017cenie 23 przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu udzielonemu w ramach projektu (wsparcie w postaci: szkole\u0144 i doradztwa,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomostowego) w okresie IX.2016-II.2018. Gr.docelow\u0105 proj.stanowi 28 os.(11 M i 17K)-s\u0105 to w wieku od 30 r.\u017c.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy-kobiety, os.niepe\u0142nosprawne, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os.o niskich kwalifikacjach zamieszka\u0142e na terenie woj.dolno\u015blaskiego. Uczestnikami projektu s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze powiat\u00f3w: lw\u00f3weckiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego i legnickiego ziemskiego.-100% GD stanowi\u0105 os.bezrobotne i bierne zawodowo -min.10% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.niepe\u0142nosprawne-min.40% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.zamieszkuj\u0105ce tereny wiejskie-min.60% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 Kobiety -min. 40% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.o niskich kwalifikacjach min. 10% GD to os.d\u0142ugotrwale bezrobotneZakres rzeczowy projektu-zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane:-Diagnoza predyspozycji kandydat\u00f3w do proj.w zakresie prowadz.dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-Wsparcie szkoleniowo-doradcze przygotowuj\u0105ce do za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-Wsparcia finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci-Wsparcie pomostowe (finansowe i niefinansowe)Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane przez Wnioskodawc\u0119 problemy gr.docelowej.Efekty realizacji proj.b\u0119d\u0105 odzwierciedlone osi\u0105gni\u0119tymi wska\u017anikami:-27 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-23 osoby,kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u00d3J POMYS\u0141 NA SAMOZATRUDNIENIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "710057.95", "WARTOSC": "835362.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem niemieckim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min. 80% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 397 (204K, 193M) ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na terenie pow. wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.11.2016 do 31.01.2018. Grupa docelowa: 397 os. (204K/193M) ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze ww. powiat\u00f3w w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142c.do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), doros\u0142ych w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka niemieckiego oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji. Zadania: Kurs j\u0119zyka niemieckiego (poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 396 os. (203K/193M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz. wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka niemieckiego (poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 396 os.(203K/193M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 318 (164K/154M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 32 (15K/17M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 270 (140K/130M) Wszyscy uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn. TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego. Certyfikat potwierdzaj\u0105cy pozytywne zaliczenie egzaminu otrzyma 80% uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a kwalifikacje z j\u0119zyka niemieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "709216.45", "WARTOSC": "834372.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celprojektu: Wzmocnieniepotencja\u0142uzawodowegowobszarzekwalifikacjij\u0119zykowychpoprzeznabycieumiej\u0119tno\u015bcipos\u0142ugiwaniasi\u0119j\u0119zykiemniemieckim nape\u0142nympoziomiebieg\u0142o\u015bcij\u0119zykowejAwgskaliESOKJ,potwiELCerdzonychuzyskaniembezstronnegocertyfikatuTGLSprzezmin.80%os\u00f3bspo\u015br\u00f3d396 (203K/193M)ucz\u0105cychsi\u0119,pracuj\u0105cychlubzamieszkuj\u0105cychnatereniepow.wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiegoziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiegoziemskiegoorazz\u0105bkowickiegowoj. dolno\u015bl\u0105skiegowwieku18latiwi\u0119cejoniskichkwalifikacjachwterminieod01.01.2017do31.12.2017.Grupadocelowa: 396os.(203K/193M)ucz\u0105cychsi\u0119,pracuj\u0105cychlubzamieszkuj\u0105cychwrozumieniuprzepis\u00f3wKodeksuCywilnegonaobszarzeww. powiat\u00f3wwwieku18latiwi\u0119cejoniskichkwalifikacjach(zwykszta\u0142c.doISCED3w\u0142\u0105cznie),doros\u0142ychwszczeg\u00f3lno\u015bcios\u00f3bpozostaj\u0105cychwniekorzystnej sytuacji,wykazuj\u0105cychnajwi\u0119ksz\u0105luk\u0119kompetencyjn\u0105wzakresieznajomo\u015bcij\u0119zykaniemieckiegoorazposiadaj\u0105cychnajwi\u0119kszepotrzebywdost\u0119piedo edukacji.Zadania:Kursj\u0119zykaniemieckiego(poziomA1wgskaliESOKJ)dla396os.(203K/193M)zako\u0144czonyegz.wewn\u0119trznymKursj\u0119zykaniemieckiego(poziomA2wgskaliESOKJ)dla396os.(203K/193M)zako\u0144czonycertyfikuj\u0105cymegz.zewn\u0119trznymTG\u0142\u00f3wnewska\u017aniki:Liczbaos\u00f3boniskichkwalifikacjach,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjelubnaby\u0142ykompetencjepoopuszczeniuprogramu-317(163K/154M)Liczbaos\u00f3bwwieku50latiwi\u0119cej,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjelubnaby\u0142ykompetencjepoopuszczeniuprogramu-32(15K/17M)Liczbaos\u00f3bwwieku25latiwi\u0119cej,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjelubnaby\u0142ykompetencjepoopuszczeniuprogramu-269(139K/130M)Wszyscyuczestnicyprojektuprzyst\u0105pi\u0105doegzaminuzewn\u0119trznegoTELCzj\u0119z.niemieckiego.Przyj\u0119li\u015bmy,\u017cecertyfikatpotwierdzaj\u0105cypozytywnezaliczenie egzaminuotrzyma80%zuczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WALL STREET BROKERS TOMASZ MARZEC", "TYTUL": "Akademia j\u0119zyka niemieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "690120.10", "WARTOSC": "811906.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: obj\u0119cie uczestn. proj. instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105cymi indywidualiz. wsparcia oraz pomocy w zakr. okre\u015bl. \u015bcie\u017cki zawod., a tak\u017ce instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105cymi zdobyciu przez nich do\u015bw. zawod. wymaganego przez dolno\u015bl\u0105skich pracod. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU: a) ident. potrzeb os\u00f3b pozostaj. bez zatrudn., w tym m.in. poprzez zastosowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania, diagnozowanie potrzeb szkoleniowych oraz mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego w regionie, b) kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalif. i kompet. wspieranej os. lub poradnictwo zawod. w zakr. planowania rozwoju kariery zawod., c) nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez sta\u017ce zawodowe. ODBIORCY PROJEKTU (GD): min. 70 os. z obszaru wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie). EFEKT PROJEKTU: liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: min. 15% z 70 uczestnik\u00f3w proj., w tym ok. 9 os. bezrobotnych (5K/4M), ok. 2 os. d\u0142ugotrwale bezrob. (1K/1M), ok. 3 os. bierne zawod. (2K/1M), ok. 1 ON.; Odsetek uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy podj\u0119li prac\u0119 w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa) w\u015br\u00f3d: os. d\u0142ugotrwale bezrob.- min. 30%, ON-min.33%, os. o niskich kwalif. (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)-min.38%, K-min.39%. SPOS\u00d3B OSI\u0104GNI\u0118CIA CELI/REZULTAT\u00d3W PROJ.: realiz. kompleksowego progr. aktywiz. zawod. zgod. ze zidentyfik. predysozycj. osobow. i zawod., dostos. Do potrzeb region. rynku pracy i pracodawc\u00f3w w woj. dolno\u015bl. dzia\u0142. w bran\u017cy technol. inform.-komunik. (ICT).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI, INNOWACJI I WDRA\u017bANIA NOWOCZESNYCH TECHNOLOGII", "TYTUL": "KOMPAS K@RIERY - kompleksowy program aktywizacji zawodowej w bran\u017cy technologii informacyjno-komunikacyjnych w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1585663.49", "WARTOSC": "1865486.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2020 - II 2022 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 50 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (48 matkom i 2 ojcom) z podregion\u00f3w: wa\u0142brzyskiego, wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2020 - II 2022, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: O\u015brodek Wspierania Innowacyjnych Biznes\u00f3w Sp. z o.o. i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 50 os\u00f3b, w tym:26 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1),24 os\u00f3b powracajacych do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 2).Wsparcie finansowe obejmuje refundacj\u0119 wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 20 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 21 os\u00f3b (20 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA INNOWACYJNYCH BIZNES\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionach wa\u0142brzyskim, wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw (edycja 3)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1392309.58", "WARTOSC": "1638011.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego i M. Wroc\u0142aw.Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- wsparcie coacha;- szkolenia kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 60 UP (min. 36K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 140 UP (min. 84K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 60 UP w (min. 36K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 120 UP w (min. 72K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczno-zawodowa w Subregionie wroc\u0142awskim, wa\u0142brzyskim i M.Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1360146.74", "WARTOSC": "1600172.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost szans na integracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 140 (min. 84K) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c. w tym min. 28 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego i M. Wroc\u0142aw w okresie od 01.06.2020 do 31.05.2022 roku.Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi\u0105 osoby w wieku pow. 18 r.\u017c., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne oraz bierne zawodowo, wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej, zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w K.C. na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego oraz M. Wroc\u0142aw.Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie indywidualne i kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- wsparcie coacha;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- szkolenia z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 60 UP (min. 36K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 140 UP (min. 84K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 60 UP w (min. 36K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 120 UP w (min. 72K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Profesjonalna integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "808726.49", "WARTOSC": "951442.93", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno \u2013zawodowa 28 (15K, 13M)os\u00f3b zagro\u017conych.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z teren\u00f3w wymienionych w pkt 1.14 od 01.10.2019\u201331.03.2021.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonow. wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bcie\u017cka reintegracji,opracowana na wz\u00f3r kontraktu socjalnego).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach proj.obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bcido samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy,a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wyklucz.spo\u0142.W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadana:Aktywna integracja o charakterze spo\u0142 - Poradnictwo psychologiczne - indywidualne konsultacje z psychologiem Aktywna integracja o charakterze spo\u0142 Poradnictwo prawne - indywiudualne konsultacje z prawnikiemAktywna integracja o charakterze spo\u0142- Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych - wsparcie grupoweAktywna integracja o charakterze zaw Gra symulacyjna ,,Krok w przysz\u0142o\u015b\u0107\"Aktywna integracja o charakterze spo\u0142 - indywiudulane wsparcie coacha Aktywna integracja o charakterze zaw Kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji, kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy Aktywna integracja o charakterze zaw- Sta\u017ce zawodoweAktywna integracja o charakterze zaw Refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy Aktywna integracja o charakterze zaw - Zatrudnienie subsydiowane", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u201eRAZEM\u201d", "TYTUL": "Osi\u0105gaj nowe cele!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "547587.00", "WARTOSC": "644220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji j\u0119z. u min.90% w\u015br\u00f3d 288os.(218K/70M) doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego (powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego) - kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 zgodnie z KC, o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie maksymalnie ponadgimnazjalne - ISCED 3), w wieku 18 i wi\u0119cej, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podnoszeniem kwalifikacji, do poziomu A, co u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 po rynku pracy. Proj. zak\u0142ada przeprowadzenie kurs\u00f3w j\u0119z. angielskiego zako\u0144czonych egz. wew. a nast\u0119pnie zewn\u0119trznym TELC lub innym r\u00f3wnorz\u0119dnym na poziomie A2 z zakresu j\u0119z.angielskiego dla 288os.(218K/70M) z terenu w/w powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego. Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany problem niskich i nie wystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych (w szczeg\u00f3lno\u015bci j. angielskiego) w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w odniesieniu do wyzwa\u0144 rynku pracy. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os. o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie do ISCED3 w\u0142\u0105cznie) w wieku 18 i wi\u0119cej, w tym 60% os. z teren\u00f3w wiejskich, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017c\u0105 ch\u0119\u0107 uczestnictwa w zaj\u0119ciach. Wszystkie os. przyst\u0105pi\u0105 do kursu j. angielskiego na poz. A1 (60h lekcyjnych) a nast\u0119pnie do A2 (60h lekcyjnych) po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych przyst\u0105pi\u0105 do bezstronnego egz. zewn. Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 od 01.12.2016 do 31.01.2018r. w 4 edycjach po 6gr. po 12os. poprzedzonych rekrutacj\u0105. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu kurs na poziomie A1 i A2 uko\u0144czy oraz zaliczy egzamin zewn. A2 90% uczestnik\u00f3w (259 os.). Egzamin jest zgodny z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego na poziomie pe\u0142nym \u201eA\u201d. Rezultatem proj.b\u0119dzie nabycie kompetencji j\u0119z. przez 259os.(196K/63M) na poz. A.", "BENEFICJENT": "\u015aWIAT J\u0118ZYK\u00d3W - SZKO\u0141A J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH - SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MA\u0141GORZATA \u0141UCZAK KRZYSZTOF G\u00d3RCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Kompetencje z j\u0119zyka angielskiego sposobem na wsp\u00f3\u0142czesny rynek pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "493425.00", "WARTOSC": "580500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt powsta\u0142 w odpowiedzi na zdiagnozowan\u0105 potrzeb\u0119 kszta\u0142cenia os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej w zakresie kompetencji cyfrowych na terenie powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w zwi\u0105zku z wyst\u0119puj\u0105cym problemem braku / niskich umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi komputera i poziomu kompetencji cyfrowych, szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: pracuj\u0105cych, bezrobotnych, biernych zawodowo.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wy\u017cszy - uzyskany do ko\u0144ca I 2018 - poziom kompetencji kluczowych w zakresie TIK, u 288 os\u00f3b (158 K i 130 M) - pracuj\u0105cych, bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, o niskich kwalifikacjach, w wieku 25 lat i wi\u0119cej (w tym minimum 72 osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia), poprzez obj\u0119cie ich szkoleniami TIK ko\u0144cz\u0105cymi si\u0119 potwierdzeniem nabytych kompetencji uznanymi certyfikatami ECCC.Zaplanowali\u015bmy nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: szkolenia TIK prowadz\u0105ce do uzyskania kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC w wymiarze 90h na osob\u0119 w grupach 12 osobowych w IV edycjach dla 288 os\u00f3b.W projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: minimum 202 osoby w wieku powy\u017cej 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje kluczowe w zakresie TIK potwierdzone zewn\u0119trzym certyfikatem.Okres realizacji projektu zaplanowano od I 2017 do ko\u0144ca I 2018 r.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "TIK tak - na kompetencje cyfrowe przychodzi czas!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494034.45", "WARTOSC": "581217.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 216 (116 K, 100 M) doros\u0142ych os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach.Projektem obejmuje osoby b\u0119d\u0105ce w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w zakresie ICT, zamieszkuj\u0105ce powiaty: g\u00f3rowski, wo\u0142owski, lw\u00f3wecki, jaworski,jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki. Powiaty te cechuj\u0105 si\u0119 stop\u0105 bezrobociaprzekraczaj\u0105c\u0105 150% stopy bezrobocia dla woj. dolno\u015bl\u0105skiego (GUS za 2014 r). Co najmniej 60% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z obszar\u00f3w wiejskich w/w powiat\u00f3w.Projekt zak\u0142ada w okresie 2017r. realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 komputerowych, dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci grupy docelowej. Kurs jest prowadzony od podstaw przezdo\u015bwiadczonych trener\u00f3w i obejmuje w sym zakresie zdobycie 21 kompetencji w ramach 5 obszar\u00f3wDigital Competence Framework (obszary:Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w).\"ECDL BASE - poziom podstawowy\" obejmuje 101 godzin dydaktycznych z obszaru 4 modu\u0142\u00f3w zagadnie\u0144 tematycznych, z kt\u00f3rych zdawane s\u0105 egzaminy. S\u0105 to:ECDL B1 - Podstawy pracy z komputerem,ECDL B2 - Podstawy pracy w sieci,ECDL B3 - Przetwarzanie tekst\u00f3w,ECDL B4 - Arkusze kalkulacyjne.Szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym i wydaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez min. 70% uczestnik\u00f3w projektu kompetencji w zakresiepos\u0142ugiwania si\u0119 technologiami komunikacyjnymi na poziomie podstawowym.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HANDLOWA WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Kompetencje komputerowe szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "448647.00", "WARTOSC": "527820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Podwy\u017cszenie/nabycie oraz dostosowanie kompetencji i kwalifikacji do potrzeb rynku u 116 UP (81K,35M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c. z WD poprzez szkolenia z j\u0119z. ang. zako\u0144czone procesem certyfikacji i kompetencji do 31.01.2018 r.Kluczowe rezultaty to: liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -70 os (49 K);liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -58 os (40 K); liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -81 os(57K).GD stanowi 192 os. w wieku18lat i wi\u0119cej mieszcz\u0105ce si\u0119 w grupach: -os.o niskich kwalifikacjach; -os.,kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 r.\u017c.. 60% UP to mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie os., kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz. KC pow.: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jelenig\u00f3rski ziem., luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziem., dzier\u017conowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, z\u0105bkowicki.Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia w zakresie j\u0119z.obcych, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce warunki: s\u0105 realizowane i rozliczna stawkami jednostkowymi zg. z zakresem okre\u015blonym w Standardzie wymaga\u0144 dla kompetencji j\u0119zykowych realizowanych w ramach Dzia\u0142ania 10.3 oraz ko\u0144cz\u0105 si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez UP okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego) W ramach projektu zosta\u0142y przewidziane szkolenia dla 16 grup 12-os. z j\u0119z. ang. na 2 poziomach kompetencji j\u0119zyk.: podstawowym-A oraz samodzielno\u015bci-B,kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 si\u0119 programem formalnej oceny i certyfikacji kompetencji osi\u0105gni\u0119tych przez UP. Szkolenia j\u0119zykowe b\u0119d\u0105 trwa\u0142y 180h dyd. dla ka\u017cdej z grup. W wyniku realizacji projektu co najmniej 60% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem osi\u0105gnie pe\u0142en poziom kompetencji j\u0119zykowy zgod. z ESOKJ (A,B).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR \"KURSOR\"", "TYTUL": "Bli\u017cej Europy - kompetencje j\u0119zykowe mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-14", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "419731.74", "WARTOSC": "493802.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny problem jaki zostanie rozwi\u0105zany poprzez realizacj\u0119 projektu dotyczy niskiego poziomu kompetencji j\u0119zykowych w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3ry zostanie zminimalizowany poprzez realizacj\u0119 celu g\u0142\u00f3wnego tj. Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji z j\u0119zyka angielskiego u min.80% spo\u015br\u00f3d 264 (172K,92M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim, z\u0105bkowickim (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego), poprzez udzia\u0142 w kursie j\u0119zyka angielskiego zako\u0144czonym egzaminem zewn\u0119trznym w standardzie TOEIC Bridge na poziomie A2 w skali ESOKJ w terminie 01.04.2017-14.06.2018. Projekt obejmie 264(172K,92M) niepracuj\u0105ce i pracuj\u0105ce os. doros\u0142e o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142e w powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim, z\u0105bkowickim (kryterium premiuj\u0105ce nr 2), zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego, chc\u0105ce podnie\u015b\u0107 kluczowe kompetencje o charakterze podstawowym i przekrojowym w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych tj. j\u0119zyka ang. na pe\u0142nym poziomie A, wg Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego.W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 obj\u0119tych stawk\u0105 jednostkow\u0105 stanowi\u0105cych organizacj\u0119 kursu j\u0119zyka angielskiego poziom A2 (2 Modu\u0142y po 60h ka\u017cdy-1h to 45 min.lekcyjnych)dla 264 os.(250 os.pe\u0142nosprawnych i 14 os.niepe\u0142nosprawne)w 22 gr.(12 os./gr.),2 razy w tyg.,2,5h/dzien.,5h/tyg.,3 m-ce/modu\u0142,6 m-cy/poziom A2.Efektem dzia\u0142a\u0144 projektowych b\u0119dzie uzyskanie certyfikatu TOEIC Bridge przez min.80% UP potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje poprzez zdany egzamin zewn\u0119trzny na poziomie A2 w certyfikacji TOEIC Bridge wg Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego.", "BENEFICJENT": "COMMA PIOTR UJMA", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "411534.13", "WARTOSC": "484157.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt DOLNO\u015aL\u0104SKA AKADEMIA J\u0118ZYKOWA odpowiada na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w zakresie szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego. Jako\u015b\u0107 szkole\u0144 gwarantuje zar\u00f3wno wieloletnie do\u015bwiadczenie firmy Euro-Forum na regionalnym rynku szkoleniowym, jak te\u017c jej potencja\u0142 w zakresie projekt\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego.CELEM projektu jest wzmocnienie i dostosowanie do potrzeb dolno\u015bl\u0105skiego rynku pracy kompetencji w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego 240 uczestnik\u00f3w/czek projektu, b\u0119d\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, ucz\u0105cych si\u0119/zamieszkuj\u0105cych i/lub pracuj\u0105cych w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, wy\u0142\u0105cznie w powiatach, gdzie stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, tj. w wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim oraz z\u0105bkowickim.KLUCZOWE REZULTATY zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105 wzmocnienia kompetencji j\u0119zykowych 240 os\u00f3b i potwierdzenia kwalifikacji j\u0119zykowych mi\u0119dzynarodowym egzaminem TELC przez min. 70% uczestnik\u00f3w projektu do 31.01.2018 r.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w i regionalnego rynku pracy.GRUPA DOCELOWA to 240 os\u00f3b (144 kobiet, 96 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (max ISCED3), w tym min. 60% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich, min. 10% osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i min. 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 kluczowe kompetencje o charakterze podstawowym w zakresie j\u0119zyka angielskiego. Projekt uwzgl\u0119dnia tak\u017ce trudniejsz\u0105 sytuacj\u0119 kobiet na rynku pracy.DZIA\u0141ANIA obejmuj\u0105 realizowane w oparciu o diagnoz\u0119 wysokiej jako\u015bci szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1, A2 w 20 grupach, po\u0142\u0105czone z wewn\u0119trzn\u0105 weryfikacj\u0105 kompetencji, prowadz\u0105ce do potwierdzenia kwalifikacji na egzaminie TELC.", "BENEFICJENT": "EURO-FORUM MAREK GUDK\u00d3W", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Akademia J\u0119zykowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "393592.50", "WARTOSC": "463050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt \u201eDolno\u015bl\u0105ska Akademia ICT\u201d to efekt wieloletniego zaanga\u017cowania Wnioskodawcy i Partnera na regionalnym rynku szkoleniowym i potencja\u0142u w zakresie projekt\u00f3w EFS. Koncepcja i spos\u00f3b realizacji oferty edukacyjnej wynikaj\u0105 z do\u015bwiadczenia Partnerstwa, a wzmocnione zosta\u0142y przez praktyczne metody i narz\u0119dzia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na efektywny wzrost kompetencji cyfrowych uczestniczek/k\u00f3w.Celem projektu jest wzmocnienie i dostosowanie do potrzeb dolno\u015bl\u0105skiego rynku pracy kompetencji w zakresie ICT 216 doros\u0142ych uczestnik\u00f3w/czek (w tym 130 kobiet) zamieszka\u0142ych/ pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 w woj. dolno\u015bl\u0105skim (w powiatach: legnickim ziem., jaworskim, z\u0142otoryjskim, g\u00f3rowskim, wo\u0142owskim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, jeleniog\u00f3rskim ziem., wa\u0142brzyskim ziem., dzier\u017coniowskim, z\u0105bkowickim i k\u0142odzkim), w tym os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie, poprzez szkolenia oparte o indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 i potwierdzone egzaminem zewn\u0119trznym kompetencje przez min. 70% z nich do 31.01.18 r.KLUCZOWE EFEKTY zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105 wzmocnienia kompetencji z zakresu ICT 216 os\u00f3b i potwierdzenia kompetencji cyfrowych min. 70% z nich oraz certyfikacji w oparciu o stosowne kryteria i standardy. Co istotne, efekty projektu dotycz\u0105 grup szczeg\u00f3lnie wymagaj\u0105cych wsparcia w zaplanowanym zakresie: os. o niskich kwalifikacjach, 50+, zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie.GRUPA DOCELOWA to 216 os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie ICT i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji. Projekt uwzgl\u0119dnia te\u017c trudniejsz\u0105 sytuacj\u0119 kobiet na rynku pracy w kontek\u015bcie wykorzystywania narz\u0119dzi ICT.DZIA\u0141ANIA obejmuj\u0105 wysokiej jako\u015bci szkolenia z zakresu ICT w 5 obszarach dla 21 kompetencji (zgodnie z DIGCOMP) na poziomie A i B realizowane w oparciu o diagnoz\u0119 os\u00f3b w 18 grupach po\u0142\u0105czone z wewn\u0119trzn\u0105 weryfikacj\u0105 kompetencji prowadz\u0105ce do potwierdzenia kompetencji na egzaminie zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "EGZAM S.C. HUBERT CYTAWA, ANNA KOT\u0141OWSKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Akademia ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "167821.87", "WARTOSC": "197437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 szkolenia z zakresu ICT, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji,b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy. Do zakresu rzeczowego projektu zaliczaj\u0105 si\u0119 zadania skoncentrowane na niwelowaniu barier zwi\u0105zanych z brakiemwiedzy i motywacji oraz u\u015bwiadamianiu potrzeby dalszego rozwoju, co b\u0119dzie osi\u0105gane poprzez podniesienie kompetencji cyfrowych ,w tym komunikacyjno-informacyjnych,wykorzustuj\u0105cych technologie spo\u0142ecze\u0144stwa informatycznego-wsparcie os.pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, szczeg\u00f3lnie nara\u017conych na tzw.wykluczenie cyfrowe. Zadania projektu b\u0119d\u0105 konsolidowa\u0107 postawy otwarto\u015bci i elastyczno\u015bci wzgl\u0119dem nieustaj\u0105cych zmian w stosunku do wymog\u00f3w kompetencyjnych,kszta\u0142tuj\u0105c przekonanie w\u015br\u00f3d UP, i\u017c aktywne wykorzystywanie ICT przyczyni si\u0119 do ich pe\u0142nej integracji spo\u0142eczno-zawodowej oraz umo\u017cliwi dalsz\u0105 realizacj\u0119 postawionychcel\u00f3w.Grup\u0105 docelow\u0105 proj.jest 100 os.(65K i 35M) powy\u017cej 25 r.\u017c,zamieszka\u0142ych,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych (w roz.KC)powiatach D\u015a: k\u0142odzki, z\u0105bkowicki, dzier\u017c\u00f3niowski, w tym: 50 os.w wieku 50+, 50 os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem max \u015brednimi min.60% (60 os\u00f3b) zamieszka\u0142e na terenach wiejskich, min.5% ON.Zak\u0142adany cel projektu, tj. zwi\u0119kszenie kompetencji TIK przez osoby obj\u0119te wsparciem, b\u0119dzie osi\u0105gany poprzez okre\u015blenie sytuacji wyj\u015bciowej, diagnoz\u0119 potrzeb UP orazkompleksowe i spersonalizowane wsparcie szkoleniowe w zakresie 5 obszar\u00f3w zgodnych z Digital Competence Framework: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w (21 kompetencji), w wymiarze 80 godzin szkoleniowych na grup\u0119.Wszyscy UP zostan\u0105 poddani procesowi walidacji w celu weryfikacji nabytych kompetencji-przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego, prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatukompatybilnego z ramami DIGCOMP na poziomie A.W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektu min.70% UP \u2013 70 os\u00f3b(45K,25M)nab\u0119dzie kompetencje ICT niezb\u0119dne na rynku pracy, potwierdzone certyfikatem.Realizacja I 2017-XII 2017", "BENEFICJENT": "C&K EDUKACJA EWA KOSZULSKA I ANNA GUMNY SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Kompetencje ICT- paszport do lepszej pozycji na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "393057.00", "WARTOSC": "462420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Problem kt\u00f3ry chcemy rozzwi\u0105za\u0107 s\u0105 luki kompet gr. docel w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcychCEL: Podniesienie, w okresie od 01.01.2017 do 31.01.2018 r., kompetencji 198 os\u00f3b doros\u0142 (109K;89M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet w zakresie TIK i j\u0119z obcych oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do eduk, w tym min. 50% os\u00f3b o niskich kwalif - 99os. (55K;44M) i min. 50% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej -99os. (54K;45M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105sk (w pow lw\u00f3weckim,jaworskim,z\u0142otoryjskim,wa\u0142brzyskim,wo\u0142owskim,g\u00f3rowskim,jeleniog\u00f3rskim,luba\u0144skim,legnickim,dzier\u017coniowsk,k\u0142odzkim,z\u0105bkowickim w kt\u00f3rych stopa bezrob przekracza 150% stopy bezrob woj dolno\u015bl), z kt\u00f3rych min. 60% - 119os. (65K;54M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszka\u0142e na obszarach wiejskich, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w j\u0119zyka angielskiego dla 48os. (26K;22M) i szkole\u0144 z zakresu TIK dla 150os. (83K;67M) zako\u0144czonych zewn egzam i mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfik TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego/ ECDL Profile DIGCOMP 16 zgodnego z ESOKJ/ DIGCOMP.GR. DOCELOW\u0104 stanowi 198 os\u00f3b doros\u0142ych (109K;89M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do jednej z poni\u017cszych grup:- os\u00f3b o niskich kwalifik,- os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50r.\u017c,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105 (w pow lw\u00f3weckim,jaworskim,z\u0142otoryjskim,wa\u0142brzyskim,wo\u0142owskim,g\u00f3rowskim,jeleniog\u00f3rskim,luba\u0144skim,legnickim,dzier\u017coniowsk,k\u0142odzkim,z\u0105bkowickim w kt\u00f3rych stopa bezrob przekracza 150% stopy bezrob w woj dolno\u015bl),z kt\u00f3rych min. 60% - 119os. (65K;54M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszka\u0142e na obsz wiejsk.DZIA\u0141ANIA:1) Szkolenia TIK dla 150os.2) Kursy z zakresu j. ang dla 48os.EFEKTY: w wyniku realizacji projektu co najmniej 70% uczestnik\u00f3w uzyska certyf potwierdzaj\u0105cy uzyskanie kompetencji TIK lub j\u0119zyk.", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Prosta sprawa - kompetencje to podstawa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "389085.37", "WARTOSC": "457747.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, z\u0105bkowickiego,nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera,maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie,z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH UMBRELLA", "TYTUL": "KomITywa 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "391431.37", "WARTOSC": "460507.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, w\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla ON.", "BENEFICJENT": "IT7 KRZYSZTOF BO\u017bEK SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE", "TYTUL": "Zaprzyja\u017anij si\u0119 z TIK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-22", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "386229.37", "WARTOSC": "454387.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "\"ARGOS\" AGNIESZKA SALM", "TYTUL": "Cyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "386739.37", "WARTOSC": "454987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo,rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w.obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "ICT. Damy rad\u0119!!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-19", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "388932.37", "WARTOSC": "457567.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin,certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Komputer Twoj\u0105 szans\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "390819.37", "WARTOSC": "459787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUDAJMONIA\"", "TYTUL": "Sterownik 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "385719.37", "WARTOSC": "453787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "SUROWIAK TOMASZ VERTICOM WSPARCIE IT SUROWIAK TOMASZ", "TYTUL": "Zegar TIKa - zmie\u0144 si\u0119 w aktywnego u\u017cytkownika!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "383997.58", "WARTOSC": "451761.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji z j\u0119zyka angielskiego w\u015br\u00f3d 252 os\u00f3b doros\u0142ych z woj. dolno\u015bl\u0105skiego 55% Kobiet i 45% M\u0119\u017cczyzn ( 126 os\u00f3b 50+ i do 126 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach) poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do edukacji, kt\u00f3rzy s\u0105 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, do os\u00f3b starszych oraz o niskich kwalifikacjach w okresie od 01.2017 do 01.2018. W szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3bpozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji, w wieku 50+ oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresiej\u0119zyk\u00f3w obcych oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego (w min. 60% do mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich - 152 osoby orazw 100% do mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w:wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, z\u0105bkowickiego)poprzez podniesienie kluczowychkompetencji w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego potwierdzonego certyfikatem zewn\u0119trznym TOEIC zgodnym z ESOKJ w okresie od 01.2017 do 01.2018.Cel ten jest zgodny z celem dzia\u0142ania 10.3. czyli przyczynia si\u0119 do zwi\u0119kszenia kompetencji os\u00f3b doros\u0142ych, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych wniekorzystnej sytuacji na rynku pracy w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji pomi\u0119dzy grupami zwy\u017cszymi i z ni\u017cszymi kompetencjami, podniesienie kwalifikacji j\u0119z.os\u00f3b spowoduje polepszenie si\u0119 ich sytuacji na rynku pracy, podniesie ich kompetencje isamoocen\u0119 co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do wzrostu mo\u017cliwo\u015bci znalezienia pracy. W wyniku realizacji projektu os\u00f3b uzyskaj\u0105 kwalifikacje i nab\u0119d\u0105kompetencje.", "BENEFICJENT": "PROFUTURA GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Szkolenia J\u0119zykowe Twoj\u0105 Szans\u0105 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "380619.37", "WARTOSC": "447787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "JERZY \u017bEM\u0141A WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE", "TYTUL": "Po nITce do k\u0142\u0119bka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-29", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "374000.00", "WARTOSC": "440000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "NISKI POZIOM KOMPETENCJI CYFROWYCH/INTERNETOWYCH I ZAGRO\u017bENIE WYKLUCZENIEM CYFROWYM OS\u00d3B Z NISKIMI KWALIFIKACJAMI to g\u0142\u00f3wny problem, na kt\u00f3ry odpowiada projekt.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i formalne potwierdzenie kompetencji cyfrowych (informatycznych) w okresie od XII 2016 do I 2018 r. przez co najmniej 40% spo\u015br\u00f3d 200 uczestnik\u00f3w/-czek projektu (UP: 120K i 80M) w wieku powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych wykszta\u0142cenie maksymalnie na poziomie ISCED 3 w\u0142\u0105cznie i zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziem., dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziem. oraz z\u0105bkowickiego.Grupa docelowa (GD) to osoby w wieku pow. 25 r. \u017c., zg\u0142aszaj\u0105ce si\u0119 do udzia\u0142u w projekcie z w\u0142asnej inicjatywy. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby o niskich kwalifikacjach, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie maks. na poziomie ISCED 3 w\u0142\u0105cznie i cechuj\u0105ce si\u0119 brakiem lub niskimi kompetencjami informatycznymi, wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK.Co najmniej 30% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50. r.\u017c., 60% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie.Pierwsze\u0144stwo uczestnictwa w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, spe\u0142niaj\u0105ce kryteria grupy docelowej projektu.W ramach projektu zrealizowanych zostanie 20 kurs\u00f3w obejmuj\u0105cych 5 obszar\u00f3w DIGCOMP:I. Obszar 1. Informacja - 10 hII. Obszar 2. Komunikacja - 15hIII. Obszar 3. Tworzenie tre\u015bci - 25 hIV. Obszar 4. Bezpiecze\u0144stwo - 10hV. Obszar 5. Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w - 10hW efekcie realizacji projektu 200 os\u00f3b l niskich kwalifikacjach otrzyma wsparcie szkoleniowe w zakresie TIK/ICT, w tym co najmniej 120 kobiet, 120 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie oraz 80 os\u00f3b w wieku 50+.Co najmniej 40% uczestnik\u00f3w/-czek projektu uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji cyfrowych/internetowych.", "BENEFICJENT": "POINT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Technologie Informacyjno-Komunikacyjne dla ka\u017cdego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "343272.50", "WARTOSC": "403850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Proj.realizowany w okresie XI 2016-VIII 2017 na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Przedmiotem proj. jest real.kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji zaw. os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez umo\u017cliwienie im nabycia nowych kompetencji i kwalifikacji zaw.oraz podniesienie poziomu do\u015bwiadczenia zaw.,a przez to wzrost poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w proj.W ramach proj.podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania:- identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w,w tym m.in. poprzez zastosowanie IPD oraz kompleksowe i indywid.po\u015brednictwo pracy oraz poradnictwo zaw. (8.2.A)- nauka aktywnego poszukiwania pracy (8.2.B)- kursy i szkolenia zaw. (8.2.B i 8.2.D)- sta\u017ce zaw. (8.2.C)- wsparcie mobilno\u015bci geograf.dla os\u00f3b, u kt\u00f3rych zidentyfikowano problem z zatrudnieniem w miejscu zamieszkania (8.2.D). Wsparciem w ramach proj. obj\u0119tych zostanie 24 (15K, 9M) mieszka\u0144c\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego od 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez pracy, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby o niskich kwalifikacjach (w tym osoby 50+, kobiety, os.niepe\u0142nosprawne).Celem g\u0142. proj. jest podniesienie do VI 2017r. poziomu aktywno\u015bci spo\u0142.-zaw. uczestnik\u00f3w proj. poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem wsparcia.Wsparcie uzyskane w proj. ma przyczyni\u0107 si\u0119 do zmniejszenia barier uczestnik\u00f3w proj. w dost\u0119pie do zatrudnienia.Za\u0142o\u017cone cele i rezultaty proj. s\u0105 mo\u017cliwe do osi\u0105gni\u0119cia dzi\u0119ki przeprowadzeniu diagnozy potrzeb, oczekiwa\u0144 i barier potencjalnych uczestnik\u00f3w proj. oraz zapewnienie im kompleksowej, dostosowanej do indywid. potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci \u015bcie\u017cki wsparcia.Ponadto na efekt realizacji proj. wp\u0142ynie fakt zapewnienia uczestnikom szkole\u0144 zaw., kt\u00f3re z jednej strony s\u0105 dostosowane do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, a r\u00f3wnocze\u015bnie wynikaj\u0105 z regionalnego zapotrzebowania pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ECO-INNOVA", "TYTUL": "AKTYWIZACJA ZAWODOWA - TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "568704.82", "WARTOSC": "669064.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142ecz.i zawod. 36 os.(12M i 24K) z niep. w stopniu umiarkowanym lub znacznym zagro\u017con.ub\u00f3st i wyklucz.spo\u0142 z obszaru powiat\u00f3w: milickiego, trzebnickiego, ole\u015bnickiego, m. Wroc\u0142aw, wroc\u0142awskiego, o\u0142awskiego, strzeli\u0144skiego, dzier\u017coniowskiego, z\u0105bkowickiego i k\u0142odzkiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywiz.spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywywizacji spo\u0142eczecznej, aby w najwi\u0119kszym stopn.przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b zagr.ub\u00f3st. lub wyklucz.spo\u0142. poprzez poradnictwo psychologiczne, kursy i szkolenia, sta\u017ce, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy. Wysoka jako\u015b\u0107 i kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia zapewni osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w r\u00f3wnie\u017c tych dot. efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej i zawodowej. Spos\u00f3b realizacji inicjatywy jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi przepisami prawa krajowego, w tym dot. zam\u00f3wie\u0144 publicznych.W wyniku projektu zatrudnionych zostanie min. 11 os\u00f3b (30%UP) - kryt.premiuj\u0105ce nr 6,w tym min. 4 osoby (10%UP) w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej - kryt.premiuj\u0105ce nr 4.Zostanie zawi\u0105zana wsp\u00f3\u0142praca z O\u015brodkiem Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej, kt\u00f3ry funkcjonuje na obszarze realizacji projektu.Podj\u0119ta b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142praca z dan\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 pomocy spo\u0142ecznej (tj. OPS, PCPR) w celu co najmniej przekazania im og\u00f3lnej informacji o realizowanym projekcie (cele, dzia\u0142ania, opis grupy docelowej, okres rekrutacji).", "BENEFICJENT": "RAZEM", "TYTUL": "STOP wykluczeniu TAK zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "314582.28", "WARTOSC": "370096.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu \u201eO\u015brodek szkolenia os\u00f3b doros\u0142ych\u201d jest zwi\u0119kszenie i dostosowanie do dolno\u015bl\u0105skiego rynku pracy kompetencji kluczowych 107os.doros\u0142ych (min.65K) w wieku 18 lat i wiecej, zamieszka\u0142ych/pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 w woj. dolno\u015bl\u0105skim (w powiatach: legnickim ziem., jaworskim, z\u0142otoryjskim, g\u00f3rowskim, wo\u0142owskim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, jeleniog\u00f3rskim ziem., wa\u0142brzyskim ziem., dzier\u017coniowskim, z\u0105bkowickim i k\u0142odzkim), wy\u0142\u0105cznie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, w tym os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia (50+) oraz zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie,w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, w zakresie j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego zako\u0144czone przyst\u0105pieniem do egzaminu Telc lub ICT zako\u0144czone przyst\u0105pieniem do egzaminu zgodnego ze standardami DIGCOMP do 30.04.2018. KLUCZOWE EFEKTY zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105 wzmocnienia kompetencji j\u0119zykowych oraz ICT min.107 os\u00f3b i potwierdzenia kwalifikacji j\u0119zykowych i cyfrowych min. 50% z nich oraz certyfikacji w oparciu o stosowne kryteria i standardy. Co istotne, efekty projektu dotycz\u0105 grup szczeg\u00f3lnie wymagaj\u0105cych wsparcia w zaplanowanym zakresie: os. o niskich kwalifikacjach, 50+, zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie. GRUPA DOCELOWA to 118 os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz ICT i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji. Projekt uwzgl\u0119dnia te\u017c trudniejsz\u0105 sytuacj\u0119 kobiet na rynku pracy w kontek\u015bcie wykorzystywania narz\u0119dzi ICT oraz uczestnictwa w kszta\u0142ceniu ustawicznym, w tym w kszta\u0142ceniu j\u0119zykowym. DZIA\u0141ANIA obejmuj\u0105 wysokiej jako\u015bci szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego oraz ICT w 5 obszarach dla 21 kompetencji (zgodnie z DIGCOMP) na poziomie A i B realizowane w oparciu o diagnoz\u0119 os\u00f3b, po\u0142\u0105czone z wewn\u0119trzn\u0105 weryfikacj\u0105 kompetencji prowadz\u0105ce do potwierdzenia kwalifikacji na egzaminie zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "\"GRABIEC\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W", "TYTUL": "O\u015brodek szkolenia os\u00f3b doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "300421.87", "WARTOSC": "353437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: do 31.01.2018 r. min. 117 os\u00f3b (50%k) znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnym po\u0142o\u017ceniu na rynku pracy, tj. os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 lat (100% GD) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego, powiat\u00f3w: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki (osoby fizyczne zam., ucz\u0105ce si\u0119 lub pracuj\u0105ce na ww obszarach zgodnie z przepisami KC) nab\u0119dzie kompetencje w zakresie ICT poprzez udzia\u0142 w wysokiej jako\u015bci szkoleniach, zako\u0144czonych procesem certyfikacji zewn\u0119trznej.Zadania:-Realizacja szkole\u0144 komputerowych wraz z procesem certyfikacji IC3 (zewn\u0119trzny egzamin i certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte kompetencje); Ilo\u015b\u0107 grup szkoleniowych: 13; Ilo\u015b\u0107 UP \u0142\u0105cznie: 130 (65k). Wska\u017aniki: 117 os. (50%k) w wieku 50 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje ICT; 117 os. (50%k) w wieku powy\u017cej 25 lat nab\u0119d\u0105 kompetencje ICT; 78 os. uzyska certyfikat zewn\u0119trzny potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji ICT; 130 os. (50%k) zostanie obj\u0119tych szkoleniami ICT; 60% GD zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie zostanie obj\u0119tych szkoleniami ICT. Grupa docelowa projektu: 130 os\u00f3b (min. 65 kobiet) w wieku powy\u017cej 50 lat, 60% z teren\u00f3w wiejskich, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim, powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim oraz z\u0105bkowickim.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU EDUKACJI I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI PAWE\u0141 P\u0118CHERSKI", "TYTUL": "Z komputerem mi na r\u0119k\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "271479.37", "WARTOSC": "319387.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie 01.09.2016-31.01.2018 jest podniesienie i zwi\u0119kszenie kompetencji umiej\u0119tno\u015bci w obszarze znajomo\u015bci j. ang. w\u015br\u00f3d 120(80K,40M), obszar realizacji projektu wskazany w pkt 1.14.Projekt skierowany do os\u00f3b doros\u0142ych w szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji oraz wykazuj\u0105cych luk\u0119 kompetencj\u0105 w tym do os\u00f3b kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y (50+)rok \u017cycia, oraz do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 kluczowe kompetencje o charakterze podstawowym i przekrojowym w zakresie nauki j.angielskiego poprzez realizacj\u0119 kursu zako\u0144czonego egz.certyfikuj\u0105cym.Sk\u0142ad gr.docelowej: os.doros\u0142e o niskich kwalifikacjach(ISCED 3)120 os.100%(K-80,M-40) os.pracuj\u0105ce 93 os.77,5%(K-68,M-25) os.bezrobotne nie mniej ni\u017c 27 os\u00f3b (nie mniej ni\u017c 22,5%)(K-23,M-4) os.z teren\u00f3w wiejskich72 os. 60%(K-45,M-27) 50(+) i wi\u0119cej-60 os.50 % (K-40,M-20) Projekt realizowany przez Firm\u0119 Us\u0142ugowo-Doradcz\u0105 SETKA J.G\u00f3recka kt\u00f3ra posiada du\u017ce do\u015bwiadczenie w prowadzeniu kurs\u00f3w.Rekrutacja prowadzona b\u0119dzie w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y w okresie 01.09.2016 do 30.06.2017.Projekt zak\u0142ada utworzenie 10 gr.po 12 os.ka\u017cda.Na 1 gr.przewidziane jest 180 h zaj\u0119\u0107 prowadzonych metod\u0105 m\u00f3wion\u0105. 1 spotkanie trwa 4 h z 15 min.przerw\u0105(\u015brednio od 1 do 2 spotka\u0144/tydzie\u0144)Realizacja Proje.obejmuje 2 zad(1-organizacja i przeprowadz. kursu z j.ang,2-zakup podr\u0119cznik\u00f3w i przeprowad.egzamin\u00f3w zewn\u0119t.certyfikowanych z j.ang TOEIC ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem certyfi.zewn\u0119trznego potwierdza.zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142.j\u0119zyk.zgodnie z ESOKJ na poziomie A2. Egzam.ko\u0144cowe zostan\u0105 przeprowadzone przez wykonawc\u0119,kt\u00f3ry posiada akredytacj\u0119 inst.certyfikuj\u0105cej.Certyfikat jest rozpoznawalny na rynku pracy.UP reprezent.poziom start.od podstaw,czyli \u201e0\".Zajecia prowadzone przez do\u015bwiadczonych lektor\u00f3w(min.3 letnie do\u015bwiadczenie w nauczaniu j.angielskiego).Dzi\u0119ki uczestnictwie w projekcie 120 os.uzyska kwalifikacje i niezb\u0119dne kompetencje j\u0119zyk.potrzebne w \u017cyciu codziennym i na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-DORADCZA SETKA JUSTYNA G\u00d3RECKA", "TYTUL": "JOIN IN.Uczymy si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "348793.45", "WARTOSC": "413850.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "M\u0142ode osoby znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy.Podgrup\u0119 w tej kategorii stanowi m\u0142odzie\u017c opuszczaj\u0105ca piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, plac\u00f3wki wychowawcze,czy szko\u0142y specjalne,w tym ON. Problemy ze zdobyciem zatrudnienia charakterystyczne dla m\u0142odych ludzi s\u0105 przez podopiecznych ww.instytucji silniej odczuwalne.Tym samym wzrasta ryzyko wykluczenia spo\u0142.Kluczowe jest zatem wyposa\u017c.tej grupy os\u00f3b w wiedz\u0119 i umiej\u0119tn.pozwalaj\u0105ce na zdobycie zatrudnienia.Proj.realiz.w okresie VIII 2018-VII 2019r.na terenie wybranych powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl.Wsparciem w proj.obj\u0119te zostan\u0105 24 (w tym min.14 K) osoby w wieku 15-29l.,pozostaj\u0105ce bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) z wybranych powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl.Min.50% z nich stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.G\u0142.celem proj.jest wzrost do VII 2019r. aktywno\u015bci spo\u0142.i zawod.min.80% spo\u015br\u00f3d 24 UP,tj.os.w wieku 15-29 lat,nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET-biernych zaw.i nieuczestniczacych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu,zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142.z wybranych powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem aktywizacji zawod.-spo\u0142.oraz uzyskanie przez min.40% uczestnik\u00f3w projektu zatrudnienia/ samozatrudnienia.Przedmiotem proj.s\u0105 dzia\u0142ania w zakresie wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawod.-eduk.UP poprzez:przepr.indywid.diagnozy potrzeb wraz z oprac.dla ka\u017cdego UP IPD i dob\u00f3r w\u0142a\u015bciwych form wsparcia(Zad.1-2)poradnictwo eduk.-zawod.(Zad.3-4)wsparcie motywacyjno-aktywizuj\u0105ce(Zad.5-6)zindywidualizowane wsparcie szkoleniowe(Zad.7-8)realizacj\u0119 sta\u017cy zaw.(Zad.9-10)Najwa\u017cniejsze rezultaty proj.:nabycie dostos.do potrzeb rynku pracy kwalifik.lub komp.przez 18 UPzdobycie/podwy\u017cszenie do\u015bwiadczenia zaw. umo\u017cliwiaj\u0105cego wej\u015bcie/powr\u00f3t na RP przez min.80% UPnabycie aktualnej wiedzy nt. RP i praktycznych umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na nim przez min.80% UPpodniesienie poziomu motywacji do wej\u015bcia/powrotu na rynek pracy w\u015br\u00f3d min.80% UPpodj\u0119cie zatrudnienia przez min.10 UP", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ECO-INNOVA", "TYTUL": "SI\u0118GNIJ PO WI\u0118CEJ!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]