{"gmina": "gmina wiejska Kamieniec Z\u0105bkowicki", "ludnosc": 8324, "budzet": {"dochody": "38,78 mln z\u0142", "wydatki": "38,98 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "959,82 tys z\u0142", "wydatki": "1,82 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "1,77 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "271,40 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,77 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,82 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-07-11", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "42735625.05", "WARTOSC": "70047393.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 B w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 23 057 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych - 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 48, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1130 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 617.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4983538.95", "WARTOSC": "5716010.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii pozyskiwania nowych produkt\u00f3w z odpad\u00f3w wydobywczych powstaj\u0105cych przy eksploatacji z\u0142o\u017ca gnejsu na kruszywo. Jest to krok w kierunku bezodpadowej technologii eksploatacji z\u0142o\u017ca gnejsu wraz z zagospodarowaniem dotychczas zgromadzonych odpad\u00f3w wydobywczych zak\u0142adu g\u00f3rniczego Doboszowice 1. Realizacja polega na wdro\u017ceniu zar\u00f3wno technologii selektywnej eksploatacji z\u0142o\u017ca w wyrobisku jak i zastosowaniu mechanicznej przer\u00f3bki wydobytego gnejsu z procesem wzajemnej dezintegracji ziaren odpadu skalnego, b\u0119d\u0105cych konglomeratami wrostk\u00f3w i zrostk\u00f3w minera\u0142\u00f3w ska\u0142otw\u00f3rczych gnejsu laminowanego i oczkowego. Technologia dotyczy operacji rozdzielania ziaren skaleniowych i kwarcowych od femicznych i wydzielania glinokrzemian\u00f3w. Dwa pierwsze stanowi\u0105 surowiec skaleniowy a minera\u0142y femiczne b\u0119d\u0105 sk\u0142adnikiem w produkcji polepszacza glebowego. Podczas realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania obejmuj\u0105ce: - zdobycie nowej wiedzy o kopalinie, - badania odpadu z produkcji grys\u00f3w i kamieni ozdobnych, okre\u015blaj\u0105ce jego w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyko-chemiczne, - wykonanie bada\u0144 pr\u00f3bek odpad\u00f3w i ustalenie ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci przer\u00f3bczych w tym tak\u017ce na urz\u0105dzeniach przemys\u0142owych, - badania technologiczne na wybudowanym w\u0119\u017ale rozdrabniania, odpadu ustalaj\u0105ce parametry procesu rozdrabniania, kt\u00f3re spowoduj\u0105 rozdzia\u0142 zro\u015bni\u0119tych ziaren minera\u0142\u00f3w, - wykonanie pr\u00f3b przer\u00f3bki odpadu dla okre\u015blenia mo\u017cliwo\u015bci wytwarzania produkt\u00f3w skaleniowych i komponent\u00f3w do polepszacza glebowego. Wiedza ta b\u0119dzie wykorzystana przy weryfikacji przydatno\u015bci produkt\u00f3w skaleniowych oraz przy projekcie i budowie demonstracyjnej linii badawczej. Linia b\u0119dzie wkomponowana w istniej\u0105cy uk\u0142ad przer\u00f3bczy produkuj\u0105cy grysy. Rozbudowa uk\u0142adu pozwoli na wytworzenie nowych produkt\u00f3w o wy\u017cs", "BENEFICJENT": "POLTEGOR - INSTYTUT G\u00d3RNICTWA ODKRYWKOWEGO", "TYTUL": "Technologia wykorzystania odpad\u00f3w wydobywczych przy r\u00f3wnoczesnym ograniczeniu ich powstawania na etapie eksploatacji z\u0142o\u017ca gnejsu Doboszowice 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 598.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-12-11", "DOFINANSOWANIE": "4724658.44", "WARTOSC": "6951695.41", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt jest kolejnym, samodzielnym pod wzgl\u0119dem operacyjnym etapem szerszej koncepcji programu powstania Interaktywnego Parku Kulturowego w Kamie\u0144cu Z\u0105bkowickim. Prace s\u0105 kluczow\u0105 inwestycj\u0105, kt\u00f3ra pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 cel, tj. o\u017cywi\u0107 obiekt poprzez przeprowadzenie prac rewitalizacyjnych, adaptacyjnych i udost\u0119pnienia nowych ofert kulturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w powiecie z\u0105bkowickim, w Kamie\u0144cu Z\u0105bkowickim, w zabytkowym kompleksie pa\u0142acowo-parkowym ul. Zamkowa. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Kamieniec Z\u0105bkowicki. B\u0119dzie odpowiedzialna za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 i wdro\u017cenie projektu. Ma ku temu odpowiednie zasoby kadrowe i organizacyjne. Operatorem b\u0119dzie Gminne Centrum Kultury. GCK posiada kadry odpowiednie do zarz\u0105dzania programem edukacyjnym i kulturowym. Projekt jest w pe\u0142ni gotowy do realizacji. Zakres prac: - rewitalizacja Mauzoleum (odtworzenie architektury i nadanie funkcji wystawienniczych); - udost\u0119pnienie w Mauzoleum (sprz\u0119t i wyposa\u017cenie) interaktywnej wystawy; - rewitalizacja element\u00f3w Pa\u0142acu (rekonstrukcja wewn\u0119trznej stolarki okiennej parteru, rekonstrukcja balustrady tarasu widokowego); - aran\u017cacja wystawy sta\u0142ej (sprz\u0119t i wyposa\u017cenie) w komnatach Pa\u0142acu (4 pomieszczenia); - udost\u0119pnianie atrakcji zewn\u0119trznych zespo\u0142u pa\u0142acowo-parkowego (wyznaczania 3 tras edukacyjno-turystycznych; ogrodzenie zespo\u0142u; stworzenie aplikacji mobilnej). - dope\u0142nieniem s\u0105: us\u0142ugi promocyjne, przygotowania dokumentacji oraz doradcze. Obiekt Mauzoleum, Pa\u0142ac oraz \u015bcie\u017cki w parku b\u0119d\u0105 mia\u0142y elementy system\u00f3w u\u0142atwiaj\u0105cych komunikacj\u0119 z osobami niepe\u0142nosprawnymi. Planuje si\u0119 prace rewitalizacyjne (konserwatorskie) oraz prowadz\u0105ce do nadania nowych funkcji kulturalnych (budowlane, wyposa\u017cenie).", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENIEC Z\u0104BKOWICKI", "TYTUL": "Rewitalizacja zespo\u0142u pa\u0142acowo-parkowego Marianny Ora\u0144skiej \u2013 nowe oferty kulturalne i edukacyjne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 567.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4721257.44", "WARTOSC": "5601871.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatr. os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 245 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia w tym co najmniej 60 % os\u00f3b, z kategorii NEET oraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD, z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 279.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-15", "DOFINANSOWANIE": "1624022.23", "WARTOSC": "2414194.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania potencja\u0142u kompleksu pa\u0142acowo-parkowego Marianny Ora\u0144skiej i jego walor\u00f3w, poprzez stworzenie warunk\u00f3w infrastrukturalnych umo\u017cliwiaj\u0105cej wykreowanie sp\u00f3jnej kompleksowej oferty b\u0119d\u0105cej ciekaw\u0105 form\u0105 sp\u0119dzania czasu wolnego dla mieszka\u0144c\u00f3w regionu i turyst\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w Polsce, w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w powiecie z\u0105bkowickim, w Kamie\u0144cu Z\u0105bkowickim. Kompleks pa\u0142acowo-parkowy po\u0142o\u017cony jest przy ul. Zamkowej na dzia\u0142ce nr 936/4 (AM 22) w obr\u0119bie Kamieniec Z\u0105bkowicki. Pa\u0142ac jest najwi\u0119ksz\u0105 budowl\u0105 epoki schy\u0142ku romantyzmu w Europie, stanowi\u0105c\u0105 neogotyck\u0105 per\u0142\u0119 architektury Dolnego \u015al\u0105ska. Jest on uznany za g\u0142\u00f3wny element identyfikacji gminy w regionie i poza nim. Obecnie, pomimo zaistnia\u0142ych w ci\u0105gu minionych dziesi\u0119cioleci zniszcze\u0144, Pa\u0142ac Marianny Ora\u0144skiej wci\u0105\u017c wywiera na odwiedzaj\u0105cych znakomite wra\u017cenie. Przeprowadzone ju\u017c na obiekcie roboty zabezpieczaj\u0105ce pozwoli\u0142y w du\u017cym stopniu zahamowa\u0107 dewastacj\u0119, jednak\u017ce wci\u0105\u017c konieczne jest przeprowadzenie wielu dzia\u0142a\u0144, aby m\u00f3c doprowadzi\u0107 obiekt do dawnego stanu i nada\u0107 mu nowe funkcje kulturowe. Realizacja projektu jest kolejnym, samodzielnym operacyjnie i finansowo zadaniem szerszego planu rewitalizacji kompleksu pa\u0142acowo-parkowego Marianny Ora\u0144skiej i stworzenia sp\u00f3jnej i kompleksowej oferty kulturalnej nie tylko Gminy, ale tak\u017ce regionu. Projekt jest gotowy do realizacji, Wnioskodawca posiada zasoby oraz wszelkie niezb\u0119dne do realizacji projektu decyzje. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace remontowe i odtworzeniowe wybranych fragment\u00f3w zabytkowego Pa\u0142acu: rekonstrukcji zewn\u0119trznej stolarki okiennej i drzwiowej sali jadalnej od przyziemia w\u0142\u0105cznie oraz zewn\u0119trznej stolarki okiennej kaplicy pa\u0142acowej w pa\u0142acu w zespole pa\u0142acowo-parkowym. Uzupe\u0142nieniem zakresu b\u0119d\u0105 niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia celu us\u0142ugi: przygotowanie dokumentacji projektu; nadz\u00f3r inwestorski; zarz\u0105dzanie projektem i rozliczanie dofinansowania; promocja p", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENIEC Z\u0104BKOWICKI", "TYTUL": "Rewitalizacja romantycznego zespo\u0142u pa\u0142acowo-parkowego poprzez odtworzenie wybranych fragment\u00f3w zabytkowego pa\u0142acu i parku w Kamie\u0144cu Z\u0105bkowickim - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2015-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1158245.25", "WARTOSC": "2450979.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Hali sportowej, kt\u00f3ra ma znaczenie regionalne z uwagi na rozgrywaj\u0105ce si\u0119 w niej zawody sportowe. Projekt b\u0119dzie realizowany przy ul. Z\u0105bkowickiej 26, w Kamie\u0144cu Z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym problemem jest niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku wynikaj\u0105ca z wysokiej przepuszczalno\u015bci cieplnej \u015bcian, stolarki drzwiowej i okiennej. ZAKRES RZECZOWY Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017c\u0105: 1.Audyt energetyczny, 2.Dokumentacja projektowa i kosztorysowa, 3.Studium wykonalno\u015bci wraz z wnioskiem o dofinansowanie, 4.Roboty budowlane, 6.Promocja projektu. Projekt nie zosta\u0142 jeszcze rozpocz\u0119ty. Planowany termin realizacji projektu to 07.2015-12.2018. Wnioskodawca jest przygotowany do realizacji projektu, posiada niezb\u0119dn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 (audyt energetyczny), kosztorys, oraz pozwolenie na budow\u0119. ODBIORCY PROJEKTU Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy pobliskiej Szko\u0142y Podstawowej, Gminy Kamieniec Z\u0105bkowicki i wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. EFEKTY PROJEKTU Efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1. Produktu: -Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w\u20131 szt. -Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji\u20131797,33 m2 -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE\u20131 szt. -Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a\u20131 szt. 2. Rezultatu: -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej-909,68 GJ/rok -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych\u201359,07 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok SPOS\u00d3B REALIZACJI PROJEKTU Wnioskodawc\u0105 i inwestorem b\u0119dzie Gmina Kamieniec Z\u0105bkowicki, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowa\u0107 projekt przy pomocy swojego aparatu administracyjnego \u2013 Urz\u0119du Gminy. Urz\u0105d dysponuje do\u015bwiadczonymi specjalistami w dziedzinie pozyskiwania \u015brodk\u00f3w unijnych, realizacji inwestycji infrastrukturalnych, rozliczania finansowego i promocji.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENIEC Z\u0104BKOWICKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku wielofunkcyjnego hali sportowej w Kamie\u0144cu Z\u0105bkowickim przy ul. Zamkowej 4a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1014464.66", "WARTOSC": "1193487.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem, na kt\u00f3ry odpowied\u017a stanowi projekt s\u0105 niskie komp. kluczowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w gminie Kamieniec Z\u0105bkowicki (SP 1,SP 2), oraz niezadawalaj\u0105ce wyniki uczni\u00f3w w/wszk\u00f3\u0142 z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych, kt\u00f3re s\u0105 poni\u017cej \u015bredniej dla wojew.dolno\u015bl\u0105skiego. Problemem s\u0105 r\u00f3wnie\u017c niewystarczaj\u0105ce komp. zaw. nauczycieli do pracy zuczniami.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie u uczni\u00f3w komp.kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tn. niezb\u0119dnych na rynku pracy min.95% uczni\u00f3w:tj.314ucz(153dz,161ch),w tym zniwelow. deficyt. u 182ucz(71dz,111ch) ze specj.potrz.eduk., w tym 22ucz(5dz.17ch) z niepe\u0142nospraw. poprzez realiz. zaj.dod. i specjalist. orazpodniesienie komp. zawodowych 100% n-li. tj. 30n-li(28K,2M) w gminie Kamieniec Z\u0105ckowicki w terminie do 30.11.2020r.Grupa docelowa to 330ucz.(161dz,169ch) w tym 182ucz.(71dz,111ch) ze specj.potrzeb.eduk.w tym.22ucz(5dz,17ch) z niepe\u0142nospr.,oraz 30n-li(28K,2M) ze szk\u00f3\u0142: SPnr 1 Kamieniec Z\u0105bk., SP nr 2 Kamieniec Z\u0105bk.Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe i dydak.-wyr\u00f3w. rozwijaj\u0105ce komp. kluczowe uczni\u00f3w, zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w z SPE, doradztwo eduk-zawod.,oraz szkolenia dla n-li. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017conezostan\u0105 pracownie przedmiot. Wyposa\u017c. szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK i pracownie przedmiot. jest komplementarne z zaj. dodatk. dla uczni\u00f3w oraz doskonaleniem n-li.Efektem realizacji projektu jest podniesienie komp. klucz. oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy co przyczyni si\u0119 do poprawy pracy i zwi\u0119kszenia(podniesienia) wynik\u00f3w z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych u 95% uczn.tj. 314ucz(153dz,161ch), zniwelowanie deficyt\u00f3w u 173ucz.(68dz,105ch)ze specjalnymi potrzebami eduk.poprzez realiz. zaj\u0119\u0107 dod. oraz podniesienie komp. zaw. 100% nauczycieli tj.30n-li (28K,2M) ze szk\u00f3\u0142 w wiejskiej Gminie Kamieniec Z\u0105bkowicki.Miejscem realiz.proj. s\u0105 w/w szko\u0142y,w kt\u00f3rych zrekrutow.zostali uczniowie. Proj. b\u0119dzie realiz. w w/w szk. w okr.01.12.2018-30.11.2020r", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENIEC Z\u0104BKOWICKI", "TYTUL": "Wiedza i do\u015bwiadczenie kluczem przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1798255.39", "WARTOSC": "2133668.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 107 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Z\u0105bkowicach \u015al. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu ka\u017cdemu uczestnikowi przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-10-17", "DOFINANSOWANIE": "669420.20", "WARTOSC": "787553.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej modernizacji energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych(4 szt.) i b\u0119dzie realizowany na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego w powiecie z\u0105bkowickim, w gminie Kamieniec Z\u0105bkowicki, w miejscowo\u015bci Kamieniec Z\u0105bkowicki przy ul. XXX-lecia PRL 26,28,30 i 32 (obejmie dzia\u0142ki o nr. ewid. 1006/3, 1006/4, 1006/5 oraz 1006/9, obr\u0119b 0004 Kamieniec Z\u0105bkowicki I). W planowanych do modernizacji budynkach znajduje si\u0119 \u0142\u0105cznie 30 gospodarstw domowych, kt\u00f3re zamieszkuje \u0142\u0105cznie 90 os. (grupa docelowa). Projekt uwzgl\u0119dnia komponenty:termomodernizacyjny, edukacyjni i zarz\u0105dzanie energi\u0105. W wyniku realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe zaoszcz\u0119dzenie energii elektrycznej dla o\u015bwietlenia na poziomie 1,21 MWh/rok (88,32%) oraz energii cieplnej na poziomie 847,836 GJ/rok (45,43%), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, w tym CO2 o 105,64 t ekwiwalentu CO2 (45,66%) oraz py\u0142u PM10 o 0,06 t/rok (42,86%). Powy\u017csze przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia efektu ekologicznego i poprawy jako\u015bci powietrza na terenie gminy Kamieniec Z\u0105bkowicki. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych (w tym ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i strop\u00f3w, wymiana luksfer, wymiana okien i drzwi), modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (4szt.) poprzez regulacj\u0119 hydrauliczn\u0105 oraz wprowadzenie element\u00f3w zwi\u0105zanych z zarz\u0105dzeniem energi\u0105 (zawory regulacyjne podpinowe), wymian\u0119 o\u015bwietlenia na LED oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych z zakresu podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w\u015br\u00f3d os\u00f3b u\u017cytkuj\u0105cych zmodernizowane obiekty, pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 d\u0142ugotrwa\u0142e efekty ekologiczne, co przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w a tak\u017ce pozosta\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w gminy Kamieniec Z\u0105bkowicki. Efektem przeprowadzonych prac b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci eksploatacyjne budynk\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zaoszcz\u0119dzone koszty. Projekt zak\u0142ada te\u017c promocj\u0119 projektu, opracowanie audyt\u00f3w energetycznych, studium wykonalno\u015bci, nadz\u00f3r inwestorski oraz zarz\u0105dzanie projektem (rozliczenie projektu, proced", "BENEFICJENT": "M\u0141ODZIE\u017bOWA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W KAMIE\u0143CU Z\u0104BKOWICKIM", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. XXX-lecia PRL 26,28,30, i 32 w Kamie\u0144cu Z\u0105bkowickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "434104.43", "WARTOSC": "1186552.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu przesiewacza dwupok\u0142adowego, kt\u00f3ry pozwoli wprowadzi\u0107 do produkcji w firmie nowe produkty - gnejs laminowany do gabion\u00f3w o parametrach 63mm - 150 mm, oraz gnejs techniczny o parametrach 63mm - 150 mm. Maszyna b\u0119dzie stanowi\u0142a nowe stanowisko produkcyjne, nie zast\u0105pi wi\u0119c ani maszyn ani proces\u00f3w b\u0119d\u0105cych dotychczas w zasobach firmy, pozwoli natomiast zdywersyfikowa\u0107 produkcj\u0119. Maszyna b\u0119dzie zlokalizowana na terenie kopalni odkrywkowej Doboszowice 1, przy aktualnie eksploatowanym wyrobisku. Zakup zostanie dokonany w oparciu o zapytanie ofertowe og\u0142oszone zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci (zakupy powy\u017cej 50 tys. z\u0142otych). Wnioskodawca posiada \u015brodki w\u0142asne niezb\u0119dne dla prawid\u0142owej realizacji projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez wnioskodawc\u0119.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO EKSPLOATACJI SUROWC\u00d3W MINERALNYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy TESM poprzez wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SERVICE ON TIME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Service On Time Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2595648.17", "WARTOSC": "3053703.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego i francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ lub kwalifikacji cyfrowych przez 518 os. doros\u0142ych (z 740 os\u00f3b), mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji do 31.03.2021. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (zapewniono w nich miejsca dla 864 uczestnik\u00f3w) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 240 os.), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu przez 24 miesi\u0105ce, od 01.04.2019 do 31.03.2021.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 481os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-259os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-444os. niepe\u0142nosprawne-37os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-592os. w wieku 18-24 lata-148Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (Digital Competence Framework). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105czniku oraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Po kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "138600.00", "WARTOSC": "405900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na zakupie jednego \u015brodka trwa\u0142ego w postaci koparko-\u0142adowarki, w celu dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy i wdro\u017ceniu innowacji procesowej. Dzi\u0119ki jej funkcjom Wnioskodawca wprowadzi do swojej oferty us\u0142ugi \u015bwiadczone na najwy\u017cszym poziomie oraz wprowadzi innowacyjn\u0105 technologi\u0119 sprzyjaj\u0105c\u0105 \u015brodowisku. Us\u0142ugi, jakie zostan\u0105 wprowadzone to m.in. us\u0142ugi spedycyjne i logistyczne po\u0142\u0105czone z za\u0142adunkiem oraz wykopy pod instalacje kanalizacyjne, wykopy pod sieci wodoci\u0105gowe, wykopy pod budynek, wykopy fundament\u00f3w, wykopy pod pompy ciep\u0142a, wykopy staw\u00f3w i oczek, wykopy basen\u00f3w, za\u0142adunek i roz\u0142adunek materia\u0142\u00f3w na paletach. Koparko-\u0142adowarka b\u0119dzie istotnym elementem w ca\u0142ym systemie funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa. Dzi\u0119ki swoim funkcjom uzupe\u0142ni ofert\u0119 o profesjonalny, szybki i bezpieczny za\u0142adunek oraz us\u0142ugi budowlane. Ponadto planowane do zakupu urz\u0105dzenie charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zautomatyzowanym systemem dzia\u0142ania i ekologiczn\u0105 technologi\u0105 (w zakresie zu\u017cycia paliwa, emitowania ha\u0142asu). Realizacja projektu pozwoli poszerzy\u0107 zakres dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy o nowe us\u0142ugi. W tym celu Wnioskodawca planuje zatrudni\u0107 dodatkowo 1 pracownika na stanowisku operatora koparko-\u0142adowarki. Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a miejsce na terenie wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, we wsi Kamieniec Z\u0105bkowicki.", "BENEFICJENT": "ARENDARSKI WIES\u0141AW PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej w przedsi\u0119biorstwie poprzez zakup innowacyjnej koparko-\u0142adowarki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2158988.76", "WARTOSC": "2539986.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r\u017c w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1110 os. w wieku18 lat i wi\u0119cej ( 666 K,444M oraz 444 os.w wieku +50 i 666 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 1110 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:maj\u0105 miejsce zamieszkania na terenieObszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej;maj\u0105 niskie kwalifikacje, tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cycia;z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 1368 os.,w tym co najmniej 171ON, 548 os. w wieku 50+, 820 os. o niskich kwalifikacjach, 548 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych min. 821 Ki 547 M.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w;szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework;szkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJ;certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Level Up - kompleksowy program nabywania kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w ziemi dzier\u017coniowsko- k\u0142odzko- z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1647000.00", "WARTOSC": "1937647.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP z obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD). Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobiorc\u00f3w. Ka\u017cda z firm korzystaj\u0105cych z grantu zobligowana jest do wniesienia w ramy wsparcia finansowego (grantu) 15% wk\u0142adu w\u0142asnego. \u0141\u0105czny koszt realizacji projektu: 1 937 647,06 PLN. Proces udzielania grant\u00f3w przez Uniwersytecki I", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - tworzenie skutecznych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1699610.19", "WARTOSC": "1999541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicki Obszar Strategicznej Interwencji. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu.Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie OSI ZKD wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 30.09.2018 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczo-zawodowa w Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickim Obszarze Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1341463.20", "WARTOSC": "1578192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105,os.nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142e-zaw.,spe\u0142n.przes\u0142ank\u0119 os.z niepe\u0142no spraw;os,kt\u00f3re do\u015bwiad przemocy w rodzinie i kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u tej przes\u0142anki;os.uzale\u017cnionych;os.bezdomnych,opuszc. zak\u0142ad karny,zamie.zgodnie z KC powiaty zgodne z pun. D1 od 01.01.2017\u201330.11.2018.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bciezka reint).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142 \u2013 specjalisty.poradnictwo psycholog 64 os.oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zaw-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 40os 3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Trenin6gu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podni. lub zmian\u0119 kwalif. i kompete. zaw-64 os 5. Sta\u017ce zaw \u201364 os 6. Coaching dla 64 os.poradn.rodzinne Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017a. rezultatu i produktu zgo.z pkt.O.Po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj.zatrudnienie podejmie co najm.22% UCZ.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Nasza wsp\u00f3lna praca - Nasz wsp\u00f3lny sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "556998.54", "WARTOSC": "655292.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w gmin wiejskich Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickigo Obszaru Interwencji. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem grupy docelowej zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 72 os., w tym 46K i 26M, biernych zawodowo i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w gminach wiejskich Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiego Obszaru Interwencji, poprzez organizacj\u0119 programu obejmuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne; edukacyjnym: szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje; zawodowym: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy i sta\u017ce, w okresie 01.10.2017-31.01.2019 r.Projekt obejmie wsparcie grup\u0119 docelow\u0105 wskazan\u0105 powy\u017cej.Wsparcie uczestnik\u00f3w projektu obejmie udzia\u0142 w pi\u0119ciu zadaniach merytorycznych:1.Instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej \u2013 poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne 2.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 poradnictwo zawodowe 3.Instrumenty aktywizacji edukacyjnej \u2013 szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje 4.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 po\u015brednictwo pracy5.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-14K,8MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-19K,10M", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Gotowi do zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "779999.99", "WARTOSC": "918118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 65 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), z terenu Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 65 podmiot\u00f3w M\u015aP z ZDKZ ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce co najmniej oddzia\u0142 lub zak\u0142ad na terenie Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "404175.00", "WARTOSC": "475500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+, w tym w min. 50% uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.).Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ kwalifikacji,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kwalifikacji kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tno. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Azymut na kszta\u0142cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.91}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "9,32 mln z\u0142", "procent": 23.9, "v_pc": "1119,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "43.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "5,37 mln z\u0142", "procent": 57.61}, {"name": "Przedszkola", "v": "2,01 mln z\u0142", "procent": 21.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "537,90 tys z\u0142", "procent": 5.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "402,99 tys z\u0142", "procent": 4.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "384,89 tys z\u0142", "procent": 4.13}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "257,56 tys z\u0142", "procent": 2.76}, {"name": "Gimnazja", "v": "245,00 tys z\u0142", "procent": 2.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "54,98 tys z\u0142", "procent": 0.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "41,45 tys z\u0142", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "13,94 tys z\u0142", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rodzina", "v": "8,85 mln z\u0142", "procent": 22.69, "v_pc": "1062,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "5,36 mln z\u0142", "procent": 60.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,04 mln z\u0142", "procent": 34.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "276,08 tys z\u0142", "procent": 3.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "127,31 tys z\u0142", "procent": 1.43}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "41,28 tys z\u0142", "procent": 0.46}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,79 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "7,25 mln z\u0142", "procent": 18.6, "v_pc": "870,96 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "3,09 mln z\u0142", "procent": 42.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,82 mln z\u0142", "procent": 25.15}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "892,54 tys z\u0142", "procent": 12.31}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "429,63 tys z\u0142", "procent": 5.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "353,19 tys z\u0142", "procent": 4.87}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "272,65 tys z\u0142", "procent": 3.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "251,51 tys z\u0142", "procent": 3.46}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "111,74 tys z\u0142", "procent": 1.54}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "20,66 tys z\u0142", "procent": 0.28}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "3,54 mln z\u0142", "procent": 9.09, "v_pc": "425,74 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "3,10 mln z\u0142", "procent": 87.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "248,42 tys z\u0142", "procent": 7.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "126,88 tys z\u0142", "procent": 3.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "65,84 tys z\u0142", "procent": 1.85}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "3,42 mln z\u0142", "procent": 8.78, "v_pc": "411,12 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "2,04 mln z\u0142", "procent": 59.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "903,33 tys z\u0142", "procent": 26.39}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "v": "287,02 tys z\u0142", "procent": 8.38}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "190,65 tys z\u0142", "procent": 5.57}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,94 mln z\u0142", "procent": 4.98, "v_pc": "233,61 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "574,57 tys z\u0142", "procent": 29.54}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "v": "331,53 tys z\u0142", "procent": 17.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "313,31 tys z\u0142", "procent": 16.11}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "193,64 tys z\u0142", "procent": 9.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "193,24 tys z\u0142", "procent": 9.93}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "135,92 tys z\u0142", "procent": 6.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "125,84 tys z\u0142", "procent": 6.47}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "38,43 tys z\u0142", "procent": 1.97}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "18,00 tys z\u0142", "procent": 0.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "16,94 tys z\u0142", "procent": 0.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "3,15 tys z\u0142", "procent": 0.16}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,10 mln z\u0142", "procent": 2.83, "v_pc": "132,61 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "47.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "435,34 tys z\u0142", "procent": 39.43}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "v": "430,90 tys z\u0142", "procent": 39.03}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "142,72 tys z\u0142", "procent": 12.92}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "94,91 tys z\u0142", "procent": 8.59}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "991,10 tys z\u0142", "procent": 2.54, "v_pc": "119,07 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "573,75 tys z\u0142", "procent": 57.88}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "404,27 tys z\u0142", "procent": 40.79}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "11,38 tys z\u0142", "procent": 1.14}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "1,70 tys z\u0142", "procent": 0.17}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "803,76 tys z\u0142", "procent": 2.06, "v_pc": "96,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "333,21 tys z\u0142", "procent": 41.45}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "258,30 tys z\u0142", "procent": 32.13}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "187,51 tys z\u0142", "procent": 23.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "20,00 tys z\u0142", "procent": 2.48}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "2,87 tys z\u0142", "procent": 0.35}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "1,87 tys z\u0142", "procent": 0.23}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "578,03 tys z\u0142", "procent": 1.48, "v_pc": "69,44 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "420,23 tys z\u0142", "procent": 72.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "125,50 tys z\u0142", "procent": 21.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "32,30 tys z\u0142", "procent": 5.58}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "337,22 tys z\u0142", "procent": 0.86, "v_pc": "40,51 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "298,68 tys z\u0142", "procent": 88.57}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "27,62 tys z\u0142", "procent": 8.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "5,72 tys z\u0142", "procent": 1.69}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "4,19 tys z\u0142", "procent": 1.24}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "1,00 tys z\u0142", "procent": 0.29}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "290,04 tys z\u0142", "procent": 0.74, "v_pc": "34,84 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "199,44 tys z\u0142", "procent": 68.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "82,65 tys z\u0142", "procent": 28.49}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "7,95 tys z\u0142", "procent": 2.74}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "259,65 tys z\u0142", "procent": 0.66, "v_pc": "31,19 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "42.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "259,65 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "102,24 tys z\u0142", "procent": 0.26, "v_pc": "12,28 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "52,83 tys z\u0142", "procent": 51.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "38,75 tys z\u0142", "procent": 37.9}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "v": "10,66 tys z\u0142", "procent": 10.42}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "90,99 tys z\u0142", "procent": 0.23, "v_pc": "10,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "44,57 tys z\u0142", "procent": 48.98}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "43,69 tys z\u0142", "procent": 48.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,72 tys z\u0142", "procent": 1.89}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "1,00 tys z\u0142", "procent": 1.09}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "67,01 tys z\u0142", "procent": 0.17, "v_pc": "8,05 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "40,43 tys z\u0142", "procent": 60.34}, {"name": "Cmentarze", "v": "20,79 tys z\u0142", "procent": 31.03}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "5,78 tys z\u0142", "procent": 8.62}]}, {"name": "Turystyka", "v": "29,20 tys z\u0142", "procent": 0.07, "v_pc": "3,51 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "80.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "29,20 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "1,09 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "79.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "1,09 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}