{"gmina": "Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "kod_gus": "030210324000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": "22'187", "budzet": {"dochody": "99,99 mln z\u0142", "wydatki": "112,06 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 77901451.36000004, "dane1": 75710869.26999998, "dane2": 75710869.26999998, "dane3": 2190582.090000063}, {"label": "2017", "dane0": 82324509.33999999, "dane1": 82974215.16000001, "dane2": 82324509.33999999, "dane4": 649705.8200000226}, {"label": "2018", "dane0": 90079256.88000003, "dane1": 96825373.03999995, "dane2": 90079256.88000003, "dane4": 6746116.159999922}, {"label": "2019", "dane0": 99988101.86999996, "dane1": 112055927.91, "dane2": 99988101.86999996, "dane4": 12067826.040000036}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13763668.239999998, "dane1": 26633214.49}, {"label": "2017", "dane0": 14356652.379999997, "dane1": 27886836.09999999}, {"label": "2018", "dane0": 14898873.069999998, "dane1": 30021011.22999999}, {"label": "2019", "dane0": 14316247.030000001, "dane1": 31846980.919999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,90 mln z\u0142", "wydatki": "5,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.190582090000063}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.190582090000063}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6497058200000226}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6497058200000226}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.7461161599999215}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.7461161599999215}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -12.067826040000037}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -12.067826040000037}], "dochod_ue": "1,65 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "47,11 mln z\u0142", "gmina_pc": "2123.1 z\u0142", "powiat": "16,51 mln z\u0142", "powiat_pc": "744.1 z\u0142", "wojewodztwo": "12,58 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "218,94 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,26 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 14316247.030000001, "wydatki": 31846980.919999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-26", "DOFINANSOWANIE": "10702260.75", "WARTOSC": "12590895.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Realizacja projektu wynika ze zdiagnozowanych obszar\u00f3w problemowych w Gminie Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie dotycz\u0105cych emisji zanieczyszcze\u0144 pochodz\u0105cej z sektora transportu i bezpo\u015brednio przyczynia si\u0119 do realizacji wyszczeg\u00f3lnionych w PGN dzia\u0142a\u0144. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na wdro\u017ceniu komplementarnego (zr\u00f3wnowa\u017conego) systemu komunikacyjno-transportowego, rozw\u00f3j niskoemisyjnego transportu gminnego. Przedmiotem projektu jest zakup 7 szt. nowych, niskoemisyjnych autobus\u00f3w hybrydowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0107 w obszarze Gminy Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie. Obs\u0142ug\u0119 techniczn\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na \u015bwiadczeniu us\u0142ug w zakresie publicznego transportu zbiorowego organizowanego przez Gmin\u0119 Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie b\u0119dzie realizowa\u0142, na zlecenie gminy, operator wy\u0142oniony zgodnie z ustaw\u0105 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do ograniczenie niskiej emisji z sektora transportu w Gminie Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich jakie wynikaj\u0105 z analizy problem\u00f3w i potrzeb Wnioskodawcy. S\u0105 to mianowicie: - redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego, a tym samym poprawa czysto\u015bci powietrza na terenie gminy Z\u0105bkowice \u015al. - poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej i warunk\u00f3w przemieszczania si\u0119 poprzez uruchomienie niskoemisyjnej, gminnej komunikacji zbiorowej - ograniczenie ruchu samochodowego w mie\u015bcie i gminie Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie.", "BENEFICJENT": "GMINA Z\u0104BKOWICE \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w Gminie Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie poprzez zakup niskoemisyjnego taboru autobusowego do obs\u0142ugi komunikacji podmiejskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 482.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-11", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "42735625.05", "WARTOSC": "70047393.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 B w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 23 057 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych - 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 48, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1130 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-12", "DOFINANSOWANIE": "4405048.67", "WARTOSC": "5182410.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest partnerstwo Gminy Z\u0105bkowice \u015al. (lider) z Powiatem Z\u0105bkowickim (partner), gdzie realizatorem z ramienia Powiatu jest DPS w Z\u0105bkowicach \u015al. Zgodnie z przyj\u0119tymi zasadami, Gmina posiada pe\u0142nomocnictwo do reprezentowania partnerstwa w sprawach zwi\u0105zanych z przygotowaniem, realizacj\u0105 oraz pomy\u015blnym zako\u0144czeniem, w tym rozliczeniem projektu, a szczeg\u00f3\u0142owy podzia\u0142 realizacji poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 przedstawiono poni\u017cej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci przestrzeni miejskiej Z\u0105bkowic \u015al., efektem kt\u00f3rej b\u0119dzie aktywizacja spo\u0142eczna i gospodarcza niniejszego obszaru, dzi\u0119ki kompleksowej rewitalizacji infrastruktury zdegradowanego centrum miasta. Zakres rzeczowy: I. Opracowanie dok. projektowej, w tym: technicznej - Powiat (za po\u015brednictwem DPS) i SW - Gmina. II. Przeprowadzenie nadzoru inwestorskiego - Powiat (za po\u015brednictwem DPS) i Gmina. III. Wykonanie kompleksowej rewitalizacji przestrzeni publicznej miasta Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie, w tym: 1. modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego Rynku; 2 i 3. wyposa\u017cenie w ziele\u0144 i ma\u0142\u0105 architektur\u0119 podw\u00f3rek - ul. Ciasna oraz ul. Rynek 7,8,9,10; 4. remont ul. Ciasnej; 5. remont boiska sportowego przy SP Nr 1 ul. Krzywa; 6. przebudowa budynku nr 3 DPS - zad. 1-5 Gmina, zad. 6 Powiat (za po\u015brednictwem DPS). IV. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych - Powiat (za po\u015brednictwem DPS) i Gmina. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost do ko\u0144ca 2018r. liczby wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach o 1 kolejny (budynek nr 3 DPSu), gdzie obszarem rewitalizowanym jest centrum miasta Z\u0105bkowice \u015al. Na obszarze tym znajduje si\u0119 planowana do przebudowy na odcinku 0,25 km ul. Ciasna, a tak\u017ce pozosta\u0142a infrastruktura publiczna o powierzchni 1,63 ha, kt\u00f3ra zostanie zrewitalizowana, a w ramach kt\u00f3rej dzi\u0119ki podj\u0119tym w projekcie pracom 5 szt. obiekt\u00f3w (dot. nieruchomo\u015bci w ramach wszystkich zad. opr\u00f3cz zad. nr 4) zostanie dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosp", "BENEFICJENT": "GMINA Z\u0104BKOWICE \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Rewitalizacja przestrzeni publicznej miasta Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.54}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4200000.00", "WARTOSC": "12000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowej, opracowanej na zlecenie Wnioskodawcy pracach badawczo-rozwojowych technologii wytwarzania pelletu drzewnego o podwy\u017cszonej wytrzyma\u0142o\u015bci mechanicznej. Wdro\u017cenie b\u0119dzie polega\u0142o na utworzeniu autorskiego, opracowanego przez Biomasa Partner Group ci\u0105gu technologicznego na bazie zakupionych w ramach projektu maszyn i urz\u0105dze\u0144, a tym samym wdro\u017cenie technologii zawartej w zg\u0142oszeniu patentowym nr P.428041 z dnia 04.12.2018 r. Istot\u0105 nowej technologii jest zastosowanie w procesie technologicznym autorskich rozwi\u0105za\u0144 Wnioskodawcy w postaci innowacyjnego modu\u0142u sitowego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi istotn\u0105 popraw\u0119 wytrzyma\u0142o\u015bci granulowanego pelletu oraz dozownik\u00f3w dodatk\u00f3w, kt\u00f3rych zastosowanie pozwoli na popraw\u0119 takich parametr\u00f3w jak ograniczenie \u017cycia biologicznego lub popraw\u0119 barwy pelletu (po\u017c\u0105dane s\u0105 barwy jasne). Wdro\u017cenie technologii umo\u017cliwi rozpocz\u0119cie produkcji wysoce unikalnego, innowacyjnego w skali kraju wzbogaconego pelletu drzewnego. Wnioskodawca zyska istotn\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 nad pozosta\u0142ymi podmiotami z bran\u017cy dzia\u0142aj\u0105cymi na rynku polskim. Ponadto, wdro\u017cenie do oferty nowego produktu umo\u017cliwi dalsz\u0105 ekspansj\u0119 eksportow\u0105 firmy poprzez wej\u015bcie na nowe rynki w tym przede wszystkim segment pelletu luzem na rynku niemieckim (dzi\u0119ki poprawie wytrzyma\u0142o\u015bci i ograniczeniu \u017cycia biologicznego w biomasie) oraz wzmocnienie dotychczasowej pozycji na rynku w\u0142oskim (jasna barwa produktu). Potwierdzeniem popytu na nowy produkt s\u0105 posiadane przez Wnioskodawc\u0119 listy intencyjne od kilku dotychczasowych odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "BIOMASA PARTNER GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego procesu produkcji wzbogaconego o dodatki pelletu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2891884.87", "WARTOSC": "3402217.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych poprzez wsparcie 20 miejsc deinstytucjonalizacji opieki nad 140 os. zale\u017cnymi i rozw\u00f3j systemu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych oraz wsparcie 140 opiekun\u00f3w/ cz\u0142onk\u00f3w rodzin pacjent\u00f3w DDOM w latach 2019-2022. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na popraw\u0119 funkcjonowania systemu ochrony zdrowia w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi, w szczeg\u00f3lno\u015bci osobami starszymi, poprzez przygotowanie i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych rozw\u00f3j form \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych. Grupa docelowa - wsparcie skierowane b\u0119dzie do os\u00f3b niesamodzielnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3b w wieku powy\u017cej 65 lat kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym z terenu powiatu z\u0105bkowickiego. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach projektu to: Z 1. Prace remontowo-budowlane, Z 2. Wyposa\u017cenie obiektu, Z 3. Funkcjonowanie DDOM, Z 4 - Dzia\u0142ania edukacyjne. Cele szczeg\u00f3\u0142owe m.in. rozw\u00f3j sektora us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych; zmniejszenie liczby i czasu trwania nieuzasadnionych medycznie hospitalizacji os\u00f3b niesamodzielnych; rozw\u00f3j wsparcia opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych (edukacja, wsparcie psychologiczne). Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142o zgodnie z zapisami dokumentu Za\u0142o\u017cenia D\u0142ugofalowej Polityki Senioralnej w Polsce na lata 2014\u20132020. Interwencja koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na rozwoju oferty us\u0142ug zdrowotnych i na utworzeniu nowych trwa\u0142ych miejsc dziennej opieki zdrowotnej. Projekt odpowiada na potrzeby wskazane RPO WD 2014-2020 i potrzeby grupy docelowej wskazywane w dokumentach sporz\u0105dzanych na poziomie ministerialnym. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu: powstanie 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b zale\u017cnych.", "BENEFICJENT": "BONIFRATERSKIE CENTRUM ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie dziennego domu opieki medycznej w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2016-11-28", "DOFINANSOWANIE": "2525340.60", "WARTOSC": "3412660.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Zakres przedmiotowy projektu obejmuje przeprowadzenie prac porz\u0105dkowych, remontowych, adaptacyjnych, piel\u0119gnacyjnych, prace budowlanych, monta\u017cu element\u00f3w ma\u0142ej architektury, w tym r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105za\u0144 dla ochrony przyrody, a ponad wszystko prac zwi\u0105zanych z urz\u0105dzaniem zieleni na 8 obszarach po\u0142o\u017conych w mie\u015bcie", "BENEFICJENT": "GMINA Z\u0104BKOWICE \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego w Gminie Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3290397.74", "WARTOSC": "3871056.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 2 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Z\u0105bkowicki. W wyniku spotka\u0144 w okresie IX18' dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego oraz nauczycieli/ek (N) jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu, liderem UPEMI - organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 623U i 22N ze szk\u00f3\u0142:Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im Stanis\u0142awa Staszica w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich - Technikum oraz Bran\u017cowa Szko\u0142a I Stopnia oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. Hipolita Cegielskiego w Zi\u0119bicach - Technikum oraz Bran\u017cowa Szko\u0142a I Stopnia. Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie nauczycieli/ek kszta\u0142cenia zawodowego oraz zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych, organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalisty czy zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie zawodowe N. Wszystkie formy b\u0119d\u0105 realizowane na ka\u017cdym ich etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przede wszystkim z pracodawcami", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "FACH w r\u0119kach zawodowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6599999.99", "WARTOSC": "7764705.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu grantowego jest udzielenie grant\u00f3w przez Grantodawc\u0119 Grantobiorcom z obszaru Gmin Partnerskich na realizacj\u0119 projekt\u00f3w inwestycyjnych Grantobiorc\u00f3w, kt\u00f3rych celem szczeg\u00f3\u0142owym jest redukcja niskiej emisji oraz redukcja emisji CO2 w sektorze mieszkaniowym, budynkach historycznych, poprzez wymian\u0119 dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na\u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a nieemisyjne (OZE, gaz). W ramach projektu grantowego grant b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 na projekty inwestycyjne Grantobiorc\u00f3w, polegaj\u0105ce na wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a lub ewentualnie paliwa gazowe. Inwestycje te nie b\u0119d\u0105 obarczone wymogiem przeprowadzenia wcze\u015bniejszej termomodernizacji w sytuacji, kiedy zostan\u0105 spe\u0142nione minimalne progi wska\u017anika energii pierwotnej (zgodnie z kryterium \u201eMaksymalne progi wska\u017anika energii pierwotnej EP H + W\u201d \u2013 warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika nie mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza ni\u017c 450 kWh/(m2 rok). Spe\u0142nienie wymogu b\u0119dzie ustalone na podstawie \u015bwiadectwa efektywno\u015bci energetycznej, audytu energetycznego lub uproszczonego audytu energetycznego sporz\u0105dzonego zgodnie z metodologi\u0105 wskazan\u0105 przez Grantodawc\u0119 podczas naboru. Projekt realizowany jest w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest organizacja pozarz\u0105dowa OTS WP - Grantodawca, Partnerami za\u015b Gminy. Odbiorcami ostatecznymi projektu (Grantobiorcami) s\u0105 mieszka\u0144cy (tj. osoby fizyczne ) z terenu ww. gmin partnerskich projektu, posiadaj\u0105cych prawo dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele realizacji projektu (budynkami jednorodzinnymi zlokalizowanymi na terenie ww. gmin). Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119d\u0105 oni w stanie obni\u017cy\u0107 lokaln\u0105 emisj\u0119 py\u0142\u00f3w zawieszonych i CO2, a tak\u017ce - w przypadku zastosowania PV - r\u00f3wnie\u017c znacz\u0105co zmniejszy\u0107 rachunki za energi\u0119 elektryczn\u0105. Odbiorcy ostatecznie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 operatora wytworzonej w ramach projektu infrastruktury instalacyjnej.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Koalicja na rzecz poprawy jako\u015bci powietrza Gmin Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1761595.08", "WARTOSC": "2072464.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Podniesienie jako\u015bci edukacji 6 szk\u00f3\u0142 w gminie Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie w roku szkolnym 2018/2019 i 2019/2020 poprzez wzrost kompetencji kluczowych, umiej\u0119tno\u015bci i postaw spo\u0142ecznych 1343 uczni\u00f3w (663 dz, 680 ch) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Zwi\u0119kszenie doposa\u017cenia bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem2. Podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych3. Podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji 13 nauczycieli ucz\u0105cych w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem4. Podniesienie sprawno\u015bci psychomotorycznej uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami poprzez realizacj\u0119 wsparcia psychologiczno-pedagogicznegoRealizacja projektu ma przyczyni\u0107 si\u0119 do polepszenia warunk\u00f3w nauczania w szko\u0142ach obj\u0119tych interwencj\u0105 poprzez doposa\u017cenie tych szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t i pracownie szkolne, zwi\u0119kszenie kwalifikacji nauczycieli oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w.Grupa docelowa: 1343 dzieci i ich rodzice oraz13 nauczycieli i6 szk\u00f3\u0142 z gminyZ\u0105bkowice \u015al\u0105skie w tym 3 szk\u00f3\u0142 z obszar\u00f3w wiejskich.SP nr 3 z Z\u0105bkowic jest szko\u0142\u0105 z oddzia\u0142ami integracyjnymi orazprzewidziano dzia\u0142ania skierowane do uczni\u00f3w w tych oddzia\u0142achDzia\u0142ania: wyposa\u017cenie bazy dydaktycznej w sprz\u0119t TIK i doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych, zaj\u0119cia dodatkowe, sesje terapeutyczne, wyjazdyedukacyjne, szkolenie nauczycieliRezultaty: Nabycie kompetencji kluczowych1008 uczni\u00f3w, uzyskanie kwalifikacji lub kompetencji przez 13 nauczycieli, wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FABRYKA MARZE\u0143", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci edukacji szkolnej w gminie Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4721257.44", "WARTOSC": "5601871.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatr. os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 245 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia w tym co najmniej 60 % os\u00f3b, z kategorii NEET oraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD, z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-27", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "1511368.29", "WARTOSC": "1927628.89", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem projektu jest rewitalizacja przestrzeni miejskiej w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich. Projekt w spos\u00f3b kompleksowy przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w Lokalnego Programu Rewitalizacji. Przedmiotem inwestycji jest rewitalizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich, obejmuj\u0105ca nast\u0119puj\u0105cy zakres prac: - budynek przy ul. Kamieniecka 6, Poprzeczna 6A - remont elewacji, klatki schodowej, dachu, instalacji elektrycznej; - budynki przy ul. Konopnicka 2, Krzywa 11 - remont elewacji, klatki schodowej; - budynek przy ul. Proletariatczyk\u00f3w 4 - remont elewacji, klatki schodowej, instalacji elektrycznej; - budynek przy ul. Proletariatczyk\u00f3w 23 \u2013 remont dachu; - budynek przy ul. Proletariatczyk\u00f3w 29 \u2013 remont dachu, ankrowanie; - budynek przy ul. Rynek 32 \u2013 remont klatki schodowej. Projekt b\u0119dzie przebiega\u0142 za po\u015brednictwem realizacji 10 zada\u0144. Renowacja ka\u017cdego z budynk\u00f3w b\u0119dzie stanowi\u0107 odr\u0119bne zadania. Pozosta\u0142e zadania to dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne oraz opracowanie studium wykonalno\u015bci, kt\u00f3re zosta\u0142o zlecone firmie specjalizuj\u0105cego si\u0119 w opracowywaniu tego typu dokument\u00f3w. W ramach prowadzonych dzia\u0142a\u0144 Wnioskodawca zapewni r\u00f3wnie\u017c przynajmniej minimalny standard dost\u0119pno\u015bci przedmiotowej inwestycji dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Z uwagi na fakt, i\u017c w niekt\u00f3rych budynkach prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza (ul. Konopnicka 2, Poprzeczna 6A, Proletariatczyk\u00f3w 4 i Rynek 32), Wnioskodawca pomniejszy\u0142 \u2013 proporcjonalnie do og\u00f3\u0142u powierzchni budynku w kt\u00f3rym znajduje si\u0119 lokal \u2013 wszystkie wydatki kwalifikowane o otrzyman\u0105 warto\u015b\u0107 procentow\u0105. Udzia\u0142 lokali u\u017cytkowych w poszczeg\u00f3lnych budynkach to : Konopnicka 2 - 23%, Poprzeczna 6A \u2013 13%, Proletariatczyk\u00f3w 4 \u2013 6%, Rynek 32 - 9%. Wyremontowane budynki mieszkalne na obszarach miejskich-8szt. Wyremontowane budynki mieszkalne na obszarach miejskich-71 jedn.mieszk. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach-8 szt.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. KRZYWEJ NR 11 W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Rewitalizacja budynk\u00f3w mieszkalnych ul. Krzywa 11, Kamieniecka 6, Konopnickiej 2, Poprzeczna 6a, Proletariatczyk\u00f3w 4, 23, 29, Rynek 32 w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1108139.00", "WARTOSC": "1337951.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowany w regionie problem z dost\u0119pem do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, a tym samym z\u0142\u0105 sytuacj\u0105 na rynku pracy rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w tych dzieci, dla kt\u00f3rych problemem jest utrzymanie zatrudnienia ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zki zwi\u0105zane z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi i trudno\u015bciami w godzeniu \u017cycia zawodowego z \u017cyciem prywatnym.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia poprzez utworzenie w Gminie Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie 30 miejsc opieki w \u017c\u0142obku (1.12.2019-31.03.2020 r.) oraz zapewnienie ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie 1.04.2020-31.03.2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 30 os\u00f3b pracuj\u0105cych (30K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie Gminy Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie (woj. dolno\u015bl\u0105skie).Wnioskodawca w ramach projektu zaplanowa\u0142 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:- zakup wyposa\u017cenia,- zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych,- zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych 30 miejsc opieki nad dzie\u0107mi przez 24 m-ce.G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty wynikaj\u0105ce z realizacji projektu:- wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 utworzenie \u017c\u0142obka, w kt\u00f3rym opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych 30 dzieci,- liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu \u2013 24 osoby (24K).", "BENEFICJENT": "GMINA Z\u0104BKOWICE \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w w Gminie Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie poprzez utworzenie \u017b\u0142obka Publicznego w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-01-15", "DOFINANSOWANIE": "936000.00", "WARTOSC": "2558400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej oraz innowacji produktowej, b\u0119d\u0105cych efektem w\u0142asnych prac B+R naszej firmy. Cele: -zwi\u0119kszanie konkurencyjno\u015bci firmy zar\u00f3wno na rynku krajowym jak i mi\u0119dzynarodowym poprzez wdra\u017canie innowacji procesowej oraz innowacji produktowej; -wprowadzenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w - p\u0142yt z Piaskowca D\u0142ugopole p\u0142omieniowano-\u017cywicowanych, kt\u00f3re s\u0105 produktem nieznanym i niestosowanym dot\u0105d w Polsce i na arenie mi\u0119dzynarodowej, a na kt\u00f3ry istnieje du\u017ce zapotrzebowanie na rynku; -wzrost przychod\u00f3w i poprawa rentowno\u015bci firmy z tytu\u0142u sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w; -wykorzystywanie innowacyjnych technologii, kt\u00f3re wprowadz\u0105 znacz\u0105ce zmiany procesu produkcji i spowoduj\u0105 znaczny wzrost wydajno\u015bci oraz zmniejszenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci; -rozbudowa przedsi\u0119biorstwa; -zwi\u0119kszenie potencja\u0142u produkcyjnego; -ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych (w tym zmniejszenie w innowacyjnym procesie produkcyjnym zu\u017cycia energii elektrycznej o 20%, wi\u0119kszy o 30% odzysk wody technologicznej, zmniejszenie o 50% zu\u017cycia p\u0142yn\u00f3w olejowo-ch\u0142odz\u0105cych, zmniejszenie o 20% ilo\u015bci wprowadzanych do \u015brodowiska py\u0142\u00f3w, zmniejszenie o 28 %poziomu ha\u0142asu; -zniesienie w firmie i jej otoczeniu barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 realizowanie zasady r\u00f3wno\u015bci szans; -wzrost zatrudniania; -wprowadzenie innowacji organizacyjnych i marketingowych. Ww. cele osi\u0105gniemy poprzez kompleksow\u0105 realizacj\u0119 zaplanowanych dzia\u0142a\u0144: budow\u0119 hali produkcyjnej, zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (Spr\u0119\u017carka \u015brubowa, Automatyczny trak linowy 2 szt., Pi\u0142a formatowa, Pi\u0142a specjalistyczna CNC, Linia polerska wielog\u0142owicowa, Automat do promieniowania, Komora do \u017cywicowania, Prasa z systemem pomp szlamowych) i wdro\u017cenie ich w sp\u00f3jny ci\u0105g technologiczny umo\u017cliwiaj\u0105cy produkcj\u0119 innowacyjnych p\u0142yt z Piaskowca D\u0142ugopole p\u0142omieniowano-\u017cywicowanych o cechach i funkcjonalno\u015bci, kt\u00f3re wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 go spo\u015br\u00f3d produkt\u00f3w o podobnym przeznaczeniu na rynku.", "BENEFICJENT": "\"PIASMAR\" ZBIGNIEW I RYSZARD WI\u0118C\u0141AWEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych technologii zaawansowanego przetwarzania piaskowca na podstawie w\u0142asnych prac B+R w firmie Piasmar", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-18", "DATA_START": "2016-08-17", "DOFINANSOWANIE": "632033.64", "WARTOSC": "823328.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest rewitalizacji wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich przy ul. 1 maja 5, Grunwaldzka 7, Grunwaldzka 11, Grunwaldzka 13, Batalion\u00f3w Ch\u0142opskich 12, Sienkiewicza 13, \u015aw. Wojciecha 8. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105cych zakres prac da poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w: - 1 maja 5: remont elewacji. - Grunwaldzka 7: remont klatki schodowej, remont instalacji elektrycznej, remont elewacji. - Grunwaldzka 11: remont elewacji, odwodnienie. - Grunwaldzka 13: odwodnienie, remont elewacji, remont klatki schodowej, remont instalacji elektrycznej, - Batalion\u00f3w Ch\u0142opskich 12: remont klatki schodowej, remont elewacji. -Sienkiewicza 13: wymiana rynien, rur spustowych i obr\u00f3bek blacharskich, przemurowanie komin\u00f3w, monta\u017c \u0142aw kominiarskich i p\u0142otk\u00f3w \u015bniegowych, odwodnienie. - \u015aw. Wojciecha 8: remont klatki schodowej, remont dachu. Renowacja ka\u017cdego z budynk\u00f3w b\u0119dzie stanowi\u0107 odr\u0119bne zadania. Pozosta\u0142e zadania to dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne oraz opracowanie studium wykonalno\u015bci, kt\u00f3re zosta\u0142o zlecone firmie specjalizuj\u0105cego si\u0119 w opracowywaniu tego typu dokument\u00f3w. W ramach prowadzonych dzia\u0142a\u0144 Wnioskodawca zapewni r\u00f3wnie\u017c przynajmniej minimalny standard dost\u0119pno\u015bci przedmiotowej inwestycji dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Tam gdzie to koniecznie uzyskana zosta\u0142a zgoda Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Ochrony zabytk\u00f3w we Wroc\u0142awiu na przeprowadzenie prac. Planowany okres realizacji projektu to 08.2016-11.2018r. Z uwagi na fakt, i\u017c w niekt\u00f3rych z budynku prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza (. 1 maja 5, Grunwaldzka 7, Grunwaldzka 11, Grunwaldzka 13) wnioskodawca pomniejszy\u0142 \u2013 proporcjonalnie do og\u00f3\u0142u powierzchni budynku w kt\u00f3rym znajduj\u0105 si\u0119 lokale \u2013 wszystkie wydatki zwi\u0105zane z pracami budowlanymi o otrzyman\u0105 warto\u015b\u0107 procentow\u0105. Udzia\u0142 lokali u\u017cytkowych w poszczeg\u00f3lnych budynkach to : 1 maja 5-25%, Grunwaldzka 7-20%, Grunwaldzka 11-23%, Grunwaldzka 13-16%. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie przebiega\u0142a na zasadzie partnerstwa, jakie regu", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA 1 MAJA 5", "TYTUL": "Rewitalizacja budynk\u00f3w mieszkalnych ul. Batalion\u00f3w Ch\u0142opskich 12, Grunwaldzka 7, ,11 13, 1 maja 5, Sienkiewicza 13, \u015aw. Wojciecha 8 w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1798255.39", "WARTOSC": "2133668.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 107 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Z\u0105bkowicach \u015al. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu ka\u017cdemu uczestnikowi przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI /POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0104BKOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0105bkowickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-05-18", "DOFINANSOWANIE": "502934.06", "WARTOSC": "843658.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym przedmiotem wnioskowanej inwestycji, jest kompleksowa modernizacja budynku biurowo-technicznego, po\u0142o\u017conego na dzia\u0142ce nr. 14/30, przy ul. Jasnej 44. Od 2015 roku budynek jest siedzib\u0105 Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. Na terenie w/w dzia\u0142ki znajduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c budynek ciep\u0142owni i wie\u017ca przeka\u017anikowa. Nieruchomo\u015b\u0107 otoczona jest zabudow\u0105 mieszkaln\u0105 jedno- i wielorodzinn\u0105, us\u0142ugowo-handlow\u0105 oraz techniczn\u0105. Z uwagi na zmiany przepis\u00f3w i wytycznych Unii Europejskiej dotycz\u0105cych stanu technicznego obiekt\u00f3w, konieczna jest, jak najszybsza modernizacja budynku. Zgodnie \u201ePlanem Gospodarki Niskoemisyjnej dla gminy Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie\u201d, modernizacja techniczna budynku, polega\u0107 b\u0119dzie na wykonaniu rob\u00f3t zwi\u0105zanych z termomodernizacj\u0105 obiektu z zastosowaniem instalacji OZE w zakresie monta\u017cu paneli fotowoltaicznych w systemie on - grid. Prace remontowe zostan\u0105 przeprowadzone na przestrzeni 2017 roku obejmuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: -termomodernizacj\u0119 \u015bcian (decyzja budowlana 22/2015 z dnia 17 kwietnia 2015 r.) i strop\u00f3w (nale\u017cy uzyska\u0107 decyzj\u0119 budowlan\u0105 na termomodernizacj\u0119 strop\u00f3w w cz\u0119\u015bci biurowej i technicznej); -wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej w cz\u0119\u015b\u0107 technicznej (decyzja budowlana 22/2015 z dnia 17 kwietnia 2015 r); -zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (pozwolenie nie jest wymagane) - modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia (pozwolenie nie jest wymagane) W finalnym etapie projektu, wszystkie podejmowane dzia\u0142ania dotycz\u0105ce podmiotu, przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej poprzez ograniczenie strat ciep\u0142a, zmniejszenia zu\u017cycia energii elektrycznej oraz koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z zapewnieniem odpowiednich warunk\u00f3w komfortu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku administracyjno \u2013 technicznego przy ulicy Jasnej 44 w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw na terenie OSI Ziemi Dzier\u017coniowsko - K\u0142odzko - Zabkowickiej poprzez stworzenie im mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze specjalistycznego wsparcia doradczego. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o formu\u0142\u0119 projekt\u00f3w grantowych, co pozwoli wykorzysta\u0107 wieloletnie do\u015bwiadczenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o. o. i jego partner\u00f3w IOB do pe\u0142nienia funkcji grantodaw\u00f3w i doprowadzi do wzmocnienia M\u015aP oraz u\u0142atwi ich rozw\u00f3j. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2017-2019. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - udzielenie 61 grant\u00f3w w wysoko\u015bci 30.000 z\u0142 ka\u017cdy, w ramach otwartych konkurs\u00f3w, - obs\u0142ug\u0119 merytoryczno - finansow\u0105 projektu, w tym konkurs\u00f3w grantowych, - promocj\u0119, informacj\u0119 i upowszechnianie projektu, w tym, dzia\u0142ania intensyfikuj\u0105ce udzia\u0142 M\u015aP w projekcie, Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 po\u015brednio do stworzenia lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju sektora mikro,ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw w ramach szerokiego i efektywnego wykorzystania \u015brodk\u00f3w finansowych oraz do poprawy rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Dolnego \u015al\u0105ska. Efektami projektu b\u0119d\u0105 utrzymane miejsca pracy w przedsi\u0119biorstwach obj\u0119tych wsparciem oraz wzrost konkurencyjno\u015bci wspartych M\u015aP. W styczniu 2017r. na zlecenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o.o. przeprowadzona zosta\u0142a na ponad 100 podmiotach, z tego 60 zlokalizowanych poza Wroc\u0142awiem, w tym na obszarze OSI , analiza popytu na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP. Ponadto dokonano szerokiej analizy SWOT i zapis\u00f3w dokument\u00f3w strategicznych powiat\u00f3w, miast i gmin z OSI Ziemi Dzier\u017coniowsko - K\u0142odzko - Z\u0105bkowickiej, dotycz\u0105cych stanu przedsi\u0119biorczo\u015bci na tym terenie, zidentyfikowano potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w, mo\u017cliwo\u015bci finansowe potencjalnych Grantobiorc\u00f3w oraz zagro\u017cenia osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Na tej podstawie sformu\u0142owano cele, odbiorc\u00f3w i zakres rzeczowy projektu. Cele", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI FUNDUSZ GOSPODARCZY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "27407621.92", "WARTOSC": "32258748.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych-PEUG realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (Lider) i 23 Powiat\u00f3w (Partnerzy). Projekt PEUG jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby grup interesariuszy podniesienia liczby i poziomu \u015bwiadczenia e-us\u0142ug geodezyjnych i zwi\u0119kszenia elektronicznej dost\u0119pno\u015bci informacji publicznej. Cele Projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej DIAGNOZY stanu istniej\u0105cego (inwentaryzacja w 2015r.). Do Projektu przyj\u0119to tych partner\u00f3w, u kt\u00f3rych ustalenia dot. istniej\u0105cych zasob\u00f3w, problem\u00f3w i potrzeb (w tym wew. i zewn. uwarunkowa\u0144) wykaza\u0142y istotne zbie\u017cno\u015bci. Za realizacj\u0119 Projektu w cz\u0119\u015bci organizacyjnej odpowiedzialny b\u0119dzie Lider, a w cz\u0119\u015bci merytorycznej dotycz\u0105cej poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w-ka\u017cdy z nich indywidualnie (w tym za realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w, monitoring, trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu). CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu PEUG jest podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu poprzez modernizacj\u0119 zasob\u00f3w geodezyjno-kartograficznych Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa, ukierunkowan\u0105 na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych e-us\u0142ug oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w 23 JST w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, realizowany m.in. poprzez ZADANIA: -budow\u0119 i wdro\u017cenie jednolitych dla 23 partner\u00f3w Portali Obs\u0142ugi Klienta (dostosowanych do norm WCAG 2.0) udost\u0119pniaj\u0105cych w jednolity spos\u00f3b e-us\u0142ugi 3 i 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci i informacje przestrzenne, -zasilenie zmodernizowanych system\u00f3w dziedzinowych utworzonymi zgodnie z prawem bazami BDOT500 i GESUT, zapewniaj\u0105cych wymian\u0119 danych z zewn\u0119trznymi systemami zgodnie z jednolitymi standardami, -zabezpieczenie danych w CPD UMWD poprzez DSS, -doposa\u017cenie JST w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 bazodanow\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo przetwarzanych danych przestrzennych, -zakup niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej, -szkolenia pracownik\u00f3w JST (podniesienie kompetencji w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug), -dzia\u0142ania promocyj", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych - PEUG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2016-12-05", "DOFINANSOWANIE": "384814.32", "WARTOSC": "627607.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem projektu jest rewitalizacja przestrzeni miejskiej w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich. Projekt w spos\u00f3b kompleksowy przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w LPR. Przedmiotem inwestycji jest rewitalizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich, obejmuj\u0105ca nast\u0119puj\u0105cy zakres prac: - budynek przy ul. Dolno\u015bl\u0105skiej 15 - remont elewacji, klatki schodowej, dachu; - budynki przy al. Niepodleg\u0142o\u015bci 7 - remont klatki schodowej wraz z instalacj\u0105 elektryczn\u0105; - budynek przy ul. Zi\u0119bickiej 23 \u2013 remont elewacji - budynek przy ul. \u017beromskiego 5 \u2013 remont dachu i kanalizacji deszczowej Projekt b\u0119dzie przebiega\u0142 za po\u015brednictwem realizacji 7 zada\u0144. Renowacja ka\u017cdego z budynk\u00f3w b\u0119dzie stanowi\u0107 odr\u0119bne zadania. Pozosta\u0142e zadania to dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zarz\u0105dzanie projektem oraz opracowanie studium wykonalno\u015bci, kt\u00f3re zosta\u0142o zlecone firmie specjalizuj\u0105cego si\u0119 w opracowywaniu tego typu dokument\u00f3w. W ramach zada\u0144 budowlanych zlecona b\u0119dzie us\u0142uga inspektora nadzoru. W ramach prowadzonych dzia\u0142a\u0144 Wnioskodawca zapewni r\u00f3wnie\u017c przynajmniej min. standard dost\u0119pno\u015bci przedmiotowej inwestycji dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zaplanowano monta\u017c listew antypo\u015blizgowych na progu w jaskrawym kolorze oraz tablice z adresem budynku dostosowane do os\u00f3b niedowidz\u0105cych znajduj\u0105ce si\u0119 w pobli\u017cu wej\u015bcia, oraz domofon przystosowany dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych w budynku przy al. Niepodleg\u0142o\u015bci 7. Tam gdzie to koniecznie uzyskana zosta\u0142a zgoda Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Ochrony zabytk\u00f3w we Wroc\u0142awiu na przeprowadzenie prac. Planowany okres realizacji projektu: 12.2016 -05.2018r. Z uwagi na fakt, i\u017c w jednym budynku prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza (al. Niepodleg\u0142o\u015bci 7), Wnioskodawca pomniejszy\u0142 \u2013 proporcjonalnie do og\u00f3\u0142u powierzchni budynku w kt\u00f3rym znajduje si\u0119 lokale \u2013 wydatki ma prace budowlane i termomodernizacyjne o otrzyman\u0105 warto\u015b\u0107 procentow\u0105. Udzia\u0142 lokali u\u017cytkowych w tym budynku wynosi \u0142\u0105cznie: 23,54%. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie przebiega\u0142a na zasad", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY ALEI NIEPODLEG\u0141O\u015aCI 7", "TYTUL": "Rewitalizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Aleja Niepodleg\u0142o\u015bci 7, Dolno\u015bl\u0105ska 15, Zi\u0119bicka 23, \u017beromskiego 5 w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "345507.90", "WARTOSC": "345507.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZUMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na Kapita\u0142 Obrotowy dla ZUMET Sp\u00f3\u0142ka z Ograniczon\u0105 Odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2133969.60", "WARTOSC": "2532000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu -\u00a0jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 13 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci\u00a0oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 13 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 13 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 13 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w\u00a0wzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji\u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 13 JST oraz ich pracownicy\u00a0600 os\u00a0(390K,210M) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST,\u00a0automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze\u00a0zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami\u00a0Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie\u00a0\u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Razem dla e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-11-30", "DOFINANSOWANIE": "529925.75", "WARTOSC": "623442.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu podniesienie jako\u015bci edukacji ponadgimnazjalnej w szko\u0142ach Powiatu Z\u0105bkowickiego poprzez:- zwi\u0119kszenie wykorzystania narz\u0119dzi TIK i innowacyjnych metod w procesie kszta\u0142cenia oraz - realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych uzdolnienia uczni\u00f3w w zakresie kompetencji kluczowych na rynku pracy tj. j\u0119zyk\u00f3w obcych, matematyki i nauk przyrodniczych, a tak\u017ce kompetencji mi\u0119kkich tj. kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej i umiej\u0119tno\u015bci autoprezentacji.Odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy i potrzeby edukacyjne szk\u00f3\u0142, uczni\u00f3w i nauczycieli obj\u0119tych realizacj\u0105 projektu s\u0105 planowane w ramach projektu dzia\u0142ania:1) Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych realizacj\u0105 projektu w pracownie TIK, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane do zaj\u0119\u0107 z wszystkich przedmiot\u00f3w oraz zakupy pomocy dydaktycznych do pracowni przedmiotowych.2) Szkolenia metodyczne dla nauczycieli z zakresu:- wykorzystania narz\u0119dzi TIK w prowadzeniu zaj\u0119\u0107 w szko\u0142ach ponadgimnazjalnych,- podstaw kreatywnego uczenia,- autoprezentacji i wyst\u0105pie\u0144 publicznych (dla realizuj\u0105cych p\u00f3\u017aniej zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w z tego zakresu).3) Dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze (z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK, zakupionych w ramach projektu) wyr\u00f3wnuj\u0105ce poziom zr\u00f3\u017cnicowanej wiedzy matematycznej i umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych.4) Dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce realizowane z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK, zakupionych w ramach projektu, b\u0119d\u0105ce odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane niskie ich wykorzystanie w szko\u0142ach obj\u0119tych realizacj\u0105 projektu. 5) Zaj\u0119cia z autoprezentacji i wyst\u0105pie\u0144 publicznych dla uczni\u00f3w, realizowane przez nauczycieli j\u0119zyka polskiego odpowiednio przeszkolonych metodycznie w projekcie w zakresie retoryki, sztuki autoprezentacji i swobody wyst\u0105pie\u0144 publicznych. 6) Warsztaty kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie nabycie przezuczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci stosowania kreatywnych rozwi\u0105za\u0144, pomys\u0142owo\u015bci oraz umiej\u0119tno\u015bci pracy w grupie.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI", "TYTUL": "Szko\u0142a kompetencji - podniesienie jako\u015bci edukacji ponadgimnazjalnej w Powiecie Z\u0105bkowickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "258467.31", "WARTOSC": "258467.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ROZEST L.RODZEWICZ, J.\u017bABNICKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ROZEST L.RODZEWICZ, J.\u017bABNICKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "231278.46", "WARTOSC": "272092.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz szans na zatrudnienie 20os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,korzystaj\u0105cych ze wsparcia pomocy spo\u0142ecznej,zamieszkuj\u0105cych na terenie gminy Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie(woj.dolno\u015bl\u0105skie),w okr. 01.05.2018-30.04.2019.Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi 20os.(18K,2M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ust.z dn.12 marca 2004r.o pomocy spo\u0142ecznej(Dz.U.z 2016r.poz.930 z p\u00f3\u017an.zm.)z terenu gm.Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie (woj.dolno\u015bl\u0105skie),b\u0119dzie to 20os.bezrobotnych zakwalifikowanych do III profilu pomocy zgodnie z ust.z dn.20 kwietnia 2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zadania:1.Praca socjalna;2.Aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym;3.Aktywna integracja o charakterze zawodowym.Rezultaty:Liczba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-3os.L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5os.Odsetek os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej -56%,Odset.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektyw.zatrudnieniowej-25%,Odset.os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektyw.spo\u0142.-zatrudnieniowej-34%,Odset.os.o znacznym st.niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektyw.zatrudnieniowej-12%,L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re naby\u0142y,przywr\u00f3ci\u0142y lub wzmocni\u0142y kompet.\u017cyc.i spo\u0142.-18os.L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,u kt\u00f3rych wzros\u0142y umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy i aktywnego poszukiwania pracy-16os.", "BENEFICJENT": "GMINA Z\u0104BKOWICE \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Aktywna integracja \u2013 szans\u0105 dla wszystkich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-06-27", "DOFINANSOWANIE": "361056.80", "WARTOSC": "431966.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania prowadz\u0105ce bezpo\u015brednio do poprawy warunk\u00f3w nauczania (zw\u0142aszcza w zakresie zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych) realizowane w dw\u00f3ch liceach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Powiatu Z\u0105bkowickiego tj. w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. W\u0142adys\u0142awa Jagie\u0142\u0142y w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. Hipolita Cegielskiego w Zi\u0119bicach. W szczeg\u00f3lno\u015bci zakres projektu obejmuje: 1)wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni: fizycznej, chemicznej, biologicznej i geograficznej w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich oraz biologicznej (przyrodniczej) w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Zi\u0119bicach; 2)dostosowanie auli Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Z\u0105bkowicach \u015alaskich do standardu sali wyk\u0142adowo-egzaminacyjnej poprzez adaptacj\u0119 akustyczn\u0105 (w tym instalacj\u0119 niezb\u0119dnego sprz\u0119tu nag\u0142a\u015bniaj\u0105cego) oraz zakup i instalacj\u0119 wyposa\u017cenia multimedialnego; 3)wprowadzenie w obu szko\u0142ach racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, polegaj\u0105cych na: - wykonaniu toalety dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Zi\u0119bicach i wymianie niespe\u0142niaj\u0105cego aktualnych standard\u00f3w wyposa\u017cenia istniej\u0105cych toalet dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich; - wyposa\u017ceniu w sprz\u0119t specjalistyczny i pomoce dydaktyczne do wspomagania rozwoju uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez zakup dla obu szk\u00f3\u0142 zestaw\u00f3w mobilnych do nauczania indywidualnego os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz zakup stanowiska komputerowego dla osoby niepe\u0142nosprawnej do pracowni komputerowej Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich; 4)promocj\u0119 projektu realizowan\u0105 poprzez oznakowanie zakupionego wyposa\u017cenia dydaktycznego, dostosowanej auli i usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zgodnie z wymogami okre\u015blonymi w wytycznych programowych. Wnioskodawc\u0105 projektu, a zarazem inwestorem jest Powiat Z\u0105bkowicki b\u0119d\u0105cy organem prowadz\u0105cym dla obu szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych dzia\u0142ania", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0104BKOWICKI", "TYTUL": "\"Poprawa infrastruktury dydaktycznej i dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Powiatu Z\u0105bkowickiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "198800.00", "WARTOSC": "611310.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie urz\u0105dze\u0144, niezb\u0119dnych do uruchomienia produkcji nowego elementu oferty Wnioskodawcy \u2013 linii do produkcji ekologicznych \u015brodk\u00f3w chemicznych. Inwestycja zostanie zrealizowana przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wna dzia\u0142alno\u015b\u0107 to produkcja urz\u0105dze\u0144 oraz linii technologicznych dla przedsi\u0119biorstw z bran\u017cy chemicznej. Wnioskodawca nie posiada obecne nabywanych urz\u0105dze\u0144 i jest zmuszony korzysta\u0107 z us\u0142ug podwykonawc\u00f3w. Dotyczy to w szczeg\u00f3lnosci kluczowego obszaru, jakim dla nowego produktu jest produkcja zbiornik\u00f3w i reaktor\u00f3w. Powoduje to cz\u0119ste problemy z jako\u015bci\u0105 oraz terminowo\u015bci\u0105 wykonania niezb\u0119dnych element\u00f3w. Jest to r\u00f3wnie\u017c czynnik podra\u017caj\u0105cy koszty produkcji urz\u0105dze\u0144. Zakup wybranych urz\u0105dze\u0144 pozwoli na samodzieln\u0105 produkcj\u0119 kluczowych element\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do stworzenia nowego produktu. W ramach projektu nabyte zostan\u0105 cztery urz\u0105dzenia. Szacowana przez Wnioskodawc\u0119 warto\u015b\u0107 ca\u0142ego projektu to 497 tys. z\u0142 netto, co wynika ze wst\u0119pnie przeprowadzonego rozpoznania cenowego. Wszystkie urz\u0105dzenia zostan\u0105 posadowione w wynajmowanej przez Wnioskodawc\u0119 powierzchni halowej w Zi\u0119bicach przy ulicy Przemys\u0142owej 40. Termin realizacji projektu to 11.12.2016 \u2013 30.06.2017. Wnioskodawca dysponuje \u015brodkami na realizacj\u0119 projektu w formie \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych oraz promesy kredytu bankowego. W wyniku projektu Wnioskodawca nab\u0119dzie 4 nowe \u015brodki trwa\u0142e tj., gi\u0119tark\u0119 do ko\u0142nierzy zbiornik\u00f3w, tokark\u0119 konwencjonaln\u0105, drukark\u0119 3D oraz s\u0142upowysi\u0119gnik do automatyzacji procesu spawania zbiornik\u00f3w. Inwestycja pozwoli poszerzy\u0107 ofert\u0119 o nowy produkt tj. lini\u0119 do produkcji ekologicznych \u015brodk\u00f3w chemicznych. Produkt ten jest wynikiem B+R Wnioskodawcy i b\u0119dzie innowacyjny w skali Polski (z okresem stosowania poni\u017cej 3 lat). Inwestycja skutkowa\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c utworzeniem 1 nowego miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "GLOBIMIX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnej linii technologicznej do wytwarzania ekologicznych produkt\u00f3w chemicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2595648.17", "WARTOSC": "3053703.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego i francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ lub kwalifikacji cyfrowych przez 518 os. doros\u0142ych (z 740 os\u00f3b), mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji do 31.03.2021. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (zapewniono w nich miejsca dla 864 uczestnik\u00f3w) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 240 os.), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu przez 24 miesi\u0105ce, od 01.04.2019 do 31.03.2021.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 481os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-259os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-444os. niepe\u0142nosprawne-37os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-592os. w wieku 18-24 lata-148Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (Digital Competence Framework). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105czniku oraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Po kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2158988.76", "WARTOSC": "2539986.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r\u017c w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1110 os. w wieku18 lat i wi\u0119cej ( 666 K,444M oraz 444 os.w wieku +50 i 666 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 1110 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:maj\u0105 miejsce zamieszkania na terenieObszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej;maj\u0105 niskie kwalifikacje, tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cycia;z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 1368 os.,w tym co najmniej 171ON, 548 os. w wieku 50+, 820 os. o niskich kwalifikacjach, 548 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych min. 821 Ki 547 M.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w;szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework;szkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJ;certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Level Up - kompleksowy program nabywania kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w ziemi dzier\u017coniowsko- k\u0142odzko- z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "153126.99", "WARTOSC": "194000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 D\u0142ugoterminowej Strategii Rozwoju na lata 2017-2021, co niesie za sob\u0105 wdro\u017cenie w naszej firmie innowacji marketingowej, organizacyjnej oraz procesowej. Dzi\u0119ki kompleksowemu wdro\u017ceniu tych innowacji b\u0119dzie mo\u017cliwa realizacja za\u0142o\u017conych cel\u00f3w: - zwi\u0119kszanie konkurencyjno\u015bci firmy zar\u00f3wno na rynku krajowym jak i mi\u0119dzynarodowym, - wzmocnienie pozycji naszego przedsi\u0119biorstwa w kraju i za granic\u0105, - zainteresowanie ofert\u0105 i pozyskanie nowych klient\u00f3w krajowych i zagranicznych, - wzrost poziomu sprzeda\u017cy naszych produkt\u00f3w, - wzrost przychod\u00f3w i poprawa rentowno\u015bci firmy z tytu\u0142u promowania oferty naszej firmy na rynkach zagranicznych i rynku krajowym, - dostosowanie oferty do wymaga\u0144 odbiorc\u00f3w, - zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki i podniesienie jej renomy - pozyskanie nowych kooperant\u00f3w do wsp\u00f3lnego tworzenia ofert. Strategia zosta\u0142a opracowana na lata 2017-2021 przez w\u0142a\u015bciciela firmy i opisuje g\u0142\u00f3wne cele jakie ma za zadanie osi\u0105gn\u0105\u0107 nasza firma w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku lat. Na podstawie wieloletniego do\u015bwiadczenia zosta\u0142y zaplanowane dzia\u0142ania, kt\u00f3re przyczyni\u0105 se do naszego dalszego rozwoju. G\u0142\u00f3wnie zamierzamy skupi\u0107 si\u0119 na intensywnej promocji i reklamie naszego przedsi\u0119biorstwa w celu pozyskania nowych klient\u00f3w, w tym g\u0142ownie zagranicznych i zwi\u0119kszeniu eksportu naszych produkt\u00f3w za granic\u0119. Zamierzamy wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w presti\u017cowych mi\u0119dzynarodowych targach zagranicznych w krajach takich jak Czechy, Niemcy, S\u0142owacja, W\u0119gry i Polska. Ka\u017cda z tych imprez ma charakter mi\u0119dzynarodowy i daje du\u017ce mo\u017cliwo\u015bci na wypromowanie naszej marki i umocnienie pozycji przedsi\u0119biorstwa na arenie mi\u0119dzynarodowej. Dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 polega\u0142y r\u00f3wnie\u017c na zamieszczeniu reklam w krajowych czasopismach bran\u017cowych oraz na witrynach internetowych ka\u017cdego z kraj\u00f3w b\u0119d\u0105cych miejscem naszego udzia\u0142u w targach. W ramach realizacji projektu skorzystamy r\u00f3wnie\u017c z us\u0142ug informatycznych maj\u0105cych na celu modernizacj\u0119 naszej strony internetowej i wprowad", "BENEFICJENT": "\"PIASMAR\" ZBIGNIEW I RYSZARD WI\u0118C\u0141AWEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Ekspansja Piasmar na nowe rynki eksportowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1791058.58", "WARTOSC": "2107127.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno-zawodowej 200os\u00f3b,w tym 90m\u0119\u017cczyzn i 110kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-zamieszkuj\u0105cych:miasto Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie,powiat dzier\u017coniowski(ca\u0142y powiat)powiat k\u0142odzki(ca\u0142y powiat),w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os. nieaktywne wymagajace aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej.W ramach projektu zaplanowano:1)us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego),prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142. i zawodowej 2)kursy i szkolenia dla os.bezrobotnych i biernych zawodowo,wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe,kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3)kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4)sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5)poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracyW wyniku realizacji projektu:-min.80 os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu(ponad 28%)-min.1 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyskaj\u0105 status os. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.60 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)W odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.30% (Kryt. premiuj\u0105ce 3) (za\u0142o\u017cono 60 os.).Poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (5 ucz.) wyniesie min 34%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie on min.34%. Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) wyniesie min 12% (1 os.), w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie min.25% (60 os.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Motywacja - aktywizacja- przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1647000.00", "WARTOSC": "1937647.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP z obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD). Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobiorc\u00f3w. Ka\u017cda z firm korzystaj\u0105cych z grantu zobligowana jest do wniesienia w ramy wsparcia finansowego (grantu) 15% wk\u0142adu w\u0142asnego. \u0141\u0105czny koszt realizacji projektu: 1 937 647,06 PLN. Proces udzielania grant\u00f3w przez Uniwersytecki I", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - tworzenie skutecznych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1699610.19", "WARTOSC": "1999541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicki Obszar Strategicznej Interwencji. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu.Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie OSI ZKD wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 30.09.2018 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczo-zawodowa w Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickim Obszarze Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.73}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-09", "DATA_START": "2016-09-12", "DOFINANSOWANIE": "118800.00", "WARTOSC": "297000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Widz\u0105c luk\u0119 na lokalnym rynku stomatologicznym Wnioskodawca postanowi\u0142 wprowadzi\u0107 \u015bwiadczenie nowych us\u0142ug w swoim Centrum, dzi\u0119ki zakupowi tomografu z systemem obrazowania umo\u017cliwiaj\u0105cym wykonywanie cyfrowych zdj\u0119\u0107 pantomograficznych, wyposa\u017conego w modu\u0142 cefalometryczny. System b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142 w sobie mo\u017cliwo\u015bci wykonywania tomografii 3D \u2013 ma\u0142ego, \u015bredniego i du\u017cego pola, pantomografii 2D i cefalometrii. Pozwoli to na skr\u00f3cenie czasu diagnozowania, ustalenia planu leczenia oraz obni\u017cy koszty ponoszone przez pacjent\u00f3w. Ponadto planowany do zakupu tomograf zapewni kontrol\u0119 nad doborem najbezpieczniejszej dla pacjenta dawki promieniowania, dostosowanej do konkretnego typu badania. Ustawienie aparatu b\u0119dzie kontrolowane przez specjalny system sterowany mikroprocesorem zapewniaj\u0105cy \u0142atwe przygotowanie urz\u0105dzenia do badania, nawet dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych z w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich. Zr\u00f3\u017cnicowane programy diagnostyczne i zmienne pola obrazowania pozwol\u0105 na u\u017cycie aparatu dla r\u00f3\u017cnych potrzeb diagnostycznych stomatologii, poczynaj\u0105c od endodoncji w kt\u00f3rej precyzja radiogramu i niska dawka ma najwi\u0119ksze znaczenie, a\u017c do rozleg\u0142ych zabieg\u00f3w chirurgii szcz\u0119kowo twarzowej i ortodoncji wymagaj\u0105cych bada\u0144 o du\u017cym polu obrazowania.", "BENEFICJENT": "SYMETRIA CENTRUM STOMATOLOGII MACIEJ DOBOSZ", "TYTUL": "Wprowadzenie nowych us\u0142ug stomatologicznych w SYMETRIA Centrum Stomatologicznym dzi\u0119ki zakupowi tomografu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "114319.18", "WARTOSC": "134493.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "O\u015bwiadczam, \u017ce przeprowadzozno dizgnoz\u0119 potrzeb edukacyjnych, kt\u00f3ra ozsta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy, a zaplanowane dzia\u0142ania w projekcie odpowiadaj\u0105 na potrzeby w niej zidentyfikowane. O\u015bwiadczam r\u00f3wnie\u017c, \u017ce przeprowadzona Diagnoza potrzeb edukacyjnych zawiera wnioski z przeprowadzonego spisu inwentarza oraz oceny stanu technicznego posiadanego wyposa\u017ceniaw SP nr 3. Diagnoza przeprowadzona w szkole wkaza\u0142a g\u0142\u00f3wnie trudno\u015bci matematyczne, st\u0105d te\u017c istnieje uzasadniona potrzeba wsparcia uczni\u00f3w w przyswajaniu okre\u015blonych wiadomo\u015bci. Diagnozowani uczniowie pochodz\u0105 g\u0142\u00f3wnie z rodzin, kt\u00f3re nie s\u0105 w stanie wspom\u00f3c dziecka w jego trudno\u015bciach dydaktycznych. Podejmujac sie realizacji projektu, chcemy r\u00f3wnie\u017c obj\u0105\u0107 nim grup\u0119 uczni\u00f3w uzdolnionych z przedmiot\u00f3w matematyczno przyrodniczych i informatyki. Wsp\u00f3\u0142czesne wyzwania technologiczne, konieczno\u015b\u0107 dostosowania si\u0119 do zmieniajacej si\u0119 rzeczywisto\u015bci, potrzeba rozwijania kompetencji kluczowych- niezbednych w przysz\u0142o\u015bci na rynku pracy- wymagaj\u0105 ze strony szko\u0142y zabezpiezenia potrzeb organizacji zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w uzdolnionych w zakresie nauk matematycznych, przyrodniczych i informatycznych. Projekt zak\u0142ada: realizacj\u0119 dodatkowych zaje\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w, kt\u00f3re wyr\u00f3wnaj\u0105 dysproporcje edukacyjne wynikaj\u0105ce z podstawy programowej; realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w uzdolnionych; organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych w formie wyjazd\u00f3w edukacyjnych, kt\u00f3re wzbudz\u0105 ciekawo\u015b\u0107 i rozwin\u0105 zainteresowania dzieci; zakup pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK oraz szkolenie nauczycieli, kt\u00f3re wp\u0142ynie na wy\u017csz\u0105 jakos\u0107 zaje\u0107. Ca\u0142y projekt prowadzony bedzie przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105, kt\u00f3ra zapewni bezkomplikacyjn\u0105 realizacj\u0119 programu. Wszelkie zaplanowanie dzia\u0142ania w projekcie pozwol\u0105 na pog\u0142\u0119bienie i poszerzenie wiedzy, kt\u00f3r\u0105 uczniowie ze wzgl\u0119du na ograniczenia czasowe nie mog\u0105 rozwija\u0107 w szkole. U uczni\u00f3w obj\u0119tych programem zaj\u0119cia wp\u0142yn\u0105 na tw\u00f3rcze my\u015blenie, rozw\u00f3j kompetencji i aktywno\u015b\u0107 intelektualn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA Z\u0104BKOWICE \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacjnych za pomoc\u0105 pozalekcyjnych zaje\u0107 w\u015br\u00f3d wybranej grupy uczni\u00f3w ze Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Z\u0105bkowicach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1341463.20", "WARTOSC": "1578192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105,os.nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142e-zaw.,spe\u0142n.przes\u0142ank\u0119 os.z niepe\u0142no spraw;os,kt\u00f3re do\u015bwiad przemocy w rodzinie i kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u tej przes\u0142anki;os.uzale\u017cnionych;os.bezdomnych,opuszc. zak\u0142ad karny,zamie.zgodnie z KC powiaty zgodne z pun. D1 od 01.01.2017\u201330.11.2018.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bciezka reint).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142 \u2013 specjalisty.poradnictwo psycholog 64 os.oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zaw-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 40os 3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Trenin6gu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podni. lub zmian\u0119 kwalif. i kompete. zaw-64 os 5. Sta\u017ce zaw \u201364 os 6. Coaching dla 64 os.poradn.rodzinne Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017a. rezultatu i produktu zgo.z pkt.O.Po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj.zatrudnienie podejmie co najm.22% UCZ.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Nasza wsp\u00f3lna praca - Nasz wsp\u00f3lny sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "779999.99", "WARTOSC": "918118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 65 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), z terenu Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 65 podmiot\u00f3w M\u015aP z ZDKZ ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce co najmniej oddzia\u0142 lub zak\u0142ad na terenie Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "58974.60", "WARTOSC": "99448.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "rzedmiotem projektu jest realizacja jednego z dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w kr\u00f3tkookresowej strategii - Planie Rozwoju Eksportu. Projekt realizowany jest przez firm\u0119 Globimix sp. z o.o., dzia\u0142aj\u0105c\u0105 w bran\u017cy produkcji urz\u0105dze\u0144 mieszaj\u0105cych i ma na celu rozw\u00f3j sprzeda\u017cy na rynkach zagranicznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci na rynku Niemiec. Poniewa\u017c obecny poziom sprzeda\u017cy na tym rynku jest niezadowalaj\u0105cy dla Zarz\u0105du Wnioskodawcy, zdecydowano si\u0119 zatem na podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 udzia\u0142 eksportu w przychodach firmy i zlecono opracowania PRE. Obecny projekt ma na celu realizacj\u0119 jednego z element\u00f3w strategii dalszego rozwijania sprzeda\u017cy poza granicami Polski, kt\u00f3re zosta\u0142y przewidziane w opracowanym PRE. Zakres rzeczowy projektu obejmie koszty zwi\u0105zane z udzia\u0142em w targach zagranicznych w charakterze wystawcy i dotyczy specjalistycznych targ\u00f3w dla bran\u017cy chemicznej tj. ACHEMA 2018, kt\u00f3re odbywaj\u0105 si\u0119 we Frankfurcie w czerwcu 2018. Poniewa\u017c koszty ca\u0142kowite, zgodnie z zasadami konkursu, nie mog\u0105 przekroczy\u0107 100 tys. z\u0142, zdecydowano si\u0119 na uj\u0119cie we wniosku tylko 1 imprezy targowej. Wydatki uj\u0119te w projekcie obejmuj\u0105 koszty zwi\u0105zane z udzia\u0142em w targach ACHEMA 2018. Odbiorc\u0105 projektu b\u0119dzie Wnioskodawca, kt\u00f3ry dzi\u0119ki projektowi otrzyma mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142finansowania koszt\u00f3w udzia\u0142u w zagranicznej imprezie targowej. Na podstawie rekomendacji zawartych w przygotowanym PRE Wnioskodawca zamierza realizowa\u0107 kompleksowe dzia\u0142ania zwi\u0105zane z rozwojem sprzeda\u017cy na zagranicznych rynkach, w tym udzia\u0142 w targach i misjach, dostosowanie produkt\u00f3w do specyficznych wymog\u00f3w danych rynk\u00f3w. Efektem bezpo\u015brednim projektu b\u0119dzie udzia\u0142 Wnioskodawcy w targach ACHEMA 2018 w charakterze wystawcy. Realizacja tej pozycji z Planu Rozwoju Eksportu pozwoli w nast\u0119pstwie pozyska\u0107 nowe kontrakty handlowe na zagranicznych rynkach i zwi\u0119kszy\u0107 poziom przychod\u00f3w uzyskiwanych ze sprzeda\u017cy zagranicznej - dotyczy rynku Niemiec.", "BENEFICJENT": "GLOBIMIX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie Planu Rozwoju Eksportu w firmie Globimix sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1330557.76", "WARTOSC": "1565362.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Realiz.typ proj.8.2.A,8.2.B,8.2.C.Problem,kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realiz.proj.to pozost.bez zatrudn./poprawa sytuacji zaw.ubogich pracuj\u0105cych os.zamieszk.na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.oraz na terenach obj\u0119tych zatw.programami rewit.w woj.dolno\u015bl\u0105skim. Cel proj.to podj\u0119cie zatrudnienia lub poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(67K/53M)uczestn.proj.od 30r.\u017c. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego(50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.i 50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw. progr.rewit.)pozost.bez zatrudn.oraz pracuj\u0105cych w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zaw.wraz z identyf.potrzeb,szkol.zaw.,sta\u017ce oraz po\u015bredn.pracy w terminie od 01.06.2019 do 31.10.2021.GRUPA DOCELOWA:120os.(67K/53M)od 30 r.\u017c.zamieszk.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przepis\u00f3w KC:-60os.(31K/29M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.,-60os.(36K/24M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw.programem rewit.,-12os.(7K/5M)ubogich prac.,os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterm.oraz prac.w ramach um.c-p.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekraczaj\u0105 wys.min.wynagr.w odniesieniu do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst\u0105p.do proj., -48os.(26K/22M)bezrob.oraz 60os.(34K/26M)biernych zaw.,w tym:-30os.(13K/17M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej,-9os.(4K/5M)z niepe\u0142nospr.,-28os.(18K/10M)d\u0142ug.bezrob.,-57os.(32K/25M)z niskimi kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142.),-7 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l.,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grupy os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.syt.na rynku pracy.ZADANIA:1. Doradztwo zaw.(IPD),2. Szkol.zaw.,3. Sta\u017ce zaw.,4. Po\u015bredn.zaw.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-21os.(11K/10M);Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-32os.(17K/15M).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1450283.73", "WARTOSC": "1706216.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os\u00f3b nieaktywnych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie gmin: Wroc\u0142aw, Strzelin, Brzeg Dolny, Wo\u0142\u00f3w, Dzier\u017coni\u00f3w, Lubin, Nowa Ruda, O\u0142awa, \u015aroda \u015al\u0105ska oraz Z\u0105bkowice, na obszarach obj\u0119tych lokalnymi programami rewitalizacji.Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- coaching;- szkolenia kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 100 UP (min. 60K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 120 UP (min. 72K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 40 UP w (min. 24K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 100 UP w (min. 60K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Rewitalizacja spo\u0142eczno-zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "821290.42", "WARTOSC": "871026.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Cel g\u0142.: Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci program\u00f3w 8 JST/PES na rzecz aktywizacji zawodowej os. bez zatrudnienia z teren\u00f3w \u015brednich miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gospodarcze, obj\u0119tych LPR, przez wypracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnej metody poradnictwa zawodowego, dzi\u0119ki realizacji wsp\u00f3\u0142pracy ponadnar., wzajemnemu uczeniu si\u0119 i wymianie do\u015bwiadcze\u0144, w okresie 08.2018-05.2020r.Projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 metody rozwoju kariery zawodowej Stop and Go (S&G) autorstwa T.Spangara i A. Keskinen, niestosowanej do tej pory w Polsce. Metoda wykorzystywana przez doradc\u00f3w w publ. inst. rynku pracy w Finlandii.Gr. docelow\u0105 (GD):1. Uczestnicy projektu (UP): os. bezrobotne zarejestrowane w PUP zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych miast bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. (80os., 52K)2. Inst. u\u017cytkownik\u00f3w (IU):a.JST-Powiatowe Urz\u0119dy Pracy 8 PUP: Nysa, Prudnik, Kluczbork, Z\u0105bkowice \u015al., Wa\u0142brzych, Zabrze, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j; w tym 8os. decyzyjnych(7K)b.Podmioty Ekonomii Spo\u0142. (8inst.: NGO) i ich przedstawiciele (16os., 11K).c.doradcy zawodowi/klienta(D): 16os.(16K)3.Os. niezb\u0119dne do realizacji wsp\u00f3\u0142pracy ponadnar. i wdro\u017cenia rozw. do praktyki (kadra, eksperci min. 3os.,2K).Wsparcie b\u0119dzie kierowane do os\u00f3b/podmiot\u00f3w ze \u015brednich miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp., obj\u0119tych LPR: Nysa, Kluczbork, Prudnik, Z\u0105bkowice \u015al., Wa\u0142brzych, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j.G\u0142. zadania:1. Przygotowanie rozwi\u0105zania (6m-cy-VIII.2018-I.2019)2. Testowanie (8m-c, II-IX.2019)3. Analiza efekt\u00f3w rozwi\u0105zania (2 m-ce, X-XI.2019)4. Opracowanie ostatecznej wersji produktu (3m-c, XII.2019-II.2020)5. Dzia\u0142ania zw. z wdro\u017ceniem rozwi\u0105zania (2m-c, III-IV.2020)6. Rekomendacje dlaIU (1m-c, V.2020)G\u0142. rezultaty:1. L. instyt., kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y nowe rozwi\u0105zania dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem zagr. -82. L. doradc\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug na rzecz klient\u00f3w, w oparciu o innowacyjn\u0105 metod\u0119 163. L. os., kt\u00f3re podj\u0119\u0142yzwi\u0119kszy\u0142y aktywno\u015b\u0107 spo\u0142-zawodow\u0105 w wyniku uzyskania wsparcia - 32", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Stop and Go - adaptacja innowacyjnej metody poradnictwa kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "404175.00", "WARTOSC": "475500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+, w tym w min. 50% uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.).Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ kwalifikacji,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kwalifikacji kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tno. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Azymut na kszta\u0142cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "29070.00", "WARTOSC": "42066.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest us\u0142uga doradcza opracowania d\u0142ugookresowej strategii rozwoju sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na rynkach zagranicznych. Projekt realizowany jest przez firm\u0119 GlobimiX sp. z o.o., dzia\u0142aj\u0105c\u0105 w bran\u017cy produkcji urz\u0105dze\u0144 mieszaj\u0105cych, i ma na celu rozw\u00f3j sprzeda\u017cy produkt\u00f3w Wnioskodawcy na nowych rynkach zagranicznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci na rynkach do tej pory nie obs\u0142ugiwanych przez Wnioskodawc\u0119. Poniewa\u017c obecny poziom sprzeda\u017cy na rynkach zagranicznych nie jest zadowalaj\u0105cy dla Zarz\u0105du Wnioskodawcy, zdecydowano si\u0119 na podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 zdecydowanie zwi\u0119kszy\u0107 udzia\u0142 eksportu w przychodach przedsi\u0119biorstwa. Opracowanie strategii jest jednym z element\u00f3w dalszego rozwijania sprzeda\u017cy produkt\u00f3w poza granicami Polski. Zakres rzeczowy projektu obejmie nabycie us\u0142ugi doradczej od firmy zewn\u0119trznej. Firma zewn\u0119trzna zostanie wy\u0142oniona w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105ce zasady wyboru dostawc\u00f3w i podwykonawc\u00f3w. Wy\u0142oniony wykonawca odpowiedzialny b\u0119dzie za przygotowanie Planu Rozwoju Eksportu dostosowanego do specyfiki bran\u017cy Wnioskodawcy. Odbiorc\u0105 projektu b\u0119dzie Wnioskodawca, dla kt\u00f3rego zostanie opracowany Plan Rozwoju Eksportu. Na podstawie rekomendacji zawartych w przygotowanym PRE Wnioskodawca zamierza przygotowa\u0107 kompleksowe dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wej\u015bciem oraz rozwojem sprzeda\u017cy na nowych zagranicznych rynkach, w tym udzia\u0142 w targach i misjach, wyszukiwanie partner\u00f3w gospodarczych na nowych rynkach, dostosowanie produkt\u00f3w do specyficznych wymog\u00f3w danych rynk\u00f3w. Efektem bezpo\u015brednim projektu b\u0119dzie opracowanie dla Wnioskodawcy dokumentu, wskazuj\u0105cego kierunki oraz spos\u00f3b wej\u015bcia na nowe rynki zagraniczne, adekwatne do pozycji Wnioskodawcy oraz specyfiki bran\u017cy maszynowej. Realizacja strategii pozwoli w nast\u0119pstwie pozyska\u0107 nowe kontrakty handlowe na zagranicznych rynkach i zwi\u0119kszy\u0107 poziom przychod\u00f3w uzyskiwanych ze sprzeda\u017cy zagranicznej.", "BENEFICJENT": "GLOBIMIX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie d\u0142ugookresowej strategii rozwoju sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na rynkach zagranicznych dla firmy Globimix sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4821712.3100000005}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2079261.3199999996}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1644138.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1414986.4100000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1231704.8299999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1202609.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1108696.8699999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 1100990.4000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1019581.54}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 984054.29}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 711464.8200000001}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 681462.9900000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 660504.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 649958.91}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 596619.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 566555.18}, {"name": "Cmentarze", "value": 503238.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 312334.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 303940.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 301023.44}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 239147.19999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 221721.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 159854.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 126195.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 111625.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 95955.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 90158.12000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 80313.08}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 71146.44}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 67086.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 65977.72}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 65203.439999999995}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 60477.49}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 54947.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 53310.96000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 48695.26}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 46118.76000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 44556.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 43945.41}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39938.17}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 39416.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32858.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 28968.35}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 26500.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22193.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21020.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19498.48}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11605.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9883.35}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8154.77}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 5396.969999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4205.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3444.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2882.66}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1135.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 984.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 615.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 550.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 525118.36}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 141994.02}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 44700.92}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9856.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13040036.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5482017.7700000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 5369939.159999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 2463748.39}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1498284.4100000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1332119.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1134864.1700000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1039588.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1039462.7299999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 779492.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 508791.22}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 483431.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 434165.55}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 418301.5999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 252635.71}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 184430.00999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 105730.18}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 84368.41999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 75167.95999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67688.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36914.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31831.68}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28647.65}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28584.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19224.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 18022.24}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 17842.800000000003}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9766.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 5643.95}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 5171.61}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3991.2}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 9753944.87}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2232166.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1592268.05}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1459635.38}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 458784.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 239235.53}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 217436.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 184929.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 123849.35}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 98215.5}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 43448.55}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 38140.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 22500.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14560.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12300.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1617690.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 928180.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 532410.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 185764.49}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 638869.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 285474.74}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 163796.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 32781.97}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11500.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 440000.0}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 50124.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 155.51}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48868.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8300.94}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45288.66}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13650.130000000001}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3172.83}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 475.09000000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2408.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 569.1099999999999}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 559.9200000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 83.83}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14122361.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6572187.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 637200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 456475.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 398190.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 344499.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 292207.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 283899.81}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 265855.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 205029.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 179108.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97205.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 64250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 63900.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60209.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 42232.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 36355.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21408.22}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 11098.56}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10395.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9658.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7209.59}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3916.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3837.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2900.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2188.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1500000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1300822.44}, {"name": "Biblioteki", "value": 750000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 369000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 341951.26}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 268718.03}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 116298.42}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 80999.99}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 48100.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17384.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9325.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 7999.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4194.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 691516.31}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60990.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 42425.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3053.17}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1020.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7486.950000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 942.33}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 180.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8451477.660000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5035109.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2088264.0499999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1691236.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1655153.6299999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 911720.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 826113.29}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 783226.26}, {"name": "Rodzina", "value": 753632.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 649958.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 625271.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 222334.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 91690.45000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 60477.49}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56835.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23022.95}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 525118.36}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 141994.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 44700.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9856.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24478565.810000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6006219.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1498284.4100000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1090488.64}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1044634.3399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 1012003.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 520346.33999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 203654.00999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61223.25000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31831.68}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18022.24}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 17842.800000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 16787.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 10152191.989999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4422024.0600000005}, {"name": "Rodzina", "value": 1459635.38}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 199124.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 184929.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43448.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22500.0}, {"name": "Turystyka", "value": 14560.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1617690.09}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 960590.51}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 500000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 185764.49}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 633150.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 296974.74}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 169515.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32781.97}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 440000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50124.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 155.51}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 48868.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 8300.94}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23027.350000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 22261.309999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13650.130000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3647.92}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 2408.77}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 643.7500000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 569.1099999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 21333938.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1408258.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 594457.57}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 397940.59}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 251780.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 128150.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 72438.16}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3916.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2900.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2635016.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1310147.91}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 422951.25}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 369000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 48100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21579.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7999.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 691516.31}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 59363.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 42425.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4073.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1626.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 7486.950000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1122.33}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31846980.919999998, "v": "31,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.42, "v_pc": "1435,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15037608.040000001, "v": "15,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 7813984.239999998, "v": "7,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.53}, {"name": "Gimnazja", "value": 3112188.21, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2351700.5700000003, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1182011.93, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 866878.2899999999, "v": "866,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 660504.94, "v": "660,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 290929.52999999997, "v": "290,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 272850.97000000003, "v": "272,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 126195.9, "v": "126,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 109935.2, "v": "109,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22193.1, "v": "22,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 24607309.35, "v": "24,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.95, "v_pc": "1109,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14250675.749999998, "v": "14,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7059664.260000001, "v": "7,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.68}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2167372.6799999997, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 1095.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 715812.4600000001, "v": "715,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 301023.44, "v": "301,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 111625.76, "v": "111,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1135.0, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14542579.549999999, "v": "14,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.97, "v_pc": "655,45 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "320.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "237.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 10323640.12, "v": "10,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.98}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2183664.1, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1313960.72, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 2584.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.03}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 721314.6100000001, "v": "721,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11299094.72, "v": "11,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.08, "v_pc": "509,27 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5006142.32, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.3}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2560048.6799999997, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 263.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1644138.52, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1232546.22, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.9}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 548918.36, "v": "548,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 228877.27000000002, "v": "228,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 193.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78423.35, "v": "78,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8067313.5600000005, "v": "8,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.19, "v_pc": "363,61 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6723380.79, "v": "6,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 529811.59, "v": "529,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 322101.17, "v": "322,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 311705.88, "v": "311,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101466.94, "v": "101,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 78847.19, "v": "78,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6344083.48, "v": "6,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.66, "v_pc": "285,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3334203.4499999997, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.55}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2232166.32, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 35.18}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 458784.19, "v": "458,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.23}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 240209.52, "v": "240,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78720.0, "v": "78,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 357.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4271608.57, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.81, "v_pc": "192,53 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1133583.42, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 984054.29, "v": "984,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 566555.18, "v": "566,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.26}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 456475.4, "v": "456,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 398190.73, "v": "398,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.32}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 283899.81, "v": "283,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.64}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 265855.55, "v": "265,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150135.77000000002, "v": "150,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32858.42, "v": "32,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3539200.67, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15, "v_pc": "159,52 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2211464.82, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.48}, {"name": "Biblioteki", "value": 750000.0, "v": "750,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.19}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 367714.33, "v": "367,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 210021.52000000002, "v": "210,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.93}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2186230.85, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95, "v_pc": "98,54 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2127104.12, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.29}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 50124.0, "v": "50,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9002.73, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1353250.3499999999, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2, "v_pc": "60,99 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1094414.96, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.87}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 207911.81, "v": "207,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.36}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 40355.0, "v": "40,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 186.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 10568.579999999998, "v": "10,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 973209.24, "v": "973,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "43,86 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "58.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 862592.1100000001, "v": "862,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.63}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 44700.92, "v": "44,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.59}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 39416.21, "v": "39,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 26500.0, "v": "26,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1004.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 859197.5799999998, "v": "859,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "38,73 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 540649.2399999999, "v": "540,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 274362.37, "v": "274,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.93}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 22500.0, "v": "22,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16491.67, "v": "16,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4194.3, "v": "4,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 691516.31, "v": "691,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "31,17 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "42.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 691516.31, "v": "691,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 636827.96, "v": "636,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "28,70 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 503238.0, "v": "503,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.02}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 68786.8, "v": "68,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 438.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.8}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 64803.16, "v": "64,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 492522.12999999995, "v": "492,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "22,20 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 481144.75999999995, "v": "481,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8154.77, "v": "8,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3222.6, "v": "3,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.65}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 212396.19999999998, "v": "212,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,57 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "27.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 104439.99999999999, "v": "104,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.17}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 102431.0, "v": "102,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.22}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4541.2, "v": "4,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 984.0, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Turystyka", "value": 75037.48999999999, "v": "75,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,38 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 75037.48999999999, "v": "75,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 57168.98, "v": "57,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "2,58 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "147.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57168.98, "v": "57,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}