{"gmina": "gmina wiejska Zgorzelec", "kod_gus": "030210125000", "ludnosc": 8406, "budzet": {"dochody": "46,25 mln z\u0142", "wydatki": "50,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,94 mln z\u0142", "wydatki": "1,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 23.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1828925600000024}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1828925600000024}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.896044830000013}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.896044830000013}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -10.495072890000008}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -10.495072890000008}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.390669989999965}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.390669989999965}], "dochod_ue": "1,68 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,65 mln z\u0142", "gmina_pc": "1147.8 z\u0142", "powiat": "3,04 mln z\u0142", "powiat_pc": "361.5 z\u0142", "wojewodztwo": "4,77 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "318,01 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "500,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,28 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3162970.47", "WARTOSC": "3721141.73", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 60 os.(58K,2M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 60 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Gminnym \u017b\u0142obku \u201eMuchomorek\u201d w J\u0119drzychowicach w gm. Zgorzelec (woj. dolno\u015bl\u0105skie) i zapewnienie ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie realizacji proj. X.19r.-II.22r.G\u0142\u00f3wnym wyst\u0119puj\u0105cym problemem jest brak wystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie Gm. Zgorzelec. Problem ten zostanie rozwi\u0105zany w wyniku utworzenia 60 nowych miejsc opieki w Gminnym \u017b\u0142obku \u201eMuchomorek\u201d w J\u0119drzychowicach.Problem ten dot. w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet, kt\u00f3re po urodzeniu dziecka do tej pory pozostawa\u0142y w domu ze wzgl\u0119du na opiek\u0119 nad dzieckiem. Wsparciem w ramach proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 60 os. (58K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu Gm. Zgorzelec. Utworzenie nowych miejsc w \u017c\u0142obku obj\u0119tym wsparciem pozwoli na powr\u00f3t na rynek pracy, rodzicom/opiekunom prawnym.W ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania:1. Utworzenie 60 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Gminnym \u017b\u0142obku w J\u0119drzychowicach w okresie X.19r.-II.20r. w wyniku zakupu niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia.2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie utworzonych 60 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Gminnym \u017b\u0142obku w J\u0119drzychowicach w okresie III.20r.-II.22r. W ramach zadania zatrudnionych zostanie 12 opiekunek dzieci\u0119cych oraz pomoc opiekunki dzieci\u0119cej, a tak\u017ce zapewnione zostanie wy\u017cywienie oraz koszty niezb\u0119dne na utrzymanie i prawid\u0142owe funkcjonowanie \u017c\u0142obka.G\u0142\u00f3wne rezultaty to:- Licz. os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu progr. 36.- Licz. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr. 12.- licz. funkcjonuj\u0105cych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 60.Wnioskodawca w ramach konkursu sk\u0142ada 1 wniosek o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Rozw\u00f3j instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w Gminie Zgorzelec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 376.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-30", "DOFINANSOWANIE": "2188463.15", "WARTOSC": "8191726.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Pocz\u0105tki TAURON Dystrybucja S.A. si\u0119gaj\u0105 lat 90. ubieg\u0142ego wieku. W\u00f3wczas zgodnie z Zarz\u0105dzeniem nr 198/ORG/93 Ministra Przemys\u0142u i Handlu z dnia 9.07.1993 r. w sprawie podzia\u0142u przedsi\u0119biorstwa handlowego pod nazw\u0105 \"Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra\" w Jeleniej G\u00f3rze, nast\u0105pi\u0142o przekszta\u0142cenie tego przedsi\u0119biorstwa pa\u0144stwowego w jednoosobow\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 Skarbu Pa\u0144stwa. Sp\u00f3\u0142ka akcyjna pod firm\u0105 Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra S.A. dnia 2 sierpnia 1993r. zosta\u0142a wpisana w Rejestrze Handlowym, a rejestracja Sp\u00f3\u0142ki w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym pod numerem 0000073321 nast\u0105pi\u0142a dnia 18 grudnia 2001r. 1 maja 2004 roku, w wyniku konsolidacji poziomej pi\u0119ciu dawnych Zak\u0142ad\u00f3w Energetycznych z wojew\u00f3dztw dolno\u015bl\u0105skiego i opolskiego, rozpocz\u0119\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 EnergiaPro Koncern Energetyczny S.A. Ca\u0142y maj\u0105tek sp\u00f3\u0142ek: Zak\u0142ad Energetyczny Legnica S.A., Zak\u0142ad Energetyczny Opole S.A., Zak\u0142ad Energetyczny Wa\u0142brzych S.A. i Zak\u0142ad Energetyczny Wroc\u0142aw S.A. zosta\u0142 przeniesiony na sp\u00f3\u0142k\u0119 Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra S.A. w zamian za akcje utworzone w podwy\u017cszonym kapitale zak\u0142adowym sp\u00f3\u0142ki przyznane jedynemu akcjonariuszowi sp\u00f3\u0142ek przejmowanych, tj. Skarbowi Pa\u0144stwa. W dniu 9 maja 2007 r. Skarb Pa\u0144stwa, reprezentowany przez Ministra Skarbu Pa\u0144stwa dokona\u0142 wniesienia 85% akcji sp\u00f3\u0142ek: Po\u0142udniowy Koncern Energetyczny S.A. z siedzib\u0105 w Katowicach, ENION S.A. z siedzib\u0105 w Krakowie, EnergiaPro Koncern Energetyczny S.A. z siedzib\u0105 we Wroc\u0142awiu i Elektrownia Stalowa Wola S.A. z siedzib\u0105 w Stalowej Woli, jako wk\u0142adu niepieni\u0119\u017cnego do sp\u00f3\u0142ki Energetyka Po\u0142udnie S.A. z siedzib\u0105 w Katowicach, w zamian za obj\u0119cie przez Skarb Pa\u0144stwa akcji nowej emisji w podwy\u017cszonym kapitale zak\u0142adowym tej sp\u00f3\u0142ki. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym wi\u0119kszo\u015bciowym akcjonariuszem Sp\u00f3\u0142ki sta\u0142a si\u0119 Energetyka Po\u0142udnie S.A. W dniu 16 listopada 2007 r. zmieniona zosta\u0142a firma sp\u00f3\u0142ki Energetyka Po\u0142udnie S.A. na TAURON Polska Energia S.A. Obecnie Sp\u00f3\u0142ka dzia\u0142a pod nazw\u0105 TAURON Dystrybucja S.A. TAURON Polska Energia S.A. jest g\u0142\u00f3wnym", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa rozdzielni sieciowej 20 kV RS - R\u0119czyn z powi\u0105zaniami liniowymi 20 kV dla potrzeb przy\u0142\u0105czenia elektrowni fotowoltaicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1152192.00", "WARTOSC": "1355520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w Gm. Zgorzelec poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych o 40 miejsc w ramach dw\u00f3ch Klub\u00f3w Seniora oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi o 40os. (30K;10M) w okresie III.2020r.-III.2023r.W projekcie realiz. b\u0119d\u0105 zadania:1. Utworzenie Klub\u00f3w Seniora w Gm. Zgorzelec w okresie III-X.2020r. W zad. zaplanowano zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia Klub\u00f3w. Kluby b\u0119d\u0105 mie\u015bci\u0142 si\u0119 w dw\u00f3ch lokalizacjach: w Tylicach (20 miejsc) i Gozdaninie (20 miejsc). W pierwszej kolejno\u015bci utworzony zostanie Klub w Gozdaninie w III.20r., natomiast w drugiej lokalizacji w Tylicach utworzony zostanie w IX.20r. z uwagi na trwaj\u0105ce prace remontowe budynku.2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie Klub\u00f3w Seniora w Gm. Zgorzelec oraz obj\u0119cie wsparciem w ramach us\u0142ug opiek. 40os. niesamodzielnych w okresie IV.20-III.23r. W ramach zad. zatrudniony zostanie niezb\u0119dny personel w tym m.in. \u0142\u0105cznie 4 opiekun\u00f3w pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze oraz organizowane b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cne formy wsparcia: zaj\u0119cia/ spotkania/ wyjazdy dla uczestnik\u00f3w.Grup\u0119 doc. proj. stanowi\u0107 b\u0119dzie \u0142\u0105cznie 40os. (30K;10M) potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym z Gm. Zgorzelec.Proj. realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z podmiotem ekonomii spo\u0142. \u2013 Stowarzyszenie \u201eBystry Strumie\u0144\u201d, kt\u00f3ry b\u0119dzie odpowiedzialny za wsparcie merytoryczne i organizacyjne projektu (spe\u0142. kryt. prem. nr 4).G\u0142. produkty i rezultaty, kt\u00f3re zost. osi\u0105gni\u0119te w ramach proj.:- licz. wspartych w programie miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144cz. proj. \u2013 40.- licz. utworzonych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj. \u2013 40.- licz. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadcz. w interesie og\u00f3lnym w pogram.- 40- licz. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi w progr. - 40.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Gmina Zgorzelec wspiera Senior\u00f3w!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-01-16", "DOFINANSOWANIE": "5275454.33", "WARTOSC": "6206416.89", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja drogi wojew\u00f3dzkiej nr 351 na odcinku Pie\u0144sk \u2013 Zgorzelec i ul. Boles\u0142awieckiej w Zgorzelcu oraz ulicy Dr Kahlbaum-Alle w miejscowo\u015bci G\u00f6rlitz. Wsp\u00f3lna realizacja zadania doprowadzi do poprawy stanu technicznego dr\u00f3g dojazdowych do istniej\u0105cych przej\u015b\u0107 granicznych, a w konsekwencji zwi\u0119kszenia pr\u0119dko\u015bci przejazdowej podr\u00f3\u017cnych, a poprzez to zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci transgranicznej. Zostan\u0105 poprawione warunki bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego wszystkich uczestnik\u00f3w ruchu drogowego (pieszego i ko\u0142owego). Zmodernizowane drogi zostan\u0105 wykorzystane jako jeden z element\u00f3w po\u0142\u0105czenia sieci drogowej ni\u017cszego rz\u0119du z sieci\u0105 dr\u00f3g TEN-t (autostrada A-4 \u2013 po stronie niemieckiej nr 4 i docelowo A-18 \u2013 obecnie w wi\u0119kszej cz\u0119\u015bci droga krajowa nr 18 \u2013 po stronie niemieckiej 15) oraz po\u0142\u0105czenia z drog\u0105 krajow\u0105 nr 94 i nr 30 (droga krajowa nr 30 stanowi\u0105ca znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 drogi sudeckiej [na odcinku Zgorzelec - Jelenia G\u00f3ra] okre\u015blonej w Strategii Rozwoju Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego na lata 2014-2020). Osi\u0105gni\u0119cie zamierzonych zmian spowoduje, \u017ce odniesione zostan\u0105 korzy\u015bci dla obszaru pogranicza polegaj\u0105ce na: - poprawie warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, - zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci transgranicznej w obszarze wsparcia, - stworzeniu dogodnego dojazdu dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych pas przygraniczny do miejscowo\u015bci Pie\u0144sk i Zgorzelec, - skr\u00f3cenie czasu dojazdu z najdalej wysuni\u0119tego regionu wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego do sieci transportowej (drogowej i kolejowej) umo\u017cliwiaj\u0105cej swobodne podr\u00f3\u017cowanie po wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, - u\u0142atwieniu logistycznego planowania transportu dla przedsi\u0119biorc\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. - zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci os\u00f3b zatrudnionych, bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy z terenu pasa przygranicznego, - zapewnieniu lepszych warunk\u00f3w podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych z komunikacji zbiorowej, - zwi\u0119kszeniu szans na inkubowanie nowych inicjatyw gospodarczych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE REPREZENTOWANE PRZEZ DOLNO\u015aL\u0104SK\u0104 S\u0141U\u017bB\u0118 DR\u00d3G I KOLEI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Modernizacja drogi wojew\u00f3dzkiej nr 351 Pie\u0144sk-J\u0119drzychowice wraz z ul. Boles\u0142awieck\u0105 i Dr. Kahlbaum-Allee w G\u00f6rlitz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "498588.75", "WARTOSC": "586575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost u 198(120K) uczni\u00f3w poziomu kompetencji kluczowych na rynku pracy oraz poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia poprzez wprowadzenie metody eksperymentu i zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w dydaktyce, podniesienie kompetencji zawodowych 75(52K) nauczycieli i doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych do 30.06.2019r.P obejmuje wsparciem 220 (134K) uczni\u00f3w technikum i 75(52K) nauczycieli z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Zgorzelcu i stanowi odpowied\u017a na problemy om\u00f3wione szczeg\u00f3\u0142owo w Diagnozie potrzeb edukacyjnych szko\u0142y zatwierdzonej przez Organ prowadz\u0105cy.W odpowiedzi na zdiagnozowane problemy, w ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1. Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla U z zakresu:-matematyka 60h (zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze oraz rozwijaj\u0105ce),- j\u0119zyk\u00f3w niemieckiego 60h (rozwijaj\u0105ce i wyr\u00f3wnawcze) i angielskiego 60h (rozwijaj\u0105ce),-kompetencji spo\u0142ecznych 40h,-kreatywno\u015bci i pracy zespo\u0142owej 20h-innowacyjno\u015bci i treningu tw\u00f3rczego my\u015blenia 20h-ICT w nauce \u2013 poszukiwanie informacji i bezpiecze\u0144stwo w cyberprzestrzeni 20h-tworzenie prezentacji multimedialnych 30h2. Realizacja zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu w zakresie biologii, geografii i chemii po 60h3. Podniesienie kompetencji nauczycieli w zakresie:-nauczania metod\u0105 eksperymentu 24h-TIK w dydaktyce 48h-kompetencji spo\u0142ecznych 40h,-kreatywno\u015bci i pracy zespo\u0142owej 30h-innowacyjno\u015bci i treningu tw\u00f3rczego my\u015blenia 30h-tworzenie prezentacji multimedialnych 30h-wykorzystanie w nauczaniu e-zasob\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y dopuszczone do u\u017cytku szkolnego przez MEN 16hW rezultacie realizacji projektu nast\u0105pi podniesienie kompetencji uczni\u00f3w w deficytowych obszarach, nast\u0105pi poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w szkole poprzez podniesienie kompetencji nauczycieli, doposa\u017cenie szko\u0142y w sprz\u0119t TIK oraz pomoce niezb\u0119dne do prowadzenia nauczania metod\u0105 eksperymentu.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZGORZELECKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Zgorzelcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-08", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "2763474.49", "WARTOSC": "4371476.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiot projektu W ramach projektu \u201eBudowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Zgorzelec i Osiecznica\u201d planowane jest do realizacji zawarcie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u z prywatnymi w\u0142a\u015bcicielami, wykonanie dokumentacji projektowej oraz rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych 3 zadania: Zadanie 1 - Modernizacja sieci SN na terenie gminy Zgorzelec - L-500 Modernizacja linii napowietrznej 20kV L-500 oraz budowa nowych powi\u0105za\u0144 sieciowych pomi\u0119dzy GPZ R-301 Zgorzelec (do kt\u00f3rego przy\u0142\u0105czone s\u0105 farmy wiatrowe \u201eZgorzelec\u201d i \u201eJ\u0119drzychowice\u201d), a sieci\u0105 SN powi\u0105zan\u0105 z GPZ Pie\u0144sk. W ramach Zadania 1 powstanie: 1,2 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej SN dla OZE, 3,1 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej SN dla OZE. Zadanie 2 - Modernizacja sieci nN w miejscowo\u015bci \u017barska Wie\u015b Modernizacja obwod\u00f3w nN zasilanych ze stacji PT-70608, PT-70609, PT-70606 na terenie miejscowo\u015bci \u017barska Wie\u015b. Obecnie na sieci nN zabudowane s\u0105 przewody nieizolowane, podatne na oddzia\u0142ywanie czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych (drzewa, warunki pogodowe). Ze wzgl\u0119du na planowan\u0105 wymian\u0119 przewod\u00f3w na izolowane, konieczna b\u0119dzie wymiana s\u0142up\u00f3w na nowe, dostosowane do zmienionych napr\u0119\u017ce\u0144 mechanicznych. Dokonany zostanie r\u00f3wnie\u017c wykup dzia\u0142ki pod projektowan\u0105 stacj\u0119 kontenerow\u0105. W ramach Zadania 2 powstanie: \u2022 0,1 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej SN dla OZE, \u2022 1,2 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej nN dla OZE, \u2022 8,7 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej nN dla OZE. Zadanie 3 - Budowa i modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bci \u0141awszowa - L-538 Zakres prac obejmuje: budow\u0119 linii kablowej SN 20kV typu 3x XRUHAKXS 1x120 pomi\u0119dzy s\u0142upem nr 89/L-538 a PT-53901, budow\u0119 linii kablowej SN 20kV typu 3x XRUHAKXS 1x120 pomi\u0119dzy PT-53901 a R-318, budow\u0119 kontenerowej stacji transformatorowej 20/0,4kV PT-53901, wykonanie powi\u0105za\u0144 20kV i 0,4kV do projektowanej s", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Zgorzelec i Osiecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3195704.81", "WARTOSC": "6141745.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Cel projektu jest sp\u00f3jny ze zidentyfikowanym celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 1.1. programu POPC, kt\u00f3rym jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Niniejszy projekt polega na budowie i utrzymaniu jako operator hurtowy (Beneficjent - Operator Sieci Dost\u0119powej dalej OSD) infrastruktury telekomunikacyjnej w technologii FTTH P2P (ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych od HPgospodarstwa domowego poprzez PE-Punkt Elastyczno\u015bci a\u017c do PA-Punkt Agregacji\u2013 \u015bwiadczenia us\u0142ug w sieci symetrycznie na interfejsie klienckim w d\u00f3\u0142 sieci 1Gbit/s z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 stosowania symetrycznej przep\u0142ywno\u015bci 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s oraz w g\u00f3r\u0119 sieci od PA do w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych DSS Dolno\u015bl\u0105skiej Sieci Szerokopasmowej na interfejsach ? 1Gbit/s i ? 10Gbit/s) umo\u017cliwiaj\u0105ce \u015bwiadczenie us\u0142ug szerokopasmowego dost\u0119pu do sieci na terenach, gdzie inwestycje w tej dziedzinie nie wyst\u0119powa\u0142y lub by\u0142y niewystarczaj\u0105ce. Wybudowana w ramach projektu infrastruktura umo\u017cliwi obj\u0119cie dodatkowych gospodarstw dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 30 Mb/s i obj\u0119cie jednostek publicznych o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mb/s (FTTH P2P symetrycznie 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s). Dzi\u0119ki wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej bez pasywnego podzia\u0142u sygna\u0142u na odcinku od w\u0119z\u0142a agregacji ruchu do klienta ko\u0144cowego, zapewniono przysz\u0142ym detalicznym u\u017cytkownikom cz\u0119\u015bci pasywnej sieci (Operatorowi Ko\u0144cowemu) warunki dost\u0119pu do sieci z przepustowo\u015bci\u0105 symetrycznie ? 100Mbit/s. Topologia sieci FTTH P2P, jej wysokie parametry techniczne i sposoby \u015bwiadczenia us\u0142ug spe\u0142niaj\u0105 wymagania UKE. Miejscem realizacji projektu jest obszar wyznaczony przez MAiC-id POPC01_020417. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu dla Beneficjenta OSD s\u0105 Operatorzy Korzystaj\u0105cy (dalej OK) kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli poprzez w pe\u0142ni otwart\u0105 sie\u0107 zarz\u0105dzan\u0105 i eksploatowan\u0105 przez OSD dotrze\u0107 do abonent\u00f3w ko\u0144cowych w HP znajduj\u0105cych si\u0119 w obszarze zasi\u0119gu sieci FTTH P2P OSD.", "BENEFICJENT": "LIWIRO SP. Z O.O.", "TYTUL": "POPC01_020417 \u2013 Budowa sieci typu FTTH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2590571.25", "WARTOSC": "3439357.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Co to jest Przygoda z Nys\u0105? to marzenie, to cel. Kilkadziesi\u0105t lat temu pas kilkuset metr\u00f3w od rzeki by\u0142 ogrodzony drutem kolczastym. P\u00f3\u017aniej tereny nieopodal rzeki s\u0142u\u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnie rolnikom a rzeka graniczna dzieli\u0142a dwa narody. Kiedy w 2009 r. rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 prace nad projektem wida\u0107 by\u0142o du\u017ce dysproporcje, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem infrastrukturalnym jak i mentalnym. Od tego czasu powsta\u0142o wiele nowych szlak\u00f3w, obiekt\u00f3w, tablic a nawet muze\u00f3w i most\u00f3w po obu stronach granicy. Projekt zyska\u0142 swoj\u0105 mark\u0119. Jednak wiele jeszcze zosta\u0142o do zrobienia. W dalszym ci\u0105gu infrastruktura powinna zosta\u0107 wsparta \u2013 zar\u00f3wno po polskiej \u2013 jak i po niemieckiej stronie, aby stworzy\u0107 odpowiednie warunki dla coraz bardziej wymagaj\u0105cych odbiorc\u00f3w. Wa\u017cne jest wyposa\u017cenie istniej\u0105cych, tworzenie nowych obiekt\u00f3w rekreacyjnych i turystycznych a tak\u017ce po\u0142\u0105czenie ich \u015bcie\u017ckami, szlakami, traktami, co zwi\u0119kszy atrakcyjno\u015b\u0107 obszaru wsparcia poprzez utrzymanie i \u015bwiadome wykorzystanie potencja\u0142u wsp\u00f3lnego dziedzictwa oraz zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci atrakcji turystycznych i kulturowych. Niezmiernie istotna jest tak\u017ce Informacja \u2013 odpowiednio oznaczone miejsca odpoczynku dla turyst\u00f3w, portal, media, targi, eventy rekreacyjno \u2013 turystyczne. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i atrakcyjno\u015bci turystycznej pogranicza. Pomog\u0105 te\u017c w zwi\u0119kszeniu rozpoznawalno\u015bci i popularno\u015bci pogranicza. Do czego s\u0142u\u017cy\u0107 ma tak\u017ce kooperacja ludzi zajmuj\u0105cych si\u0119 przekazywaniem informacji turystycznych (warsztaty sieciowania). Tak szerokie spektrum dzia\u0142a\u0144 wzmocni potencja\u0142 turystyczny regionu a wsp\u00f3\u0142praca transgraniczna obecna na ka\u017cdym poziomie i ka\u017cdej p\u0142aszczy\u017anie projektu wp\u0142ynie na przezwyci\u0119\u017canie barier rozwojowych. Nysa \u0141u\u017cycka ma by\u0107 ogniwem spajaj\u0105cym, a projekt Przygoda z Nys\u0105 ma szanse sta\u0107 si\u0119 reprezentacyjnym przedsi\u0119wzi\u0119ciem na pograniczu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Przygoda z Nys\u0105 - zagospodarowanie turystyczne pogranicza polsko-niemieckiego -etap IV/Abenteuer Nei\u00dfe - touristische Bewirtschaftung der deutsch-polnischen Grenzregion \u2013 4. Etappe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "985950.69", "WARTOSC": "1753067.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Durch das Projekt werden die Kapazit\u00e4ten f\u00fcr einen grenz\u00fcberschreitenden Katastrophenschutz im polnisch-s\u00e4chsischen Grenzraum erh\u00f6ht, um die Gef\u00e4hrdung von Menschen und materiellen G\u00fctern in Folge von \u00dcberflutungen zu verringern und gleichzeitig die Unterst\u00fctzung der Bev\u00f6lkerung f\u00fcr eine engere Zusammenarbeit entlang der Grenze zu steigern. Hierzu sind MaBnahmen zur Ert\u00fcchtigung der Feuerwehren der Stadt L\u00f6bau (insbesondere Ortsfeuerwehr Kittlitz) sowie der Feuerwehren des Landkreises Luba\u0144 geplant, die sowohl investive MaBnahmen als auch gemeinsame Ausbildungen und \u00dcbungen beinhalten. Dar\u00fcber hinaus werden Leitf\u00e4den f\u00fcr den Einsatz im Nachbarland gemeinsam ausgearbeitet, um die Feuerwehren f\u00fcr grenz\u00fcberschreitende Unterst\u00fctzungsmaBnahmen im Katastrophenfall besser vorzubereiten. Projektbegleitende MaBnahmen der \u00d6ffentlichkeitsarbeit sollen dazu beitragen, die Bev\u00f6lkerung besser \u00fcber Gef\u00e4hrdungslagen zu informieren und die Synergien einer grenz\u00fcberschreitenden Zusammenarbeit im Katastrophenschutz herauszustellen. Im Ergebnis des Projektes wird der Schutz von Menschen und materiellen G\u00fctern im Grenzraum erh\u00f6ht. AuBerdem wird das Bewusstsein f\u00fcr den Mehrwert grenz\u00fcbergreifender Solidarit\u00e4t im Katastrophenfall gest\u00e4rkt. Hierzu wird auch eine grenz\u00fcberschreitende Abschlusskonferenz dienen, an der neben den Projektpartnern auch weitere f\u00fcr den Katastrophenschutz im Grenzraum zust\u00e4ndige Einrichtungen teilnehmen werden.", "BENEFICJENT": "STADTVERWALTUNG L\u00d6BAU", "TYTUL": "Kom(m)ando \"Zur Hilfe!/Na pomoc!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2334361.15", "WARTOSC": "2899701.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wsp\u00f3ln\u0105 p\u0142aszczyzn\u0105 obu instytucji jest ochrona dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego \u015al\u0105ska. Muzeum u podstaw swojej dzia\u0142alno\u015bci ma ochron\u0119 i promowanie historii, dziej\u00f3w, kultury i sztuki \u015al\u0105ska. Dodatkowo muzeum jest liderem w adaptacji zabytkowych budynk\u00f3w na potrzeby wystawiennicze. Dzi\u0119ki remontowi swojej obecnej siedziby, pa\u0142acu miejskiego Sch\u0151nhof w G\u0151rlitz, Muzeum przywr\u00f3ci\u0142o unikatowy budynek renesansowy do \u017cycia, dzi\u0119ki czemu zosta\u0142 on udost\u0119pniony szerokiemu gronu odbiorc\u00f3w. Karkonoski Park Narodowy - lider w dziedzinie ochrony przyrody na terenie 6 gmin, sta\u0142 si\u0119 w 2013 roku w\u0142a\u015bcicielem Pa\u0142acu i zabudowa\u0144 mieszkalno-gospodarczych dawnej ordynacji maj\u0105tku Schaffgotsch\u00f3w \u2013 s\u0142ynnej \u015bl\u0105skiej rodziny arystokratycznej. Budynek Ma\u0142ej Stajni wraz z ca\u0142ym zespo\u0142em zabudowa\u0144 i pa\u0142acem Schaffgotsch\u00f3w w Sobieszowie wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w pod numerem A/5033/900/J (z dn. 14 sierpnia 1987 roku). Obaj Partnerzy doskonale uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 w kompetencjach merytorycznych. Realizacja pozwoli na: 1. Udost\u0119pnienie zabytkowej Ma\u0142ej Stajni na cele nowoczesnego centrum z sal\u0105 multimedialn\u0105, przy wsparciu merytorycznym niemieckiego Partnera jako lidera w adaptacji budynk\u00f3w zabytkowych. 2. Unowocze\u015bnienie i rozszerzenie wystawy sta\u0142ej Muzeum (zakup sprz\u0119tu i wystawa \"\u015al\u0105sk po 1945 roku). 3. Stworzenie 3 wystaw przy merytorycznym udziale pracownik\u00f3w obu Partner\u00f3w, poprzedzone kwerendami, seminarium i warsztatami. 4. Organizacj\u0119 programu edukacyjnego m\u0142odzie\u017cy szkolnej z Jeleniej G\u00f3ry i Saksonii w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci polsko-niemieckiego dziedzictwa kulturowego. 5. Skierowanie ruchu turystycznego do Parku i Muzeum poprzez oznakowanie trasy Jelenia G\u00f3ra - G\u00f6rlitz tablicami informacyjnymi.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI PARK NARODOWY Z SIEDZIB\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "\u015al\u0105sk - wsp\u00f3lne dziedzictwo przyrodnicze i kulturowe / Schlesien \u2013 gemeinsames Kultur- und Naturerbe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "854048.59", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od I 2020-V2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z gmin Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego. W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacjizawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.:- Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 papieru drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1362395.72", "WARTOSC": "1602818.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das gemeinsame Kulturerbe bildet ein wichtiges Fundament f\u00fcr die regionale Identit\u00e4t und ein groBes Potenzial zur Tourismusentwicklung im polnisch-s\u00e4chsischen Grenzraum. Das Projekt wird wesentlich dazu beitragen, vorhandene Kulturdenkmale wieder Im Bewusstsein der Bev\u00f6lkerung zu verankern und \u201ein Wert zu setzen\u201c. Zugleich f\u00f6rdert es den kreativen Umgang mit der Geschichte und den Kulturdenkmalen im F\u00f6rdergebiet. Durch die Trennung der Oberlausitz in einen polnischen und deutschen Teil ist eine Gesamtansicht auf das gemeinsame Kulturerbe stark erschwert. Die Zusammenarbeit zwischen LfA und Naturwiss. Universit\u00e4t Wroc\u0142aw sowie mit den Museen in der Region soll hier Weichen stellen, wie Daten- und Archivbest\u00e4nde grenz\u00fcberschreitend genutzt werden k\u00f6nnen. Ein wesentliches Instrument dazu ist die Digitalisierung der Archive und Best\u00e4nde sowie deren wechselseitige Zug\u00e4nglichkeit. Mithilfe von Vermittlungspartnern (Bautzen, Zittau, Boles\u0142awiec, Pie\u0144sk) werden beispielhaft zweisprachige Ausstellungen (in Bautzen dreisprachige) zu herausragenden Schlaglichtern der 1000j\u00e4hrigen Geschichte anhand der in Sachsen und Polen vorliegenden Zeugnissen des gemeinsamen Erbes pr\u00e4sentiert. Dies alles soll unter einem gemeinsamen Gestaltungskonzept erfolgen, sodass ein einheitlicher AuBenauftritt erreicht wird. Die Themen umfassen den Frieden von Bautzen 1018, den Sechsst\u00e4dtebund 1346 und die Zeit der napoleonischen Kriege mit dem Gefecht am Bober 1813. Parallel dazu werden auBermuseale VermittlungsmaBnahmen wie Workshops, F\u00fchrungen und Ver\u00f6ffentlichungen sowie die Erarbeitung von Begleitheften zu Kulturdenkmalen durchgef\u00fchrt. Damit bef\u00f6rdert das Projekt die regionale Entwicklung, soziale Innovation und st\u00e4rkt auch die regionale Identit\u00e4t in der Oberlausitz.", "BENEFICJENT": "LANDESAMT F\u00dcR ARCH\u00c4OLOGIE SACHSEN", "TYTUL": "1000 Jahre Oberlausitz \u2013 Menschen, Burgen, St\u00e4dte", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "123883.98", "WARTOSC": "145746.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kilku miesi\u0119czn\u0105 intensywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 obszarze kulturalnym i sportowym naszych instytucji powo\u0142anych do realizacji zada\u0144 w tym zakresie. \u201e15 lat razem\u201d to 3 dniowe podsumowanie 15 letniej wsp\u00f3\u0142pracy Polski i Niemiec dzi\u0119ki wej\u015bciu naszego kraju do wsp\u00f3lnoty Europejskiej. B\u0119dzie to festiwal smak\u00f3w kulinarnych a tak\u017ce festiwal smak\u00f3w emocjonalnych wynikaj\u0105cych z wieloletniej wsp\u00f3\u0142pracy \u015brodowisk obywatelskich jak i samorz\u0105dowych w rejonie wsparcia. Podczas trwania projektu b\u0119d\u0105 tak\u017ce zorganizowane dzia\u0142ania sportowe takie jak: bieg miejski na dystansie 15 kilometr\u00f3w, sp\u0142yw pontonami po Nysie \u0141u\u017cyckiej z wykorzystaniem trasy i efekt\u00f3w projektu Przygoda z Nys\u0105 i najwi\u0119ksze wyzwanie Triathlon \u2013 gdzie b\u0119dzie to sprawdzian realnej wsp\u00f3\u0142pracy zar\u00f3wno organizator\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c koordynacja dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017cb po obu stronach granicy. Poza emocjami sportowymi planujemy tak\u017ce sprawdzi\u0107 gusta muzyczne. Soundsystem Street Festiwal - festiwal muzyki ulicznej, to kolejny most \u0142\u0105cz\u0105cy obie cz\u0119\u015bci niegdy\u015b jednego miasta. Polscy i niemieccy wykonawcy na 6 scenach b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 warsztaty muzyczne, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 si\u0119 wsp\u00f3lnym seminarium po stronie niemieckiej w M\u0142ynie Czteroko\u0142owym. Partnerzy projektu pragn\u0105 zaprezentowa\u0107 platform\u0119 wirtualnej wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3ra nie tylko \u0142\u0105czy mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza lecz ca\u0142ego \u015bwiata. Zgorzelec Games Week to festiwal fan\u00f3w gier tj CS, LoL, Fifa 18, Heart of Stone. To okazja do powrotu do gier, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y nas w \u015bwiat gier mulimedialnych, mo\u017cliwo\u015b\u0107 pokazania historii rozwoju dziedziny nazywanej wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie e-sportem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA ZGORZELEC", "TYTUL": "15 lat Polski w UE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2538260.19", "WARTOSC": "2986189.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: Sachsen | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "V etap projektu\u201ePrzygoda z Nys\u0105\u201d b\u0119dzie obejmowa\u0142 swym zasi\u0119giem prawie ca\u0142y obszar wsparcia. Zadania projektu realizowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno na obszarze podregionu jeleniog\u00f3rskiego \u2013 na terenie powiatu Zgorzeleckiego, w wojew\u00f3dztwie lubuskim \u2013 na terenie powiatu \u017barskiego oraz po sakso\u0144skiej stronie \u2013 w powiecie Goerlitz. W ramach projektu Gmina Zgorzelec wybuduje \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105 na odcinku \u0141ag\u00f3w \u2013 Pokrzywnik wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i po\u0142\u0105czy tym samy o\u015b p\u00f3\u0142noc \u2013 po\u0142udnie z Partnerstwem Izerskim. Powiat Goerlitz przeprowadzi kompleksow\u0105 kampani\u0119 wizerunkow\u0105 dla marki\u201ePrzygoda z Nys\u0105\u201dpoprzez stworzenie i wdro\u017cenie dw\u00f3ch koncepcji marketingowych: Marketing krzy\u017cowy oraz kontent Marketing. Poprzez jednoczesne wykorzystanie odmiennych kana\u0142\u00f3w marketingowych powi\u0105zanych ze sob\u0105 czasowo, merytorycznie, wizualnie i formalnie mo\u017cliwe b\u0119dzie dotarcie do szerokiej grupy docelowej. Nieod\u0142\u0105cznym elementem kampanii wizerunkowej b\u0119dzie stworzenie i rozw\u00f3j trans dyscyplinarnych wystaw dot. Nysy pod nazw\u0105\u201eMiasto \u2013 kraj \u2013 rzeka\u201dz lokalizacj\u0105 po obu stronach Nysy, kt\u00f3ra opracowana b\u0119dzie przez Muzeum Przyrodnicze Senckenberg oraz Stowarzyszenie historyczne i kulturalne. Miasto Zgorzelec zagospodaruje Zalew Czerwona Woda rewitalizuj\u0105c tym samym nowy obiekt turystyczny. Gmina Pie\u0144sk zaadaptuje pomieszczenie i stworzy w nim Centrum Informacji Turystycznej oraz zakupi niezb\u0119dne wyposa\u017cenie. Ponadto Pie\u0144sk wykona oznakowanie 3 szlak\u00f3w rowerowych. Nadle\u015bnictwo Lipinki kontynuuje dzia\u0142ania z etapu IV i wybuduje kolejny odcinek \u015bcieki rowerowych a Gmina \u017bary zagospodaruje tereny wok\u00f3\u0142 akwen\u00f3w wodnych poprzez budow\u0119 infrastruktury turystyczno \u2013 rekreacyjnej w pobli\u017cu istniej\u0105cych szlak\u00f3w rowerowych. Ponadto partnerzy partycypowa\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c w zam\u00f3wieniach grupowych zaplanowanych w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Przygoda z Nys\u0105 - zagospodarowanie turystyczne pogranicza polsko - niemieckiego - etap V / Abenteuer Nei\u00dfe - touristische Bewirtschaftung der deutsch-polnischen Grenzregion \u2013 5. Etappe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "365967.39", "WARTOSC": "433535.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Poniewa\u017c obecnie obserwujemy symptomy ocieplania si\u0119 klimatu transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych (TRANSGEA) b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cona wypracowaniu wsp\u00f3lnego podej\u015bcia metodycznego na potrzeby przeciwdzia\u0142ania ekstremalnym zjawiskom pogodowym w rejonie przygranicznym Polski i Saksonii. Wa\u017cnym elementem projektu jest zainicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie ekologii oraz podzielenia zada\u0144 projektowych na trzy bloki tematyczne: wiedza, wsp\u00f3\u0142praca z JST oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. analizy warunk\u00f3w hydroklimatycznych w powiatach regionu wsparcia, mapa oceny wra\u017cliwo\u015bci regionu na zachodz\u0105ce zmiany klimatu, katalog dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych oraz poradnik dla samorz\u0105dowc\u00f3w i materia\u0142y szkoleniowe. Kolejny pakiet dotyczy wsp\u00f3\u0142pracy z JST (gminy) oraz spo\u0142eczno\u015bciami lokalnymi. W ramach projektu zostan\u0105 zaproszone do wsp\u00f3\u0142pracy wybrane gminy, dla kt\u00f3rych przeprowadzone b\u0119dzie szkolenie i debaty dotycz\u0105ce adaptacji do zmian klimatu. Planowane jest przeprowadzenie debaty dla mieszka\u0144c\u00f3w, w ramach, kt\u00f3rych spo\u0142eczno\u015bci lokalne b\u0119d\u0105 mia\u0142y okazj\u0119 wypowiedzie\u0107 si\u0119 w sprawie podejmowania lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu i przekaza\u0107 swoje rekomendacj\u0119 samorz\u0105dom. Ostatnie dzia\u0142anie projektowe jest skierowane do mieszka\u0144c\u00f3w regionu pogranicza. W ramach tego pakietu planuje si\u0119 przeprowadzenie warsztat\u00f3w edukacyjnych dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej i senior\u00f3w oraz licznych dzia\u0142a\u0144 pokazowych. Efekty wsp\u00f3\u0142pracy i produkty projektu TRANSGEA pozwol\u0105 stworzy\u0107 aktualny obraz warunk\u00f3w klimatycznych powiat\u00f3w w obszarze pogranicza polsko-sakso\u0144skiego, a tak\u017ce dadz\u0105 szeroki wachlarz dobrych praktyk adaptacji do zmian klimatu w wymiarze lokalnym. Podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia o ocenie zagro\u017ce\u0144 klimatycznych, konsekwencjach nast\u0119pstw ekstremalnych zjawisk pogodowych i zmian klimatycznych pozwoli przygotowa\u0107 ich do podejmowania inicjatyw zwi\u0105zanych z adaptacjami do zmian klimatu.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "TRANSGEA - Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "520788.47", "WARTOSC": "620631.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wyniki bada\u0144 naukowych potwierdzaj\u0105, \u017ce na skutek zwi\u0119kszonego udzia\u0142u CO2 w atmosferze obserwujemy zmiany klimatu. Ochrona klimatu a tak\u017ce \u015brodowiska, bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, kt\u00f3r\u0105 za g\u0142\u00f3wny cel stawia sobie projekt WIKT wpisuje si\u0119 doskonale w t\u0119 tematyk\u0119. Zaplanowana w projekcie WIKT wsp\u00f3\u0142praca na pograniczu polsko-sakso\u0144skim w dziedzinie ekologii oparta jest na trzech blokach tematycznych: wiedzy, wsp\u00f3\u0142pracy z gminami (JST) oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. mapy teren\u00f3w sprzyjaj\u0105cych retencji w\u00f3d opadowych, ocena bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci wraz z materia\u0142ami do warsztat\u00f3w (dotycz\u0105cych hydromorfologii i bada\u0144 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u015brodowiska wodnego). Ponadto opracowane zostan\u0105 monografia na temat ochrony klimatu, pakiet zalece\u0144 proklimatycznych dla gmin, broszura o zjawiskach ekstremalnych. Zaplanowano ankietyzacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w pod k\u0105tem wiedzy o zielono-b\u0142\u0119kitnej infrastrukturze. Drugi pakiet opiera si\u0119 na wsp\u00f3\u0142pracy z gminami. Zaplanowano zar\u00f3wno rozpowszechnienie idei przyjaciela klimatu, jak i wskazywanie gmin przyjaznych klimatowi. Ponadto odb\u0119d\u0105 si\u0119 debaty, kszta\u0142ceni b\u0119d\u0105 uczniowie oraz edukatorzy z zakresu dbania o klimat. Osoby te mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 liderami inicjuj\u0105cymi lokalne dzia\u0142ania na rzecz \u015brodowiska. Trzeci pakiet obejmuje liczne dzia\u0142ania pokazowe, maj\u0105ce na celu dotarcie do jak najszerszego grona mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia. W\u015br\u00f3d zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 s\u0105 m.in. liczne akcje (zbieranie odpad\u00f3w z las\u00f3w i zbiornik\u00f3w wodnych, warsztaty, prelekcje w szko\u0142ach, zak\u0142adanie \u0142\u0105k kwietnych, rabat zio\u0142owych, nasadzenia drzew, tworzenie \u015bcie\u017cek edukacyjnych, piknik, wystawa, instruktarz o deszczomierzach). Ponadto powstan\u0105 poradniki, broszura, gra, internetowa baza wiedzy o ochronie klimatu. Powy\u017csze elementy wskazuj\u0105 na du\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 sposob\u00f3w dotarcia z informacjami o potrzebie i sposobach ochrony klimatu do ludno\u015bci pogranicza polsko-sakso\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "WIKT - Wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony klimatu w regionie transgranicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "318827.23", "WARTOSC": "375091.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Pszczo\u0142y i inne dzikie zapylacze od lat walcz\u0105 o prze\u017cycie. Warunki \u017cycia dla tych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t, tak\u017ce na sakso\u0144sko-polskim obszarze wsparcia, s\u0105 coraz bardziej problematyczne i grozi nam utrata dziedzictwa przyrodniczego. Projekt wnosi wk\u0142ad we wsp\u00f3\u0142prac\u0119 transgraniczn\u0105 i popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia dla (dzikich) pszcz\u00f3\u0142 i owad\u00f3w po obu stronach granicy w taki spos\u00f3b, aby te dzia\u0142ania przynios\u0142y trwa\u0142e korzy\u015bci. W tym celu w ramach projektu: 1. Wdra\u017cane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania praktyczne (zak\u0142adanie 4 pasieczysk i sadzenie 500 drzew po\u017cytkowych, przyjazna dla owad\u00f3w piel\u0119gnacja 4 tradycyjnych sad\u00f3w oraz sadzenie 200 drzew owocowych, budowa 9 hoteli dla owad\u00f3w oraz 20 mniejszych miejsc bytowania dla owad\u00f3w oraz przygotowanie bomb nasiennych i mieszanek nasion do wysiania przez mieszka\u0144c\u00f3w 2. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania marketingowe dla przyjaznego dla pszcz\u00f3\u0142 pogranicza (opracowanie dwuj\u0119zycznej wystawy objazdowej i prezentacja wystawy objazdowej w 10 miejscach, dwuj\u0119zyczne materia\u0142y informacyjne dla gmin, kartki edukacyjne i ulotki dla mieszka\u0144c\u00f3w, osiem tablic informacyjnych przy pasieczyskach, 17 wyjazd\u00f3w lub dni tematycznych dla zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w oraz sze\u015b\u0107 kilkudniowych seminari\u00f3w dla w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w, pszczelarzy, zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w, materia\u0142y e-learningowe oraz webinaria). 3. realizowane b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia towarzysz\u0105ce, kt\u00f3re podbudowuj\u0105 dzia\u0142ania naukowo i utrwalaj\u0105 ich rezultaty (cztery inwentaryzacje w zakresie ochrony przyrody z wzorcami dla przyjaznej dla owad\u00f3w piel\u0119gnacji tradycyjnych sad\u00f3w, rekomendacje dla zachowania siedlisk i po\u017cytk\u00f3w dla pszcz\u00f3\u0142, cztery wyjazdy w ramach kurs\u00f3w dla nowych pszczelarzy w celu pokazania najlepszych przyk\u0142ad\u00f3w praktycznych). Grupy docelowe: mieszka\u0144cy, pszczelarze, rolnicy, samorz\u0105dy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOROZWOJU", "TYTUL": "Dla pszcz\u00f3\u0142 \u2013 transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca na rzecz zachowania siedlisk pszcz\u00f3\u0142 i dzikich owad\u00f3w zapylaj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "574943.39", "WARTOSC": "676404.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Konstrukcja projektu i dzia\u0142ania z niego wynikaj\u0105ce oparte s\u0105 na logicznej osi, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wne has\u0142a to: pozna\u0107 \u2013 zrozumie\u0107 \u2013 zaakceptowa\u0107 \u2013 uszanowa\u0107. Projekt ma za zadanie wsparcie procesu edukacji szkolnej po obu stronach granicy o tre\u015bci z zakresu edukacji historycznej, kt\u00f3re maj\u0105 ogromne znaczenie dla kszta\u0142towania regionalnej to\u017csamo\u015bci uczni\u00f3w. Pokazanie przesz\u0142o\u015bci regionu z r\u00f3\u017cnej perspektywy, zar\u00f3wno skutk\u00f3w II wojny \u015bwiatowej, jak i wielokulturowej tradycji spo\u0142ecznej oraz roli religii, ma na celu uwra\u017cliwienie uczestnik\u00f3w projektu na znaczenie postaw obywatelskich i szacunku dla innego mieszka\u0144ca regionu. Tego rodzaju dzia\u0142anie przeciwdzia\u0142a zachowaniom ksenofobicznym i nacjonalistycznym w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy. Przedstawienie uczestnikom projektu takich wspania\u0142ych zabytk\u00f3w jak synagoga w G\u00f6rlitz oraz kultury i obyczaj\u00f3w \u017byd\u00f3w, u\u015bwiadomienie roli zespo\u0142u klasztornego St. Marienthal w utrzymaniu tradycji Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, a wreszcie udost\u0119pnienie spu\u015bcizny po obozie jenieckim Stalag VIIIA i pokazanie mo\u017cliwo\u015bci edukacyjnych powsta\u0142ego tam Centrum, to doskona\u0142y przyk\u0142ad ciekawej i nowoczesnej regionalnej oferty edukacyjnej. Oferty zbudowanej na wiedzy o przesz\u0142o\u015bci regionu i jednocze\u015bnie wskazuj\u0105cej mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania jej zawodowo, np. w turystyce edukacyjnej. Aktywne dzia\u0142ania w formie dwuj\u0119zycznych warsztat\u00f3w, wsp\u00f3lnych podr\u00f3\u017cy edukacyjnych stwarzaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c doskona\u0142e mo\u017cliwo\u015bci nawi\u0105zywania kontakt\u00f3w i przezwyci\u0119\u017cania uprzedze\u0144. Projekt obejmuje swoimi dzia\u0142aniami zar\u00f3wno uczni\u00f3w i nauczycieli, jak te\u017c pracownik\u00f3w instytucji promuj\u0105cych wiedz\u0119 o regionie. Stworzona w ten spos\u00f3b sie\u0107 gwarantuje odpowiedni przekaz dla pami\u0119ci spo\u0142ecznej, wspiera i gwarantuje stabilno\u015b\u0107 w procesie edukacji ambasador\u00f3w-multiplikator\u00f3w dziedzictwa historycznego regionu i ma znaczenia w planowaniu rozwoju obszaru wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PAMI\u0118\u0106, EDUKACJA, KULTURA", "TYTUL": "\"Pozna\u0107 i zrozumie\u0107. Pami\u0119\u0107 w imi\u0119 przysz\u0142o\u015bci\u201c. Rozw\u00f3j sieci edukacyjnych i spo\u0142ecze\u0144stwa obywatelskiego w polsko-sakso\u0144skim regionie przygranicznym. / \"Lernen und verstehen\u2013Zukunft durch Erinnerung\". Weiterentwicklung von Bildungsnetzwerken sowie B\u00fcrgergesellschaft im s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraum.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1668.0283987627881, "v": "14,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1668,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1122.7770152272187, "v": "9,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 249.89230430644778, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 90.50795979062575, "v": "760,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 68.13821912919343, "v": "572,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 53.07258862717107, "v": "446,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49.462883654532476, "v": "415,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.444074470616226, "v": "96,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11.035515108256007, "v": "92,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.657172257911016, "v": "47,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.217834879847728, "v": "35,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1.8228313109683558, "v": "15,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1360.3938543897214, "v": "11,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1360,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 647.9088853200094, "v": "5,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 337.2874411134904, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 701.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 305.9608327385201, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42.51275279562218, "v": "357,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19.721126576255056, "v": "165,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.5702593385676895, "v": "38,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2.432556507256722, "v": "20,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 713.2666500118963, "v": "6,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "713,27 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 653.9514739471807, "v": "5,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24.38913514156555, "v": "205,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 22.7989888175113, "v": "191,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.300023792529146, "v": "86,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8270283131096836, "v": "15,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 512.6131418034736, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "512,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "54.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 264.92038900785155, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 152.11731025458005, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 63.30775279562217, "v": "532,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 23.918129907209135, "v": "201,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 18942.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8.198905543659292, "v": "68,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.15065429455151083, "v": "1,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 389.56457887223405, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "389,56 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 213.34736497739712, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 113.41082916964073, "v": "953,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45.67984891743993, "v": "383,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7.034856055198667, "v": "59,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.9555674518201287, "v": "33,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3.836426362122294, "v": "32,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 412.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1.6702355460385439, "v": "14,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.6036188436830836, "v": "5,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.02583154889364739, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 381.2489352843207, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "381,25 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "117.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 302.7876374018558, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 50.42826552462527, "v": "423,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28.033032357839637, "v": "235,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 292.7180989769212, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "292,72 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "218.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 253.3213823459434, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 22.602902688555794, "v": "190,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.79381394242208, "v": "141,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 204.19841898643824, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "204,20 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99.02169997620746, "v": "832,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32.25920770877945, "v": "271,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30.40425767309065, "v": "255,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11.496032595764929, "v": "96,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11.379166071853438, "v": "95,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6.952831310968356, "v": "58,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.977278134665715, "v": "50,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3.091244349274328, "v": "25,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.3795586485843443, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.093152510111825, "v": "9,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.14399000713775875, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 141.4437152034261, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 145.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "141,44 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 140.66065667380443, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 143.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7830585296216989, "v": "6,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 90.42285272424459, "v": "760,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "90,42 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "14.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63.79360337853914, "v": "536,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 23.179158934094694, "v": "194,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.5273899595527007, "v": "21,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.6250559124434928, "v": "5,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.29764453961456105, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 321.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57.10458600999286, "v": "480,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "57,10 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "112.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 51.869482512491075, "v": "436,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4.044729954794195, "v": "34,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1903735427075899, "v": "10,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 56.61245895788723, "v": "475,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "56,61 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "4.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 56.61245895788723, "v": "475,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 38.231974779919106, "v": "321,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,23 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "110.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 38.231974779919106, "v": "321,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 30.09995122531525, "v": "253,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "30,10 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 30.09995122531525, "v": "253,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23.996378777064002, "v": "201,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "49.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23.996378777064002, "v": "201,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23.883621222935993, "v": "200,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,88 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22.015300975493687, "v": "185,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.8779443254817987, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7394075660242684, "v": "6,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.21413276231263384, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.03683559362360219, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 23.8093231025458, "v": "200,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,81 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 13.796955745895788, "v": "115,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6.861289555079705, "v": "57,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3.032115155841066, "v": "25,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.11896264572924102, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16.711634546752315, "v": "140,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,71 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "123.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7.870330716155127, "v": "66,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7.70354508684273, "v": "64,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.9339757316202713, "v": "7,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20378301213418987, "v": "1,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.010279562217463716, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 243.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.010279562217463716, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 243.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}