{"gmina": "gmina miejska Zgorzelec", "kod_gus": "030210125000", "ludnosc": 31089, "budzet": {"dochody": "127,35 mln z\u0142", "wydatki": "130,90 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,69 mln z\u0142", "wydatki": "7,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8997128500000238}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8997128500000238}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.365387789999992}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.365387789999992}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.987479149999797}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.987479149999797}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.546725460000187}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.546725460000187}], "dochod_ue": "7,13 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "71,25 mln z\u0142", "gmina_pc": "2291.6 z\u0142", "powiat": "11,24 mln z\u0142", "powiat_pc": "361.5 z\u0142", "wojewodztwo": "17,63 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "952,66 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,14 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-13", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "6708742.45", "WARTOSC": "13136500.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt pn. \u201eRewitalizacja \u015ar\u00f3dmie\u015bcia w Zgorzelcu \u2013 III etap\u201d obejmuje rewitalizacj\u0119 centralnej, \u015br\u00f3dmiejskiej cz\u0119\u015bci Miasta zlokalizowanej w strefie uk\u0142adu urbanistycznego wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w. Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 przebudow\u0119 ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych wraz z miejscami postojowymi. Wymianie poddana zostanie ca\u0142a infrastruktura drogowa. W ramach realizowanego projektu zostanie utworzony deptak w ci\u0105gu ul. Boh. Getta wraz z miejscami do wypoczynku. Ponadto teren obj\u0119ty projektem zostanie wyposa\u017cony w pawilony handlowo - us\u0142ugowe wzd\u0142u\u017c ul. Boh. Getta i ul. Okrzei (tzw. kwiaciarki), og\u00f3lnodost\u0119pn\u0105 toalet\u0119 oraz fontann\u0119 na rondzie. Zostanie wprowadzona zmiana organizacji ruchu maj\u0105ca na celu uspokoi\u0107 ruch w centrum miasta umo\u017cliwiaj\u0105c korzystanie z ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych pieszym oraz rowerzystom. W ramach projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c wyremontowana elewacja i klatka schodowa wraz z dostosowaniem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych budynku Warszawska 1. Remont budynku jest niezb\u0119dny ze wzgl\u0119du na nadanie mu nowych funkcji m.in. spo\u0142ecznych, kulturalnych i zawodowych. Z pomieszcze\u0144 nieodp\u0142atnie korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 instytucje 3 sektora. Ponadto przy ul. Warszawskiej 1 powstanie \u015bwietlica \u015brodowiskowa, punkt konsultacyjno \u2013 informacyjny MOPS i og\u00f3lnodost\u0119pny punkt bezp\u0142atnych porad prawnych. Cz\u0119\u015b\u0107 pomieszcze\u0144 zostanie przeznaczona na sta\u0142\u0105 galeri\u0119 prac dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Ponadto miejskie instytucje kultury b\u0119d\u0105 organizowa\u0107 zaj\u0119cia, wyk\u0142ady, spotkania autorskie. Z efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 mieszka\u0144cy Zgorzelca g\u0142\u00f3wnie z obszaru wsparcia, tury\u015bci i osoby odwiedzaj\u0105ce. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 utworzone 3 nowe miejsca pracy. Za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu odpowiedzialni b\u0119d\u0105 pracownicy Beneficjenta. Wykonawca rob\u00f3t i inspektor nadzoru zostan\u0105 wybrani w drodze przetargu nieograniczonego. Pozostali wykonawcy dzia\u0142a\u0144 poni\u017cej 30.000 Euro zostan\u0105 wybrani zgodnie z regulaminem wewn\u0119trznym. Projekt wynika z Lokalnego Programu Rewitalizacji Miasta Zgorzelec.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA ZGORZELEC", "TYTUL": "Rewitalizacja \u015ar\u00f3dmie\u015bcia w Zgorzelcu - III etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2014-03-05", "DOFINANSOWANIE": "26226759.74", "WARTOSC": "32445075.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci, efektywno\u015bci i jako\u015bci opieki zdrowotnej w zakresie ch. onko. do 2018 r. na terenie zach.-p\u00f3\u0142. wojew\u00f3dztwa, ale r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska, poprzez inwestycje infrastrukturalne w o. onkologii wraz z innymi jedn. organizacyjnymi. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142. W 2016 r. po dwuletniej analizie zawarto porozumienie wsp\u00f3\u0142pracy dw\u00f3ch jednostek szpitalnych ze Zgorzeleca (WSSPZOZ) oraz Lubina (MCZ S.A.). Porozumienie dotyczy wsp\u00f3lnego przygotowania i realizacji projektu, kt\u00f3ry w swoim dzia\u0142aniu przyczyni si\u0119 do poprawy wska\u017a. zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilak. oraz wykrywalno\u015bci ch. nowotworowych we wczesnych stadiach chorobowych. Kolejn\u0105 przyczyn\u0105 realizacji projektu jest ch\u0119\u0107 otwarcia specjalistycznego o\u015brodka leczenia ch. onko. uk\u0142. pokarmowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie najbardziej innowacyjn\u0105 jednostk\u0105 tego typu w kraju. Projekt rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w styczniu 2014 roku poprzez budow\u0119 o\u015br. onkologii w Zgorzelcu oraz ci\u0105g\u0142e doposa\u017canie w s. medyczny. Przedmiotem projektu b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci zakup aparatury diagn. Projekt zako\u0144czy si\u0119 w IV 2018. Wykonawcy/dostawcy zam\u00f3wie\u0144 zostan\u0105 wybrani zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci lub ustaw\u0105 PZP. W ramach projektu zosta\u0142a przeprowadzona analiza zapotrzebowania na us\u0142ugi onkologiczne, z kt\u00f3rej wynika silna potrzeba realizacji niniejszego projektu ze wzgl\u0119du dramatyczn\u0105 sytuacj\u0119 os\u00f3b choruj\u0105cych na nowotwory. Wszystkie wska\u017aniki dotycz\u0105ce jako\u015bci leczenia chor\u00f3b onkologicznych w por\u00f3wnaniu do Europy, a nawet do innych region\u00f3w Polski s\u0105 na znacz\u0105co ni\u017cszych poziomach. Realizacja projektu znacz\u0105co poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 do \u015bwiadczonych us\u0142ug z zakresu diagnostyki i leczenia, ale r\u00f3wnie\u017c wzro\u015bnie jako\u015b\u0107 udzielanych \u015bwiadcze\u0144. Projekt w swym dzia\u0142aniu b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na rozw\u00f3j modelu opieki koordynowanej i \u015brodowiskowej poprzez wykorzystanie do tego pakietu onkologicznego. Koordynacja b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zastosowana przy wsp\u00f3\u0142pracy dw\u00f3ch jednostek szpitalnych.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Miedziowo-Turoszowskie Zag\u0142\u0119bie Onkologiczne - Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla pacjent\u00f3w z problemami onkologicznymi poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego i wykonanie niezb\u0119dnych prac budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-28", "DOFINANSOWANIE": "3698210.21", "WARTOSC": "4370726.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Licealnych w Zgorzelcu (ZSZiL) oraz w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Zgorzelcu (ZSP). Przedmiotem projektu jest przebudowa warsztat\u00f3w szkolnych przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Licealnych w Zgorzelcu i utworzenie w nich pracowni zawodowych na potrzeby kszta\u0142cenia praktycznej nauki zawodu obu szk\u00f3\u0142 wraz z wyposa\u017ceniem i zapleczem socjalno-sanitarnym. Planuje si\u0119 w nim utworzenie 4 pracowni warsztatowych i dydaktycznych dla Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych oraz 3 pracowni warsztatowych i dydaktycznych dla Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Licealnych. Projektowany budynek b\u0119dzie mia\u0142 zapewniony dost\u0119p dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do wszystkich pomieszcze\u0144 poprzez projektowan\u0105 pochylni\u0119 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, pochylnie wewn\u0105trz pomieszcze\u0144 oraz specjalnie dostosowan\u0105 toalet\u0119. W ramach projektu zaplanowano tak\u017ce doposa\u017cenie 6 pracowni zawodowych znajduj\u0105cych si\u0119 w budynkach dydaktycznych obu szk\u00f3\u0142. Do ZSP zostanie zakupione wyposa\u017cenie do 2 pracowni budowlanych. W ZSZiL wyposa\u017cone zostan\u0105 4 pracownie kszta\u0142c\u0105ce w bran\u017cy technologii informacyjno\u2013komunikacyjnych. W celu udost\u0119pnienia uczniom niepe\u0142nosprawnym pracowni znajduj\u0105cych si\u0119 na I pi\u0119trze budynku zostanie zakupiony schodo\u0142az g\u0105sienicowy. Realizacja projektu przebiega\u0107 b\u0119dzie zgodnie z polityk\u0105 konkurencji i zam\u00f3wie\u0144 publicznych. Za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu b\u0119dzie odpowiada\u0142 Powiat Zgorzelecki, kt\u00f3ry posiada zdolno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105 do utrzymania projektu w postaci odpowiednich jednostek wewn\u0105trz swojej struktury, dysponuj\u0105cych do\u015bwiadczon\u0105 i dobrze wykszta\u0142con\u0105 kadr\u0105 oraz odpowiednim zapleczem organizacyjno\u2013technicznym, wyposa\u017conym w standardowy sprz\u0119t biurowy z dost\u0119pem do Internetu. Projekt b\u0119dzie podzielony na nast\u0119puj\u0105ce zadania: przygotowanie dokumentacji, przebudowa budynku ZSZiL, zakup wyposa\u017cenia pracowni, zakup urz\u0105dzenia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz dzia\u0142ania promocyjne. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c zapotrzebowanie obu szk\u00f3\u0142 na warsztaty, wy", "BENEFICJENT": "POWIAT ZGORZELECKI", "TYTUL": "PRZEBUDOWA BUDYNKU ZESPO\u0141U SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH I LICEALNYCH W ZGORZELCU NA POTRZEBY UTWORZENIA WARSZTAT\u00d3W SZKOLNYCH.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-01-16", "DOFINANSOWANIE": "5275454.33", "WARTOSC": "6206416.89", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja drogi wojew\u00f3dzkiej nr 351 na odcinku Pie\u0144sk \u2013 Zgorzelec i ul. Boles\u0142awieckiej w Zgorzelcu oraz ulicy Dr Kahlbaum-Alle w miejscowo\u015bci G\u00f6rlitz. Wsp\u00f3lna realizacja zadania doprowadzi do poprawy stanu technicznego dr\u00f3g dojazdowych do istniej\u0105cych przej\u015b\u0107 granicznych, a w konsekwencji zwi\u0119kszenia pr\u0119dko\u015bci przejazdowej podr\u00f3\u017cnych, a poprzez to zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci transgranicznej. Zostan\u0105 poprawione warunki bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego wszystkich uczestnik\u00f3w ruchu drogowego (pieszego i ko\u0142owego). Zmodernizowane drogi zostan\u0105 wykorzystane jako jeden z element\u00f3w po\u0142\u0105czenia sieci drogowej ni\u017cszego rz\u0119du z sieci\u0105 dr\u00f3g TEN-t (autostrada A-4 \u2013 po stronie niemieckiej nr 4 i docelowo A-18 \u2013 obecnie w wi\u0119kszej cz\u0119\u015bci droga krajowa nr 18 \u2013 po stronie niemieckiej 15) oraz po\u0142\u0105czenia z drog\u0105 krajow\u0105 nr 94 i nr 30 (droga krajowa nr 30 stanowi\u0105ca znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 drogi sudeckiej [na odcinku Zgorzelec - Jelenia G\u00f3ra] okre\u015blonej w Strategii Rozwoju Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego na lata 2014-2020). Osi\u0105gni\u0119cie zamierzonych zmian spowoduje, \u017ce odniesione zostan\u0105 korzy\u015bci dla obszaru pogranicza polegaj\u0105ce na: - poprawie warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, - zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci transgranicznej w obszarze wsparcia, - stworzeniu dogodnego dojazdu dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych pas przygraniczny do miejscowo\u015bci Pie\u0144sk i Zgorzelec, - skr\u00f3cenie czasu dojazdu z najdalej wysuni\u0119tego regionu wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego do sieci transportowej (drogowej i kolejowej) umo\u017cliwiaj\u0105cej swobodne podr\u00f3\u017cowanie po wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, - u\u0142atwieniu logistycznego planowania transportu dla przedsi\u0119biorc\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. - zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci os\u00f3b zatrudnionych, bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy z terenu pasa przygranicznego, - zapewnieniu lepszych warunk\u00f3w podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych z komunikacji zbiorowej, - zwi\u0119kszeniu szans na inkubowanie nowych inicjatyw gospodarczych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE REPREZENTOWANE PRZEZ DOLNO\u015aL\u0104SK\u0104 S\u0141U\u017bB\u0118 DR\u00d3G I KOLEI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Modernizacja drogi wojew\u00f3dzkiej nr 351 Pie\u0144sk-J\u0119drzychowice wraz z ul. Boles\u0142awieck\u0105 i Dr. Kahlbaum-Allee w G\u00f6rlitz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3241369.04", "WARTOSC": "3870291.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacje trzech typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych: 1. Zakup aparatury medycznej i sprz\u0119tu wykorzystywanego w SOR. 2. Zakup i instalacja systemu wentylacji mechanicznej oraz ch\u0142odzenia w SOR. 3. Dostawy i monta\u017cu platformy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dodatkowo, w ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne oraz zarz\u0105dzanie projektem. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci opieki zdrowotnej, a w szczeg\u00f3lno\u015bci podniesienie standardu us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w zakresie ratownictwa medycznego. Produkty: Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych: 1, Liczba leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem 20 000/rok, nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej: 3.203.557,44 PLN.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Modernizacja Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego WS SP ZOZ w Zgorzelcu poprzez wykonanie niezb\u0119dnych inwestycji infrastrukturalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3080685.96", "WARTOSC": "3624336.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt pn. \"Park Most\u00f3w\" b\u0119dzie realizowany w Miastach Zgorzelec i G\u00f6rlitz po\u0142o\u017conych po obu stronach rzeki granicznej Nysy \u0141u\u017cyckiej. W ramach kompleksowej rewitalizacji teren\u00f3w zielonych zaplanowano do realizacji prace w Parku im. A. B\u0142acha\u0144ca w Zgorzelcu. Przewiduje si\u0119 zaprojektowanie nowego uk\u0142adu komunikacyjnego, a na istniej\u0105cym wymian\u0119 nawierzchni. Prace obejm\u0105 r\u00f3wnie\u017c elementy ma\u0142ej architektury, wykonanie nowej fontanny na miejscu zniszczonej, odtworzony zostanie punkt widokowy. Na terenie Miasta G\u00f6rlitz zrewitalizowane zostan\u0105: cz\u0119\u015bci Parku Miejskiego, Park Pokoju i Nadbrze\u017ce Nyskie. W ramach rewitalizacji Parku Miejskiego oraz jego nadbrze\u017cy przewiduje si\u0119 odnowienie \u015bcie\u017cek parkowych i schod\u00f3w, krzew\u00f3w i \u0142awek. Ponadto zostan\u0105 odtworzone pergole, osie i punkty widokowe i na nowo ukszta\u0142towane tarasy r\u00f3\u017cane. W ramach projektu zostanie wykonana instalacja artystyczna wskazuj\u0105ca miejsce przebiegu 15 Po\u0142udnika. Na terenie Parku Pokoju przewiduje si\u0119 odrestaurowanie pomnika Jakuba B\u00f6hme, przylegaj\u0105ca fontanna zostanie pod\u0142\u0105czona do sieci wodoci\u0105gowej. Przewiduje si\u0119 nowe zagospodarowanie bezpo\u015bredniego otoczenia . Ponadto odnowione zostan\u0105 obszary wej\u015bciowe i doj\u015bcie do brzegu Nysy. Opisane powy\u017cej dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 w spos\u00f3b bezpo\u015bredni do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego i pierwszego celu szczeg\u00f3\u0142owego projektu. Nast\u0105pi poprawa stanu technicznego i wygl\u0105du wraz z przywr\u00f3ceniem walor\u00f3w historycznych i kulturowych zabytkowych teren\u00f3w parkowych. Powy\u017csze dzia\u0142ania i ich rezultaty w znacznym stopniu przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci, a w konsekwencji zwi\u0119kszenia zainteresowania wsr\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza i turyst\u00f3w dziedzictwem przyrodniczym i kulturowym miast partnerskich Zgorzelca i G\u00f6rlitz.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA ZGORZELEC", "TYTUL": "Park Most\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-19", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2548744.47", "WARTOSC": "3330981.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Dzia\u0142ania inwestycyjne podejmowane w projekcie polega\u0107 b\u0119d\u0105 na rozbudowie istniej\u0105cego SOR o 276 m2.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa funkcjonowania Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego WS - SP ZOZ w Zgorzelcu poprzez jego rozbudow\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4301340.73", "WARTOSC": "5060400.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy szk\u00f3\u0142 zawodnych w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego powiecie zgorzeleckim w powi\u0105zaniu z potrzebami rynku pracy. Projekt dedykowany jest uczniom i nauczycielom z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Zgorzelcu, Zespo\u0142owi Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Bogatyni i Specjalnemu O\u015brodkowi Szkolno \u2013 Wychowawczemu w Zgorzelcu, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Zgorzelecki. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez podniesienie kompetencji zawodowych 169 uczni\u00f3w i 22 nauczycieli oraz modernizacj\u0119 oferty kszta\u0142cenia we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i otoczeniem spo\u0142eczno \u2013 gospodarczym. Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy oraz modernizacja oferty kszta\u0142cenia dostosowuj\u0105ca kierunki kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy \u2013 tworzenie klas patronackich w zawodach deficytowych zg\u0142aszanych przez pracodawc\u00f3w. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych, kursy/szkolenia specjalistyczne, stypendia, doposa\u017cenie pracowni zawodowych, doskonalenie zawodowe N. Wszystkie formy wsparcia b\u0119d\u0105 realizowane przy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i otoczeniem spo\u0142eczno \u2013 gospodarczym. Projekt jest co najmniej neutralny wobec zasady zr\u00f3wnowazonego rozwoju.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZGORZELECKI", "TYTUL": "Od teorii do praktyki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-16", "DOFINANSOWANIE": "2368323.60", "WARTOSC": "3957956.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt zlokalizowany jest w po\u0142udniowo \u2013 zachodniej cz\u0119\u015bci Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego na terenie Miasta Zgorzelec. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie polega\u0142o na budowie ci\u0105g\u00f3w pieszych oraz pieszo \u2013 rowerowych celem udost\u0119pnienia zasob\u00f3w przyrodniczych Parku Nadnyskiego dla os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych. Zakres przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie obejmowa\u0142 m.in. budow\u0119: \u015bcie\u017cek pieszo \u2013 rowerowych i pieszych, zadaszonej sceny, tarasu widokowego, przy\u0142\u0105cza elektroenergetycznego z o\u015bwietleniem parkowym, monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury oraz wykonanie wycinek, przycinek i nowych nasadze\u0144. Jednym z najwa\u017cniejszych element\u00f3w projektu b\u0119dzie umieszczenie tablic dotycz\u0105cych flory, fauny i ochrony \u015brodowiska. Tablice informacyjno \u2013 edukacyjne pomog\u0105 zrealizowa\u0107 jeden z cel\u00f3w realizacji przedmiotowego projektu, kt\u00f3rym jest udost\u0119pnienie zasob\u00f3w przyrodniczych Parku Nadnyskiego dla os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych. Ponadto zgodnie z zapisami Dokumentacji planu zada\u0144 ochronnych Prze\u0142omowej Doliny Nysy \u0141u\u017cyckiej PLH020066 Gmina Miejska Zgorzelec zobowi\u0105za\u0142a si\u0119 do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych dotycz\u0105cych sztolni po\u0142o\u017conych w Parku Nadnyskim poprzez ich wysprz\u0105tanie i zabezpieczenie kratami. Ze wzgl\u0119du na zamieszkiwanie korytarzy podziemnych przez nietoperze, kt\u00f3re korzystaj\u0105 z otworu wentylacyjnego, dzia\u0142ania budowlane w tym obszarze b\u0119d\u0105 ograniczone do minimum. Prze\u015bwit pomi\u0119dzy pr\u0119tami kraty b\u0119dzie dostosowany do potrzeb konkretnego gatunku nietoperzy. Ponadto w pobli\u017cu wej\u015bcia zostanie umieszczona tablica informacyjn\u0105 dotycz\u0105ca by\u0142ej kopalni oraz obecnego siedliska nietoperzy zasiedlaj\u0105cego korytarze podziemne. Z efekt\u00f3w realizacji projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 mieszka\u0144cy Zgorzelca, tury\u015bci i osoby odwiedzaj\u0105ce. W ramach dzia\u0142a\u0144 promocyjnych zostan\u0105 wykonane tablice informacyjne, folder edukacyjny, ulotki informacyjno-promocyjne, og\u0142oszenie prasowe, tablice pami\u0105tkowe. Za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu odpowiedzialni b\u0119d\u0105 do\u015bwiadczeni pracownicy Urz\u0119du Miasta w Zgorzelcu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA ZGORZELEC", "TYTUL": "Przebudowa zabytkowego Parku Nadnyskiego w Zgorzelcu - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2313266.96", "WARTOSC": "2832220.54", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Zak\u0142adu Opieku\u0144czo Leczniczego w Zgorzelcu przy ulicy Nadbrze\u017cnej 5A z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie radykalna poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiektu b\u0119dzie zaprojektowana zgodnie z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego. Doprowadzenie budynku do stanu odpowiadaj\u0105cego wsp\u00f3\u0142czesnym standardom energetycznym wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z jego g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0105 po\u0142\u0105czon\u0105 z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Budynek b\u0119dzie ogrzewany przy u\u017cyciu biwalentnego uk\u0142adu grzewczego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z pompy ciep\u0142a o modulowanej do mocy 90 kW solanka-woda z dolnym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a w postaci pionowych odwiert\u00f3w oraz kot\u0142a na gaz ziemny o mocy 70kW. Kocio\u0142 gazowy b\u0119dzie pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 szczytowego (rezerwowego) \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Uk\u0142ad ten b\u0119dzie zasilany energi\u0105 elektryczn\u0105 wytwarzan\u0105 w instalacji fotowoltaicznej typu \u201eon-grid\u201d o mocy 30 kW co w po\u0142\u0105czeniu. Planu Gospodarki Niskoemisyjnej Miasta Zgorzelec uzasadnia konieczno\u015b\u0107 wsparcia kompleksowej termomodernizacji budynku poniewa\u017c doprowadzi to do wzrostu jako\u015bci \u017cycia w regionie poprzez popraw\u0119 jako\u015bci powietrza dzi\u0119ki zmniejszenie zapotrzebowania na paliwa nieodnawialne u\u017cytkowane na cele grzewcze w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Grup\u0105 docelow\u0105 bezpo\u015bredni\u0105 s\u0105 pensjonariusze i pracownicy szpitala grup\u0105 po\u015bredni\u0105 mieszka\u0144cy Zgorzelca. Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu spo\u0142ecznej akceptacji dla wytwarzania energii odnawialnej w po\u0142\u0105czeniu z nowoczesn\u0105 technik\u0105 budowlan\u0105 stosowan\u0105 do renowacji i modernizacji istniej\u0105cej substancji budowlanej. Oddzia\u0142ywanie to b\u0119dzie wzmacniane prowadzon\u0105 promocj\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku przy ul. Nadbrze\u017cnej 5A WS-SPZOZ w Zgorzelcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-27", "DATA_START": "2019-08-30", "DOFINANSOWANIE": "2258938.74", "WARTOSC": "2657575.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "\u201ePomy\u015bl: Nasze Dziedzictwo \u2013 Twoja Przysz\u0142o\u015b\u0107\u201d to wsp\u00f3lny polsko-niemiecki projekt, kt\u00f3ry zostanie zrealizowany w latach 2019-2021 w Europa-Mie\u015bcie Zgorzelec/G\u00f6rlitz. Partnerami w projekcie s\u0105: Gmina Miejska Zgorzelec, Wolna Gmina Ewangelicka G\u00f6rlitz i sp\u00f3\u0142ka miejska G\u00f6rlitzer Kulturservicegesellschaft mbH. W pierwszym zadaniu projektowym zaplanowano prace budowlane maj\u0105ce na celu rewitalizacj\u0119 obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego wpisanych do rejestr\u00f3w zabytk\u00f3w. Po polskiej stronie zmodernizowany zostanie gmach Miejskiego Domu Kultury, po niemieckiej zostanie odbudowany budynek \u201eStarej S\u0142odowni\u201d wchodz\u0105cy w sk\u0142ad kompleksu Tivoli. W wyniku realizacji tych dzia\u0142a\u0144 poprawi si\u0119 stan techniczny, estetyka i funkcjonalno\u015b\u0107 obu obiekt\u00f3w. Powy\u017csze dzia\u0142ania pozwol\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 zaplanowany cel g\u0142\u00f3wny i pierwszy cel szczeg\u00f3\u0142owy projektu. Partnerzy projektowi zaplanowali szereg dzia\u0142a\u0144 w ramach zadania 2. Zostanie zrealizowany cykl wyk\u0142ad\u00f3w, prelekcji, warsztat\u00f3w i wystaw w ramach \u201eDni dziedzictwa nad Nys\u0105\u201d. Ponadto zostanie stworzona progresywna strona internetowa projektu \u2013 aplikacja. Tematyka powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 projektowych realizowanych wsp\u00f3lnie przez partner\u00f3w przyczyni si\u0119 do zrealizowania drugiego celu szczeg\u00f3\u0142owego projektu. W okresie trwania ca\u0142ego projektu wykorzystane zostan\u0105 r\u00f3\u017cnorodne techniki promocji maj\u0105ce na celu upowszechnianie wiedzy o wsp\u00f3lnym, unikatowym dziedzictwie kulturowym regionu. Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania, ich efekty, produkty i rezultaty przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia wsp\u00f3lnego potencja\u0142u polsko-niemieckiego pogranicza.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA ZGORZELEC", "TYTUL": "Pomy\u015bl: Nasze Dziedzictwo \u2013 Twoja Przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-03", "DATA_START": "2016-02-26", "DOFINANSOWANIE": "2142527.84", "WARTOSC": "2527562.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt zlokalizowany jest w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego na terenie Miasta Zgorzelec przy ul. T. Ko\u015bciuszki 68. Inwestycja zak\u0142ada kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku najwi\u0119kszego w mie\u015bcie Gimnazjum nr 1 polegaj\u0105c\u0105 na dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych i stropodachu, wymianie instalacji wodnej wraz z monta\u017cem pomp ciep\u0142a i ogniw fotowoltaicznych, wykonaniu izolacji przeciwwilgociowej oraz rozbi\u00f3rce komina. Wysoko\u015b\u0107 budynku to 15,40 m, d\u0142ugo\u015b\u0107 \u2013 87,89 m, szeroko\u015b\u0107 51,28 m, powierzchnia zabudowy 1.853,60 m2, a kubatura \u2013 17.763,55 m3. Prace termomodernizacyjne b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y nast\u0119puj\u0105cy zakres rob\u00f3t: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropodachu budynku g\u0142\u00f3wnego oraz \u0142\u0105cznika, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku g\u0142\u00f3wnego dobudowanego oraz dobudowanej sali gimnastycznej, docieplenie stropodachu budynku g\u0142\u00f3wnego dobudowanego, wymiana drzwi stalowych wej\u015bciowych do piwnic i przyziemia budynku g\u0142\u00f3wnego dobudowanego oraz pomieszczenia warsztatowego \u0142\u0105cznika, docieplenie stropodachu wentylowanego w budynku dobudowanym, wymiana drzwi drewnianych do zaplecza dobudowanej sali gimnastycznej, docieplenie stropodachu i \u015bcian zewn\u0119trznych pierwotnej sali sportowej. Celem zapewnienia jak najlepszych efekt\u00f3w ekologicznych opr\u00f3cz docieplenia \u015bcian, Inwestor planuje wymieni\u0107 instalacj\u0119 wody zimnej, ciep\u0142ej i cyrkulacji oraz sposobu przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (przy wykorzystaniu pomp ciep\u0142a i ogniw fotowoltaicznych). W wyniku przeprowadzenia ww. prac osi\u0105gni\u0119ty zostanie nast\u0119puj\u0105cy efekt ekologiczny: zapotrzebowanie na energi\u0119 zu\u017cywan\u0105 na potrzeby ogrzewania oraz podgrzewania wody u\u017cytkowej zmniejszy si\u0119 o wi\u0119cej ni\u017c 15% oraz zmniejszy si\u0119 roczne zapotrzebowania na energi\u0119 o 63,13%. Zakres prac budowlanych nie b\u0119dzie wykracza\u0142 poza obrys obiektu, ani nie b\u0119dzie ingerowa\u0142 w konstrukcj\u0119 no\u015bn\u0105 budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA ZGORZELEC", "TYTUL": "Termomodernizacja Gimnazjum nr 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-27", "DATA_START": "2017-09-07", "DOFINANSOWANIE": "2080028.56", "WARTOSC": "2447092.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt \"Poprawa bezpiecze\u0144stwa miasta Zgorzelec w obszarze gospodarowania wodami opadowymi\" realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Miejskiej Zgorzelec. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: \"zabezpieczenie obszar\u00f3w miejskich w Zgorzelcu przed niekorzystnymi zjawiskami pogodowymi i ich nast\u0119pstwem, poprzez budow\u0119 i modernizacj\u0119 sieci kanalizacji deszczowej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 oraz system\u00f3w zbierania i retencjonowania wody opadowej\". Przedmiotem projektu jest odprowadzenie w\u00f3d opadowych z 8 teren\u00f3w zlokalizowanych w po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci Miasta. Zakres obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Przebudowa sieci kanalizacji deszczowej ul. Konarskiego 2. Budowa sieci kanalizacji deszczowej ul. S\u0142owia\u0144skiej 3. Wykonanie odwodnienia drogi ul. Wrzosowej 4. Odwodnienie drogi dojazdowej do gara\u017cy przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich 5. Odwodnienie modernizowanej drogi przy ul. Strumykowej 6. Budowa sieci kanalizacji deszczowej w ramach zadania pn: \u201eRewitalizacja Podw\u00f3rek w Obszarze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia w obr\u0119bie ulic: Okrzei, Daszy\u0144skiego, Ko\u015bciuszki, Sienkiewicza \u2013 Etap II\u201d 7. Budowa oraz przebudowa sieci kanalizacji deszczowej ul. Per\u0142owej 8. Odwodnienie terenu przy budynku przy ul. Mickiewicza 26 9. Koszty po\u015brednie. Przedmiotowy projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 wi\u0119kszych inwestycji, opisanych szczeg\u00f3\u0142owo w polu \u201ePozosta\u0142e informacje\". Wnioskodawc\u0105 i Inwestorem przedmiotowej inwestycji jest Gmina Miejska Zgorzelec. Za zarz\u0105dzenie i eksploatacj\u0119 maj\u0105tku powsta\u0142ego w wyniku realizacji projektu w ci\u0105gu, co najmniej 5 lat od daty p\u0142atno\u015bci ko\u0144cowej odpowiada\u0107 b\u0119dzie Wnioskodawca. Posiada on odpowiednie zasoby, w tym zasoby kadrowe, a tak\u017ce wieloletnie do\u015bwiadczenie do prawid\u0142owego utrzymania i eksploatacji przedmiotu projektu przez ca\u0142y okres jego trwa\u0142o\u015bci. Koszty na pokrycie bie\u017c\u0105cego utrzymania powsta\u0142ej infrastruktury w okresie eksploatacji b\u0119d\u0105 pochodzi\u0142y ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Gminy Miejskiej Zgorzelec, zabezpieczonych w bud\u017cecie gminnym, gwarantuj\u0105cych trwa\u0142o\u015b\u0107", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA ZGORZELEC", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa miasta Zgorzelec w obszarze gospodarowania wodami opadowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-10", "DATA_START": "2016-07-22", "DOFINANSOWANIE": "2031307.90", "WARTOSC": "2389774.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn. \u201eRowerem przez Zgorzelec \u2013 ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego poprzez budow\u0119 dr\u00f3g dla rower\u00f3w\u201d b\u0119dzie budowa i wyznaczenie ci\u0105g\u00f3w rowerowych i wsp\u00f3lnych ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych na terenie miasta Zgorzelec o d\u0142ugo\u015bci \u0142\u0105cznej 5.971 mb. W pierwszym etapie przedmiotowego projektu tj. cz\u0119\u015bci parkowej zaplanowano wykorzystanie istniej\u0105cych ci\u0105g\u00f3w gruntowych poprzez wyznaczenie dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz dr\u00f3g dla pieszych i rower\u00f3w. Na po\u0142\u0105czeniu etapu I i etapu II przedmiotowej inwestycji zaprojektowano przebudow\u0119 istniej\u0105cego skrzy\u017cowania ul. Francuskiej z ul. A. Mickiewicza. W ramach II etapu przedmiotowej inwestycji zaplanowano budow\u0119 wydzielonych \u015bcie\u017cek rowerowych i wsp\u00f3lnych ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych wzd\u0142u\u017c ulic Francuskiej i Alei Ujazdowskich do wysoko\u015bci ostatnich zabudowa\u0144 mieszkalnych. Trzeci etap prac budowlanych b\u0119dzie obejmowa\u0142 budow\u0119 wydzielonych, wsp\u00f3lnych ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych wzd\u0142u\u017c ulic: Aleje Ujazdowskie, od wysoko\u015bci ostatnich zabudowa\u0144 mieszkalnych, poprzez ul. Polana Brzozowa do dr\u00f3g D13.KDW i D7.KDW zmierzaj\u0105cych w kierunku terenu po by\u0142ym obozie jenieckim STALAG VIIIA.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA ZGORZELEC", "TYTUL": "Rowerem przez Zgorzelec \u2013 ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego poprzez budow\u0119 dr\u00f3g dla rower\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2014-08-06", "DOFINANSOWANIE": "12419353.45", "WARTOSC": "15362795.29", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt trwa\u0142 b\u0119dzie w okresie 01.12.2016-30.11.2018r. W projekcie bierze udzia\u0142 5 partner\u00f3w:WS-SP ZOZ w Zgorzelcu,NZOZ \"LEKARZ RODZINNY\" El\u017cbieta Pyrzanowska,Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Nowogrod\u017acu,\"Familia\" s.c. Ally Nosiru Danesi, Olga Mazurek, Danuta Greli\u0144ska,PRZYCHODNIA LEKARSKA \"FONS VITAE\". Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 pacjenci ze zdiagnozowan\u0105 chorob\u0105 przewlek\u0142\u0105 oraz kobiety w ci\u0105\u017cy z powiat\u00f3w, na terenie kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie projekt. Grup\u0105 docelowa to r\u00f3wnie\u017c pracownicy jednostek uczestnicz\u0105cych przy wsp\u00f3\u0142pracy partnerskiej (jak: lekarze, piel\u0119gniarki, itp.) oraz organizacje pozarz\u0105dowe promuj\u0105ce zdrowie oraz zajmuj\u0105ce si\u0119 opiek\u0105 os\u00f3b starszych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci, efektywno\u015bci i jako\u015bci opieki zdrowotnej do 2018 roku w w/w powiatach poprzez inwestycje infrastrukturalne w POZ-y i AOS-y, rozw\u00f3j opieki koordynowanej oraz \u015brodowiskowej. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1. Wdro\u017cenie systemu koordynowanej ambulatoryjnej opieki zdrowotnej poprzez utworzenie sieci wsp\u00f3\u0142pracy Regionalnego Centrum Opieki Koordynowanej (RCOK), stworzenie modelu organizacyjnego oraz kontroli i monitorowania jako\u015bci; 2. Przeniesienie akcent\u00f3w z us\u0142ug wymagaj\u0105cych hospitalizacji na rzecz POZ i AOS oraz zmniejszenie ilo\u015bci hospitalizacji; 3. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zintegrowanych narz\u0119dzi informatycznych wspomagaj\u0105cych system opieki koordynowanej; 4. Modernizacja i budowa obiekt\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y wymagania przy tworzeniu RCOK do ko\u0144ca 2018 roku; 5. Doposa\u017cenie sieci plac\u00f3wek RCOK w sprz\u0119t medyczny do ko\u0144ca 2018 roku; 6. Zmniejszenie obci\u0105\u017cenia finansowego pacjent\u00f3w wskutek ograniczenia niepotrzebnych wydatk\u00f3w na leki, na dojazdy do specjalist\u00f3w oraz na leczenie w prywatnych gabinetach lekarskich. 7. Ograniczenie gro\u017anych dla \u017cycia i zdrowia powik\u0142a\u0144 grupy chor\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 istotn\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywizacji zawodowej wskutek zwi\u0119kszenia ich wykrywalno\u015bci oraz skuteczno\u015bci profilaktyki pierwotnej i wt\u00f3rnej. 8. Zapewnienie op", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Regionalne Centrum Opieki Koordynowanej - Rozw\u00f3j opieki koordynowanej i \u015brodowiskowej przez inwestycje w POZ i AOS w powiatach boles\u0142awieckim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, jeleniog\u00f3rskim i zgorzeleckim do 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "6797636.60", "WARTOSC": "7997219.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez 5 Partner\u00f3w: Powiat boles\u0142awiecki (partner wiod\u0105cy) i Powiaty luba\u0144ski, lw\u00f3wecki i zgorzelecki, Miasto Luba\u0144. Przedmiotem projektu jest wprowadzenie zaawansowanych e-us\u0142ug publicznych o wysokiej dojrza\u0142o\u015bci, pozwalaj\u0105cych odbiorcom na kompleksowe za\u0142atwienie spraw urz\u0119dowych. W celu usprawnienia funkcjonowania e-us\u0142ug, przewidziano wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych z zakresu wspomagania proces\u00f3w decyzyjnych i zarz\u0105dzania. W urz\u0119dach i jednostkach organizacyjnych wdro\u017cone zostan\u0105 m. in. nowoczesne systemy ksi\u0119gowe, kadrowo-p\u0142acowe, czy EOD, kompatybilne z wdra\u017canymi systemami dziedzinowymi. Projekt realizowany b\u0119dzie od I kw. 2018 do IV kw. 2019r. W celu doprecyzowania potrzeb w zakresie cyfrowych urz\u0119d\u00f3w, Partnerzy projektu wype\u0142nili kwestionariusze do Katalogu Rekomendacji Cyfrowego Urz\u0119du. Realizacja projektu wymaga zakupu nowoczesnego sprz\u0119tu informatycznego (m. in. stacje robocze, serwery), w celu prawid\u0142owego wdro\u017cenia, funkcjonowania i wysokiego poziomu dost\u0119pno\u015bci wprowadzonych e-us\u0142ug. Zaplanowano przeprowadzenie szkole\u0144 dla personelu odpowiedzialnego za obs\u0142ug\u0119 wdra\u017canych system\u00f3w informatycznych, w celu maksymalnego wykorzystania mo\u017cliwo\u015bci p\u0142yn\u0105cych z realizacji projektu. Projekt jest skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w i podmiot\u00f3w gosp. z obszaru JST uczestnicz\u0105cych w projekcie. W celu zdiagnozowania potrzeb grup odbiorc\u00f3w, Partnerzy przeprowadzili badania ankietowe w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Dokonano dog\u0142\u0119bnej analizy obecnego stanu instytucji obj\u0119tych projektem. Wprowadzane rozwi\u0105zania realizowane b\u0119d\u0105 w oparciu o metody projektowania zorientowanego na u\u017cytkownika. Projekt u\u0142atwi prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp., wp\u0142ynie na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w ponoszonych przez przedsi\u0119biorstwa i poprawi komunikacj\u0119 i zaufanie mi\u0119dzy administracj\u0105, a gospodark\u0105. Projekt komplementarny z projektami dot. e-us\u0142ug i informatyzacji JST, zrealizowanymi w perspektywie 2007-2013 i realizowanymi w perspektywie 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI", "TYTUL": "Dalszy rozw\u00f3j e-us\u0142ug w Powiatach Luba\u0144skim, Lw\u00f3weckim, Zgorzeleckim, Boles\u0142awieckim i Gminie Miejskiej Luba\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-08", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "2763474.49", "WARTOSC": "4371476.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiot projektu W ramach projektu \u201eBudowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Zgorzelec i Osiecznica\u201d planowane jest do realizacji zawarcie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u z prywatnymi w\u0142a\u015bcicielami, wykonanie dokumentacji projektowej oraz rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych 3 zadania: Zadanie 1 - Modernizacja sieci SN na terenie gminy Zgorzelec - L-500 Modernizacja linii napowietrznej 20kV L-500 oraz budowa nowych powi\u0105za\u0144 sieciowych pomi\u0119dzy GPZ R-301 Zgorzelec (do kt\u00f3rego przy\u0142\u0105czone s\u0105 farmy wiatrowe \u201eZgorzelec\u201d i \u201eJ\u0119drzychowice\u201d), a sieci\u0105 SN powi\u0105zan\u0105 z GPZ Pie\u0144sk. W ramach Zadania 1 powstanie: 1,2 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej SN dla OZE, 3,1 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej SN dla OZE. Zadanie 2 - Modernizacja sieci nN w miejscowo\u015bci \u017barska Wie\u015b Modernizacja obwod\u00f3w nN zasilanych ze stacji PT-70608, PT-70609, PT-70606 na terenie miejscowo\u015bci \u017barska Wie\u015b. Obecnie na sieci nN zabudowane s\u0105 przewody nieizolowane, podatne na oddzia\u0142ywanie czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych (drzewa, warunki pogodowe). Ze wzgl\u0119du na planowan\u0105 wymian\u0119 przewod\u00f3w na izolowane, konieczna b\u0119dzie wymiana s\u0142up\u00f3w na nowe, dostosowane do zmienionych napr\u0119\u017ce\u0144 mechanicznych. Dokonany zostanie r\u00f3wnie\u017c wykup dzia\u0142ki pod projektowan\u0105 stacj\u0119 kontenerow\u0105. W ramach Zadania 2 powstanie: \u2022 0,1 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej SN dla OZE, \u2022 1,2 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej nN dla OZE, \u2022 8,7 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej nN dla OZE. Zadanie 3 - Budowa i modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bci \u0141awszowa - L-538 Zakres prac obejmuje: budow\u0119 linii kablowej SN 20kV typu 3x XRUHAKXS 1x120 pomi\u0119dzy s\u0142upem nr 89/L-538 a PT-53901, budow\u0119 linii kablowej SN 20kV typu 3x XRUHAKXS 1x120 pomi\u0119dzy PT-53901 a R-318, budow\u0119 kontenerowej stacji transformatorowej 20/0,4kV PT-53901, wykonanie powi\u0105za\u0144 20kV i 0,4kV do projektowanej s", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Zgorzelec i Osiecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3195704.81", "WARTOSC": "6141745.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Cel projektu jest sp\u00f3jny ze zidentyfikowanym celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 1.1. programu POPC, kt\u00f3rym jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Niniejszy projekt polega na budowie i utrzymaniu jako operator hurtowy (Beneficjent - Operator Sieci Dost\u0119powej dalej OSD) infrastruktury telekomunikacyjnej w technologii FTTH P2P (ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych od HPgospodarstwa domowego poprzez PE-Punkt Elastyczno\u015bci a\u017c do PA-Punkt Agregacji\u2013 \u015bwiadczenia us\u0142ug w sieci symetrycznie na interfejsie klienckim w d\u00f3\u0142 sieci 1Gbit/s z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 stosowania symetrycznej przep\u0142ywno\u015bci 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s oraz w g\u00f3r\u0119 sieci od PA do w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych DSS Dolno\u015bl\u0105skiej Sieci Szerokopasmowej na interfejsach ? 1Gbit/s i ? 10Gbit/s) umo\u017cliwiaj\u0105ce \u015bwiadczenie us\u0142ug szerokopasmowego dost\u0119pu do sieci na terenach, gdzie inwestycje w tej dziedzinie nie wyst\u0119powa\u0142y lub by\u0142y niewystarczaj\u0105ce. Wybudowana w ramach projektu infrastruktura umo\u017cliwi obj\u0119cie dodatkowych gospodarstw dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 30 Mb/s i obj\u0119cie jednostek publicznych o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mb/s (FTTH P2P symetrycznie 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s). Dzi\u0119ki wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej bez pasywnego podzia\u0142u sygna\u0142u na odcinku od w\u0119z\u0142a agregacji ruchu do klienta ko\u0144cowego, zapewniono przysz\u0142ym detalicznym u\u017cytkownikom cz\u0119\u015bci pasywnej sieci (Operatorowi Ko\u0144cowemu) warunki dost\u0119pu do sieci z przepustowo\u015bci\u0105 symetrycznie ? 100Mbit/s. Topologia sieci FTTH P2P, jej wysokie parametry techniczne i sposoby \u015bwiadczenia us\u0142ug spe\u0142niaj\u0105 wymagania UKE. Miejscem realizacji projektu jest obszar wyznaczony przez MAiC-id POPC01_020417. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu dla Beneficjenta OSD s\u0105 Operatorzy Korzystaj\u0105cy (dalej OK) kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli poprzez w pe\u0142ni otwart\u0105 sie\u0107 zarz\u0105dzan\u0105 i eksploatowan\u0105 przez OSD dotrze\u0107 do abonent\u00f3w ko\u0144cowych w HP znajduj\u0105cych si\u0119 w obszarze zasi\u0119gu sieci FTTH P2P OSD.", "BENEFICJENT": "LIWIRO SP. Z O.O.", "TYTUL": "POPC01_020417 \u2013 Budowa sieci typu FTTH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2871981.99", "WARTOSC": "3378802.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 3 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego (Technika i Bran\u017cowe Szko\u0142y I stopnia) dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat zgorzelecki. W wyniku spotka\u0144 w okresie IX \u201918 dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego oraz nauczycieli/ek (N) jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu, liderem UPEMI - organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 671U i 31N ze szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Zgorzelcu (Technikum, Bran\u017cowa Szko\u0142a I Stopnia), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Licealnych im G\u00f3rnik\u00f3w i Energetyk\u00f3w Turowa w Zgorzelcu (Technikum), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Bogatyni (Technikum). Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie nauczycieli/ek kszta\u0142cenia zawodowego oraz zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych (w tym dla N), organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalisty czy zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie zawodowe N. Wszystkie formy b\u0119d\u0105 realizowane na ka\u017cdym ich etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przede wszystkim z pracodawcami", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Praktyk dzi\u015b, zawodowiec jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2294510.78", "WARTOSC": "2699424.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 5 Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego (w ramach 3 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Zgorzelecki. W wyniku spotka\u0144 w okresie I-III\u201917 dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego oraz nauczycieli/ek (N) jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu, liderem UPEMI jako organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 722U i 61 N ze szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3l Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. E. Plater w Zgorzelcu (Technikum, ZSZ), Zesp\u00f3l Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. \u015bw. Barbary w Bogatyni (Technikum i ZSZ), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Licealnych im. G\u00f3rnik\u00f3w i Energetyk\u00f3w Turowa w Zgorzelcu (Technikum). Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie nauczycieli/ek kszta\u0142cenia zawodowego oraz zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych (w tym dla N), organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalisty czy zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie zawodowe N. Wszystkie formy bezwzgl\u0119dnie b\u0119d\u0105 realizowane na ka\u017cdym ich etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przede wszystkim z potencjalnymi pracodawcami absolwent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Zawodowcy na TAK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-28", "DATA_START": "2016-07-19", "DOFINANSOWANIE": "930676.29", "WARTOSC": "1095403.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie i wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 (dwustronna interakcja), 4 (transakcja) i 5 (personalizacja), kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 kompleksowe za\u0142atwianie spraw przez Internet mieszka\u0144com i przedsi\u0119biorcom Gminy Zgorzelec. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Zgorzelec. Inwestycja zostanie zlokalizowana w Urz\u0119dzie Gminy. Celem przedmiotowego projektu jest poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych oraz poprawa proces\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug publicznych poprzez aktualizacj\u0119 i zintegrowanie system\u00f3w dziedzinowych, wdro\u017cenie Elektronicznego Biura Obs\u0142ugi Interesanta, Systemu Elektronicznego Zarz\u0105dzania Dokumentacj\u0105 etc, daj\u0105cym mieszka\u0144com dost\u0119p 24/7/365 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z us\u0142ug m.in. na 4 i 5 stopniu dojrza\u0142o\u015bci. Celem projektu jest tak\u017ce wsparcie rozwoju elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-administracji oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu zar\u00f3wno obywateli jak i przedsi\u0119biorc\u00f3w do cyfrowych us\u0142ug publicznych on-line. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 wy\u0142oniono grupy docelowe projektu: mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, urz\u0119dnicy. Wdro\u017cenie inwestycji prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia poszczeg\u00f3lnych wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, kt\u00f3re s\u0105 przedstawione w punkcie \u201eO\u201d niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug na terenie Gminy Zgorzelec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2590571.25", "WARTOSC": "3439357.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Co to jest Przygoda z Nys\u0105? to marzenie, to cel. Kilkadziesi\u0105t lat temu pas kilkuset metr\u00f3w od rzeki by\u0142 ogrodzony drutem kolczastym. P\u00f3\u017aniej tereny nieopodal rzeki s\u0142u\u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnie rolnikom a rzeka graniczna dzieli\u0142a dwa narody. Kiedy w 2009 r. rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 prace nad projektem wida\u0107 by\u0142o du\u017ce dysproporcje, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem infrastrukturalnym jak i mentalnym. Od tego czasu powsta\u0142o wiele nowych szlak\u00f3w, obiekt\u00f3w, tablic a nawet muze\u00f3w i most\u00f3w po obu stronach granicy. Projekt zyska\u0142 swoj\u0105 mark\u0119. Jednak wiele jeszcze zosta\u0142o do zrobienia. W dalszym ci\u0105gu infrastruktura powinna zosta\u0107 wsparta \u2013 zar\u00f3wno po polskiej \u2013 jak i po niemieckiej stronie, aby stworzy\u0107 odpowiednie warunki dla coraz bardziej wymagaj\u0105cych odbiorc\u00f3w. Wa\u017cne jest wyposa\u017cenie istniej\u0105cych, tworzenie nowych obiekt\u00f3w rekreacyjnych i turystycznych a tak\u017ce po\u0142\u0105czenie ich \u015bcie\u017ckami, szlakami, traktami, co zwi\u0119kszy atrakcyjno\u015b\u0107 obszaru wsparcia poprzez utrzymanie i \u015bwiadome wykorzystanie potencja\u0142u wsp\u00f3lnego dziedzictwa oraz zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci atrakcji turystycznych i kulturowych. Niezmiernie istotna jest tak\u017ce Informacja \u2013 odpowiednio oznaczone miejsca odpoczynku dla turyst\u00f3w, portal, media, targi, eventy rekreacyjno \u2013 turystyczne. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i atrakcyjno\u015bci turystycznej pogranicza. Pomog\u0105 te\u017c w zwi\u0119kszeniu rozpoznawalno\u015bci i popularno\u015bci pogranicza. Do czego s\u0142u\u017cy\u0107 ma tak\u017ce kooperacja ludzi zajmuj\u0105cych si\u0119 przekazywaniem informacji turystycznych (warsztaty sieciowania). Tak szerokie spektrum dzia\u0142a\u0144 wzmocni potencja\u0142 turystyczny regionu a wsp\u00f3\u0142praca transgraniczna obecna na ka\u017cdym poziomie i ka\u017cdej p\u0142aszczy\u017anie projektu wp\u0142ynie na przezwyci\u0119\u017canie barier rozwojowych. Nysa \u0141u\u017cycka ma by\u0107 ogniwem spajaj\u0105cym, a projekt Przygoda z Nys\u0105 ma szanse sta\u0107 si\u0119 reprezentacyjnym przedsi\u0119wzi\u0119ciem na pograniczu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Przygoda z Nys\u0105 - zagospodarowanie turystyczne pogranicza polsko-niemieckiego -etap IV/Abenteuer Nei\u00dfe - touristische Bewirtschaftung der deutsch-polnischen Grenzregion \u2013 4. Etappe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "867218.90", "WARTOSC": "1020257.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Podniesienie jako\u015bci edukacji Szko\u0142y Podstawowej Cogito i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego Cogito w Zgorzelcu w roku szkolnym 2018/2019 i 2019/2020 poprzez wzrost kompetencji kluczowych, umiej\u0119tno\u015bci i postaw spo\u0142ecznych 110 uczni\u00f3w (58 dz, 52 ch) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Zwi\u0119kszenie doposa\u017cenia bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem2. Podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych3. Podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji 20 nauczycieli ucz\u0105cych w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem4. Podniesienie sprawno\u015bci psychomotorycznej uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami poprzez realizacj\u0119 wsparcia psychologiczno-pedagogicznegoRealizacja projektu ma przyczyni\u0107 si\u0119 do polepszenia warunk\u00f3w nauczania w szko\u0142ach obj\u0119tych interwencj\u0105 poprzez doposa\u017cenie tych szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t i pracownie szkolne, zwi\u0119kszenie kwalifikacji nauczycieli oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w.Grupadocelowa:110 dzieciiichrodziceoraz20 nauczycieli,Szko\u0142aPodstawowaCogito i Liceum Cogito w ZgorzelcuDzia\u0142ania:wyposa\u017ceniebazydydaktycznejwsprz\u0119tTIKidoposa\u017ceniepracowniprzyrodniczych,zaj\u0119ciadodatkowe (matematyka, fizyka, chemia, zaj\u0119cia j\u0119zykowe),sesjeterapeutyczne,wyjazdy edukacyjno-kulturalneedukacyjne,szkolenienauczycieliRezultaty: Nabycie kompetencji kluczowych93 uczni\u00f3w, uzyskanie kwalifikacji lub kompetencji przez20 nauczycieli, wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FABRYKA MARZE\u0143", "TYTUL": "Cogito ku lepszej edukacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "838323.06", "WARTOSC": "986262.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Im Rahmen des Projektes soll eine D/PL L\u00f6sung f\u00fcr die grenz\u00fcberschreitende vorbereitende Planung und operative Bew\u00e4ltigung von Hochwassersituationen im Landkreis G\u00f6rlitz und im Landkreis Zgorzelec entstehen, welche auch auf andere Gro\u00dfschadenslagen \u00fcbertragen werden kann. Diese umfasst technische Systeme f\u00fcr den Bev\u00f6lkerungsschutz, Werkzeuge f\u00fcr das grenz\u00fcbergreifende Meldungsmanagement, die Kommunikation zwischen beiden Landkreisen sowie die Analyse von Gefahrenpotenzialen und Szenarien der Zusammenarbeit f\u00fcr grenz. GroBschadenslagen. Eine wichtige Voraussetzung stellt die Datenintegration in der Grenzregion dar. Dabei soll das Projekt auf die vorhanden Technologien (Programme) aufsetzen bzw. integriert werden. Somit wird schrittweise ein durchgehendes Hochwasser- und Katastrophenmanagement zwischen dem Landkreis G\u00f6rlitz und dem Landkreis Zgorzelec entstehen. Es wird als sehr sinnvoll erachtet, auf das Programm MOBIKAT des ehemaligen Projektes \"Grenz\u00fcberschreitende Integration von Informationen, Systemen und Prozessen zur Pr\u00e4vention und Bew\u00e4ltigung von Hochwasser- und Katastrophensituationen\" zuzugreifen. Ein wesentliches Ziel ist die Schaffung eines Systems zum grenz\u00fcbergreifenden Informationsaustausch \u00fcber Hochwassersituationen. Dies dient der optimalen Steuerung der Einsatzkr\u00e4fte und der Information der Bev\u00f6lkerung. Diese Neuerungen tragen wesentlich zum Schutz von Menschenleben und der Veringerung von Sch\u00e4den bei Hochwasser und Gefahrensituationen mit grenz\u00fcberschreitender Bedeutung bei.", "BENEFICJENT": "LANDKREIS G\u00d6RLITZ", "TYTUL": "Grenz\u00fcberschreitende Pr\u00e4vention und Bew\u00e4ltigung von Hochwasser und Katastrophensituationen / Transgraniczne zapobieganie i zwalczanie powodzi i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1326086.60", "WARTOSC": "1561521.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 3 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego prowadzonych przez Powiat zgorzelecki. W wyniku spotka\u0144 w okresie IV-V \u201919 dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego oraz nauczycieli/ek (N) jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy. Z diagnozy wynika, \u017ce istotnym problemem s\u0105 niskie wyniki U w nauce co przek\u0142ada si\u0119 na zdawalno\u015b\u0107 egzamin\u00f3w zawodowych U. Problemem to te\u017c niedostateczne dostosowanie w zakresie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych U w kontek\u015bcie potrzeb rynku pracy. Stwierdzono r\u00f3wnie\u017c problem w zakresie niedostosowania pracowni praktycznej nauki zawodu do rzeczywistych warunk\u00f3w pracy. W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu, liderem UPEMI. Projekt dedykowany jest 302U i 14N ze szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Zgorzelcu (Technikum, Bran\u017cowa Szko\u0142a I St.), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Licealnych im G\u00f3rnik\u00f3w i Energetyk\u00f3w Turowa w Zgorzelcu (Technikum), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Bogatyni (Technikum, Bran\u017cowa Szko\u0142a I St.). Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w rynku pracy. Cel projektu to dostosowanie kompetencyjne U, uatrakcyjnienie ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie N kszta\u0142cenia zawo., zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych, organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalisty czy zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie zawodowe N. Projekt realizowany na ka\u017cdym etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym z pracodawcami.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Zaw\u00f3d 21 wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "744098.38", "WARTOSC": "875409.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Z diagnozy potrzeb SP nr 5 w Zgorzelcu wynika, \u017ce istnieje zapotrzebowanie na przeprowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 z j. angielskiego, j. niemieckiego, matematyki, przyrody, fizyki, chemii, geografii, biologii oraz zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych z matematyki. Szko\u0142a ma r\u00f3wnie\u017c przestarza\u0142y sprz\u0119t komputerowy i braki w wyposa\u017ceniu pracowni przyrodniczej oraz brak pracowni matematycznej pozwalaj\u0105cych przeprowadza\u0107 zaj\u0119cia metod\u0105 eksperymentu. Wsparcia potrzebuje r\u00f3wnie\u017c 5 nauczycieli specjalist\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym proj pn. Droga ku nowoczesno\u015bci w SP nr 5 w Zgorzelcu jest wzrost kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw u 257 ucz Szko\u0142y Podstawowej nr 5 w Zgorzelcu i 24 uczni\u00f3w III klasy gimnazjalnej oraz zaspokojenie indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych 90 uczni\u00f3w i zdobycie kwalifikacji uprawniaj\u0105cych do prowadzenia diagnozy i terapii integracji sensorycznej przez 5 nauczycieli dzi\u0119ki przeprowadzeniu zaj\u0119\u0107 dodatkowych, dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i wsparcia psychologiczno-pedagogicznego, uko\u0144czeniu szkolenia z SI oraz wyposa\u017ceniu pracowni przedmiotowych i TIK do dnia 30 czerwca 2020 roku.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ww. problemy. W trakcie 2 lat jego realizacji 440 ucz we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych i wyr\u00f3wnawczych oraz uzyska pomoc psychologiczno-pedagogiczn\u0105, a szko\u0142a zostanie wyposa\u017cona w sprz\u0119t TIK, materia\u0142y dydaktyczne oraz zdob\u0119dzie wyposa\u017cenie pracowni matematycznej i przyrodniczej. Ponadto 5 nauczycieli zdob\u0119dzie kwalifikacje w zakresie SI. Dzi\u0119ki doposa\u017ceniu szko\u0142y oraz przeprowadzeniu zaj\u0119\u0107 dodatkowych, wyr\u00f3wnawczych i pomocy psychologiczno-pedagogicznej uczniowie SP5 rozwin\u0105 swoje kompetencje kluczowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 im w przysz\u0142o\u015bci lepiej odnale\u017a\u0107 si\u0119 na rynku pracy. Wyposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t, pozwoli na przeprowadzanie zaj\u0119\u0107 z wykorzystaniem nowoczesnych form nauczania. Zdobycie kwalifikacji przez nauczycieli umo\u017cliwi im bardziej efektywn\u0105 pomoc psychologiczno-pedagogiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA INICJATYW LOKALNYCH PROBUS", "TYTUL": "Droga ku nowoczesno\u015bci w SP nr 5 w Zgorzelcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw na terenie OSI Zachodniego Obszaru Integracji poprzez stworzenie im mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze specjalistycznego wsparcia doradczego. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o formu\u0142\u0119 projekt\u00f3w grantowych, co pozwoli wykorzysta\u0107 wieloletnie do\u015bwiadczenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o. o. i jego partner\u00f3w IOB do pe\u0142nienia funkcji grantodaw\u00f3w i doprowadzi do wzmocnienia M\u015aP oraz u\u0142atwi ich rozw\u00f3j. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2017-2019. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - udzielenie 61 grant\u00f3w w wysoko\u015bci 30.000 z\u0142 ka\u017cdy, w ramach otwartych konkurs\u00f3w, - obs\u0142ug\u0119 merytoryczno - finansow\u0105 projektu, w tym konkurs\u00f3w grantowych, - promocj\u0119, informacj\u0119 i upowszechnianie projektu, w tym, dzia\u0142ania intensyfikuj\u0105ce udzia\u0142 M\u015aP w projekcie, Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 po\u015brednio do stworzenia lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju sektora mikro,ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw w ramach szerokiego i efektywnego wykorzystania \u015brodk\u00f3w finansowych oraz do poprawy rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Dolnego \u015al\u0105ska. Efektami projektu b\u0119dzie wzrost konkurencyjno\u015bci wspartych M\u015aP. W styczniu 2017r. na zlecenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o.o. przeprowadzona zosta\u0142a na ponad 100 podmiotach, z tego 60 zlokalizowanych poza Wroc\u0142awiem, w tym na obszarze OSI ZOI, analiza popytu na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP. Ponadto dokonano szerokiej analizy SWOT i zapis\u00f3w dokument\u00f3w strategicznych powiat\u00f3w, miast i gmin z OSI ZOI, dotycz\u0105cych stanu przedsi\u0119biorczo\u015bci na tym terenie, zidentyfikowano potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w, mo\u017cliwo\u015bci finansowe potencjalnych Grantobiorc\u00f3w oraz zagro\u017cenia osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Na tej podstawie sformu\u0142owano cele, odbiorc\u00f3w i zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI FUNDUSZ GOSPODARCZY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw Zachodniego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "579188.85", "WARTOSC": "681402.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem,na kt\u00f3ry odpowiedzi\u0105 jest projekt jest niedostateczna liczba miejsc w plac\u00f3wkach eduk. przedszkolnej w Zgorzelcu oraz utrudniony dost\u0119p do specjalist. pomocy terapeutycznej dla dzieci z rodzin wymagaj\u0105cych pomocy w zakresie eduk. przedszkolnej, terapii logopedycznej i psychologiczno-pedagogicznej oraz dla dzieci niepe\u0142nosprawnych. Problem zostanie cz\u0119\u015bciowo zniwelowany poprzez utworzenie punktu przedszkolnego (PP) dla dzieci w wieku od 3 do 6 lat ze Zgorzelca i okolic.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz podniesienie kompetencji uczni\u00f3w w przedszkolach poprzez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dla 25 dzieci (15-K i 10-M) ze Zgorzelca i okolic w okresie od VI.2017r. do IX.2018r. PP obejmie wsparciem dzieci i ich rodzic\u00f3w.B\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 us\u0142ugi specjalist. z u\u017cyciem nowoczesnej technologii dla dzieci z r\u00f3\u017cnymi zaburzeniami rozwojowymi oraz niepe\u0142nosprawno\u015bciami i dzieci zdrowych. Priorytetowo b\u0119dzie traktowa\u0142 dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i niepe\u0142nosprawnosciami. W efekcie naszych dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszy si\u0119 liczba plac\u00f3wek dla dzieci w wieku przedszkolnym, tym samym zapewniaj\u0105c im r\u00f3wny dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej (zgodnie z osi\u0105 priorytetow\u0105, dzia\u0142aniem i poddzia\u0142aniem 10.1.1).Stworzymy 25 nowych miejsc dzieciom w wieku od 3 do 6 roku \u017cycia w naszej plac\u00f3wce.Zapewnimy wychowanie,opiek\u0119 i edukacj\u0119 dzieciom ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz ca\u0142o\u015bciowy proces edukacyjny, wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w rozwojowych u dzieci w wieku przedszkolnym z r\u00f3\u017cnymi zaburzeniami rozwojowymi.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 podniesione kwalifikacje zawodowe pracownik\u00f3w punktu przedszkolnego m.in. poprzez szkolenia z nowych metod terapeutycznych,kurs\u00f3w w zakresie pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawnosciami.Ponadto celem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez wprowadzenie innowacyjnych metod terapeutycznych.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 MIKU\u0141KO MENTON", "TYTUL": "Centrum Rozwoju Dziecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "27407621.92", "WARTOSC": "32258748.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych-PEUG realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (Lider) i 23 Powiat\u00f3w (Partnerzy). Projekt PEUG jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby grup interesariuszy podniesienia liczby i poziomu \u015bwiadczenia e-us\u0142ug geodezyjnych i zwi\u0119kszenia elektronicznej dost\u0119pno\u015bci informacji publicznej. Cele Projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej DIAGNOZY stanu istniej\u0105cego (inwentaryzacja w 2015r.). Do Projektu przyj\u0119to tych partner\u00f3w, u kt\u00f3rych ustalenia dot. istniej\u0105cych zasob\u00f3w, problem\u00f3w i potrzeb (w tym wew. i zewn. uwarunkowa\u0144) wykaza\u0142y istotne zbie\u017cno\u015bci. Za realizacj\u0119 Projektu w cz\u0119\u015bci organizacyjnej odpowiedzialny b\u0119dzie Lider, a w cz\u0119\u015bci merytorycznej dotycz\u0105cej poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w-ka\u017cdy z nich indywidualnie (w tym za realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w, monitoring, trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu). CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu PEUG jest podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu poprzez modernizacj\u0119 zasob\u00f3w geodezyjno-kartograficznych Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa, ukierunkowan\u0105 na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych e-us\u0142ug oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w 23 JST w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, realizowany m.in. poprzez ZADANIA: -budow\u0119 i wdro\u017cenie jednolitych dla 23 partner\u00f3w Portali Obs\u0142ugi Klienta (dostosowanych do norm WCAG 2.0) udost\u0119pniaj\u0105cych w jednolity spos\u00f3b e-us\u0142ugi 3 i 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci i informacje przestrzenne, -zasilenie zmodernizowanych system\u00f3w dziedzinowych utworzonymi zgodnie z prawem bazami BDOT500 i GESUT, zapewniaj\u0105cych wymian\u0119 danych z zewn\u0119trznymi systemami zgodnie z jednolitymi standardami, -zabezpieczenie danych w CPD UMWD poprzez DSS, -doposa\u017cenie JST w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 bazodanow\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo przetwarzanych danych przestrzennych, -zakup niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej, -szkolenia pracownik\u00f3w JST (podniesienie kompetencji w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug), -dzia\u0142ania promocyj", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych - PEUG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "527435.62", "WARTOSC": "625171.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie 15 nowych miejsc w \u017b\u0142obku \"Chatka Puchatka\", zapewnienie ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania oraz umo\u017cliwienie aktywno\u015bci zawodowej 15 osobom (13K), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do 3 lat z ter. Gminy Zgorzelec w okresie V.19-VIII.21.Problemy, na kt\u00f3re odpowiada cel g\u0142\u00f3wny projektu:brak odpowiedniej ilo\u015bci miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3;niskie dochody rodzic\u00f3w (zw\u0142. K);ograniczenia aktywno\u015bci zaw. oraz problemy z powrotem na rynek pracy;problemy z utrzymaniem pracy przez rodzic\u00f3w pracuj\u0105cych.Grupa docelowa proj. to 15 (13K,2M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 tj.:5 (5K,0M) os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym,10 (8K,2M) os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3.Projekt wp\u0142ynie na realizacje celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 8.4.1: \u201eZwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia\u201d poprzez realizacje 2 zada\u0144:Tworzenie 15 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.Sfinansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi.G\u0142\u00f3wne rezultaty (wska\u017aniki rezultatu):Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu - 8os. (80% z 10os.).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu- 4os. (80% z 5os.)", "BENEFICJENT": "CHATKA PUCHATKA - FIRMA WIELOBRAN\u017bOWA SMOLARSKA AGNIESZKA", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w poprzez utworzenie kolejnych miejsc dla dzieci w \u017b\u0142obku \"Chatka Puchatka\" w Zgorzelcu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-06-10", "DOFINANSOWANIE": "461251.72", "WARTOSC": "563138.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany na terenie powiatu zgorzeleckiego w miejscowo\u015bci Zgorzelec, w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Braci \u015aniadeckich znajduj\u0105cym si\u0119 przy ul. Partyzant\u00f3w 4. Projekt obejmuje wyposa\u017cenie Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Braci \u015aniadeckich w Zgorzelcu w niezawodn\u0105 sie\u0107 bezprzewodow\u0105 oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t multimedialny i komputerowy pracowni: 4 matematycznych, 1 informatycznej, w tym pracowni akademii CISCO, 4 z dziedziny nauk przyrodniczych (geograficzna, fizyczna, chemiczna, biologiczna) i 1 stanowisko pracy dla uczni\u00f3w z orzeczonym kszta\u0142ceniem specjalnym. W ramach projektu zakupione zostanie multimedialne nowoczesne wyposa\u017cenie pracowni szkolnych do wspomagania rozwoju uczni\u00f3w, w tym uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Przy pracowni komputerowej zostanie utworzona nowoczesna serwerownia ukierunkowana sprz\u0119towo pod wirtualizacj\u0119, zakupione zostanie 20 zestaw\u00f3w komputerowych wraz z oprogramowaniem, wykonana zostanie bezprzewodowa sie\u0107 lokalna (10 punkt\u00f3w dost\u0119powych sieci WLAN i budowa sieci LAN). Zakupione zostanie narz\u0119dzie do spotka\u0144 on-line i konferencji internetowych \u2013 Webex. Do gabinet\u00f3w matematyczno \u2013 przyrodniczych zostanie zakupionych 9 zestaw\u00f3w multimedialnych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z komputera, projektora, tablicy multimedialnej, wizualizera i g\u0142o\u015bnik\u00f3w. W ramach projektu przewidziano tak\u017ce dzia\u0142ania termomodernizacyjne polegaj\u0105ce na wymianie wyeksploatowanych i awaryjnych piecy gazowych na trzy pompy ciep\u0142a typu woda/powietrze na potrzeby podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w budynku dydaktycznym Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Zgorzelcu. W ramach niniejszego projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c zakup urz\u0105dzenia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 schodo\u0142az g\u0105sienicowy T9. Realizacja projektu przebiega\u0107 b\u0119dzie zgodnie z polityk\u0105 konkurencji zam\u00f3wie\u0144 publicznych. Wszelkie zakupywane w ramach projektu towary, us\u0142ugi oraz zamawiane dostawy poprzedzone zostan\u0105 przejrzyst\u0105 procedur\u0105.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZGORZELECKI", "TYTUL": "Zakup nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych wraz z dzia\u0142aniami termomodernizacyjnymi w budynku Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Zgorzelcu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "985950.69", "WARTOSC": "1753067.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Durch das Projekt werden die Kapazit\u00e4ten f\u00fcr einen grenz\u00fcberschreitenden Katastrophenschutz im polnisch-s\u00e4chsischen Grenzraum erh\u00f6ht, um die Gef\u00e4hrdung von Menschen und materiellen G\u00fctern in Folge von \u00dcberflutungen zu verringern und gleichzeitig die Unterst\u00fctzung der Bev\u00f6lkerung f\u00fcr eine engere Zusammenarbeit entlang der Grenze zu steigern. Hierzu sind MaBnahmen zur Ert\u00fcchtigung der Feuerwehren der Stadt L\u00f6bau (insbesondere Ortsfeuerwehr Kittlitz) sowie der Feuerwehren des Landkreises Luba\u0144 geplant, die sowohl investive MaBnahmen als auch gemeinsame Ausbildungen und \u00dcbungen beinhalten. Dar\u00fcber hinaus werden Leitf\u00e4den f\u00fcr den Einsatz im Nachbarland gemeinsam ausgearbeitet, um die Feuerwehren f\u00fcr grenz\u00fcberschreitende Unterst\u00fctzungsmaBnahmen im Katastrophenfall besser vorzubereiten. Projektbegleitende MaBnahmen der \u00d6ffentlichkeitsarbeit sollen dazu beitragen, die Bev\u00f6lkerung besser \u00fcber Gef\u00e4hrdungslagen zu informieren und die Synergien einer grenz\u00fcberschreitenden Zusammenarbeit im Katastrophenschutz herauszustellen. Im Ergebnis des Projektes wird der Schutz von Menschen und materiellen G\u00fctern im Grenzraum erh\u00f6ht. AuBerdem wird das Bewusstsein f\u00fcr den Mehrwert grenz\u00fcbergreifender Solidarit\u00e4t im Katastrophenfall gest\u00e4rkt. Hierzu wird auch eine grenz\u00fcberschreitende Abschlusskonferenz dienen, an der neben den Projektpartnern auch weitere f\u00fcr den Katastrophenschutz im Grenzraum zust\u00e4ndige Einrichtungen teilnehmen werden.", "BENEFICJENT": "STADTVERWALTUNG L\u00d6BAU", "TYTUL": "Kom(m)ando \"Zur Hilfe!/Na pomoc!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "451752.00", "WARTOSC": "531475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej grupy docelowej tj. 20 os. (min. 10K) spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3, poprzez utworzenie nowego \u017clobka w gminie (20 miejsc \u017c\u0142obkowych) dzia\u0142. zg.z ustaw\u0105 o op. nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz pokrywanie koszt\u00f3w opieki, w Zgorzelcu, w latach 2017-2019.Celeszczeg\u00f3\u0142owe:Zwi\u0119kszenieliczbymiejsc\u017c\u0142obkowychwgminiep.utworzenie 20 nowychmiejsc,zakupwyposa\u017cenia, praceadaptacyjneorazpokryciekoszt\u00f3w utrzymania, wl.2017-2019w Zgorzelcu.Zadania:Utworzenie nowych miejsc oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bciWska\u017aniki wyra\u017caj\u0105 liczby:utworz. m. op.nad dz. w w.do lat 3\u201320os.op.si\u0119 dzie\u0107mi w w w. do lat 3-20os.kt\u00f3re pow.na ryn. pracy po przerwie zw. z ur./wych. dziecka-10os.pozos.bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y/posz.pracy-10Grupa docelowa (GD) projektu to:10 os. (5K) powrac. na ryn.pracy po urlop.macierz., rodziciach, wychowaw., spraw.opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w w.do l.310 os. (5K) pozost. bez zatrudnienia i spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3.Wproj.przewidz.koszty(uj.wbud\u017cecie):zakupuimonta\u017cwyposa\u017c.(meble,wyposa\u017cenie,zabawki);dostos.budyn.dowymog.,sanepid,org.kuchni, sal \u017c\u0142ob. i szatnizgod.zzas.zakupuwyposa\u017c.doprow.zaj\u0119\u0107,zakupimonta\u017cpl.zabawzapewn.bie\u017c\u0105c.funkcjon.Bie\u017c.utrzym.obejmie:wynag.opiekunaw\u017c\u0142obkukosztyNNWiwy\u017cyw.dzieci(zdost.dietydodzieci niepe\u0142.)", "BENEFICJENT": "P.U. BABY CITY ALEKSANDRA SOLECKA", "TYTUL": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w dzieci do 3 r.\u017c., dzi\u0119ki otworzeniu nowego oddzia\u0142u \u017c\u0142obkowego ,,Baby City\" w Zgorzelcu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "438078.94", "WARTOSC": "524928.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do zniwelowania podstawowego problemu Gminy Zgorzelec jakim jest brak miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz sytuacja os\u00f3b, podejmuj\u0105cych prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywaniem dzieci do lat 3.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 15 os. (14K/1M) spe\u0142niaj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 15 nowych miejsc opieki dla 15 dzieci, zatrudnienie 2 opiekunek i 1 opiekuna wspomagaj\u0105cego w terminie od 1.XI.2018 do 31.XII.2020 w \u017b\u0142obku Chatka Puchatka w Zgorzelcu na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego.Grupa docelowa projektu to:1. 12 os. (11K, 1M) powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierz., rodzic., spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3;2. 3 os. (3K) pozost. bez zatrudnienia i spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, biernych/bezrobotnych, w tym osoby przebywaj\u0105ce na urlopach wychowawczych.Projekt wp\u0142ynie na realizacje celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 8.4.1: \u201eZwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 r.\u017c.\u201d poprzez realizacje 2 zada\u0144:1. Tworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 32. Sfinansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi.Efekty dzia\u0142a\u0144 (wska\u017aniki rezultatu):Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu-10 (83,33%).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-3 (100%).", "BENEFICJENT": "CHATKA PUCHATKA - FIRMA WIELOBRAN\u017bOWA SMOLARSKA AGNIESZKA", "TYTUL": "Nowe miejsca w \u017c\u0142obku \"Chatka Puchatka\" - wzrost aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w dzieci do 3 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2334361.15", "WARTOSC": "2899701.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wsp\u00f3ln\u0105 p\u0142aszczyzn\u0105 obu instytucji jest ochrona dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego \u015al\u0105ska. Muzeum u podstaw swojej dzia\u0142alno\u015bci ma ochron\u0119 i promowanie historii, dziej\u00f3w, kultury i sztuki \u015al\u0105ska. Dodatkowo muzeum jest liderem w adaptacji zabytkowych budynk\u00f3w na potrzeby wystawiennicze. Dzi\u0119ki remontowi swojej obecnej siedziby, pa\u0142acu miejskiego Sch\u0151nhof w G\u0151rlitz, Muzeum przywr\u00f3ci\u0142o unikatowy budynek renesansowy do \u017cycia, dzi\u0119ki czemu zosta\u0142 on udost\u0119pniony szerokiemu gronu odbiorc\u00f3w. Karkonoski Park Narodowy - lider w dziedzinie ochrony przyrody na terenie 6 gmin, sta\u0142 si\u0119 w 2013 roku w\u0142a\u015bcicielem Pa\u0142acu i zabudowa\u0144 mieszkalno-gospodarczych dawnej ordynacji maj\u0105tku Schaffgotsch\u00f3w \u2013 s\u0142ynnej \u015bl\u0105skiej rodziny arystokratycznej. Budynek Ma\u0142ej Stajni wraz z ca\u0142ym zespo\u0142em zabudowa\u0144 i pa\u0142acem Schaffgotsch\u00f3w w Sobieszowie wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w pod numerem A/5033/900/J (z dn. 14 sierpnia 1987 roku). Obaj Partnerzy doskonale uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 w kompetencjach merytorycznych. Realizacja pozwoli na: 1. Udost\u0119pnienie zabytkowej Ma\u0142ej Stajni na cele nowoczesnego centrum z sal\u0105 multimedialn\u0105, przy wsparciu merytorycznym niemieckiego Partnera jako lidera w adaptacji budynk\u00f3w zabytkowych. 2. Unowocze\u015bnienie i rozszerzenie wystawy sta\u0142ej Muzeum (zakup sprz\u0119tu i wystawa \"\u015al\u0105sk po 1945 roku). 3. Stworzenie 3 wystaw przy merytorycznym udziale pracownik\u00f3w obu Partner\u00f3w, poprzedzone kwerendami, seminarium i warsztatami. 4. Organizacj\u0119 programu edukacyjnego m\u0142odzie\u017cy szkolnej z Jeleniej G\u00f3ry i Saksonii w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci polsko-niemieckiego dziedzictwa kulturowego. 5. Skierowanie ruchu turystycznego do Parku i Muzeum poprzez oznakowanie trasy Jelenia G\u00f3ra - G\u00f6rlitz tablicami informacyjnymi.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI PARK NARODOWY Z SIEDZIB\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "\u015al\u0105sk - wsp\u00f3lne dziedzictwo przyrodnicze i kulturowe / Schlesien \u2013 gemeinsames Kultur- und Naturerbe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "374311.59", "WARTOSC": "374311.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-HANDLOWA \"BEA\" PIOTR BOROWY", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firma Us\u0142ugowo-Handlowa \"BEA\" Piotr Borowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "329776.98", "WARTOSC": "387972.93", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w OWP Chatka Puchatka w Zgorzelcu (woj. dolno\u015bl\u0105skie) w okr. VI.20-V.22 poprzez wsparcie rozwoju 45 dzieci (24K, 21M), w tym 16 DZ (8K,8M) z niepe\u0142nospr. na wczesnym etapie edukacji, dzi\u0119ki rozszerzeniu oferty O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego (OWP) o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse eduk. w zakr. stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne, a tak\u017ce podniesienie kompetencji 8 nauczycieli (8K) zatrudnionych w Przedszkolu Chatka Puchatka.G\u0142\u00f3wny cel projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia sytuacji problemowej Miasta i Gminy Zgorzelec tj. niewystarczaj\u0105ca oferta dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych, dostosowana dla dzieci w wieku przedszkolnym, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt ma na celu zmniejszenie tego problemu poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:Podniesienie kompetencji/kwalifikacji nauczycieli OWP, niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym.Realizacja zaj\u0119\u0107, maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j dzieci na wczesnym etapie edukacji poprzez rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce i zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne.Grupa docelowa proj. to:45 (24K, 21M) dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie Prawo o\u015bwiatowe,8 (8K) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych przedszkola Chatka Puchatka w Zgorzelcu1 OWP.Wobec czego wsparcie otrzymaj\u0105 53 os. i 1 podmiot.Rezultaty proj.:W ramach proj. 36 dzieci nab\u0119dzie kompetencje kluczowe, zostanie zrealizowanych 1700h zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz 2 zaj\u0119cia pozaszkolne, 1 OWP zostanie doposa\u017cone w specjalistyczny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz podniesione zostan\u0105 kompetencje 8 nauczycieli.Plac\u00f3wka ma na celu upowszechnienie wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA SMOLARSKA", "TYTUL": "Przedszkole Chatka Puchatka w Zgorzelcu - miejsce przyjazne wszystkim dzieciom (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "323000.00", "WARTOSC": "380000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie: 2 szt. Kardiomonitor\u00f3w, 1 szt. Defibrylatora, 2 szt. Respirator\u00f3w, 1 szt. pompa infuzyjna, 1 szt. Pulsoksymetr, 1 szt. analizator paramatr\u00f3w krytycznych, 1 szt. zestawu do trudnej intubacji, 2 szt. aparat\u00f3w do powierzchniowego ogrzewania pacjenta. W projekcie podejmowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Wielospecjalistycznym Szpitalu - Samodzielnym Publicznym Zespole Opieki Zdrowotnej w Zgorzelcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-24", "DATA_START": "2016-06-08", "DOFINANSOWANIE": "313716.24", "WARTOSC": "369577.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowanie przez Gmin\u0119 Zgorzelec prowadz\u0105ce do poprawy warunk\u00f3w nauczania i podniesienia jako\u015bci edukacji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz gimnazjum na terenie Gminy Zgorzelec w obszarze kompetencji kluczowych, a w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych. Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a miejsce w budynkach Gimnazjum im. Sybirak\u00f3w w Jerzmankach, Szko\u0142y Podstawowej im. Osadnik\u00f3w Wojskowych w Tr\u00f3jcy oraz Szko\u0142y Podstawowej im. Kornela Makuszy\u0144skiego w Osieku \u0141u\u017cyckim. W ramach projektu przewidziano wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni informatycznych, matematycznych, przyrodniczych, matematyczno-przyrodniczych i edukacji wczesnoszkolnej wraz z wykonaniem kompletnej, funkcjonalnej, instalacji sieci komputerowej w pracowniach informatycznych. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie gabinetu terapii pedagogicznej i logopedycznej w sprz\u0119t specjalistyczny i pomoce dydaktyczne do wspomagania rozwoju uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci edukacji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych na terenie gminy Zgorzelec w obszarze kompetencji kluczowych, a w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych oraz cyfrowych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie klas I-VI Szko\u0142y Podstawowej w Tr\u00f3jcy, Szko\u0142y Podstawowej w Osieku \u0141u\u017cyckim, w tym uczniowie niepe\u0142nosprawni, a tak\u017ce uczniowie Gimnazjum w Jerzmankach, w tym uczniowie z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, uczniowie z opiniami Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej (stwierdzaj\u0105cymi najcz\u0119\u015bciej dysleksj\u0119 lub dysgrafi\u0119), uczniowie upo\u015bledzeni umys\u0142owo w stopniu lekkim oraz nauczyciele ww. plac\u00f3wek. Po\u015bredni\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie gminnych szk\u00f3\u0142 podstawowych. W\u0142a\u015bcicielem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest Gmina Zgorzelec, kt\u00f3ra przeka\u017ce ww. szko\u0142om w trwa\u0142y zarz\u0105d ca\u0142o\u015b\u0107 zakupionego wyposa\u017cenia.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie Szko\u0142y Podstawowej w Osieku \u0141u\u017cyckim, Szko\u0142y Podstawowej w Tr\u00f3jcy i Gimnazjum w Jerzmankach, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Zgorzelec, w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni, zw\u0142aszcza matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "264772.00", "WARTOSC": "311526.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "W Zgorzelcu jest zbyt ma\u0142a ilo\u015b\u0107 miejsc przedszkolnych spowodowana brakiem infrastruktury istniej\u0105cej bazy o\u015bwiaty, kadry o odpowiednich kwalifikacjach, odpowiedniego wyposa\u017cenia, innowacyjnego programuRealizacja projektu zmniejsza problem poprzez:1) Utworzenie 14 nowych miejsc przedszkolnych dla dzieci w wieku od 3 do 6 lat (tak\u017ce dla 2,5 latk\u00f3w), 8 miejsc dla kobiet, w tym dla 2 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105;2) Wprowadzenie dla 39 dzieci w tym 4 niepe\u0142nosprawnych dodatkowych zaj\u0119\u0107 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty, w tym poprzez wprowadzenie metody Montessori a tym samym poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego(obecnie udost\u0119pnionych jest 25 miejsc, w tym 2 nps.);3) Podniesienie kompetencji i wiedzy 6 nauczycieli (w tym 4 obecnie zatrudnionych) umo\u017cliwiaj\u0105ce po zako\u0144czeniu projektu na samodzielne prowadzenie zaj\u0119\u0107 wskazanych w punkcie 2).Wsparcie otrzyma 45 os. stanowi\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105 projektu.Projekt P.U. Baby City Aleksandra Solecka wprowadza rozwi\u0105zania rozwijaj\u0105ce u dzieci w wieku przedszkolnym kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc przedszkolnych w Gminie ZgorzelecSale, materia\u0142y i program zostanie dostosowany do mo\u017cliwo\u015bci dzieci (tak\u017ce p\u0142ci), niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz zdiagnozowanych deficyt\u00f3w. Obecnie w przedszkolu przebywaj\u0105 dzieci z autyzmem i nps. ruchow\u0105. W\u015br\u00f3d oczekuj\u0105cych s\u0105 dzieci z autyzmem. Plac\u00f3wka ma na celu upowszechnianie wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "P.U. BABY CITY ALEKSANDRA SOLECKA", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych i wprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych z elementami metody Montessori", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "237342.51", "WARTOSC": "237342.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TRANSPORT CI\u0118\u017bAROWY, IMPORTEXPORT, AUTOHANDEL TOMASZ JAROS", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 oborotowy dla Firmy TRANSPORT CI\u0118\u017bAROWY, IMPORTEXPORT, AUTOHANDEL TOMASZ JAROS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "232400.44", "WARTOSC": "273922.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "W Zgorzelcu (org.prow-Urz.Gm.Zgorzelec)jest niewystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 miejsc przedszk., spowodowana brakiem: infrastr.istn.bazy o\u015bw.,kadry o odp. kwalifikacjach., oraz odpowiedniego wyposa\u017cenia.Projekt ma na celu zmniejszenie tego problemu poprzez:a)zwi\u0119ksz.dost\u0119pno\u015bci miejsc przedszkolnych do dzieci w w. od 3 do 6 lat(tak\u017ce 2,5-latk\u00f3w, w tym dzieci niepe\u0142-ych), zostanie utworzone 12 nowych miejsc w niepubl. przedszkolu Baby City w Zgorzelcu (7 dla kobiet),w tym dla 2os.z niepe\u0142nos.b)wprowadzenie dla 24 dzieci-12K,2os.niepe\u0142nos. (obecnie przedszkole udost\u0119pnia 12miejsc przedszk.) dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozw. komp. spo\u0142.-emocjonalne, tj. kszta\u0142tuj\u0105ce d\u0142ugotrwa\u0142e szanse edukac i zmniejsz.zdiagnoz.deficyty w gminie (na podst.ankiety,VI,2016).c)podniesienie komp. i wiedzy 3 n-li ( w tym 1 obecnie zatrudniony) w zakr., kt\u00f3ry po zako\u0144. proj. pozwoli im samodzielnie prowadzi\u0107 zaj. wskazane w punkcie b.Wobec czego wsparcie otrzyma 27os.Proj. wprow.rozwi\u0105zania w zakr. elimin. deficyt\u00f3w wp\u0142. na szanse rozwojowe. Wdro\u017cy nowatorski program zaj\u0119\u0107 odp. zdiagnozowanym deficytom,zapewni opiek\u0119 i dostarczy nowocz.wyposa\u017c. Sale,materia\u0142y i program zostanie dostosowany do mo\u017cliwo\u015bci dzieci (tak\u017ce p\u0142ci),w tym zw\u0142aszcza niepe\u0142nospr. oraz zdiagnoz.deficyt\u00f3w. Integracyjne grupy naucz\u0105 wsp\u00f3lnej zabawy i o\u015bmiel\u0105 dzieci niepe\u0142nospr. do kontaktu z pe\u0142nospraw.,co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podej\u015bcie do niepe\u0142-\u015bci i szanse zawodowe i edukac. W przysz\u0142o\u015bci. Obecnie w przedsz. nie ma os.z niepe\u0142n. Na li\u015bcie oczekuj\u0105cych do przedszkola jest dziecko z orzeczeniem o autyzmie dzieci\u0119cym.Plac\u00f3wka ma na celu upowszech. wychowania przedszk. w\u015br\u00f3d dzieci z niepe\u0142-\u015bciami.Projektobejmuje zabytkowy budynek na obszarze Lokalnego Programu Rewitalizacji.", "BENEFICJENT": "P.U. BABY CITY ALEKSANDRA SOLECKA", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych poprzez dostosowanie plac\u00f3wki Baby City w Zgorzelcu wraz z wprowadzeniem dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych zdiagnozowane deficyty, nale\u017c\u0105cej do Zachodniego Obszaru Interwencji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-11-21", "DOFINANSOWANIE": "227045.49", "WARTOSC": "269042.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "W Zgorzelcu (org.prow-Urz.Gm.Zgorzelec)jest niewystarczaj\u0105cailo\u015b\u0107 miejsc przedszk., spowodowana brakiem:infrastr.istn.bazy o\u015bw.,kadry o odp.kwalifikac,odpow.wyposa\u017c.Projekt ma na celu zmniejszenie tego problemu poprzez:a)zwi\u0119ksz.dost\u0119pno\u015bci miejsc przedszkolnych do dzieci w w. od 3 do 6 lat(tak\u017ce 2,5-latk\u00f3w, w tym dzieci niepe\u0142-ych), zostanieutworzone 15 nowychmiejsc w niepubl. przedszkolu Chatka Puchatka w Zgorzelcu (8 dla kobiet),w tym 3 dla os.z niepe\u0142nos.b)wprowadzenie dla 45 dzieci-20K,15os.niepe\u0142nos. (obecnie przedszkole udost\u0119pnia 30 miejsc przedszk.)dodatkowych zaj\u0119\u0107:stymuluj\u0105cych rozw. psychoruchowy,rozw.komp. spo\u0142.-emocjonalne,tj. kszta\u0142tuj\u0105ce d\u0142ugotrwa\u0142e szanse edukac i zmniejsz.zdiagnoz.deficyty w gminie (na podst.ankiety,VI,2016).c)podniesienie komp. i wiedzy 6n-li w zakr., kt\u00f3ry po zako\u0144. proj. pozwoli im samodzielnie prowadzi\u0107 zaj. wskazane wpunkcie b.Wobec czegowsparcie otrzyma 51 os.Proj. wprow.rozwi\u0105za\u0144nia w zakr. elimin. deficyt\u00f3wwp\u0142. na szanse rozwojowe. Wdro\u017cy nowatorski program zaj\u0119\u0107 odp. zdiagnozowanym deficytom,zapewni opiek\u0119 i dostarczy nowocz.wyposa\u017c. Wnioskodawca w ramach proj. zakupi sprz\u0119t do terapii Biofeedback (terapia uczy panowania nad w\u0142asnymi reakcjami, pomaga odp.relaksowa\u0107 si\u0119, poprawia pami\u0119\u0107 i koncentracj\u0119, redukuje obj. l\u0119ku, stresu i agresji, zwi\u0119ksza motywacj\u0119, kreatywno\u015b\u0107)imateria\u0142y potrzebne do przeprowadzenia badania przypomocy \u201eMonachijskiej FunkcjonalnejDiagnostyki Rozwojowej(MFDR)\"(zdiagnozowanie poziomu rozwoju dziecka aby szybciej identyfik. i wspiera\u0107 dzieci z problemami rozwojowymi).Sale,materia\u0142y i program zostanie dostosowany do mo\u017cliwo\u015bci dzieci (tak\u017ce p\u0142ci),w tym zw\u0142aszczaniepe\u0142nospr. oraz zdiagnoz.deficyt\u00f3w. Integracyjne grupy naucz\u0105 wsp\u00f3lnej zabawy i o\u015bmiel\u0105 dzieci niepe\u0142nospr. do kontaktu zpe\u0142nospraw.,co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podej\u015bcie do niepe\u0142-\u015bci i szanse zawodowe i edukac. w przysz\u0142o\u015bci. Obecnie w przedsz.jest 12 os.z niepe\u0142n.Plac\u00f3wkama nacelu upowszech.wychowania przedszk. w\u015br\u00f3d dzieci z niepe\u0142-\u015bciami.", "BENEFICJENT": "PUNKT PRZEDSZKOLNY CHATKA PUCHATKA", "TYTUL": "Nowe miejsca w zgorzeleckim punkcie przedszkolnym Chatka Puchatka - szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "202240.44", "WARTOSC": "237929.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w OWP Chatka Puchatka w Zgorzelcu (woj. dolno\u015bl\u0105skie) w okresie IX.18-VIII.19 poprzez wsparcie rozwoju 45 dzieci (21K, 24M), w tym 10 DZ (3K,7M) z niepe\u0142nospr. na wczesnym etapie edukacji, dzi\u0119ki rozszerzeniu oferty O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego (OWP) o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse edukacyjne, a tak\u017ce podniesienie kompetencji 5 (5K)nauczycieli zatrud. w Przedszkolu Chatka Puchatka.W M. Zgorzelec jest niewystarczaj\u0105ca oferta edukacyjnych i specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dodatk. dla dzieci w wieku przedszk., w tym dla dzieci z niepe\u0142nospr. spowodowana brakiem:? kadry o odpowiednich kwalifik.,? odpow. wyposa\u017c.? wystarczaj\u0105cych finans\u00f3w.Projekt ma na celu zmniejszenie tego problemu poprzez realizacje 2 zada\u0144:1) wprowadzenie dla 45 dzieci (21K,24M), w tym 10 z niepe\u0142nospr. dodatkowych zaj\u0119\u0107:a) indywidualnych specjalistycznych b) w integracyjnych grupach: stymuluj\u0105cych rozw. psychoruchowy, rozw. komp. spo\u0142.-emocjonalne i kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy.tj. kszta\u0142tuj\u0105ce d\u0142ugotrwa\u0142e szanse edukacyjne i zmniejsz. zdiagnoz. deficyty w M. Zgorzelec.2) doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji 5 nauczycieli OWP Chatka Puchatka niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w szczeg. z niepe\u0142nospr.Grupa docelowa proj. to:a) 45 (21K, 24M) dzieci w wieku przedszk., okre\u015bl. w ust. Prawo o\u015bwiatowe,b) 5 (5K) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych przedszkolac) 1 OWP.Wobec czego wsparcie otrzyma 50 os. i 1 podmiot.Rezultaty proj.:W ramach proj. 36 dzieci nab\u0119dzie kompetencje kluczowe, zostanie zrealizowanych 670h zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz 32 zaj\u0119cia pozaszkolne, 1 OWP zostanie doposa\u017cone w specjalistyczny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz podniesione zostan\u0105 kompetencje 5 nauczycieli.Plac\u00f3wka ma na celu upowszechnienie wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA SMOLARSKA", "TYTUL": "Przedszkole Chatka Puchatka w Zgorzelcu - miejsce przyjazne wszystkim dzieciom.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "160000.00", "WARTOSC": "442000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup wieloig\u0142owej maszyny do pikowania o zasi\u0119gu dzia\u0142ania do 2,5 metra. Wnioskodawca zamierza zakupi\u0107 najnowocze\u015bniejsze, bardzo wydajne urz\u0105dzenie, posiadaj\u0105ce niezwykle szerokie mo\u017cliwo\u015bci techniczne i technologiczne. Komputerowe sterowanie pozwoli na projektowanie i realizacj\u0119 dowolnych wzor\u00f3w, nawet bardzo skomplikowanych i z\u0142o\u017conych. Bezpo\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie wprowadzenie do oferty ca\u0142kowicie nowej, poszukiwanej na rynku us\u0142ugi oraz zatrudnienie nowego pracownika. Wnioskodawca szacuje, \u017ce dzi\u0119ki realizacji projektu i wprowadzeniu nowych us\u0142ug osi\u0105gnie wymierny efekt finansowy w postaci wzrostu przychod\u00f3w o oko\u0142o 25 %.", "BENEFICJENT": "MONTEX MONIKA DZIEDZIC", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug w firmie MONTEX Monika Dziedzic dzi\u0119ki zakupowi wieloig\u0142owej maszyny do pikowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-14", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "568924.08", "WARTOSC": "669322.54", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "1. Aufbau einer deutschen und einer polnischen Agentur f\u00fcr ehrenamtliches Seniorenengagement mit folgenden Inhalten: \u2022 Gewinnung und Auswahl von 200 interessierten \u00c4lteren f\u00fcr die Weiterbildung zum Senior-Trainer f\u00fcr ehrenamtliches Engagement \u2022 Unterst\u00fctzung der Senior-Trainer bei ihrem Engagement und beim Auf- und Ausbau der sechs Seniorenkompetenzteams \u2022 Vermittlung der Senior-Trainer in \u00f6rtliche Initiativen, Vereine und Gruppen \u2022 Fachliche Begleitung der Senior-Trainer im freiwilligen Engagement \u2022 \u00d6ffentlichkeitsarbeit, auch f\u00fcr die lokalen Seniorenkompetenzzentren. 2. Die Senioren werden in einem Weiterbildungskurs mit 14 Modulen f\u00fcr ein Engagement als Senior-Trainer qualifiziert. Hierf\u00fcr wird ein von der Hochschule Brandenburg f\u00fcr die Weiterbildung von Senior-Trainern entwickeltes und erprobtes Kurskonzept von den deutschen und polnischen Projektmitarbeitern aktualisiert und an die Erfordernisse des s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraums angepasst. Dabei wird insbesondere ber\u00fccksichtigt, dass das auf deutscher Seite entwickelte Kurskonzept die polnischen \u201eBesonderheiten\u201c ber\u00fccksichtigt (anderes System von Institutionen und deren Arbeitsweisen, andere Vorschriften). Der Weiterbildungskurs (24 Seminare mit je 25 Teilnehmenden + 2 Betreuer an je drei Tagen mit Unterbringung und Verpflegung am Seminarort) erfolgt teilweise in nationalen, teilweise in s\u00e4chsisch-polnischen Gruppen, bei letzteren zweisprachig mit Hilfe von Dolmetschern. 3. Die qualifizierten Senior-Trainer schlieBen sich in sechs lokalen Seniorenkompetenzteams zusammen. Sie bringen sich anschlieBend ehrenamtlich in verschiedenen Bereichen im Gemeinwesen ein: Unterst\u00fctzer sowie Berater, Initiatoren neuer Projekte, Vernetzer im Gemeinwesen, Teamkoordinatoren und Moderatoren. Die Senior-Trainer unterst\u00fctzen die Selbstorganisation der Seniorenkompetenzteams und \u00fcbernehmen organisatorische, konzeptionelle oder moderierende Aufgaben.", "BENEFICJENT": "INTERNATIONALES BEGEGNUNGSZENTRUM ST. MARIENTHAL", "TYTUL": "Aufbau von Seniorenkompetenzteams im deutsch - polnischen Grenzraum. Ein Modellprojekt", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "591725.97", "WARTOSC": "696149.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Der Bergbau im Grenzraum Niederschlesien-Sachsen steht nicht nur vor Herausforderungen in Bereichen wie Wirtschaft, Energiepolitik, Umweltschutz und Revitalisierung der Bergbaufolgelandschaften. Es gilt auch, die grenz\u00fcbergreifende Zusammenarbeit der niederschlesischen und s\u00e4chsischen Fachbeh\u00f6rden des Bergbaus zu verbessern, da bei den verantwortlichen Akteuren das Wissen \u00fcber Verwaltungsabl\u00e4ufe, Zust\u00e4ndigkeiten und Genehmigungsprozesse in der Nachbarregion oft fehlt. Dies hat u.a. eine mangelnde \u00dcbertragung und Harmonisierung von effektiven Verfahrensans\u00e4tzen oder langandauernde Verwaltungsprozesse bei Vorhaben mit grenz\u00fcberschreitenden Umweltauswirkungen zur Folge. Ein weiteres Problem in der Region sind Konflikte zwischen Bergbauunternehmen, Aufsichtsbeh\u00f6rden und Anwohnern. Sowohl in Niederschlesien als auch Sachsen fehlt ein Managementsystem zur Konfliktvermeidung bzw. -minderung. Auch gibt es ein Informationsdefizit zum Thema Bergbau in der \u00d6ffentlichkeit in beiden L\u00e4ndern, so dass in Diskussionen oft die erforderliche Sachlichkeit fehlt. Vor diesem Hintergrund hat sich MineLife zum Ziel gesetzt, die Kooperationsm\u00f6glichkeiten im Bereich des Bergbaus auszubauen und dabei die Zusammenarbeit und den Austausch der Institutionen im F\u00f6rdergebiet zu intensivieren. Dies geschieht im ersten Arbeitspaket \u00fcber ProjektmaBnahmen, die einen Kompetenzausbau in den Bereichen Verwaltung und Technik in den Nachbarregionen bewirken (Fachexkursionen, Fachbeitr\u00e4ge in Bergbaupublikationen der Partner etc.). Im zweiten Arbeitspaket werden MaBnahmen zur Entwicklung von Konfliktmanagementinstrumenten an zwei Referenzstandorten (einer in PL und einer in SN) umgesetzt. Zur Versachlichung der \u00f6ffentlichen Diskussionen zum Thema Bergbau, strebt die Projektpartnerschaft im dritten Arbeitspaket \u00f6ffentlichkeitswirksame MaBnahmen f\u00fcr die Kommunikation der wirtschaftlichen Bedeutung und Umweltauswirkungen des Bergbaus im Grenzgebiet gegen\u00fcber der Bev\u00f6lkerung an.", "BENEFICJENT": "S\u00c4CHSISCHES OBERBERGAMT", "TYTUL": "Leben mit dem Bergbau (Akronym: MineLife)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "854048.59", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od I 2020-V2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z gmin Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego. W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacjizawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.:- Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 papieru drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "483097.89", "WARTOSC": "568350.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden", "OPIS": "Das Projekt bereitet die Sch\u00fcler auf die Herausforderungen des grenz\u00fcberschreitend zusammenwachsenden Arbeitsmarktes in den Bereichen Kulturmanagement und Management des regionalen Tourismus vor. Um den Sch\u00fcler- und Lehreraustausch und den Erwerb beruflicher Qualifikationen zu f\u00f6rdern, werden in den vom Steuerungsteam ausgew\u00e4hlten Schulen Sch\u00fclerreiseagenturen (SRA), bestehend aus 15 Sch\u00fclern und 2 Lehrern, gegr\u00fcndet. Deren Mitglieder wirken als \u201eBotschafter der Region\u201c bei der Entwicklung einer gemeinsamen Marke der Region mit. Zu ihren Aufgaben geh\u00f6rt neben der Bewerbung der Region die Erarbeitung eines Kultur- und Tourismusangebotes zur nachhaltigen Nutzung des gemeinsamen Kultur- und Naturerbes f\u00fcr alle im F\u00f6rdergebiet gelegenen Schulen. Im Rahmen des Projektes wird den SRAs die notwendige Ausstattung (u. a. M\u00f6bel, Hard- und Software, Fachliteratur) finanziert und im Sinne der Nachhaltigkeit des Projektes nach dessen Beendigung den Schulen zur weiteren Verwendung im Rahmen der SRAs kostenfrei \u00fcberlassen. Sch\u00fcler wie Lehrer nehmen sowohl an den von Fachleuten geleiteten (u. a. Workshops, Schulungen) als auch von den SRAs organisierten MaBnahmen (u.a. JugendKulturFestival; Sch\u00fclertourismusmesse) teil. Neben den o.g. beruflichen Qualifikationen erwerben und vertiefen die Sch\u00fcler ihre sprachlichen und landeskundlichen Kenntnisse zum Nachbarland. Die als Betreuer t\u00e4tigen Lehrer unterst\u00fctzen die Umsetzung der ProjektmaBnahmen. Ihre Honorare und diejenigen der Kultur- und Touristikfachleute, die als Mentoren der zwischenschulischen Zusammenarbeit im jeweiligen Land (jeweils eine Person) agieren, werden aus den Projektmitteln bezahlt. Das Projekt sieht MaBnahmen auBerhalb des F\u00f6rdergebiets vor. Die Sch\u00fcler lernen die neuesten Trends und Strategien bei der Bewerbung einer Region kennen und nutzen die erworbenen Kenntnisse und Erfahrungen anschlieBend f\u00fcr die Entwicklung eines modernen Tourismus- und Kulturangebotes in der Grenzregion und zur effektiven Bewerbung dieser.", "BENEFICJENT": "LANDESAMT F\u00dcR SCHULE UND BILDUNG", "TYTUL": "RegionalManagement. Berufskompetenzen und -perspektiven in der s\u00e4chsisch-polnischen Grenzregion / RegionalManagement. Kompetencje i perspektywy zawodowe w polsko-sakso\u0144skim regionie przygranicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1009882.06", "WARTOSC": "1198246.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 gminach miejskich i miejsko-wiejskich: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ, Zgorzelec, poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.10.2018 r. do 31.05.2020 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 174 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ, Zgorzelec.Zadanie 2: Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec.Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec.Zadanie 4. Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Przyjazny e-urz\u0105d - podniesienie jako\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ oraz Zgorzelec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-06-08", "DOFINANSOWANIE": "110680.51", "WARTOSC": "138958.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup sprz\u0119tu specjalistycznego i pomocy dydaktycznych do rozpoznawania potrzeb rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych oraz wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ruchowo i umys\u0142owo w stopniu lekkim, umiarkowanym, znacznym i g\u0142\u0119bokim w szko\u0142ach podstawowych i gimnazjalnych. Projekt b\u0119dzie realizowany w Specjalnym O\u015brodku Szkolno\u2013Wychowawczym w Zgorzelcu, dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Powiat Zgorzelecki. Realizacja projektu zlokalizowana b\u0119dzie w mie\u015bcie Zgorzelec. W Specjalnym O\u015brodku Szkolno \u2013 Wychowawczym planuje si\u0119 wyposa\u017cy\u0107 pracowni\u0119 informatyczn\u0105 w komputery i sprz\u0119t cyfrowy s\u0142u\u017c\u0105cy nabyciu umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 technologiami informacyjno\u2013komunikacyjnymi. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 specjalistycznych niezb\u0119dne jest wprowadzenie metody Snoezelen czyli terapii w Sali Do\u015bwiadcze\u0144 \u015awiata wspieraj\u0105cej dzieci niepe\u0142nosprawne umys\u0142owo z zaburzeniami polisensorycznymi oraz zakup sprz\u0119tu do terapii Tomatisa \u2013 nowatorskiej terapii obejmuj\u0105cej stymulacj\u0119 d\u017awi\u0119kow\u0105. G\u0142\u00f3wne zadania w projektu to przygotowanie dokumentacji, zakup sprz\u0119tu specjalistycznego i pomocy dydaktycznych oraz dzia\u0142ania promocyjne.Podmiot odpowiedzialny za dostarczenie zakupionego sprz\u0119tu zostanie wy\u0142oniony na drodze konkurencyjnej procedury przetargowej zgodnie z ustaw\u0105 PZP. Za zarz\u0105dzanie projektem b\u0119dzie odpowiada\u0142 Powiat Zgorzelecki, posiadaj\u0105cy odpowiednie zaplecze organizacyjno\u2013techniczne. W strukturze urz\u0119du funkcjonuj\u0105 wydzia\u0142y merytoryczne, posiadaj\u0105ce do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119 odpowiedzialn\u0105 za realizacje poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w projektu tj. zam\u00f3wienia publiczne, finanse, prowadzenie projekt\u00f3w UE, promocja. Biura urz\u0119du wyposa\u017cone s\u0105 zgodnie ze standardami w sprz\u0119t cyfrowy z dost\u0119pem do Internetu.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZGORZELECKI", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu specjalistycznego i pomocy dydaktycznych na potrzeby Specjalnego O\u015brodka Szkolno \u2013 Wychowawczego w Zgorzelcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "448055.24", "WARTOSC": "534688.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Zidentyfikowane problemy gospodarki wodnej powoduj\u0105ce znaczne obni\u017cenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w wodnych s\u0105 zwi\u0105zane z nasilaj\u0105cym si\u0119 w ostatnich latach okresami suszy i wyst\u0119powaniem niskich stan\u00f3w wody. Intensyfikacja wsp\u00f3\u0142pracy partner\u00f3w w tym zakresie przyczyni si\u0119 do optymalizacji i poprawy ochrony zasob\u00f3w wodnych w zlewni transgranicznej Nysy \u0141u\u017cyckiej na rzecz realizacji zobowi\u0105za\u0144 na\u0142o\u017conych przez europejsk\u0105 dyrektyw\u0119 wodn\u0105 poprzez budow\u0119 Transgranicznego Wirtualnego Centrum Informacji o zasobach wodnych (TWCIW). W ramach projektu powstanie baza wiedzy, kt\u00f3ra b\u0119dzie zasila\u0142a TWCIW. Baza wiedzy zostanie oparta o dwa dzia\u0142ania merytoryczne po\u015bwi\u0119cone ocenie warunk\u00f3w suszy meteorologicznej i hydrologicznej oraz waloryzacji hydromorfologicznej i ocenie potrzeb wodnych \u015brodowiska naturalnego. Efektem powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wypracowanie wsp\u00f3lnego podej\u015bcia oceny niskich w\u00f3d. Podej\u015bcie to, b\u0119dzie punktem wyj\u015bcia dla przeprowadzenia proces\u00f3w modelowania zasob\u00f3w wodnych. Model bilansu zasob\u00f3w wodnych stanowi podsumowanie dzia\u0142a\u0144 merytorycznych, kt\u00f3re pozwol\u0105 na przeprowadzenie zak\u0142adanych symulacji i proponowanych rozwi\u0105za\u0144 pilota\u017cowych. Wyniki przeprowadzonych analiz oraz symulacji dla warunk\u00f3w niskich w\u00f3d b\u0119d\u0105 podstaw\u0105 rozpowszechniania wiedzy podczas konferencji mi\u0119dzynarodowych oraz za po\u015brednictwem TWCIW. Pozwoli to na podniesie skuteczno\u015bci w podejmowaniu decyzji w\u015br\u00f3d ekspert\u00f3w. Uzyskane wynik zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c przedstawione w j\u0119zyku niespecjalistycznym aby kreowa\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 poprzez zaplanowane dzia\u0142ania edukacyjne w tym m.in. wystawa objazdowa, prelekcje. Pozwol\u0105 one na uwra\u017cliwienie mieszka\u0144c\u00f3w regionu wsparcia na problematyk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego zarz\u0105dzania zasobami wodnymi i zmian klimatu ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnianiem wyst\u0105pienia okres\u00f3w suszy.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "NEYMO-NW - Lausitzer NeiBe/Nysa \u0141u\u017cycka - Modelowanie klimatyczne i hydrologiczne, analiza i prognoza zasob\u00f3w wodnych w warunkach niskich w\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1330557.76", "WARTOSC": "1565362.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Realiz.typ proj.8.2.A,8.2.B,8.2.C.Problem,kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realiz.proj.to pozost.bez zatrudn./poprawa sytuacji zaw.ubogich pracuj\u0105cych os.zamieszk.na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.oraz na terenach obj\u0119tych zatw.programami rewit.w woj.dolno\u015bl\u0105skim. Cel proj.to podj\u0119cie zatrudnienia lub poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(67K/53M)uczestn.proj.od 30r.\u017c. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego(50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.i 50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw. progr.rewit.)pozost.bez zatrudn.oraz pracuj\u0105cych w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zaw.wraz z identyf.potrzeb,szkol.zaw.,sta\u017ce oraz po\u015bredn.pracy w terminie od 01.06.2019 do 31.10.2021.GRUPA DOCELOWA:120os.(67K/53M)od 30 r.\u017c.zamieszk.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przepis\u00f3w KC:-60os.(31K/29M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.,-60os.(36K/24M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw.programem rewit.,-12os.(7K/5M)ubogich prac.,os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterm.oraz prac.w ramach um.c-p.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekraczaj\u0105 wys.min.wynagr.w odniesieniu do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst\u0105p.do proj., -48os.(26K/22M)bezrob.oraz 60os.(34K/26M)biernych zaw.,w tym:-30os.(13K/17M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej,-9os.(4K/5M)z niepe\u0142nospr.,-28os.(18K/10M)d\u0142ug.bezrob.,-57os.(32K/25M)z niskimi kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142.),-7 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l.,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grupy os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.syt.na rynku pracy.ZADANIA:1. Doradztwo zaw.(IPD),2. Szkol.zaw.,3. Sta\u017ce zaw.,4. Po\u015bredn.zaw.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-21os.(11K/10M);Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-32os.(17K/15M).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1362395.72", "WARTOSC": "1602818.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das gemeinsame Kulturerbe bildet ein wichtiges Fundament f\u00fcr die regionale Identit\u00e4t und ein groBes Potenzial zur Tourismusentwicklung im polnisch-s\u00e4chsischen Grenzraum. Das Projekt wird wesentlich dazu beitragen, vorhandene Kulturdenkmale wieder Im Bewusstsein der Bev\u00f6lkerung zu verankern und \u201ein Wert zu setzen\u201c. Zugleich f\u00f6rdert es den kreativen Umgang mit der Geschichte und den Kulturdenkmalen im F\u00f6rdergebiet. Durch die Trennung der Oberlausitz in einen polnischen und deutschen Teil ist eine Gesamtansicht auf das gemeinsame Kulturerbe stark erschwert. Die Zusammenarbeit zwischen LfA und Naturwiss. Universit\u00e4t Wroc\u0142aw sowie mit den Museen in der Region soll hier Weichen stellen, wie Daten- und Archivbest\u00e4nde grenz\u00fcberschreitend genutzt werden k\u00f6nnen. Ein wesentliches Instrument dazu ist die Digitalisierung der Archive und Best\u00e4nde sowie deren wechselseitige Zug\u00e4nglichkeit. Mithilfe von Vermittlungspartnern (Bautzen, Zittau, Boles\u0142awiec, Pie\u0144sk) werden beispielhaft zweisprachige Ausstellungen (in Bautzen dreisprachige) zu herausragenden Schlaglichtern der 1000j\u00e4hrigen Geschichte anhand der in Sachsen und Polen vorliegenden Zeugnissen des gemeinsamen Erbes pr\u00e4sentiert. Dies alles soll unter einem gemeinsamen Gestaltungskonzept erfolgen, sodass ein einheitlicher AuBenauftritt erreicht wird. Die Themen umfassen den Frieden von Bautzen 1018, den Sechsst\u00e4dtebund 1346 und die Zeit der napoleonischen Kriege mit dem Gefecht am Bober 1813. Parallel dazu werden auBermuseale VermittlungsmaBnahmen wie Workshops, F\u00fchrungen und Ver\u00f6ffentlichungen sowie die Erarbeitung von Begleitheften zu Kulturdenkmalen durchgef\u00fchrt. Damit bef\u00f6rdert das Projekt die regionale Entwicklung, soziale Innovation und st\u00e4rkt auch die regionale Identit\u00e4t in der Oberlausitz.", "BENEFICJENT": "LANDESAMT F\u00dcR ARCH\u00c4OLOGIE SACHSEN", "TYTUL": "1000 Jahre Oberlausitz \u2013 Menschen, Burgen, St\u00e4dte", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "123883.98", "WARTOSC": "145746.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kilku miesi\u0119czn\u0105 intensywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 obszarze kulturalnym i sportowym naszych instytucji powo\u0142anych do realizacji zada\u0144 w tym zakresie. \u201e15 lat razem\u201d to 3 dniowe podsumowanie 15 letniej wsp\u00f3\u0142pracy Polski i Niemiec dzi\u0119ki wej\u015bciu naszego kraju do wsp\u00f3lnoty Europejskiej. B\u0119dzie to festiwal smak\u00f3w kulinarnych a tak\u017ce festiwal smak\u00f3w emocjonalnych wynikaj\u0105cych z wieloletniej wsp\u00f3\u0142pracy \u015brodowisk obywatelskich jak i samorz\u0105dowych w rejonie wsparcia. Podczas trwania projektu b\u0119d\u0105 tak\u017ce zorganizowane dzia\u0142ania sportowe takie jak: bieg miejski na dystansie 15 kilometr\u00f3w, sp\u0142yw pontonami po Nysie \u0141u\u017cyckiej z wykorzystaniem trasy i efekt\u00f3w projektu Przygoda z Nys\u0105 i najwi\u0119ksze wyzwanie Triathlon \u2013 gdzie b\u0119dzie to sprawdzian realnej wsp\u00f3\u0142pracy zar\u00f3wno organizator\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c koordynacja dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017cb po obu stronach granicy. Poza emocjami sportowymi planujemy tak\u017ce sprawdzi\u0107 gusta muzyczne. Soundsystem Street Festiwal - festiwal muzyki ulicznej, to kolejny most \u0142\u0105cz\u0105cy obie cz\u0119\u015bci niegdy\u015b jednego miasta. Polscy i niemieccy wykonawcy na 6 scenach b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 warsztaty muzyczne, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 si\u0119 wsp\u00f3lnym seminarium po stronie niemieckiej w M\u0142ynie Czteroko\u0142owym. Partnerzy projektu pragn\u0105 zaprezentowa\u0107 platform\u0119 wirtualnej wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3ra nie tylko \u0142\u0105czy mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza lecz ca\u0142ego \u015bwiata. Zgorzelec Games Week to festiwal fan\u00f3w gier tj CS, LoL, Fifa 18, Heart of Stone. To okazja do powrotu do gier, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y nas w \u015bwiat gier mulimedialnych, mo\u017cliwo\u015b\u0107 pokazania historii rozwoju dziedziny nazywanej wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie e-sportem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA ZGORZELEC", "TYTUL": "15 lat Polski w UE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "41912.85", "WARTOSC": "41912.85", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GW SP\u00d3\u0141KA JAWNA POROS I S-KA", "TYTUL": "Dofinansowanie apteki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2538260.19", "WARTOSC": "2986189.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: Sachsen | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "V etap projektu\u201ePrzygoda z Nys\u0105\u201d b\u0119dzie obejmowa\u0142 swym zasi\u0119giem prawie ca\u0142y obszar wsparcia. Zadania projektu realizowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno na obszarze podregionu jeleniog\u00f3rskiego \u2013 na terenie powiatu Zgorzeleckiego, w wojew\u00f3dztwie lubuskim \u2013 na terenie powiatu \u017barskiego oraz po sakso\u0144skiej stronie \u2013 w powiecie Goerlitz. W ramach projektu Gmina Zgorzelec wybuduje \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105 na odcinku \u0141ag\u00f3w \u2013 Pokrzywnik wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i po\u0142\u0105czy tym samy o\u015b p\u00f3\u0142noc \u2013 po\u0142udnie z Partnerstwem Izerskim. Powiat Goerlitz przeprowadzi kompleksow\u0105 kampani\u0119 wizerunkow\u0105 dla marki\u201ePrzygoda z Nys\u0105\u201dpoprzez stworzenie i wdro\u017cenie dw\u00f3ch koncepcji marketingowych: Marketing krzy\u017cowy oraz kontent Marketing. Poprzez jednoczesne wykorzystanie odmiennych kana\u0142\u00f3w marketingowych powi\u0105zanych ze sob\u0105 czasowo, merytorycznie, wizualnie i formalnie mo\u017cliwe b\u0119dzie dotarcie do szerokiej grupy docelowej. Nieod\u0142\u0105cznym elementem kampanii wizerunkowej b\u0119dzie stworzenie i rozw\u00f3j trans dyscyplinarnych wystaw dot. Nysy pod nazw\u0105\u201eMiasto \u2013 kraj \u2013 rzeka\u201dz lokalizacj\u0105 po obu stronach Nysy, kt\u00f3ra opracowana b\u0119dzie przez Muzeum Przyrodnicze Senckenberg oraz Stowarzyszenie historyczne i kulturalne. Miasto Zgorzelec zagospodaruje Zalew Czerwona Woda rewitalizuj\u0105c tym samym nowy obiekt turystyczny. Gmina Pie\u0144sk zaadaptuje pomieszczenie i stworzy w nim Centrum Informacji Turystycznej oraz zakupi niezb\u0119dne wyposa\u017cenie. Ponadto Pie\u0144sk wykona oznakowanie 3 szlak\u00f3w rowerowych. Nadle\u015bnictwo Lipinki kontynuuje dzia\u0142ania z etapu IV i wybuduje kolejny odcinek \u015bcieki rowerowych a Gmina \u017bary zagospodaruje tereny wok\u00f3\u0142 akwen\u00f3w wodnych poprzez budow\u0119 infrastruktury turystyczno \u2013 rekreacyjnej w pobli\u017cu istniej\u0105cych szlak\u00f3w rowerowych. Ponadto partnerzy partycypowa\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c w zam\u00f3wieniach grupowych zaplanowanych w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Przygoda z Nys\u0105 - zagospodarowanie turystyczne pogranicza polsko - niemieckiego - etap V / Abenteuer Nei\u00dfe - touristische Bewirtschaftung der deutsch-polnischen Grenzregion \u2013 5. Etappe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "365967.39", "WARTOSC": "433535.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Poniewa\u017c obecnie obserwujemy symptomy ocieplania si\u0119 klimatu transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych (TRANSGEA) b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cona wypracowaniu wsp\u00f3lnego podej\u015bcia metodycznego na potrzeby przeciwdzia\u0142ania ekstremalnym zjawiskom pogodowym w rejonie przygranicznym Polski i Saksonii. Wa\u017cnym elementem projektu jest zainicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie ekologii oraz podzielenia zada\u0144 projektowych na trzy bloki tematyczne: wiedza, wsp\u00f3\u0142praca z JST oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. analizy warunk\u00f3w hydroklimatycznych w powiatach regionu wsparcia, mapa oceny wra\u017cliwo\u015bci regionu na zachodz\u0105ce zmiany klimatu, katalog dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych oraz poradnik dla samorz\u0105dowc\u00f3w i materia\u0142y szkoleniowe. Kolejny pakiet dotyczy wsp\u00f3\u0142pracy z JST (gminy) oraz spo\u0142eczno\u015bciami lokalnymi. W ramach projektu zostan\u0105 zaproszone do wsp\u00f3\u0142pracy wybrane gminy, dla kt\u00f3rych przeprowadzone b\u0119dzie szkolenie i debaty dotycz\u0105ce adaptacji do zmian klimatu. Planowane jest przeprowadzenie debaty dla mieszka\u0144c\u00f3w, w ramach, kt\u00f3rych spo\u0142eczno\u015bci lokalne b\u0119d\u0105 mia\u0142y okazj\u0119 wypowiedzie\u0107 si\u0119 w sprawie podejmowania lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu i przekaza\u0107 swoje rekomendacj\u0119 samorz\u0105dom. Ostatnie dzia\u0142anie projektowe jest skierowane do mieszka\u0144c\u00f3w regionu pogranicza. W ramach tego pakietu planuje si\u0119 przeprowadzenie warsztat\u00f3w edukacyjnych dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej i senior\u00f3w oraz licznych dzia\u0142a\u0144 pokazowych. Efekty wsp\u00f3\u0142pracy i produkty projektu TRANSGEA pozwol\u0105 stworzy\u0107 aktualny obraz warunk\u00f3w klimatycznych powiat\u00f3w w obszarze pogranicza polsko-sakso\u0144skiego, a tak\u017ce dadz\u0105 szeroki wachlarz dobrych praktyk adaptacji do zmian klimatu w wymiarze lokalnym. Podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia o ocenie zagro\u017ce\u0144 klimatycznych, konsekwencjach nast\u0119pstw ekstremalnych zjawisk pogodowych i zmian klimatycznych pozwoli przygotowa\u0107 ich do podejmowania inicjatyw zwi\u0105zanych z adaptacjami do zmian klimatu.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "TRANSGEA - Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "520788.47", "WARTOSC": "620631.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wyniki bada\u0144 naukowych potwierdzaj\u0105, \u017ce na skutek zwi\u0119kszonego udzia\u0142u CO2 w atmosferze obserwujemy zmiany klimatu. Ochrona klimatu a tak\u017ce \u015brodowiska, bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, kt\u00f3r\u0105 za g\u0142\u00f3wny cel stawia sobie projekt WIKT wpisuje si\u0119 doskonale w t\u0119 tematyk\u0119. Zaplanowana w projekcie WIKT wsp\u00f3\u0142praca na pograniczu polsko-sakso\u0144skim w dziedzinie ekologii oparta jest na trzech blokach tematycznych: wiedzy, wsp\u00f3\u0142pracy z gminami (JST) oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. mapy teren\u00f3w sprzyjaj\u0105cych retencji w\u00f3d opadowych, ocena bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci wraz z materia\u0142ami do warsztat\u00f3w (dotycz\u0105cych hydromorfologii i bada\u0144 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u015brodowiska wodnego). Ponadto opracowane zostan\u0105 monografia na temat ochrony klimatu, pakiet zalece\u0144 proklimatycznych dla gmin, broszura o zjawiskach ekstremalnych. Zaplanowano ankietyzacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w pod k\u0105tem wiedzy o zielono-b\u0142\u0119kitnej infrastrukturze. Drugi pakiet opiera si\u0119 na wsp\u00f3\u0142pracy z gminami. Zaplanowano zar\u00f3wno rozpowszechnienie idei przyjaciela klimatu, jak i wskazywanie gmin przyjaznych klimatowi. Ponadto odb\u0119d\u0105 si\u0119 debaty, kszta\u0142ceni b\u0119d\u0105 uczniowie oraz edukatorzy z zakresu dbania o klimat. Osoby te mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 liderami inicjuj\u0105cymi lokalne dzia\u0142ania na rzecz \u015brodowiska. Trzeci pakiet obejmuje liczne dzia\u0142ania pokazowe, maj\u0105ce na celu dotarcie do jak najszerszego grona mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia. W\u015br\u00f3d zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 s\u0105 m.in. liczne akcje (zbieranie odpad\u00f3w z las\u00f3w i zbiornik\u00f3w wodnych, warsztaty, prelekcje w szko\u0142ach, zak\u0142adanie \u0142\u0105k kwietnych, rabat zio\u0142owych, nasadzenia drzew, tworzenie \u015bcie\u017cek edukacyjnych, piknik, wystawa, instruktarz o deszczomierzach). Ponadto powstan\u0105 poradniki, broszura, gra, internetowa baza wiedzy o ochronie klimatu. Powy\u017csze elementy wskazuj\u0105 na du\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 sposob\u00f3w dotarcia z informacjami o potrzebie i sposobach ochrony klimatu do ludno\u015bci pogranicza polsko-sakso\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "WIKT - Wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony klimatu w regionie transgranicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "318827.23", "WARTOSC": "375091.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Pszczo\u0142y i inne dzikie zapylacze od lat walcz\u0105 o prze\u017cycie. Warunki \u017cycia dla tych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t, tak\u017ce na sakso\u0144sko-polskim obszarze wsparcia, s\u0105 coraz bardziej problematyczne i grozi nam utrata dziedzictwa przyrodniczego. Projekt wnosi wk\u0142ad we wsp\u00f3\u0142prac\u0119 transgraniczn\u0105 i popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia dla (dzikich) pszcz\u00f3\u0142 i owad\u00f3w po obu stronach granicy w taki spos\u00f3b, aby te dzia\u0142ania przynios\u0142y trwa\u0142e korzy\u015bci. W tym celu w ramach projektu: 1. Wdra\u017cane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania praktyczne (zak\u0142adanie 4 pasieczysk i sadzenie 500 drzew po\u017cytkowych, przyjazna dla owad\u00f3w piel\u0119gnacja 4 tradycyjnych sad\u00f3w oraz sadzenie 200 drzew owocowych, budowa 9 hoteli dla owad\u00f3w oraz 20 mniejszych miejsc bytowania dla owad\u00f3w oraz przygotowanie bomb nasiennych i mieszanek nasion do wysiania przez mieszka\u0144c\u00f3w 2. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania marketingowe dla przyjaznego dla pszcz\u00f3\u0142 pogranicza (opracowanie dwuj\u0119zycznej wystawy objazdowej i prezentacja wystawy objazdowej w 10 miejscach, dwuj\u0119zyczne materia\u0142y informacyjne dla gmin, kartki edukacyjne i ulotki dla mieszka\u0144c\u00f3w, osiem tablic informacyjnych przy pasieczyskach, 17 wyjazd\u00f3w lub dni tematycznych dla zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w oraz sze\u015b\u0107 kilkudniowych seminari\u00f3w dla w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w, pszczelarzy, zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w, materia\u0142y e-learningowe oraz webinaria). 3. realizowane b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia towarzysz\u0105ce, kt\u00f3re podbudowuj\u0105 dzia\u0142ania naukowo i utrwalaj\u0105 ich rezultaty (cztery inwentaryzacje w zakresie ochrony przyrody z wzorcami dla przyjaznej dla owad\u00f3w piel\u0119gnacji tradycyjnych sad\u00f3w, rekomendacje dla zachowania siedlisk i po\u017cytk\u00f3w dla pszcz\u00f3\u0142, cztery wyjazdy w ramach kurs\u00f3w dla nowych pszczelarzy w celu pokazania najlepszych przyk\u0142ad\u00f3w praktycznych). Grupy docelowe: mieszka\u0144cy, pszczelarze, rolnicy, samorz\u0105dy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOROZWOJU", "TYTUL": "Dla pszcz\u00f3\u0142 \u2013 transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca na rzecz zachowania siedlisk pszcz\u00f3\u0142 i dzikich owad\u00f3w zapylaj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "604809.01", "WARTOSC": "711540.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Der s\u00e4chsisch-polnische Grenzraum ist von Abwanderung junger Menschen und Fachkr\u00e4ftemangel im Handwerk und in der Pflege betroffen, hat aber gleichzeitig ausbaubares Potential im Bereich von Gastronomie und Tourismus. Diese strukturellen Herausforderungen und Probleme k\u00f6nnen durch eine intensive grenz\u00fcbergreifende Zusammenarbeit besser bew\u00e4ltigt werden. Unser Projekt \u201eEntdecke Dein Nachbarland!-Poznaj Kraj S\u0105siada!\u201c bietet ein Praktikumsprogramm f\u00fcr Auszubildende und stellt Kooperations- und Vernetzungsm\u00f6glichkeiten bereit: 1. Im Rahmen des Praktikumsprogramms vermitteln wir Auszubildende aus dem Handwerk, der Pflege, der Gastronomie und des Tourismus aus Ostsachsen und Niederschlesien in ein Betriebspraktikum im jeweiligen Nachbarland. Dabei arbeiten wir mit ausgew\u00e4hlten Berufsschulen und ausbildungsnahen Unternehmen zusammen. Das Projekt sieht vorbereitende Sprachworkshops an den teilnehmenden Schulen sowie Exkursionen, Projekttage und Begegnungen vor, um den interkulturellen Wissenstransfer in das F\u00f6rdergebiet zu verbessern. Ziel des Projektes ist die verst\u00e4rkte Zusammenarbeit im Aus- und Weiterbildungsbereich, sowie die interkulturelle und branchenspezifische Qualifizierung der Auszubildenden. Damit wirkt das Projekt der Abwanderung von Auszubildenden aus der Grenzregion sowie dem Fachkr\u00e4ftemangel entgegen. 2. Dar\u00fcber hinaus realisiert unser Projekt Vernetzungsangebote f\u00fcr Multiplikatoren der beruflichen Bildung im F\u00f6rdergebiet: zweimal j\u00e4hrlich finden deutsch-polnische Kooperationsb\u00f6rsen statt im s\u00e4chsischen und polnischen Grenzraum mit dem Ziel grenz\u00fcbergreifende Kooperationen in den Bereichen Wirtschaft und berufliche Bildung zu initiieren, aber auch bereits bestehende sichtbarer zu machen. Vernetzungsworkshops f\u00fcr Unternehmer und Lehrer sowie ein zweisprachiges Kooperationsportal im Internet dienen zum Austausch und zur Vernetzung zwischen berufsbildenden Akteuren der F\u00f6rderregionen und zur Entwicklung zuk\u00fcnftiger Kooperationen.", "BENEFICJENT": "BILDUNGSWERK SACHSEN DER DEUTSCHEN GESELLSCHAFT E.V.", "TYTUL": "Deutsch-Polnisches Praktikums- und Vernetzungsprojekt \"Entdecke Dein Nachbarland - Poznaj Kraj S\u0105siada!\" / Polsko-niemiecki projekt wsp\u00f3\u0142pracy i program praktyk: \"Poznaj Kraj S\u0105siada - Entdecke Dein Nachbarland!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1251.8217321239026, "v": "38,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1251,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 693.9817327672168, "v": "21,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 362.3884956093796, "v": "11,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 63.877699186207344, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 53.136575959342544, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 39.141718935958046, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 15.228841390845636, "v": "473,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 7.172901669400752, "v": "223,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.128332850847566, "v": "190,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3.926531892309177, "v": "122,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3672527260445815, "v": "73,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2.142790376017241, "v": "66,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.8622821576763484, "v": "57,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.43441088487889606, "v": "13,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 0.032165717777992216, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 766.3974769210973, "v": "23,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "766,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 470.3791723760816, "v": "14,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 215.08573000096496, "v": "6,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 31.494345910128985, "v": "979,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 30.05328154652771, "v": "934,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8.594578146611342, "v": "267,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 7.6036466274244905, "v": "236,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.0073987584032937, "v": "62,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1.1097172633407315, "v": "34,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 693.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.06960629161439737, "v": "2,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 699.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 592.9583482903921, "v": "18,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "592,96 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 241.39970632699666, "v": "7,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 103.30697770915758, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87.59689922480621, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 153.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 67.19567692753064, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 48.78538550612757, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 23.03173148058799, "v": "716,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 18.484801698349898, "v": "574,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.157169416835537, "v": "98,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 453.0158602721219, "v": "14,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "453,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "59.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 436.9705744797196, "v": "13,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 15.554366174531184, "v": "483,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.36668918266911127, "v": "11,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.12423043520216152, "v": "3,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 397.84677249187826, "v": "12,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "397,85 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 343.1563871465792, "v": "10,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16.71050853999807, "v": "519,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 14.769287207694038, "v": "459,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.178636816880571, "v": "378,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11.031952780726302, "v": "342,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 213.83289427128568, "v": "6,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "213,83 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69.88621827656084, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34.94470841776835, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 31.679606291614398, "v": "984,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.153961529801535, "v": "626,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19.876648332207534, "v": "617,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16.593117179709864, "v": "515,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13.303210460291421, "v": "413,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3.8004889189102258, "v": "118,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.4351690308469234, "v": "75,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.8525607127923059, "v": "26,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.3072051207822703, "v": "9,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 378.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 173.61203769822123, "v": "5,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "173,61 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 70.46704622213645, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 49.69603396699797, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 23.26011997812731, "v": "723,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 420.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 21.551030911254784, "v": "670,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5.4051519830165, "v": "168,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.232654636688218, "v": "100,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 117.54712438483064, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "117,55 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 74.08341985911416, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 26.41586638360835, "v": "821,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.047838142108144, "v": "530,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 58.74800154395446, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "58,75 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 58.74800154395446, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51.02377850686739, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,02 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29.921292740197504, "v": "930,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 6.33979864260671, "v": "197,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6.042997201582554, "v": "187,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 3.9693737334748627, "v": "123,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.361602174402522, "v": "104,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.3887140146032357, "v": "43,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39.54105503554312, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "39,54 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22.41909292675866, "v": "696,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 8.041429444498053, "v": "250,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 5.019610473157709, "v": "156,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.6134648911190452, "v": "81,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.4474573000096498, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33.799123484190545, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,80 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "121.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 27.461056965486183, "v": "853,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.8925069960436165, "v": "152,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.4455595226607483, "v": "44,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 31.271257357907942, "v": "972,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "31,27 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 11.258001222297276, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.817386535430538, "v": "305,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 8.041429444498053, "v": "250,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2.154440155682074, "v": "66,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12.545068352150276, "v": "390,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,55 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10.823042233587442, "v": "336,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.6433143555598443, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.3966840361542668, "v": "12,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.32165717777992214, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 900.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.32165717777992214, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.03871337128888031, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.3678465051947635, "v": "197,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,37 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.1825935218244394, "v": "98,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.9367731351925124, "v": "91,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19926629997748396, "v": "6,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.04921354820032809, "v": "1,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5.5798089356363985, "v": "173,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,58 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 5.3073434333687155, "v": "165,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.23434719675769566, "v": "7,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.03811830550998745, "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3.503871787448937, "v": "108,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,50 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "80.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3.503871787448937, "v": "108,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.739811508893821, "v": "23,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,74 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.739811508893821, "v": "23,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.19751809321625013, "v": "6,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.19751809321625013, "v": "6,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.009649715333397665, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.009649715333397665, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}