{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Bogatynia", "ludnosc": 23706, "budzet": {"dochody": "167,36 mln z\u0142", "wydatki": "165,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 10.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,70 mln z\u0142", "wydatki": "6,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 98.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "754,74 tys z\u0142", "dotacje_ue": "59,26 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "8,57 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "13,44 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "589,25 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "14,81 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-20", "DATA_START": "2019-03-27", "DOFINANSOWANIE": "19700000.00", "WARTOSC": "36139216.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Budowa inteligentnego systemu sieci dystrybucyjnej SN o ca\u0142kowitej dlugo\u015bci 45,2 km, przeznaczonego do wyprowadzenia ok. 55 MW mocy z zespo\u0142\u00f3w elektrowni fotowoltaicznych oraz wdro\u017ceniu pilota\u017cowego i demonstracyjnego modelu funkcjonowania energetyki rozproszonej na wydzielonym samobilansuj\u0105cym si\u0119 obszarze sieci elektroenergetycznej obejmuj\u0105cym co najmniej 10 gospodarstw domowych.", "BENEFICJENT": "GEPOL DYSTRYBUCJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa inteligentnego systemu sieci dystrybucyjnej SN do wyprowadzenia 55 MW mocy z zespo\u0142u elektrowni fotowoltaicznych zlokalizowanych w Zgorzeleckim Klastrze Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 831.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-03-27", "DOFINANSOWANIE": "14210000.00", "WARTOSC": "27850066.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Projekt zrealizowany zostanie w ramach Zgorzeleckiego Klastra Rozwoju Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii i Efektywno\u015bci Energetycznej [Klaster Zgorzelecki], w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w powiecie zgorzeleckim, w gminie Bogatynia. Planowana budowa linii kablowej 110kV oraz budowy GPO 20/110 kV jest zgodna z miejscowymi planami zagospodarowania przestrzennego. Lokalizacja inwestycji jest uwarunkowana lokalizacj\u0105 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury wytw\u00f3rczej \u2013 elektrowniami fotowoltaicznymi. Inwestycja jest niezb\u0119dna do wyprowadzenia mocy z planowanych do budowy \u017ar\u00f3de\u0142 OZE o \u0142\u0105cznej mocy 55 MW. Ze wzgl\u0119du na lokalizacj\u0119, ich naturalnym i najbardziej efektywnym kierunkiem przy\u0142\u0105czenia jest nowobudowany w ramach LPS GPO 20/110kV. Projekt polega na budowie G\u0142\u00f3wnego Punktu Odbioru GPO 20/110 kV oraz linii kablowej 110 kV o d\u0142ugo\u015bci 13,5 km ze stacji 10/20/6kV R-312 Tur\u00f3w do GPO 110/20 kV celem pod\u0142\u0105czania Zespo\u0142u Elektrowni Fotowoltaicznych \u201eBogatynia\u201d.", "BENEFICJENT": "GEPOL DYSTRYBUCJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa GPO 20/110 kV wraz z sieci\u0105 dystrybucyjn\u0105 110 kV w celu przy\u0142\u0105czenia jednostek generacji OZE o mocy 28 MW w gminie Bogatynia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 599.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5646443.24", "WARTOSC": "10116800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej oraz jako\u015bci i standard\u00f3w transportu drogowego dla polepszenia transgranicznej mobilno\u015bci i przepustowo\u015bci przej\u015b\u0107 granicznych. W wymiarze przestrzennym - usprawnienie funkcjonalno\u015bci istniej\u0105cej sieci drogowej przez zapewnienie trwa\u0142ej, sprawnej i sp\u00f3jnej infrastruktury w otoczeniu g\u0142\u00f3wnych mi\u0119dzynarodowych ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych i miast w pasie przygranicznym. W tym zakresie realizuj\u0105c projekt, d\u0105\u017cy si\u0119 do usprawnienia przejazd\u00f3w przez granic\u0119, popraw\u0119 stanu i przepustowo\u015bci dr\u00f3g w obszarze przygranicznym, zapewnienie alternatywnych po\u0142\u0105cze\u0144 drogowych, wzrostu mobilno\u015bci ludno\u015bci zapewniaj\u0105cej wi\u0119kszy udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym oraz skr\u00f3cenia czasu podr\u00f3\u017cy przy jednoczesnym zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszych cel\u00f3w nast\u0105pi przez modernizacj\u0119 dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich wraz z modernizacj\u0105 ulicy Schrammstra\u00dfe - odcink\u00f3w dr\u00f3g, kt\u00f3re przenosz\u0105 ci\u0119\u017car komunikacyjny w kierunku istniej\u0105cych przej\u015b\u0107 granicznych Sieniawka, Zittau, Radomierzyce (D-PL) czy te\u017c Kopacz\u00f3w, Bogatynia (CZ-PL). Poprawa stanu technicznego dr\u00f3g i urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego wp\u0142ynie na przewidywalno\u015b\u0107 i organizacj\u0119 transportu indywidualnego i publicznego oraz zapewni bezpieczniejszy i wy\u017cszy komfort podr\u00f3\u017cowania. Produkt projektu pozwoli na zminimalizowanie trudu dojazdu do i z pracy mieszka\u0144com pogranicza i dogodniejszy dost\u0119p do us\u0142ug publicznych oferowanych w obszarze tr\u00f3jstyku granicz\u0105cych ze sob\u0105 pa\u0144stw. Projekt zapewnia ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w dotychczasowych dzia\u0142aniach na rzecz poprawy infrastruktury drogowej i likwidacji barier transportowych, przez co przyczynia si\u0119 do obj\u0119cia obszaru wska\u017anikiem izochrony o mo\u017cliwie najkr\u00f3tszym czasie dost\u0119pno\u015bci do istniej\u0105cych autostrad - sieci TEN-t. R\u00f3wnolegle prowadzona w ramach zadania popularyzacja wykorzystaniapotencja\u0142u infrastruktury drogowej wp\u0142ynie na swobod\u0119 planowania podr\u00f3\u017cy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE REPREZENTOWANE PRZEZ DOLNO\u015aL\u0104SK\u0104 S\u0141U\u017bB\u0118 DR\u00d3G I KOLEI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Modernizacja dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich nr 354 na odcinku Turosz\u00f3w-Sieniawka i nr 352 na odcinku Zatonie-Bogatynia wraz z ulic\u0105 Schrammstra\u00dfe w Zittau / Modernisierung der Woiwodschaftsstra\u00dfen 354 im Abschnitt Turosz\u00f3w-Sieniawka und 352 im Abschnitt Zatonie-Bogatynia sowie der Schrammstra\u00dfe in Zittau", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 238.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-27", "DATA_START": "2017-08-15", "DOFINANSOWANIE": "2500158.82", "WARTOSC": "2941363.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: 1. Zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania e-us\u0142ug publicznych przez pracownik\u00f3w i pacjent\u00f3w SPZOZ w Bogatyni. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144, tj.: - informatyzacj\u0119 SPZOZ w Bogatyni (poprzez wdro\u017cenie zintegrowanego SI oraz zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu IT), - wdro\u017cone e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (tj. e-rejestracja, e-wyniki, e-konsultacje, e-formularze), - wdro\u017cenie e-us\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 dwustronna interakcja (e-powiadomienia), - wdro\u017cenie e-us\u0142ugi (A2A) o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci pomi\u0119dzy podleg\u0142ymi jednostkami SPZOZ w Bogatyni oraz pomi\u0119dzy SPZOZ a NFZ, tj. e-rozliczenia, - wzrost zatrudnienia w SPZOZ w Bogatyni. W efekcie nast\u0105pi: podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug i poziomu zadowolenia pacjent\u00f3w, wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 SPZOZ w Bogatyni w stosunku do pozosta\u0142ych podmiot\u00f3w leczniczych w Polsce, zautomatyzowane zostan\u0105 wewn\u0119trzne procesy (zwi\u0105zane z rejestracj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 pacjent\u00f3w, ruchem chorych, zarz\u0105dzaniem zam\u00f3wieniami oraz stanem magazynowym lek\u00f3w i materia\u0142\u00f3w, zarz\u0105dzaniem eksploatacj\u0105 aparatury medycznej, rozliczaniem i raportowaniem na potrzeby wew. i zew. z dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej/medycznej, obiegiem dokumentacji medycznej.. Wska\u017aniki produktu: 1. L. us\u0142ug (\u2026) o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (4szt.) 2. L. udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A) (1szt.) 3. L. us\u0142ug (\u2026) o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 dwustronna interakcja (1szt.) Wska\u017aniki rezultatu: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) (1 EPC) Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie przez SPZOZ w Bogatyni i wdro\u017cony we wszystkich podleg\u0142ych mu jednostkach. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105: - podleg\u0142e jednostki i pracownicy SPZOZ w Bogatyni; - wszyscy pacjenci SPZOZ w Bogatyni; - NFZ. Projekt wykazuje wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 efektywno\u015b\u0107 ekonomiczno-spo\u0142eczn\u0105, tj.: - ENPV \u2013 42,70 mln PLN - ERR \u2013 211,67%", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W BOGATYNI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania e-us\u0142ug publicznych poprzez informatyzacj\u0119 SPZOZ w Bogatyni i wdro\u017cenie e-us\u0142ug w zakresie zdrowia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1948928.92", "WARTOSC": "2697191.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu s\u0105 badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe zmierzaj\u0105ce do opracowania nowego modelu diagnostycznego choroby Alzheimera (dalej: AD) planowanego do sprzeda\u017cy w formie zestawu diagnostycznego. MAR-MED Sp. z o. o. wraz z udzia\u0142em podwykonawcy: Wroc\u0142awskie Centrum Bada\u0144 EIT+, realizuj\u0105cym cz\u0119\u015b\u0107 zakresu prac merytorycznych w projekcie, b\u0119dzie prowadzi\u0142a badania w celu stworzenia innowacyjnej metody wykrywania AD, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cej si\u0119 wi\u0119ksz\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 i stabilno\u015bci\u0105 diagnostyczn\u0105. Pozwoli ona chorym na wcze\u015bniejsze leczenie, zatrzymanie lub z\u0142agodzenie post\u0119powania choroby i przed\u0142u\u017cenie samodzielnego funkcjonowania. Dotychczas, nie jest mo\u017cliwe 100% pewne, przy\u017cyciowe rozpoznanie tej choroby. Takie rozpoznanie mo\u017cna postawi\u0107 tylko i wy\u0142\u0105cznie na podstawie biopsji m\u00f3zgu (wykonywanej niezwykle rzadko) lub badania po\u015bmiertnego (autopsji). Dost\u0119pne obecnie dane \u015bwiadcz\u0105 o tym, i\u017c czas, jaki mija od pojawienia si\u0119 pierwszych objaw\u00f3w choroby do momentu postawienia diagnozy w Polsce wynosi a\u017c 23 miesi\u0105ce, we W\u0142oszech &ndash; 14 m-cy, w Niemczech &ndash; 10 m-cy. W przypadku Polski wynika to z braku odpowiedniej edukacji zdrowotnej, zw\u0142aszcza w zakresie chor\u00f3b ot\u0119piennych, lekcewa\u017cenia pierwszych objaw\u00f3w demencji, brakiem \u0142atwo dost\u0119pnej diagnostyki. Kluczowym wyzwaniem tego projektu jest znalezienie metod umo\u017cliwiaj\u0105cych skuteczne dzia\u0142ania w okresie jeszcze przedklinicznym. Zastosowanie biomarker\u00f3w stwarza szans\u0119 na wczesn\u0105 i prawid\u0142ow\u0105 diagnostyk\u0119 AD.", "BENEFICJENT": "MAR-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe w celu opracowania innowacyjnego modelu diagnostycznego choroby Alzheimera (AD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4301340.73", "WARTOSC": "5060400.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy szk\u00f3\u0142 zawodnych w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego powiecie zgorzeleckim w powi\u0105zaniu z potrzebami rynku pracy. Projekt dedykowany jest uczniom i nauczycielom z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Zgorzelcu, Zespo\u0142owi Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Bogatyni i Specjalnemu O\u015brodkowi Szkolno \u2013 Wychowawczemu w Zgorzelcu, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Zgorzelecki. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez podniesienie kompetencji zawodowych 169 uczni\u00f3w i 22 nauczycieli oraz modernizacj\u0119 oferty kszta\u0142cenia we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i otoczeniem spo\u0142eczno \u2013 gospodarczym. Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy oraz modernizacja oferty kszta\u0142cenia dostosowuj\u0105ca kierunki kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy \u2013 tworzenie klas patronackich w zawodach deficytowych zg\u0142aszanych przez pracodawc\u00f3w. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych, kursy/szkolenia specjalistyczne, stypendia, doposa\u017cenie pracowni zawodowych, doskonalenie zawodowe N. Wszystkie formy wsparcia b\u0119d\u0105 realizowane przy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i otoczeniem spo\u0142eczno \u2013 gospodarczym. Projekt jest co najmniej neutralny wobec zasady zr\u00f3wnowazonego rozwoju.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZGORZELECKI", "TYTUL": "Od teorii do praktyki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2871981.99", "WARTOSC": "3378802.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 3 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego (Technika i Bran\u017cowe Szko\u0142y I stopnia) dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat zgorzelecki. W wyniku spotka\u0144 w okresie IX \u201918 dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego oraz nauczycieli/ek (N) jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu, liderem UPEMI - organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 671U i 31N ze szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Zgorzelcu (Technikum, Bran\u017cowa Szko\u0142a I Stopnia), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Licealnych im G\u00f3rnik\u00f3w i Energetyk\u00f3w Turowa w Zgorzelcu (Technikum), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Bogatyni (Technikum). Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie nauczycieli/ek kszta\u0142cenia zawodowego oraz zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych (w tym dla N), organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalisty czy zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie zawodowe N. Wszystkie formy b\u0119d\u0105 realizowane na ka\u017cdym ich etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przede wszystkim z pracodawcami", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Praktyk dzi\u015b, zawodowiec jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2294510.78", "WARTOSC": "2699424.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 5 Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego (w ramach 3 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Zgorzelecki. W wyniku spotka\u0144 w okresie I-III\u201917 dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego oraz nauczycieli/ek (N) jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu, liderem UPEMI jako organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 722U i 61 N ze szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3l Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. E. Plater w Zgorzelcu (Technikum, ZSZ), Zesp\u00f3l Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. \u015bw. Barbary w Bogatyni (Technikum i ZSZ), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Licealnych im. G\u00f3rnik\u00f3w i Energetyk\u00f3w Turowa w Zgorzelcu (Technikum). Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie nauczycieli/ek kszta\u0142cenia zawodowego oraz zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych (w tym dla N), organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalisty czy zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie zawodowe N. Wszystkie formy bezwzgl\u0119dnie b\u0119d\u0105 realizowane na ka\u017cdym ich etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przede wszystkim z potencjalnymi pracodawcami absolwent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Zawodowcy na TAK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-10-17", "DOFINANSOWANIE": "967207.66", "WARTOSC": "1189876.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Zamoyskiego 28 A,B,C,D w Bogatyni obejmuj\u0105ca ocieplenie budynku w zakresie wskazanym waudycie energetycznym oraz wykonanie niezb\u0119dnych prac remontowych i towarzysz\u0105cych z jednoczesnym przeszkoleniem os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiektu z prawid\u0142owej obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144/system\u00f3w w celu osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania zak\u0142adanego efektu ekologicznego projektu w postaci: oszcz\u0119dno\u015bci energii. Zakresem projektu obj\u0119to: 1)wzmocnienie konstrukcji \u015bcian os\u0142onowych budynku poprzez dodatkowe po\u0142\u0105czenie warstwy fakturowej z p\u0142yt\u0105 no\u015bn\u0105 odpowiednio dobranymi kotwami, 2)ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych w technologii lekkiej-mokrej ETICS, 3)ocieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 przez wdmuchiwanie izolacji w przestrze\u0144 stropodachu wentylowanego, 4)wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych budynku, 5)ocieplenie \u015bcian i stropodach\u00f3w wiatro\u0142ap\u00f3w, 6)prace towarzysz\u0105ce, m.in. miejscowe naprawy pokrycia dachowego, demonta\u017c i ponowny monta\u017c element\u00f3w zamocowanych do dachu i elewacji budynku (elementy wsporcze anten, o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne, domofony), wymiana instalacji odgromowej, demonta\u017c istniej\u0105cych i monta\u017c nowych obr\u00f3bek blacharskich (elewacyjnych i attyki), remont pokrycia dachu w wiatro\u0142apach, wykonanie opaski odwodnieniowej przy budynku, malowanie balustrad balkonowych. Dla inwestycji przeprowadzono analiz\u0119 wariant\u00f3w, kt\u00f3ra wskaza\u0142a, i\u017c tylko realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia w zak\u0142adanym zakresie spowoduje powstanie szeregu korzy\u015bci, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych nale\u017cy wymieni\u0107 popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynku mieszkalnego wielorodzinnego. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w wskazanych w audycie energetycznym: niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w, wysokie wsp\u00f3\u0142czynniki przenikania ciep\u0142a, co skutkuje rosn\u0105cymi kosztami utrzymania oraz negatywnym wp\u0142ywem na \u015brodowisko, a tak\u017ce obni\u017ca standard zamieszkiwania.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. ZAMOYSKIEGO 28 A,B,C,D", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Zamoyskiego 28 A,B,C,D w Bogatyni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "874222.55", "WARTOSC": "1028497.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Problemy: niewystarczaj\u0105ce kom. cyf., w tym w zakresie stosowania TIK, kom. matem. i podst. kom. naukowo- techniczne ucz., nieumiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole, ma\u0142a ilo\u015b\u0107 zaj. pozalek. ukierunkowanych na rozw\u00f3j kom. kluczowych, kszta\u0142tuj\u0105cych postaw\u0119 kreatywno\u015bci, ograniczona ilo\u015b\u0107 sprz\u0119tu TIK; niewystarczaj\u0105ce doposa\u017cenie gab. przyr., fiz. i chem. uniemo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie naucz. eksperymentalnego, niskie kom. na-li w zakresie stosowania TIK i nauczania eksperymentalnego. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kom. cyfr.uczni\u00f3w w zakresie stosowania TIK, kom. mat. i podst. komp. naukowo- tech. w zakresie nauk mat.- przyr. , kszta\u0142towanie postaw: kreatywno\u015bci i pracy zespo\u0142owej oraz rozwijanie kom. cyfr. n-li w zakresie stosowania TIK i naucz. met. eksperymentu. Dzia\u0142ania podj\u0119te w celu zmniejszenia lub zniwelowania negatywnej sytuacji: prowadzenie zaj. dydak- wyr\u00f3w. z mat., k\u00f3\u0142 mat., inform. z elem. robotyki, przyr., chem., fiz., dziennikarskich, plastycznych, mi\u0119dzyszkolnych konkurs\u00f3w wiedzy, wyj.eduk.,szkole\u0144 n-li rozwijaj\u0105cych kom. cyfr. niezb\u0119dne do prowadzenia zaj. z wykorzystaniem TIK i naucz. eksperymentalnego, doposa\u017cenie gab. przyr., chem., fiz., doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK. Efektem realizacji proj. b\u0119dzie podniesienie kom. cyfr. ucz. w zakresie stosowania TIK, zmniejszenie liczby ucz. maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nieniu wymaga\u0144 eduk. z mat., podniesienie kom. mat. i podst. kom. naukowo- tech. ucz. w zakresie nauk mat- przyr., umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania narz. matem. w przed. przyr., zwi\u0119kszenie l. ucz. kreatywnych, potrafi\u0105cych pracowa\u0107 w zespole, zwi\u0119kszenie l. zaj\u0119\u0107 z wykorzystaniem sprz\u0119tu TIK, wzrost liczby n-li posiadaj\u0105cych kompetencje cyfr. do prowadzenia zaj. z wykorzystaniem TIK i met. eksperymentu, zwi\u0119kszenie l. szk\u00f3\u0142 doposa\u017conych w sprz\u0119t TIK i posiadaj\u0105cych doposa\u017cone gabinety przyr., chem. i fiz.", "BENEFICJENT": "GMINA BOGATYNIA", "TYTUL": "Cyfrowo kompetentni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2017-09-06", "DOFINANSOWANIE": "681732.90", "WARTOSC": "1881454.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Celem inwestycji jest uciep\u0142ownienie istniej\u0105cych budynk\u00f3w mieszkalnych dotychczas ogrzewanych miejscowo z kot\u0142owni w\u0119glowych i piec\u00f3w przy ul. Kili\u0144skiego, Kochanowskiego, \u015amia\u0142ej, Przodownik\u00f3w Pracy, Piastowskiej w Bogatyni. Bogatynia jest obszarem na kt\u00f3rym wyst\u0119puj\u0105 ponadnormatywne poziomy st\u0119\u017cenia PM10. W ramach inwestycji do efektywnie energetycznego systemu cieplnego ciep\u0142owniczej zostanie pod\u0142\u0105czonych 37 nieruchomo\u015bci i zlikwidowane zostan\u0105 52 piece opalane paliwem sta\u0142ym. W wyniku realizacji Projektu zapotrzebowanie na moc ciepln\u0105 wzro\u015bnie o 1,0272 MW, a szacowana sprzeda\u017c ciep\u0142a do nowopod\u0142\u0105czonych odbiorc\u00f3w wynosi 6163 GJ. W wyniki likwidacji niskosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i pod\u0142\u0105czenie obiekt\u00f3w do systemu efektywnie energetycznego, planowana oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii pierwotnej b\u0119dzie wynosi\u0107 4483,5 GJ/rok. Efektem ekologicznym projektu b\u0119dzie redukcja emisji CO2 o 939 Mg/rok (53%) i redukcja emisji PM10 1,71 Mg (100%). Zakres przedmiotowy projektu obejmuje budow\u0119 sieci ciep\u0142owniczych i przy\u0142\u0105czy o d\u0142ugo\u015bci 1362,10 m. Sie\u0107 zostanie wpi\u0119ta do istniej\u0105cej magistrali ciep\u0142owniczej 2xDN300 i zasila\u0107 b\u0119dzie indywidualne w\u0119z\u0142y ciep\u0142ownicze w poszczeg\u00f3lnych budynkach. Sie\u0107 ciep\u0142ownicza projektowana jest jako sie\u0107 preizolowana, podziemna poza odcinkiem przej\u015bcia nad ciekiem \u015alad w skrzy\u017cowaniu z ul. Kili\u0144skiego. Lokalizacja sieci projektowana jest w dzia\u0142kach Gminy Bogatynia oraz w dzia\u0142kach prywatnych budynk\u00f3w pod\u0142\u0105czonych do sieci. Sie\u0107 ciep\u0142ownicz\u0105 zaprojektowano w systemie samokompensacji. Do kompensacji wyd\u0142u\u017ce\u0144 sieci cieplnej preizolowanej wykorzystano jej za\u0142amania w planie wynikaj\u0105ce ze sposobu prowadzenia sieci. Znaczna cze\u015b\u0107 obiekt\u00f3w planowanych do pod\u0142\u0105czenia jest ju\u017c wyposa\u017cona w instalacje wewn\u0119trzne. W pozosta\u0142ych obiektach instalacje zostan\u0105 wykonane przez w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci, kt\u00f3rzy podpisali umowy wst\u0119pne o przy\u0142\u0105czeniu do sieci ciep\u0142owniczej w ci\u0105gu roku od daty zako\u0144czenia inwestycji. Beneficjentem i operatorem Projekt", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci ciep\u0142owniczej wraz z przy\u0142\u0105czami do nieruchomo\u015bci przy ul. Kili\u0144skiego, Kochanowskiego, \u015amia\u0142ej, Przodownik\u00f3w Pracy, Piastowskiej w Bogatyni.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-10-07", "DOFINANSOWANIE": "673178.21", "WARTOSC": "797881.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul.Kossaka 26-28-30 w Bogatyni obejmuj\u0105ca ocieplenie budynku w zakresie wskazanym w audycie energetycznym oraz wykonanie niezb\u0119dnych prac remontowych i towarzysz\u0105cych z jednoczesnym przeszkoleniem os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiektu z prawid\u0142owej obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144/system\u00f3w w celu osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania zak\u0142adanego efektu ekologicznego projektu w postaci: oszcz\u0119dno\u015bci energii. Zakresem projektu obj\u0119to: 1)wzmocnienie konstrukcji \u015bcian os\u0142onowych budynku poprzez dodatkowe po\u0142\u0105czenie warstwy fakturowej z p\u0142yt\u0105 no\u015bn\u0105 odpowiednio dobranymi kotwami, 2)ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych w technologii lekkiej-mokrej ETICS, 3)ocieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 przez wdmuchiwanie izolacji w przestrze\u0144 stropodachu wentylowanego, 4)wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych budynku, 5)remont pokrycia dachowego, 6) ocieplenie stropodachu i \u015bcian wiatro\u0142ap\u00f3w 7)prace towarzysz\u0105ce, m.in. demonta\u017c i ponowny monta\u017c element\u00f3w zamocowanych do dachu i elewacji budynku (elementy wsporcze anten, elementy kamer, o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne, domofony), wymiana instalacji odgromowej, demonta\u017c istniej\u0105cych i monta\u017c nowych obr\u00f3bek blacharskich (elewacyjnych i dachowych), zmiana konstrukcji pokrycia wiatro\u0142ap\u00f3w, wykonanie opaski odwodnieniowej przy budynku, malowanie balustrad balkonowych. Dla inwestycji przeprowadzono analiz\u0119 wariant\u00f3w, kt\u00f3ra wskaza\u0142a, i\u017c tylko realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia w zak\u0142adanym zakresie spowoduje powstanie szeregu korzy\u015bci, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych nale\u017cy wymieni\u0107 popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynku mieszkalnego wielorodzinnego. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w wskazanych w audycie energetycznym: niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w, wysokie wsp\u00f3\u0142czynniki przenikania ciep\u0142a, co skutkuje rosn\u0105cymi kosztami utrzymania oraz negatywnym wp\u0142ywem na \u015brodowisko, a tak\u017ce obni\u017ca standard zamieszkiwania. Projekt wynika z Programu gospodarki nisko", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. KOSSAKA 26,28,30", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Kossaka 26-28-30 w Bogatyni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-10-07", "DOFINANSOWANIE": "595396.96", "WARTOSC": "788291.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Osiedle Or\u0142a Bia\u0142ego 2-4 w Bogatyni obejmuj\u0105ca ocieplenie budynku w zakresie wskazanym w audycie energetycznym oraz wykonanie niezb\u0119dnych prac remontowych i towarzysz\u0105cych z jednoczesnym przeszkoleniem os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiektu z prawid\u0142owej obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144/system\u00f3w w celu osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania zak\u0142adanego efektu ekologicznego projektu w postaci: oszcz\u0119dno\u015bci energii. Zakresem projektu obj\u0119to: 1)przygotowanie pod\u0142o\u017ca pod ocieplenie (w tym naprawy konstrukcji \u015bcian os\u0142onowych w miejscach sp\u0119ka\u0144), 2)ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych w technologii lekkiej-mokrej ETICS, 3)ocieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 przez wdmuchiwanie izolacji w przestrze\u0144 stropodachu wentylowanego, 4)wymian\u0119 stolarki drzwiowej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych budynku, 5)remont pokrycia dachowego 6)modernizacja instalacji c.o. 7)prace towarzysz\u0105ce, m.in:demonta\u017c i ponowny monta\u017c element\u00f3w zamocowanych do dachu i elewacji budynku (elementy wsporcze anten, o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne, domofony), wymiana element\u00f3w odwodnienia, wymiana instalacji odgromowej, demonta\u017c istniej\u0105cych i monta\u017c nowych obr\u00f3bek blacharskich (elewacyjnych i dachowych), remont pokrycia zadasze\u0144 nad wej\u015bciem, wykonanie opaski odwodnieniowej przy budynku. Dla inwestycji przeprowadzono analiz\u0119 wariant\u00f3w, kt\u00f3rej analiza wskaza\u0142a, i\u017c tylko realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia w zak\u0142adanym zakresie spowoduje powstanie szeregu korzy\u015bci, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych nale\u017cy wymieni\u0107 popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynku mieszkalnego wielorodzinnego. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w wskazanych w audycie energetycznym: niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w, wysokie wsp\u00f3\u0142czynniki przenikania ciep\u0142a, co skutkuje rosn\u0105cymi kosztami utrzymania oraz negatywnym wp\u0142ywem na \u015brodowisko, a tak\u017ce obni\u017ca standard zamieszkiwania. Projekt wynika z Programu gospodarki niskoemisyjnej dla Miasta i Gminy Bogatynia oraz pozytywnie wp\u0142ywa na osi\u0105", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA OSIEDLE OR\u0141A BIA\u0141EGO 2,4 BOGATYNIA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Osiedle Or\u0142a Bia\u0142ego 2-4 w Bogatyni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1326086.60", "WARTOSC": "1561521.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 3 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego prowadzonych przez Powiat zgorzelecki. W wyniku spotka\u0144 w okresie IV-V \u201919 dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego oraz nauczycieli/ek (N) jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy. Z diagnozy wynika, \u017ce istotnym problemem s\u0105 niskie wyniki U w nauce co przek\u0142ada si\u0119 na zdawalno\u015b\u0107 egzamin\u00f3w zawodowych U. Problemem to te\u017c niedostateczne dostosowanie w zakresie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych U w kontek\u015bcie potrzeb rynku pracy. Stwierdzono r\u00f3wnie\u017c problem w zakresie niedostosowania pracowni praktycznej nauki zawodu do rzeczywistych warunk\u00f3w pracy. W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu, liderem UPEMI. Projekt dedykowany jest 302U i 14N ze szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Zgorzelcu (Technikum, Bran\u017cowa Szko\u0142a I St.), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Licealnych im G\u00f3rnik\u00f3w i Energetyk\u00f3w Turowa w Zgorzelcu (Technikum), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Bogatyni (Technikum, Bran\u017cowa Szko\u0142a I St.). Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w rynku pracy. Cel projektu to dostosowanie kompetencyjne U, uatrakcyjnienie ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie N kszta\u0142cenia zawo., zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych, organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalisty czy zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie zawodowe N. Projekt realizowany na ka\u017cdym etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym z pracodawcami.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Zaw\u00f3d 21 wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "565620.48", "WARTOSC": "665435.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Problemy w szko\u0142ach to niewystarczaj\u0105ce kompetencje matematyczne i podstawowe kompetencje naukowo- techniczne uczni\u00f3w,w szczeg\u00f3lno\u015bci trudno\u015bci z wykorzystaniem wiedzy w praktyce, rozumowaniem i wnioskowaniem, wykorzystaniem narz. matemat.w przedmiotach przyrodniczych, niskie kompetencje informatyczne, nieumiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy metod\u0105 projektu, bardzo ma\u0142a ilo\u015b\u0107 zaj. pozalekcyjnych ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, ograniczona ilo\u015b\u0107 komputer\u00f3w i innych narz\u0119dzi TIK; niewystarczaj\u0105ce doposa\u017cenie gabinet\u00f3w przyrodniczych uniemo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie nauczania eksperymentalnego, niewystarczaj\u0105ce kompetencje informatyczne nauczycieli.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji matem. i podstawowych kompetencji naukowo- technicznych w zakresie nauk matem.- przyr. i kompetencji inform. uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podst.z terenu MiG Bogatynia z wykorzorzystaniem TIK i metody projeku oraz kompetencji informatycznych nauczycieli tych szk\u00f3\u0142.Projekt dotyczy\u0107 b\u0119dzie uczni\u00f3w 6 szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu MiG B-nia.Dzia\u0142ania podj\u0119te w celu zmniejszenia lub zniwelowania negatywnej sytuacji: prowadzenie zaj. dydaktyczno- wyr\u00f3wnawczych z matematyki, k\u00f3\u0142 dla uczni\u00f3w uzdolnionych z matem., k\u00f3\u0142 matematycznych,k\u00f3\u0142 informatycznych z elementami robotyki, k\u00f3\u0142 przyrodniczych,festiwali proj. i olimpiad, wyj.eduk.,szkole\u0144 n-li z inform., doposa\u017cenie gab. przyr., doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w zest. komp. Efektem realizacji proj. b\u0119dzie zmniejszenie l. ucz. maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nieniu wymaga\u0144 eduk. wynikaj\u0105cych z podst. progr. z matem., podniesienie kom. matem. i podstawowych komp. naukowo- tech. uczni\u00f3w w zakresie nauk matem.- przyr., zwi\u0119kszenie l. ucz. pracuj\u0105cych met. proj., zwi\u0119kszenie l. zaj. prowadzonych z wykorz. TIK,(epodr\u0119czniki,wyszukiwanie,porz\u0105dkowanie i wykorzystywanie informacji z r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 z wyk.TIK)wzrost l. n-li kt\u00f3rzy poszerzyli wiedz\u0119 z informatykiz el.robotyki,zwi\u0119kszenie l. szk\u00f3\u0142 doposa\u017conych w zest. komp., zwi\u0119kszenie l. szk\u00f3\u0142 posiadaj\u0105cych doposa\u017cone gab. przyr.", "BENEFICJENT": "GMINA BOGATYNIA", "TYTUL": "Praktyczny TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-26", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "474856.99", "WARTOSC": "715064.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu b\u0119dzie przeprowadzona rewitalizacja zabytkowego przys\u0142upowego domu mieszkalno-us\u0142ugowego wielorodzinnego przy ul. Armii Krajowej 13 w Bogatyni. Przedmiotem inwestycji jest renowacja i malowanie elewacji budynku, wymiana stolarki okiennej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych, docieplenie poddasza u\u017cytkowego, remont pokrycia dachu i wymiana na nowy, osuszenie \u015bcian fundamentowych i \u015bcian piwnic, renowacja klatki schodowej, renowacja drzwi wej\u015bciowych, renowacja balustrad stalowych. W ramach projektu budynek b\u0119dzie przystosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, poprzez monta\u017c domofonu dla os\u00f3b z dysfunkcj\u0105. W zakresie prac termomodernizacyjnych b\u0119dzie wykonane docieplenie stropu poddasza, wymieniona zostanie stolarka okienna. Dach oraz elewacja budynku jest w bardzo z\u0142ym stanie technicznym i wymaga podj\u0119cia prac z odnow\u0105 detali architektonicznych typowych dla dom\u00f3w przys\u0142upowych. Jest to przys\u0142upowo-zr\u0119bowy dom \u0142u\u017cycki z po\u0142owy XIX wieku, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy w sobie trzy rodzaje konstrukcji: przys\u0142upow\u0105, zr\u0119bow\u0105 i ryglow\u0105 (szkieletow\u0105). \u0141\u0105cznie w Bogatyni zabudow\u0119 przys\u0142upow\u0105 tworzy ponad 300 obiekt\u00f3w. Z dniem 16.04.2014 roku budynek wpisany zosta\u0142 do rejestru zabytk\u00f3w pod nr A/5920 ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j wiek i walory zabytkowe. Technologia wykonania zosta\u0142a narzucona przez Konserwatora Zabytk\u00f3w. Stopie\u0144 zu\u017cycia technicznego budynku wynosi 75%. Rewitalizacja niniejszego budynku zosta\u0142a wpisana w Gminny Program Opieki nad Zabytkami Gminy Bogatynia na lata 2014-2018 oraz w Lokalny Program Rewitalizacji na 2016-2020 dla Gminy Bogatynia. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0107 Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy ul. Armii Krajowej 13 w Bogatyni. Zarz\u0105dzanie projektem, jego rozliczenie oraz nadz\u00f3r inwestorski zostan\u0105 zlecone na zewn\u0105trz, natomiast kontrol\u0119 nad przebiegiem inwestycji oraz promocj\u0119 projektu b\u0119dzie prowadzi\u0107 Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa. Wykonawca rob\u00f3t budowlanych zostanie wy\u0142oniony w rama", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. ARMII KRAJOWEJ 13 W BOGATYNI", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku mieszkalno-us\u0142ugowego przy ul. Armii Krajowej 13 w Bogatyni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-28", "DATA_START": "2016-04-14", "DOFINANSOWANIE": "411263.55", "WARTOSC": "513106.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu b\u0119dzie przeprowadzona rewitalizacja zabytkowego przys\u0142upowego domu mieszkalno-us\u0142ugowego wielorodzinnego przy ul. 1-go Maja 1 w Bogatyni. Przedmiotem inwestycji jest renowacja i malowanie elewacji budynku, wymiana stolarki okiennej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych, docieplenie poddasza u\u017cytkowego, remont pokrycia dachu i wymiana na nowy, osuszenie \u015bcian fundamentowych i \u015bcian piwnic, docieplenie \u015bcian fundamentowych i piwnicznych, renowacja klatki schodowej, renowacja drzwi wej\u015bciowych, renowacja element\u00f3w stalowych. W ramach projektu budynek b\u0119dzie przystosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, poprzez monta\u017c domofonu dla os\u00f3b z dysfunkcj\u0105. W zakresie prac termomodernizacyjnych b\u0119dzie wykonane docieplenie stropu poddasza, wymieniona zostanie stolarka okienna i wykonane zostanie ocieplenie fundament\u00f3w. Dach oraz elewacja budynku jest w bardzo z\u0142ym stanie technicznym i wymaga podj\u0119cia prac z odnow\u0105 detali architektonicznych typowych dla dom\u00f3w przys\u0142upowych. Stan zu\u017cycia technicznego budynku wynosi 71%. Jest to przys\u0142upowo-zr\u0119bowy dom \u0142u\u017cycki z 1813 roku, kt\u00f3ry \u0142\u0105cz\u0105 w sobie trzy rodzaje konstrukcji: przys\u0142upow\u0105, zr\u0119bow\u0105 i ryglow\u0105 (szkieletow\u0105). \u0141\u0105cznie w Bogatyni zabudow\u0119 przys\u0142upow\u0105 tworzy ponad 300 obiekt\u00f3w. Z dniem 10.07.2013 roku budynek wpisany zosta\u0142 do rejestru zabytk\u00f3w pod nr A/5880 ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j wiek i walory zabytkowe. Technologia wykonania planowanych prac obj\u0119tych projektem zosta\u0142a narzucona przez Konserwatora Zabytk\u00f3w. Rewitalizacja niniejszego budynku zosta\u0142a wpisana w Gminny Program Opieki nad Zabytkami Gminy Bogatynia na lata 2014-2018 oraz w Lokalny Program Rewitalizacji na 2016-2020 dla Gminy Bogatynia. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0107 Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy ul. 1-go Maja 1 w Bogatyni. Zarz\u0105dzanie projektem, jego rozliczenie oraz nadz\u00f3r inwestorski zostan\u0105 zlecone na zewn\u0105trz, natomiast kontrol\u0119 nad przebiegiem inwestycji oraz promocj\u0119 projektu b\u0119dzie prowadzi\u0107 Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa. Wykonawca rob\u00f3t budowlanych zostanie wy\u0142o", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. 1 MAJA 1 W BOGATYNI", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku mieszkalno-us\u0142ugowego przy ul. 1-go Maja 1 w Bogatyni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "380460.00", "WARTOSC": "550548.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wykorzystanie us\u0142ug doradczych i \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w celu opracowania i wdro\u017cenia projektu wzorniczego worka szytego ze \u015bci\u0105gaczem satynowym w tunelu wraz z automatyzacj\u0105 procesu produkcji celem wdro\u017cenia innowacyjnego produktu do oferty przedsi\u0119biorstwa, jak r\u00f3wnie\u017c na rynek lokalny, krajowy i mi\u0119dzynarodowy. Jest to rozwi\u0105zanie stanowi\u0105ce odpowied\u017a na zapotrzebowanie rynkowe w zakresie produkcji i dystrybucji woreczk\u00f3w materia\u0142owych wykonanych z organzy oraz innych atrakcyjnych materia\u0142\u00f3w takich jak: len, juta oraz woreczki metaliczne. Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105 us\u0142ugi doradcze w zakresie stworzenia strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, opracowanie prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c doradztwo w zakresie wdro\u017cenia, opracowanie element\u00f3w nowoczesnej technologii i zakup dedykowanej maszyny produkcyjnej, celem uruchomienia procesu produkcyjnego zwie\u0144czonego wdro\u017ceniem produkt\u00f3w na rynek. Zakres rzeczowy projektu: 1. Audyt (Diagnoza) 2. Analiza funkcji oraz ergonomii produktu 3. Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 kluczowych 4. Projekt koncepcyjny - szkice oraz koncepcje 5. Analiza techniczna 6. Symulacje finansowe 7. Opracowanie oraz wdro\u017cenie nowej technologii produkcji 8. Wykonanie projektu funkcjonalnego 9. Opracowanie dokumentacji technicznej produktu oraz skatalogowanie go w systemie firmowym Przed rozpocz\u0119ciem projektu - w ramach pierwszej fazy profesjonalnego procesu projektowego - przeprowadzono wst\u0119pny audyt pn. Diagnoza. Zakres rzeczowy projektu obejmuje dzia\u0142ania doradcze i wdro\u017ceniowe. Projekt umo\u017cliwi stworzenie nowoczesnego worka ze \u015bci\u0105gaczem sznurkowym, jak r\u00f3wnie\u017c pozwoli na dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w aspekcie rozpocz\u0119cia produkcji, a tym samym skr\u00f3cenie czasu produkcji i uniezale\u017cnienie si\u0119 od podwykonawc\u00f3w, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na szybsz\u0105 realizacj\u0119 zlece\u0144 i wzrost przychod\u00f3w Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "MOCHNAL DANIEL \"MOZIU\"", "TYTUL": "Opracowanie nowego projektu wzorniczego work\u00f3w tekstylnych ze \u015bci\u0105gaczem sznurkowym celem wdro\u017cenia na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w i rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej przedsi\u0119biorstwa MOZIU Daniel Mochnal", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2016-11-29", "DOFINANSOWANIE": "379243.64", "WARTOSC": "475684.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu b\u0119dzie przeprowadzona rewitalizacja zabytkowego przys\u0142upowego domu mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Plac Bohater\u00f3w Warszawy 4 w Bogatyni. Przedmiotem inwestycji jest wymiana pokrycia dachowego, docieplenie poddasza, wymiana stolarki okienno-drzwiowej, osuszenie i izolacja fundament\u00f3w, remont klatek schodowych, uzupe\u0142nienie tynk\u00f3w i malowanie elewacji budynku oraz monta\u017c domofonu z przystosowaniem dla os\u00f3b z dysfunkcj\u0105. Dach oraz elewacja budynku jest w bardzo z\u0142ym stanie technicznym i wymaga podj\u0119cia prac z odnow\u0105 detali architektonicznych typowych dla dom\u00f3w przys\u0142upowych. Zu\u017cycie ca\u0142ego budynku okre\u015bla si\u0119 na 63 %. Jest to przys\u0142upowo-zr\u0119bowy dom \u0142u\u017cycki z ko\u0144ca XVIII wieku, kt\u00f3ry \u0142\u0105cz\u0105 w sobie trzy rodzaje konstrukcji: przys\u0142upow\u0105, zr\u0119bow\u0105 i ryglow\u0105 (szkieletow\u0105). \u0141\u0105cznie w Bogatyni zabudow\u0119 przys\u0142upow\u0105 tworzy ponad 300 obiekt\u00f3w. Z dniem 07.09.2016 roku budynek wpisany zosta\u0142 do rejestru zabytk\u00f3w pod nr A/6021 ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j wiek i walory zabytkowe. Rewitalizacja niniejszego budynku zosta\u0142a wpisana w Gminny Program Opieki nad Zabytkami Gminy Bogatynia na lata 2014-2018 oraz w Lokalny Program Rewitalizacji na 2016-2020 dla Gminy Bogatynia. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0107 Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy ul. Plac Bohater\u00f3w Warszawy 4 w Bogatyni. Zarz\u0105dzanie projektem, jego rozliczenie oraz nadz\u00f3r inwestorski zostan\u0105 zlecone na zewn\u0105trz, natomiast kontrol\u0119 nad przebiegiem inwestycji oraz promocj\u0119 projektu b\u0119dzie prowadzi\u0107 Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa. Wykonawca rob\u00f3t budowlanych zostanie wy\u0142oniony w ramach przetargu nieograniczonego. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach 1szt., Wyremontowane budynki mieszkalne na obszarach miejskich 1szt., Wyremontowane budynki mieszkalne na obszarach miejskich 5 jedn. mieszk., Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1 szt., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1 szt", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. PLAC BOHATER\u00d3W WARSZAWY 4 W BOGATYNI", "TYTUL": "Rewitalizacja domu mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Plac Bohater\u00f3w Warszawy 4 w Bogatyni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1393673.62", "WARTOSC": "1652750.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! \" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardemwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 17 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 9 gmin z NUTS 3 jeleniog\u00f3rskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3 jeleniog\u00f3rski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "656075.47", "WARTOSC": "771853.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest aktywna integracja 75 os\u00f3b (38 k. i 37 m.) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia. W ramach projektu zaplanowano: a) us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psycholog.), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, b) poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, c) kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy. Ucz. i proj. b\u0119dzie 70 os. (38 k. i 32 m). z gmin: \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j, Bogatynia, Olszyna, Lw\u00f3wek \u015al. Uczestnicy proj. to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym os. bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. W projekcie przestrzegana b\u0119dzie zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. niepe\u0142nosprawnych poprzez: prowadzenie zaj\u0119\u0107 w godzinach umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 z udzia\u0142em w projekcie, prowadzenie zaj\u0119\u0107 w miejscach dostosowanych do os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach, zapewniony zostanie spec. Transport. Materia\u0142y szkoleniowe dostosowane do os. niepe\u0142nospr. (wersje elektroniczne, druk powi\u0119kszony). Efekty przewidziane w projekcie: a) pozyskanie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy kobiet i m\u0119\u017cczyzn bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie b) pozyskanie nowych kwalifikacji aktualnych na lokalnym rynku pracy, c) uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 16 os. d) identyfikacja problem\u00f3w uczestnik\u00f3w oraz stworzenie dla ka\u017cdego \u015bcie\u017cki reintegracji oraz IPD. Poziom efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wymiarze spo\u0142ecznym wyniesie min. 56% (42 os.) a w wymiarze zatrudnieniowym 22% (17 os.).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OPTIMO MODO", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w gmin: \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j, Bogatynia, Olszyna i Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-26", "DATA_START": "2016-09-21", "DOFINANSOWANIE": "150216.43", "WARTOSC": "331342.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu b\u0119dzie przeprowadzona rewitalizacja zabytkowego przys\u0142upowego domu mieszkalno-us\u0142ugowego wielorodzinnego przy ul. 1-go Maja 8 w Bogatyni. Przedmiotem inwestycji jest renowacja i malowanie elewacji budynku, wymiana stolarki okiennej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych, docieplenie poddasza u\u017cytkowego, remont pokrycia dachu i wymiana na nowy, osuszenie \u015bcian fundamentowych i \u015bcian piwnic, docieplenie \u015bcian fundamentowych i piwnicznych, renowacja klatki schodowej, renowacja drzwi wej\u015bciowych, monta\u017c domofonu z przystosowaniem dla os\u00f3b z dysfunkcjami. Dach oraz elewacja budynku jest w bardzo z\u0142ym stanie technicznym i wymaga podj\u0119cia prac z odnow\u0105 detali architektonicznych typowych dla dom\u00f3w przys\u0142upowych. Stan zu\u017cycia technicznego wynosi 80%. Jest to przys\u0142upowo-zr\u0119bowy dom \u0142u\u017cycki z 3 \u0107w. XIX wieku, kt\u00f3ry \u0142\u0105cz\u0105 w sobie trzy rodzaje konstrukcji: przys\u0142upow\u0105, zr\u0119bow\u0105 i ryglow\u0105 (szkieletow\u0105). \u0141\u0105cznie w Bogatyni zabudow\u0119 przys\u0142upow\u0105 tworzy ponad 300 obiekt\u00f3w. Z dniem 22.04.2016 roku budynek wpisany zosta\u0142 do rejestru zabytk\u00f3w pod nr A/6003 ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j wiek i walory zabytkowe. Rewitalizacja niniejszego budynku zosta\u0142a wpisana w Gminny Program Opieki nad Zabytkami Gminy Bogatynia na lata 2014-2018 oraz w Lokalny Program Rewitalizacji na 2016-2020 dla Gminy Bogatynia. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0107 Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy ul. 1-go Maja 8 w Bogatyni. Technologia wykonania zosta\u0142a narzucona przez Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w. Zarz\u0105dzanie projektem, jego rozliczenie oraz nadz\u00f3r inwestorski zostan\u0105 zlecone na zewn\u0105trz, natomiast kontrol\u0119 nad przebiegiem inwestycji oraz promocj\u0119 projektu b\u0119dzie prowadzi\u0107 Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa. Wykonawca rob\u00f3t budowlanych zostanie wy\u0142oniony w ramach przetargu nieograniczonego.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. 1-GO MAJA 8 BOGATYNIA", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku mieszkalno-us\u0142ugowego przy ul. 1-go Maja 8 w Bogatyni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "591725.97", "WARTOSC": "696149.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Der Bergbau im Grenzraum Niederschlesien-Sachsen steht nicht nur vor Herausforderungen in Bereichen wie Wirtschaft, Energiepolitik, Umweltschutz und Revitalisierung der Bergbaufolgelandschaften. Es gilt auch, die grenz\u00fcbergreifende Zusammenarbeit der niederschlesischen und s\u00e4chsischen Fachbeh\u00f6rden des Bergbaus zu verbessern, da bei den verantwortlichen Akteuren das Wissen \u00fcber Verwaltungsabl\u00e4ufe, Zust\u00e4ndigkeiten und Genehmigungsprozesse in der Nachbarregion oft fehlt. Dies hat u.a. eine mangelnde \u00dcbertragung und Harmonisierung von effektiven Verfahrensans\u00e4tzen oder langandauernde Verwaltungsprozesse bei Vorhaben mit grenz\u00fcberschreitenden Umweltauswirkungen zur Folge. Ein weiteres Problem in der Region sind Konflikte zwischen Bergbauunternehmen, Aufsichtsbeh\u00f6rden und Anwohnern. Sowohl in Niederschlesien als auch Sachsen fehlt ein Managementsystem zur Konfliktvermeidung bzw. -minderung. Auch gibt es ein Informationsdefizit zum Thema Bergbau in der \u00d6ffentlichkeit in beiden L\u00e4ndern, so dass in Diskussionen oft die erforderliche Sachlichkeit fehlt. Vor diesem Hintergrund hat sich MineLife zum Ziel gesetzt, die Kooperationsm\u00f6glichkeiten im Bereich des Bergbaus auszubauen und dabei die Zusammenarbeit und den Austausch der Institutionen im F\u00f6rdergebiet zu intensivieren. Dies geschieht im ersten Arbeitspaket \u00fcber ProjektmaBnahmen, die einen Kompetenzausbau in den Bereichen Verwaltung und Technik in den Nachbarregionen bewirken (Fachexkursionen, Fachbeitr\u00e4ge in Bergbaupublikationen der Partner etc.). Im zweiten Arbeitspaket werden MaBnahmen zur Entwicklung von Konfliktmanagementinstrumenten an zwei Referenzstandorten (einer in PL und einer in SN) umgesetzt. Zur Versachlichung der \u00f6ffentlichen Diskussionen zum Thema Bergbau, strebt die Projektpartnerschaft im dritten Arbeitspaket \u00f6ffentlichkeitswirksame MaBnahmen f\u00fcr die Kommunikation der wirtschaftlichen Bedeutung und Umweltauswirkungen des Bergbaus im Grenzgebiet gegen\u00fcber der Bev\u00f6lkerung an.", "BENEFICJENT": "S\u00c4CHSISCHES OBERBERGAMT", "TYTUL": "Leben mit dem Bergbau (Akronym: MineLife)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "854048.59", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od I 2020-V2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z gmin Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego. W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacjizawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.:- Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 papieru drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "123883.98", "WARTOSC": "145746.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kilku miesi\u0119czn\u0105 intensywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 obszarze kulturalnym i sportowym naszych instytucji powo\u0142anych do realizacji zada\u0144 w tym zakresie. \u201e15 lat razem\u201d to 3 dniowe podsumowanie 15 letniej wsp\u00f3\u0142pracy Polski i Niemiec dzi\u0119ki wej\u015bciu naszego kraju do wsp\u00f3lnoty Europejskiej. B\u0119dzie to festiwal smak\u00f3w kulinarnych a tak\u017ce festiwal smak\u00f3w emocjonalnych wynikaj\u0105cych z wieloletniej wsp\u00f3\u0142pracy \u015brodowisk obywatelskich jak i samorz\u0105dowych w rejonie wsparcia. Podczas trwania projektu b\u0119d\u0105 tak\u017ce zorganizowane dzia\u0142ania sportowe takie jak: bieg miejski na dystansie 15 kilometr\u00f3w, sp\u0142yw pontonami po Nysie \u0141u\u017cyckiej z wykorzystaniem trasy i efekt\u00f3w projektu Przygoda z Nys\u0105 i najwi\u0119ksze wyzwanie Triathlon \u2013 gdzie b\u0119dzie to sprawdzian realnej wsp\u00f3\u0142pracy zar\u00f3wno organizator\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c koordynacja dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017cb po obu stronach granicy. Poza emocjami sportowymi planujemy tak\u017ce sprawdzi\u0107 gusta muzyczne. Soundsystem Street Festiwal - festiwal muzyki ulicznej, to kolejny most \u0142\u0105cz\u0105cy obie cz\u0119\u015bci niegdy\u015b jednego miasta. Polscy i niemieccy wykonawcy na 6 scenach b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 warsztaty muzyczne, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 si\u0119 wsp\u00f3lnym seminarium po stronie niemieckiej w M\u0142ynie Czteroko\u0142owym. Partnerzy projektu pragn\u0105 zaprezentowa\u0107 platform\u0119 wirtualnej wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3ra nie tylko \u0142\u0105czy mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza lecz ca\u0142ego \u015bwiata. Zgorzelec Games Week to festiwal fan\u00f3w gier tj CS, LoL, Fifa 18, Heart of Stone. To okazja do powrotu do gier, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y nas w \u015bwiat gier mulimedialnych, mo\u017cliwo\u015b\u0107 pokazania historii rozwoju dziedziny nazywanej wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie e-sportem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA ZGORZELEC", "TYTUL": "15 lat Polski w UE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "318827.23", "WARTOSC": "375091.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Pszczo\u0142y i inne dzikie zapylacze od lat walcz\u0105 o prze\u017cycie. Warunki \u017cycia dla tych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t, tak\u017ce na sakso\u0144sko-polskim obszarze wsparcia, s\u0105 coraz bardziej problematyczne i grozi nam utrata dziedzictwa przyrodniczego. Projekt wnosi wk\u0142ad we wsp\u00f3\u0142prac\u0119 transgraniczn\u0105 i popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia dla (dzikich) pszcz\u00f3\u0142 i owad\u00f3w po obu stronach granicy w taki spos\u00f3b, aby te dzia\u0142ania przynios\u0142y trwa\u0142e korzy\u015bci. W tym celu w ramach projektu: 1. Wdra\u017cane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania praktyczne (zak\u0142adanie 4 pasieczysk i sadzenie 500 drzew po\u017cytkowych, przyjazna dla owad\u00f3w piel\u0119gnacja 4 tradycyjnych sad\u00f3w oraz sadzenie 200 drzew owocowych, budowa 9 hoteli dla owad\u00f3w oraz 20 mniejszych miejsc bytowania dla owad\u00f3w oraz przygotowanie bomb nasiennych i mieszanek nasion do wysiania przez mieszka\u0144c\u00f3w 2. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania marketingowe dla przyjaznego dla pszcz\u00f3\u0142 pogranicza (opracowanie dwuj\u0119zycznej wystawy objazdowej i prezentacja wystawy objazdowej w 10 miejscach, dwuj\u0119zyczne materia\u0142y informacyjne dla gmin, kartki edukacyjne i ulotki dla mieszka\u0144c\u00f3w, osiem tablic informacyjnych przy pasieczyskach, 17 wyjazd\u00f3w lub dni tematycznych dla zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w oraz sze\u015b\u0107 kilkudniowych seminari\u00f3w dla w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w, pszczelarzy, zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w, materia\u0142y e-learningowe oraz webinaria). 3. realizowane b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia towarzysz\u0105ce, kt\u00f3re podbudowuj\u0105 dzia\u0142ania naukowo i utrwalaj\u0105 ich rezultaty (cztery inwentaryzacje w zakresie ochrony przyrody z wzorcami dla przyjaznej dla owad\u00f3w piel\u0119gnacji tradycyjnych sad\u00f3w, rekomendacje dla zachowania siedlisk i po\u017cytk\u00f3w dla pszcz\u00f3\u0142, cztery wyjazdy w ramach kurs\u00f3w dla nowych pszczelarzy w celu pokazania najlepszych przyk\u0142ad\u00f3w praktycznych). Grupy docelowe: mieszka\u0144cy, pszczelarze, rolnicy, samorz\u0105dy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOROZWOJU", "TYTUL": "Dla pszcz\u00f3\u0142 \u2013 transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca na rzecz zachowania siedlisk pszcz\u00f3\u0142 i dzikich owad\u00f3w zapylaj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "41,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.95, "v_pc": "1739,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "21,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.72}, {"name": "Przedszkola", "v": "8,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.74}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 258.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "808,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "775,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "693,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "458,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "160,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "152,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "150,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "124,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "24,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.68, "v_pc": "1023,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "14,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "6,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.04}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.16}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "427,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}, {"name": "NIEZNANY_01", "v": "393,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "338,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "102,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "2,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 549.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "16,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.15, "v_pc": "707,78 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "6,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.03}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "3,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 617.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.35}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "639,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "473,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "411,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "171,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.02}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "146,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "v": "135,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "15,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.44, "v_pc": "658,34 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "14,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.48}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "491,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "317,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "277,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "85,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "14,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 112.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.03, "v_pc": "629,84 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "761.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3257.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "v": "14,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 112.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "10,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.12, "v_pc": "426,66 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "263.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1127.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "v": "9,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "490,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "119,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1770.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "9,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "9,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91, "v_pc": "412,24 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "137.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.16}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.59}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "v": "491,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "314,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "8,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 107.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09, "v_pc": "355,05 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "1816.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3844.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "7,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 122.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.26}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2079.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.73}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "8,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.89, "v_pc": "341,44 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.58}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "930,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "588,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.27}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "189,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "179,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "80,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74, "v_pc": "191,49 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.97}, {"name": "Biblioteki", "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "343,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.57}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "85,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13, "v_pc": "148,81 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.06}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "719,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "195,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.53}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52, "v_pc": "106,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.2}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "400,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.93}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "73,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "41,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "7,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29, "v_pc": "90,27 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "209,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.77}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "109,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "59,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 326.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "3,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88, "v_pc": "61,82 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "50,78 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "48,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "230,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "9,74 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "116,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.34}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "109,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.45}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "4,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "212,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,96 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "197,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.14}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "14,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.85}]}, {"name": "Turystyka", "v": "129,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "5,46 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "99,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 76.63}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "30,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.36}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "62,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,65 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "47,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.18}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "14,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.43}, {"name": "Cmentarze", "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,21 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}