[{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5613389.20", "WARTOSC": "6603987.29", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Poprzez realizacj\u0119 projektu chcemy zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia zarejestrowanych jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. W przypadku bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii uczestnik\u00f3w znajduj\u0105cyh si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, grupa ta nie przekroczy 20% bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie. W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez co najmniej 44,3% uczestnik\u00f3w projektu w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3, imigranci, reemigranci oraz podj\u0119cie pracy przez co najmniej 60,4% uczestnik\u00f3w nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie z\u0142otoryjskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3998684.00", "WARTOSC": "4351598.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0142otoryjskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez 34 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, 2 osoby niepe\u0142nosprawne,100 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 23 osoby nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 322 os\u00f3b do 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTRYJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0142otoryjskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3990872.95", "WARTOSC": "4735255.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0142otoryjskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 26 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia wtym co najmniej 60 % os\u00f3b, z kategorii NEET oraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowanylub zaktualizowany IPD, z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobraneus\u0142ugi i instr. rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0142otoryjskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3817988.72", "WARTOSC": "4502988.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt \u201eAktywna integracja w powiecie z\u0142otoryjskim \u201d adresowany jest do min. 262 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu z\u0142otoryjskiego niepe\u0142nosprawnych, niezaradnych \u017cyciowo, , nieaktywnych zawodowo, z brakiem wykszta\u0142cenia b\u0105d\u017a zdezaktualizowanymi kwalifikacjami zawodowymi, b\u0105d\u017a b\u0119d\u0105cych wychowankami pieczy zast\u0119pczej. Osoby te charakteryzuj\u0105 si\u0119 problemami zdrowotnymi, deficytem kluczowych umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. Projekt jest adresowany do os\u00f3b w wieku produkcyjnym jak i os\u00f3b kt\u00f3re z racji wieku wchodz\u0105 na rynek pracy. Projekt realizowany b\u0119dzie z zachowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (cz\u0119sto sprz\u0119\u017conymi) oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119ty b\u0119dzie min. 3 us\u0142ugami aktywnej integracji, a wi\u0119kszo\u015bci 4 lub 5 z racji kilkukrotnego wykluczenia. W ramach projektu zastosowany zostanie mechanizmu usprawnie\u0144 - zostan\u0105 zlikwidowane bariery architektoniczne w zakresie dost\u0119pno\u015bci budynku w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 PUP i PCPR. Projekt b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 kontrakt\u00f3w socjalnych. Zak\u0142adane jest osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 56 % oraz wska\u017anik\u00f3 efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22 % w grupie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznymr. Natomiast w\u015br\u00f3d os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 zak\u0142\u0105damy na poziomie 56 % za\u015b zatrudnieiow\u0105 na poziomie 12 %.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI", "TYTUL": "Aktywna integracja w powiecie z\u0142otoryjskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.02}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2323618.00", "WARTOSC": "2528695.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "\u00a0 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0142otoryjskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez 28 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne, 1 osob\u0119 niepe\u0142nosprawn\u0105, 72 osoby o niskich kwalifikacjach oraz 20 os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 237 os\u00f3b do 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0142otoryjskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "9142138.46", "WARTOSC": "10760786.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt adresowany jest do min. 365 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3 z\u0142otoryjskiego i legnickiego oraz miasta Legnica niepe\u0142nosprawnych, niezaradnych \u017cyciowo,nieaktywnych zawodowo b\u0105d\u017a ubogich pracuj\u0105cych, z brakiem wykszta\u0142cenia b\u0105d\u017a zdezaktualizowanymi kwalifikacjami zawodowymi. Osoby techarakteryzuj\u0105 si\u0119 problemami zdrowotnymi, deficytem kluczowych umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. Projekt jest adresowany do os\u00f3b w wieku produkcyjnym . Projekt realizowany b\u0119dzie z zachowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (cz\u0119sto sprz\u0119\u017conymi) oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119ty b\u0119dzie min. 3 us\u0142ugami aktywnejintegracji, a wi\u0119kszo\u015bci 4 lub 5 z racji kilkukrotnego wykluczenia.W ramach projektu partnerskiegoi wezm\u0105 udzia\u0142 3 powiaty, urz\u0105d pracy oraz podmioty reintegracji zawodowej ON tj. Warsztat Terapii Zaj\u0119ciowej w Z\u0142otoryi oraz Zak\u0142ad Aktywno\u015bci Zawoowej w \u015awierzawie. W ramach projektu zostan\u0105 wykorzystane narz\u0119dzia , rozwi\u0105zania, instrumenty lub metody wypracowane w ramach projekt\u00f3w innowacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3 POKL lub PIW Equal. Co najmniej 20 % uczestnik\u00f3w projetu uzyska kwalifikacje po zako\u0144czeniu projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 kontrakt\u00f3w socjalnych. Zak\u0142adane jest osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie34 % orazwska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22 % w grupie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznymr. Natomiast w\u015br\u00f3d os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 zak\u0142\u0105damy na poziomie34 % za\u015b zatrudnieniow\u0105 na poziomie 12 %.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b niepelnosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.64}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1967003.00", "WARTOSC": "2314120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienie os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0142otoryjskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Efektem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez cz\u0119\u015b\u0107 jego uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie z\u0142otoryjskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1769957.83", "WARTOSC": "2082303.34", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu \u201eWsparcie dla pieczy zast\u0119pczej w powiecie z\u0142otoryjskim\u201d jest realizacja us\u0142ug i wsparcie systemu pieczy zast\u0119pczej w ramach kt\u00f3rych wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z rodzin zast\u0119pczych spokrewnionych, osoby z rodzin zawodowych, dzieci poni\u017cej 15 roku \u017cycia oraz dzieci i m\u0142odzie\u017c powy\u017cej 15 roku \u017cycia. W ramach podnoszenia kompetencji i kwalifikacji kadr systemu PZ szkoleniami zostan\u0105 obj\u0119ci kandydaci na rodziny zast. zawodowe i niezawodoweoraz kandydat\u00f3w na koordynator\u00f3w pieczy zast\u0119pczej. Natomiast w ramach podnoszenia kompetencji i kwalifikacji kadr systemuPZ w ramach szkole\u0144, doradztwa (indywidualnego i grupowego), superwizji, wynikaj\u0105cych ze zdiagnozowanych potrzeb wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcje kadry systemu pieczy. Wszystkie osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie zamieszkuj\u0105 teren powiatu z\u0142otoryjskiego i korzystaj\u0105 ze wsparcia PCPR w Z\u0142otoryi.\u0141\u0105cznie w ramach projektu obejmiemy wsparciem 250 os.Wszystkie w/w grupy wymagaj\u0105 szerokiego wsparcia w zakresie prawid\u0142owego rozwoju i zdolno\u015bci do funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie. Status spo\u0142eczny uczestnik\u00f3w cz\u0119sto staje si\u0119 powodem ich wykluczenia spo\u0142ecznego, tym bardziej, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu pochodzi z teren\u00f3w wiejskich.Zastosowanie zr\u00f3\u017cnicowanego wsparcia g\u0142ownie o charakterze spo\u0142ecznym u\u0142atwi uczestnikom wyj\u015bcie z ich trudnej sytuacji \u017cyciowej i wzmocni ich zdolno\u015bci do prawid\u0142owego funkcjonowania w spo\u0142.. . Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie, kt\u00f3ry wpisuje si\u0119 w interakcj\u0119 spo\u0142eczno-zaw. z elementami specj. poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psych.) nast\u0105pi znacz\u0105ca poprawa sytuacji spo\u0142eczno- zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Realizacja zada\u0144 zawartych w ramach projektu pozwoli na du\u017co sprawniejsze wykonywanie zada\u0144 zawartych w ustawie o wspieraniu rodziny i systemiePZ. Pozyskane w ten spos\u00f3b \u015brodki pozwol\u0105 na realizacj\u0119 zada\u0144 zawartych w ustawie, nie tylko tych obligatoryjnych, ale tak\u017ce takich, kt\u00f3re z braku \u015brodk\u00f3w nie mog\u0142yby by\u0107 zrealizowane", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI", "TYTUL": "Wsparcie pieczy zast\u0119pczej w powiecie z\u0142otoryjskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1697830.00", "WARTOSC": "1997447.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Poprzez realizacj\u0119 projektu chcemy zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0142otoryjskim. Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach). W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 250 os\u00f3b od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez 24 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, 6 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 16 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz przez 61 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie z\u0142otoryjskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.25}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1638400.00", "WARTOSC": "1783000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0do\u00a029\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0z\u0142otoryjskim.\u00a0G\u0142\u00f3wnym rezultatem\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0pracy\u00a0przez\u00a044\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne,\u00a01\u00a0osob\u0119\u00a0niepe\u0142nosprawn\u0105,\u00a079\u00a0os\u00f3b\u00a0o\u00a0niskich\u00a0kwalifikacjach\u00a0oraz\u00a013\u00a0os\u00f3b nie\u00a0kwalifikuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0\u017cadnej\u00a0z\u00a0ww.\u00a0grup. W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0obj\u0119tych\u00a0zostanie\u00a0282\u00a0osoby\u00a0do\u00a029\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0zakwalifikowane\u00a0do\u00a0profilu\u00a0I\u00a0(tzw.\u00a0bezrobotni\u00a0aktywni)\u00a0lub\u00a0profilu\u00a0II\u00a0(tzw.wymagaj\u0105cy\u00a0wsparcia).\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego\u00a0uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0realizowa\u0107\u00a0b\u0119dzie\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0z\u0142otoryjskim\u00a0(I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1608785.55", "WARTOSC": "1908858.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0142otoryjskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez (max tj. 10) os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) .W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.\"", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0142otoryjskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1469837.78", "WARTOSC": "1927322.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu wzmocnienie powi\u0105za\u0144 i rozszerzenie polsko-niemieckiej oferty edukacyjnej dla ON. Innowacj\u0105 zastosowan\u0105 w projekcie jest zmiana sposobu podej\u015bcia do kszta\u0142cenia ON. Aktualnie kszta\u0142cenie ON w szczeg\u00f3lno\u015bci z niep\u0142. intelektualn\u0105 odbywa si\u0119 w odizolowanych szko\u0142ach, a potem instytucjach bez nastawienia na uwarunkowania otwartego rynku pracy (uwzgl\u0119dniaj\u0105cego r\u00f3wnie\u017c obawy tego rynku przed zatrudnianiem ON).Projekt realizowany b\u0119dzie w 4 zadaniach meryt. odpowiadaj\u0105cych kompleksowo na stawiane wyzwania. Od opracowania program\u00f3w kszta\u0142cenia, poprzez wst\u0119pne wdro\u017cenie w instytucjach kszta\u0142cenia sko\u0144czywszy na implementacji na otwartym rynku pracy. Dodatkowo b\u0119dzie realizowane zadanie zwi\u0105zane z popraw\u0105 kompetencji interpersonalnych oraz ze wzrostem mobilno\u015bci (co jest szczeg\u00f3lnie trudne w\u015br\u00f3d ON). Projekt b\u0119dzie real. na obszarze dw\u00f3ch pow.: Bautzen i z\u0142ot.. Zak\u0142adane rezultaty: 1. Wzrost kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zaw. ON, uczestnicz\u0105cych w wsp\u00f3lnym kszta\u0142ceniu ustawicznym dostosowanym do potrzeb rynku pracy; 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych ON jak i kadry jednostek edu.; 3. Wzrost kompetencji zaw. kadry jednostek edu.; 4. Poszerzenie bazy dydaktycznej poprzez jej doposa\u017cenie; 5 .Opracowanie profili kompetencji zawodowych (PKZ) o zredukowanej teorii dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 6.Wzrost \u015bwiadomo\u015bci pracodawc\u00f3w otwartego rynku pracy w zakresie mo\u017cliwo\u015bci zatrudniania ON; 7. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych ON i podniesienie ich samooceny; 8. Upowszechnianie i wdra\u017canie oprac. PKZ w innych instytucjach szkoleniowych. Pomimo i\u017c w konkursie preferowane s\u0105 projekty max. 18 m-ne, real. projektu przewidziana jest na 36 mies. Wynika to ze z\u0142o\u017cono\u015bci proj. oraz uczestnik\u00f3w proj. tj. ON z niepe\u0142. intelektualn\u0105, kt\u00f3rzy wymagaj\u0105 wi\u0119cej czasu aby wdro\u017cy\u0107 ich do dzia\u0142a\u0144. Upo\u015bledzenie umys\u0142owe jest to stan charakt. si\u0119 istotnie ni\u017cszym od przeci\u0119tnego og\u00f3lnym poz. funkcjonowania intel. i zaburzeniami w zakresie przystosowania si\u0119.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI/STAROSTWO POWIATOWE W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "ERL - Educatio, Repetitio, Labora \u2013 kszta\u0142cenie ustawiczne os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1454073.75", "WARTOSC": "1710675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Poprzez realizacj\u0119 projektu chcemy zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia zarejestrowanych jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. W przypadku bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii uczestnik\u00f3w znajduj\u0105cyh si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, grupa ta nie przekroczy 20% bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie. W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w projektu w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3, imigranci, reemigranci oraz podj\u0119cie pracy przez co najmniej 60% uczestnik\u00f3w nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015b\u0107i zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie z\u0142otoryjskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434419.00", "WARTOSC": "1687552.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Poprzez realizacj\u0119 projektu chcemy zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia zarejestrowanych jako bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez co najmniej 42% uczestnik\u00f3w projektu w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci d\u0142ugotrwale bezrobotni, niepe\u0142nosprawni, osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz osoby o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015b\u0107i zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie z\u0142otoryjskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.32}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "922600.00", "WARTOSC": "1085400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienie os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie z\u0142otoryjskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Efektem projektu b\u0119dzie podjecie zatrudnienia przez cz\u0119\u015b\u0107 jego uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie z\u0142otoryjskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "738099.83", "WARTOSC": "868352.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno - zawodowej 100 os\u00f3b, (w tym 48 m\u0119\u017cczyzn i 52 kobiety) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 zamieszkuj\u0105cych powiat z\u0142otoryjski. W ramach projektu zaplanowano:1) us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej 2) kursy i szkolenia dla os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe, kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3) kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4) sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5) poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy;W wyniku realizacji projektu:-min.60 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu,-min. 1 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., uzyskaj\u0105 status os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu,-min.30 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wyniesie min 34% (5 os.)- w odniesieniu do os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) minimalny poziom efektywno\u015bci zatudnieniowej oco najmniej 12% (1 os.)-w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wyniesie co min.34% (80 os.)- w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.25% .", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Integracja - aktywizacja - sukces !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7605209.13", "WARTOSC": "8947304.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Problem:niewystarczaj\u0105cy potencja\u0142 zatrudnien/gospodarczy PES oraz niski stp aktywizacji spo\u0142 i zawod os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142ecznym. Przek\u0142ada si\u0119 to na ograniczon\u0105 integracj\u0119 spo\u0142. i zawod. w/w os\u00f3b w subregionie JG. Przedmiot:zapewnienie kompleks.wsparcia os.fizycznym i podmiotom ekon.spo\u0142.(PES)oraz zmniejszenie poziomu wykl. spo\u0142-zawod. przy jednoczesnym wzro\u015bcie poziomu zatrudn. w sektorze ekonomii spo\u0142. Odbiory: -os.fizyczne,spe\u0142niaj\u0105ce kryteria gr.docelowej projektu,w tym z pierwsze\u0144stwem udzia\u0142u:zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. oraz \u015brodowiska lub lokalne spo\u0142eczno\u015bci zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. w zw. z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradow.; o znacznym lub umiarkowanym stp niepe\u0142nospr. oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz z zaburzeniami psychicznymi; zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykl.,zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re skorzysta\u0142y z proj. w ramach PI9i,a kt\u00f3rych \u015bcie\u017cka reintegr. wymaga dalszego wsparcia w ramach PI9v.; -PES, PS, NGO\u2019s,instyt. wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142.,JST,przedstaw. nauki i biznesu,podmioty uprawn. do tworzenia PES o charakterze reintegrac.,ko\u015bcio\u0142y,zw.wyznaniowe oraz ich os.prawne, publ.s\u0142u\u017cby zatrudn. i inne inst.rynku pr.,pomocy i integr.spo\u0142 -spo\u0142eczno\u015bci lokalne (c.d. w cz. 7.11 wniosku). Zakres rzeczowy:Komplement. realizowanie us\u0142ug animacji,rozwoju ekonomii spo\u0142. oraz wsparcia istniej\u0105cych PS,zgodnie z przedmiotem konkursu zawartym w Reg. konkurs.(m.in.:spotkania animacyjne,wizyty studyjne,szkolenia,doradztwo,dotacje na tworzenie nowych miejsc pracy, wsparcie pomostowe finans./szkol-doradcz. zgodnie z opisem w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku) (c.d. w cz. 7.11 wniosku). Poprzez obj\u0119cie wsparciem 300 os. w okresie 42 mies. i wzrost m.in. ich zdolno\u015bci organizacyjnych,motywacji do dzia\u0142ania,wzrost kompet,nabycie wiedzy w zakr. przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142.,nast\u0105pi efekt w postaci wzmocnienia i profesjonaliz. dzia\u0142a\u0144 sektora ES w subregionie JG.", "BENEFICJENT": "LEGNICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "OWES dla subregionu jeleniog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8431979.60", "WARTOSC": "9919976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby mikroprzedsi\u0119biorstw tworzonych przez osoby bezrobotne i bierne zawodowo od 30 roku \u017cycia, a w konsekwencji zmniejszenie bezrobocia na terenie dolno\u015bl\u0105skich powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej. Projekt przewiduje udzielenie wsparcia doradczo-szkoleniowego dla 272 os. planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 JDG oraz doprowadzenie do powstania, a nast\u0119pnie \u015bwiadczenie finansowego i pozafinansowego wsparcia pomostowego oraz monitorowania 229 nowych mikroprzedsi\u0119biorstw. Planowana liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 wynosi 229. Planowana liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie oraz wsparcie pomostowe finansowe i pozafinansowe wynosi 229. Okres realizacji projektu 01.09.2016 do 31.08.2018.", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "W\u0142asny biznes nie jest dla wybranych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3657739.36", "WARTOSC": "4339985.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt \u201eM\u0142odzi \u2013 skuteczni na rynku pracy\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 1.01.2017-31.12.2018 \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 240os. (144K, 96M) m\u0142odych do 29r.\u017c, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (168os. biernych zaw.: 100K, 68M; 72os. bezrobotnych: 44K, 28M, w tym 17os. d\u0142ugotrwale bezrob.:11K, 6M), nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym 32os. (20K, 12M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej w SZOOP dla dzia\u0142ania 1.3 / Poddzia\u0142ania 1.3.1, zamieszkuj\u0105cych wg KC w WD w powiatach: g\u00f3rowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim, z\u0142otoryjskim lub lw\u00f3weckim, w tym 96os. (58K, 38M) z teren\u00f3w wiejskich w ww. powiatach. \u00a0 Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i szans na zatrudnienie os\u00f3b m\u0142odych z grupy docelowej poprzez realizacj\u0119 indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zawodowe wraz z diagnoz\u0105 indywidualnej sytuacji na rynku pracy, szkolenia zawodowe, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy \u00a0 Wszyscy uczestnicy obligatoryjnie skorzystaj\u0105 z poradnictwa zawodowego i identyfikacji potrzeb, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 do udzielenia wsparcia w ramach projektu- ka\u017cdy uczestnik otrzyma pe\u0142n\u0105 ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne do poprawy sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia (spo\u015br\u00f3d form przewidzianych w projekcie tj. szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa) i dostosowane do potrzeb okre\u015blonych w IPD. \u00a0 Bezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie: 1. wyznaczenie \u015bcie\u017cki zawodowej wszystkim uczestnikom 2. uzyskanie kompetencji lub kwalifikacji przez min.204 uczestnik\u00f3w (124K, 80M), w tym uzyskanie kwalifikacji przez min. 102 uczestnik\u00f3w (62K, 40M) 3. podj\u0119cie zatrudnienia przez:min.17% UP z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. min. 6os. (4K, 2M)min.35% UP d\u0142ugotrwale bezrobotnych tj. min. 6os (4K, 2M)min.48% UP o niskich kwalifikacjach-o ile dotyczy min.43% U", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "M\u0142odzi - skuteczni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5362000.52", "WARTOSC": "6308235.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Rak jelita grubego jest coraz cz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cym w Polsce schorzeniem, negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cym na rynek pracy. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w subregionie jeleniog\u00f3rskim do programu profilaktyki i wczesnego wykrywania raka jelita grubego dla aktywnych zawodowo kobiet i m\u0119\u017cczyzn w wieku 55-64 lata, a tak\u017ce aktywnych zawodowo kobiet i m\u0119\u017cczyzn obci\u0105\u017conych genetycznie HNPCC lub FAP w wieku 25-65 lat, w celu wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 zostanie osi\u0105gni\u0119ta poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 informacyjnych, promocyjnych i edukacyjnych, a tak\u017ce wykorzystanie szeregu narz\u0119dzi zwi\u0119kszaj\u0105cych dost\u0119p do bada\u0144: - przystosowanie warunk\u00f3w bada\u0144 oraz transportu na badania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zapewnienie opieki nad osobami zale\u017cnymi, - zapewnienie dojazdu na badanie. Planowana do osi\u0105gni\u0119cia warto\u015b\u0107 wska\u017anika produktu - \"Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS\": 3725 os\u00f3b (2012 m\u0119\u017cczyzn,1713 kobiet).", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do programu profilaktyki i wczesnego wykrywania raka jelita grubego dla os\u00f3b aktywnych zawodowo z subregionu jeleniog\u00f3rskiego w celu wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6200000.00", "WARTOSC": "7294117.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144. Realizacja ka\u017cdego z nich prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia celu og\u00f3lnego projektu oraz jego cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, a przez to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w Programu. Zadanie 1 \u2013 przygotowanie form. i merytor. projektu i FMP jako instrumentu wspierania wsp\u00f3\u0142. transgr. m.in.: ustalenie koncepcji, celu, warto\u015bci dodanej projektu, podzia\u0142u zada\u0144 pomi\u0119dzy PW i PP1. Wsp\u00f3lne opracow. tre\u015bci dokument\u00f3w dla FMP m.in. wniosku projektu parasolowego, wniosku i procedur realizacji mikroprojekt\u00f3w, ustalenie podzia\u0142u koszt\u00f3w projektu. Zadanie 2 \u2013 dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu: Dzia\u0142anie 1 - administrowanie projektem, w tym czynno\u015bci admin.-biurowe zapewniaj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu. Dzia\u0142anie 2 - przeprowadzenie nabor\u00f3w w trybie ci\u0105g\u0142ym mikroprojekt\u00f3w o tre\u015bci wpisuj\u0105cej si\u0119 w strategie lokalne, regionalne i euroregionalne. Terminy wynikaj\u0105 z harmonogramu posiedze\u0144 KS FMP. Dzia\u0142anie s\u0142u\u017cy do monitorowania stopnia realizacji wska\u017anik\u00f3w. Dzia\u0142anie 3 - monitorowanie realizacji mikroprojekt\u00f3w i ewaluacja realizacji projektu parasolowego to bie\u017c\u0105ce czynno\u015bci sprawdzaj\u0105ce stan i jako\u015b\u0107 realizacji zakontrakt. mikroprojekt\u00f3w. PW i PP1 zak\u0142adaj\u0105 w 2019 aktualizacj\u0119 strategii ERN w celu zweryfikowania za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w. Dzia\u0142anie 4 \u2013 przedsi\u0119wzi\u0119cia inform., promoc. i doradcze dla wnioskodawc\u00f3w FMP i mikrobeneficjent\u00f3w. M.in.: konsultacje i doradztwo, szkolenia dot. przygotow. wniosku i rozliczenia, konferencje, wydawnictwo podsumow. FMP, informacje na www itp. Ww. dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105 wygenerowaniu wniosk\u00f3w na mikroprojekty o charakterze people-to-people realizuj\u0105ce pol.-saks. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 we wszystkich obszarach \u017cycia spo\u0142ecznego. Zadanie 3 \u2013 realizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 (min. 233) wpisuj\u0105cych si\u0119 w strategie lokalne, regionalne i euroregionalne w takich obszarach jak np.: komunikacja, gospodarka, ochrona \u015brodowiska i klimatu, energetyka, zarz\u0105dzanie ryzykiem, kultura, edukacja i wiedza, wspieranie wsp\u00f3\u0142pracy t", "BENEFICJENT": "EUROREGION NYSA", "TYTUL": "Fundusz Ma\u0142ych Projekt\u00f3w Interreg Polska \u2013 Saksonia 2014-2022", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "797030.19", "WARTOSC": "945693.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest poprawa syt. zawodowo-edukacyjnej (do 16.07.2018) GRUPY DOCELOWEJ 70os. m\u0142odych(42K/28M) zamieszkuj\u0105cych na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego w powiatach o najwi\u0119kszym w regionie poziomie bezrobocia-z\u0142otoryjskim i lw\u00f3weckim,w tym 28os.(17K/11M) z obszar\u00f3w wiejskich, w wieku 15-29 lat bez pracy(30os. bezrobotnych(18K/12M) niezarejestrowanych w PUP,w tym 5 d\u0142ugotrwale bezrobotnych(3K/2M) i 40os. biernych zawodowo (24K/16M)),nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013tzw. m\u0142odzie\u017c NEET,w tym 10os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(6K/4M) i min.30os. o niskich kwalifikacjach(12K/18M),w ramach kompleksowego programu aktywizacji zak\u0142adaj\u0105cego realizacj\u0119 wsparcia dostosowanego do ich indywidualnego potencja\u0142u i predyspozycji,zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w zakresie zg. z oczekiwaniami pracodawc\u00f3w i potrzebami lokalnego rynku pracy. Pomoc w proj. (udzielana w ramach 6 ZAD. MERYTORYCZNYCH) obejmie: \u2022 wieloprofilow\u0105 diagnoz\u0119 potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego oraz identyfikacj\u0119 st. oddalenia od rynku pracy,zako\u0144czone przygotowaniem IPD dla ka\u017cdego UP \u2022 indywidualne poradnictwo zawodowe \u2022 indywidualny plan wsparcia ON(konsultacje z coachem, pomoc asystenta ON) \u2022 szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce nabyciu kwalifikacji/zdobyciu uprawnie\u0144 w zawodzie \u2022 3 lub 6-m-czne sta\u017ce (zale\u017cnie od potrzeb UP) \u2022 po\u015brednictwo pracy oparte o innowacyjny model jobscautingu G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJ.: \u2022 70UP otrzyma wysokiej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia,dalszego kszta\u0142cenia,przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu w okresie 4 m-cy od przyst\u0105pienia do proj. \u2022 min.21UP uko\u0144czy szkolenia i uzyska kwalifikacje \u2022 min.17%UP z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.35%UP d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min.48%UP o niskich kwalifikacjach i min.43%UP niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup podejmie prac\u0119/samozatrudnienie w okresie do 3 m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. \u2022 min.21UP po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. zostanie zatrudnionych na minimum 6 m-cy u pracodawc\u00f3w, z kt\u00f3rymi podj\u0119to wsp\u00f3\u0142prac\u0119.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - PARTNERSTWO IZERSKIE", "TYTUL": "CTRL+V! Nie b\u0105d\u017a bierny - wklej si\u0119 do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4397713.85", "WARTOSC": "5173781.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby mikroprzedsi\u0119biorstw tworzonych przez osoby bezrobotne i bierne zawodowo od 30 roku \u017cycia, a w konsekwencji zmniejszenie bezrobocia i wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Dolnego \u015al\u0105ska. Projekt przewiduje udzielenie wsparcia doradczo-szkoleniowego dla 80os. planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 JDG oraz doprowadzenie do powstania, a nast\u0119pnie \u015bwiadczenie finansowego i pozafinansowego wsparcia pomostowego oraz monitorowania nowych mikroprzedsi\u0119biorstw. Planowana liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 wynosi minimum 68. Planowana liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie oraz wsparcie pomostowe finansowe i pozafinansowe wynosi min. 68. Okres realizacji projektu 01.01.2018 do 31.10.2019.", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "W\u0142asny biznes nie jest dla wybranych 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1578028.35", "WARTOSC": "1856503.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 90 kobiet w wieku od 30 roku \u017cycia, zam. w woj. dolno\u015bl\u0105skim w powiatach g\u00f3rowskim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, lw\u00f3weckim, z\u0142otoryjskim, kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez zatrudnienia (s\u0105 bezrobotne lub bierne zawodowo), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do kobiet w wieku powy\u017cej 50r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, zam. na terenach wiejskich, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach, powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zw. z urodzeniem/wychowaniem dziecka.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego min. 90% uczestniczek projektu w terminie 1.1.2017-31.03.2018 przez dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje indywidualne, interpersonalne i psychospo\u0142eczne, do\u015bwiadczenie zawodowe, kwalifikacje zawodowe, umiej\u0119tno\u015bci zarz\u0105dzania karier\u0105 zawodow\u0105 i poszukiwania pracy - wybrane i zastosowane stosownie do zdiagnozowanych indywidualnych potrzeb UP i wytyczonej \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjnego i zawodowego (IPD), poparte po\u015brednictwem pracy.Dzia\u0142ania projektu to: identyfikacja potrzeb w tym IPD, poradnictwo zawodowe, szkolenia z zakresu nabywania kompetencji Dzia\u0142ania projektu to: identyfikacja potrzeb w tym IPD, poradnictwo zawodowe, szkolenia z zakresu nabywania kompetencji spo\u0142ecznych i umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowego, sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy.Kluczowe wska\u017aniki to:1. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w programie: og\u00f3\u0142em 90, biernych zawodowo 20, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 4, w wieku 50 lat i wi\u0119cej 6, o niskich kwalifikacjach 90;2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: bezrobotnych 27, biernych zawodowo 6, ON 2, d\u0142ugotrwale bezrobotnych 6;3. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w programie, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: bezrobotnych 81, biernych zawodowo 18, ON 3, d\u0142ugotrwale bezrobotnych 18;4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: 30% dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 33% dla ON, 33% dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 38% dla os. o niskich", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Praca jest kobiet\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1695663.50", "WARTOSC": "1994898.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kompleksowy program na rzecz aktywizacji zawod., a tym samym zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 120 os. powy\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, z terenu woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD).Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, zgodnie z Reg. konkursu, stanowi 120 os. (72K i 48M) powy\u017cej 30 r.\u017c., tj.:- 120 os. bezrobotnych (72K, 48M), w tym 48 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (29K, 19M), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych:- 100% os. b\u0119dzie osobami w wieku 50 +.- 60 % os. z ter. wiejskich (44K, 28M).Wsparcie w ramach proj. jest dostosowane do specyficznych potrzeb tej GD, ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty 5 formami wsparcia przewidzianego do realizacji w ramach proj.Dodatkowo Beneficjent przewidzia\u0142 2 dodatkowe formy wsparcia dla 15 UP, tj: subsydiowane zatrudnienie oraz dodatek relokacyjny.\u015acie\u017cka wsparcia:- Diagnoza potrzeb i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (8 h/UP) (kryt. dost\u0119pu nr 1);- Trening aktywno\u015bci zawod. (30h/gr.), - Wsparcie motywacyjne - grup. (30h/grup\u0119);- Szkolenia zawod. \u2013 ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egzaminem i uzyskaniem certyfikat\u00f3w potwierdzaj\u0105cych uzyskane kwalifikacje (min. 150h/osob\u0119);- 4-m-czne sta\u017ce zawodowe u lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w;- Po\u015brednictwo pracy \u2013 (8h/UP);- Dodatek relokacyjny (dla 5 UP);- Subsydiowane zatrudnienie (dla 10 UP).Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.Rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj.:- 120 os. (72 K, 48 M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;- w okresie do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj. 33 % os\u00f3b (tj. 40 UP) w wieku 50 + podejmie zatrudnienie-efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa (kryt. dost\u0119pu nr 2);- zwi\u0119kszy si\u0119 wzrost pewno\u015bci UP we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci i zdolno\u015bci, poprzez powr\u00f3t na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "EURO-FUTURA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3525574.40", "WARTOSC": "4147734.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem jest zapewnienie kompleksowego wsparcia os. fizycznym i podmiotom ekonomii spo\u0142ecznej(PES)oraz zmniejszenie poziomu wykl. spo\u0142.-zawodowego przy jednoczesnym wzro\u015bcie poziomu zatrudnienia w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej. Odbiory proj.: -os.fizyczne, spe\u0142niaj\u0105ce kryteria gr. docelowej projektu, w tym z pierwsze\u0144stwem udzia\u0142u: zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz \u015brodowiska lub lokalne spo\u0142eczno\u015bci zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. w zw. z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych; o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz z zaburzeniami psychicznymi; zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykl. -PES, przeds. spo\u0142., NGO\u2019s, instytucje wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142., JST, spo\u0142eczno\u015bci lokalne, przedstawiciele nauki i biznesu, podmioty uprawnione do tworzenia PES o charakterze reintegracyjnym. Zakres rzeczowy: Komplementarne realizowanie us\u0142ug animacji, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz wsparcia istniej\u0105cych PS, zgodnie z przedmiotem konkursu zawartym w Regulaminie konkursowym (spotkania animacyjne, wizyty studyjne, szkolenia, doradztwo, dotacje na tworzenie nowych miejsc pracy, wsparcie pomostowe finansowe zgodnie z opisem dzia\u0142a\u0144 w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku). Poprzez obj\u0119cie wsparciem 300 os\u00f3b w okresie 36 mies. i wzrost m.in. ich zdolno\u015bci organizacyjnych, motywacji do dzia\u0142ania, wzrost kompetencji, nabycie wiedzy w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci, nast\u0105pi efekt w postaci wzmocnienia i profesjonalizacji dzia\u0142a\u0144 sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie jeleniog\u00f3rskim", "BENEFICJENT": "LEGNICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "OWES dla subregionu jeleniog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4058373.75", "WARTOSC": "4774557.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiot projektu: Projekt to propozycja dla bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w 10 powiat\u00f3w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, by stworzyli dla siebie miejsca pracy, przy wsparciu szkoleniowo-doradczym, finansowym na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci oraz pomostowym. Zakres rzeczowy projektu: 1. Nab\u00f3r uczestnik\u00f3w projektu, z diagnoz\u0105 kompetencji 150 os\u00f3b i wst\u0119pn\u0105 ocen\u0105 pomys\u0142u na biznes, 2. 40h szkolenia nt. zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 100 uczestnik\u00f3w, 3. Kompleksowe, 24h wsparcie doradcze dla 100 uczest. (opracowanie biznesplanu na pierwsze 2 lata funkcjonowania), 3. Konkurs wniosk\u00f3w i przyznanie 91 jednorazowych dotacji, 4. Monitoring wydatkowania \u015brodk\u00f3w, 5. Finansowe wsparcie pomostowe (do 1500z\u0142/mies. w ci\u0105gu 6-12 miesi\u0119cy), 6. Szkoleniowe wsparcie pomostowe (warsztaty sprzeda\u017cowe - 24h), 7. Doradcze wsparcie pomostowe \u2013 przez 12 miesi\u0119cy od zarejestrowania dzia\u0142alno\u015bci - 24h doradztwa (100% dotacjobiorc\u00f3w). Odbiorcy projektu: Osoby od 30 roku \u017cycia mieszkaj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) na obszarze powiat\u00f3w: lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego lub z\u0105bkowickiego, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotne lub bierne zawodowo) i znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz o niskich kwalifikacjach, w tym 60% kobiet i 50% mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Efekty projektu: 100 os\u00f3b nab\u0119dzie/podniesie kompetencje w zakr. prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w efekcie udzia\u0142u w szkoleniach przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dotacj\u0119. 91 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci. 91 dotacjobiorc\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 przez min. 12 miesi\u0119cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "WYG CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201e91 NOWYCH FIRM \u2013 projekt dotacyjny dla mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego pozostaj\u0105cych bez pracy, w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3781791.02", "WARTOSC": "4449165.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt realizowany przez Agencj\u0119 Rozwoju Regionalnego AGROREG SA z Nowej Rudy w partnerstwie z Karkonosk\u0105 Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego SA (KARR) z Jeleniej G\u00f3ry. Partnerstwo zosta\u0142o utworzone w celu zapewnienia uczestnikom dogodnych warunk\u00f3w do skorzystania z dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu (partnerstwo maj\u0105ce na celu skuteczniejsze przeciwdzia\u0142anie zagro\u017ceniom). Wnioskodawca i Partner, znaj\u0105cy lokalny rynek i posiadaj\u0105cy wieloletnie do\u015bwiadczenia w realizacji projekt\u00f3w partnerskich z zakresu aktywizacji zawodowej, realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 te same zadania (rekrutacja, szkolenia, doradztwo, dotacje, wsparcie pomostowe) dla takiej samej ilo\u015bci os. w powiatach blisko siedziby wykonawcy i zamieszkania uczestnik\u00f3w projektu (UP)Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub biernie zawodowo, od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach z powiat\u00f3w lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego i z\u0105bkowickiego. Przedmiotem wsparcia b\u0119dzie:\u2022 diagnoza kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych \u2013 obligatoryjne\u2022 szkolenia i doradztwo w zakresie rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG)\u2022 wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie DG\u2022 podstawowe i przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe i indywidualne doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji.Kompleksowe wsparcie z zachowaniem wymaganych zasad przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu. Efektem wsparcia b\u0119dzie rozpocz\u0119cie w\u0142asnej DG przez co najmniej 96 os. i dodatkowo:\u2022 uzyskanie wiedzy nt. posiadanych kompetencji zawod. przez co najmniej 117 os.\u2022 uzyskanie nowych/podniesienie posiadanych kompetencji z zakresu rozpoczynania DG przez co najmniej 108 os\u00f3b\u2022 podniesienie kwalifikacji z zakresu prowadzenia DG przez co najmniej 87 os.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO \"AGROREG\" S.A.", "TYTUL": "SUDECKI FUNDUSZ DOTACYJNY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1682543.00", "WARTOSC": "1996372.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i mozliwo\u015bci zatrudnienia 108(59K;49M)os. w wieku 15-29 lat bez pracy, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, w tym 70%os. bezrobotnych - 76(42K;34M) i 30% os. biernych zawodowo - 32 (18K;14M), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET), w tym 13%ON - 15(8K;7M) i 7%os. d\u0142ugotrwale bezrob. -8 (5K;3M), zamieszka\u0142ych wg KC woj. dolno\u015bl\u0105skie w powiatach: wa\u0142brzyskim, k\u0142odzkim, lw\u00f3weckim i z\u0142otoryjskim w 40% pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich - 44 (24K;20M)os., poprzez realizacj\u0119 kompeksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy, do ko\u0144ca VI.2018 r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 108 (59K;49M) os. zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego (powiaty k\u0142odzki, lw\u00f3wecki, z\u0142otoryjski, wa\u0142brzyski). 70% os. bezrob.niezarejestr. w PUP - 76 (42K;34M) 7% os. bezrob. d\u0142ugotrwale - 8 (5;3M) 30% os. biernych zawod. - 32(18K;14M) 13% os. niepe\u0142nosprawnych - 15 (8K;7M) 40% os. z obszar\u00f3w wiejskich -44 (24K;20M) \u00a0 Zadania:Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy os\u00f3b m\u0142odych (Typ 1)Nabywanie kompetencji i kwalifikacji, niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie, poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia (Typ 2)Nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu, poprzez sta\u017ce, spe\u0142niaj\u0105ce standardy wskazane w Europejskiej i Polskiej Ramie Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy (Typ 3)Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby (Typ 1) oraz przyznanie \u015brodk\u00f3w na zasiedlenie (Typ 4) \u00a0 Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa wyniesie:43% - wska\u017anik og\u00f3lny,17% - ON,", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Otwarte drzwi do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1680240.33", "WARTOSC": "1993640.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel projektu: Wzrost i trwa\u0142a integracja edukacyjna i zawodowa 74K i 44M w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do grupy NEET i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z obszaru wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (powiat wa\u0142brzyski, z\u0142otoryjski, k\u0142odzki, lw\u00f3wecki) przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do zdobycia przez min. 43% z gr. os\u00f3b sprawnych, 17% z grupy os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i 35% z grupy os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych trwa\u0142ego zatrudnienia poprzez wykorzystanie mechanizmu kompleksowego wsparcia opartego o rezultaty EQUAL w okresie od 01.11.2016-31.10.2018 Wsparciem obj\u0119tych 60K i 50M m\u0142odych z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC powiat wa\u0142brzyski, z\u0142otoryjski, k\u0142odzki lub lw\u00f3wecki , w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET kt\u00f3ra nie pracuje, nie kszta\u0142ci si\u0119, nie szkoli si\u0119), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. W tej grupie: -24K i 20M to osoby z teren\u00f3w wiejskich (min. 40%) -8K i 7M to osoby niepe\u0142nosprawne (13%) -5K i 4M to osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (7%) Zaplanowanie i obj\u0119cie uczestnik\u00f3w pe\u0142nym oraz kompleksowym wsparciem pozwoli na uzyskanie warto\u015bci dodanej w postaci wymiany do\u015bwiadcze\u0144/informacji, zbudowaniu trwa\u0142ej sieci wsp\u00f3\u0142pracy lokalnymi przedsi\u0119biorcami i firmami oraz wypracowaniu nowych rozwi\u0105za\u0144 wsparcia i pracy dla wnioskodawcy oraz uczestnik\u00f3w odbywaj\u0105cych sta\u017c. Takie wzajemne powi\u0105zanie cel\u00f3w, przy szczeg\u00f3\u0142owym i rzetelnym procesie rekrutacji oraz dzi\u0119ki wykorzystaniu sieci wsp\u00f3\u0142pracy, a tak\u017ce narz\u0119dzi wsparcia przyczyni si\u0119 trwale do zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego i nabycia oraz utrwalenia kompetencji mi\u0119kkich (samodzielno\u015b\u0107, komunikacja, otwarto\u015b\u0107) co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wyj\u015bcie os\u00f3b m\u0142odych z obszaru wykluczenia spo\u0142ecznego (sta\u017c i praca)", "BENEFICJENT": "GRUPA PROFESJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Agencja Pracy dla M\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1686172.20", "WARTOSC": "1983732.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Problemem, kt\u00f3ry Wnioskodawca chce za\u0142agodzi\u0107 dzi\u0119ki realizacji projektu, jest niski stopie\u0144 aktywno\u015bci zawodowej grup b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego. Rozwi\u0105zaniem problemu jest stworzenie ww. grupom mo\u017cliwo\u015bci funkcjonowania na rynku pracy jako osoby samozatrudnione poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem szkoleniowo - doradczym przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznaniem \u015brodk\u00f3w finansowych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp oraz wsparciem pomostowym (doradczym i finansowym). Pozwoli to wykorzysta\u0107 ich potencja\u0142, zaistnie\u0107 im na rynku pracy i przezwyci\u0119\u017cy\u0107 istniej\u0105ce bariery, co w konsekwencji doprowadzi do cz\u0119\u015bciowego spadku bezrobocia i wzrostu wska\u017anika przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105ce na obszarze wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego na terenie powiat\u00f3w: g\u00f3rowski, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, legnicki ziemski, polkowicki, z\u0142otoryjski w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (w tym co najmniej 40% os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie). Bezpo\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego poprzez samozatrudnienie min. 80% z 50 Uczestnik\u00f3w projektu zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: g\u00f3rowski, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, legnicki ziemski, polkowicki, z\u0142otoryjski.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO ARS SP. Z O.O.", "TYTUL": "W\u0142asna firma inwestycj\u0105 w sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1686172.20", "WARTOSC": "1983732.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Problemem, kt\u00f3ry Wnioskodawca chce za\u0142agodzi\u0107 dzi\u0119ki realizacji projektu, jest niski stopie\u0144 aktywno\u015bci zawodowej grup b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego. Rozwi\u0105zaniem problemu jest stworzenie ww. grupom mo\u017cliwo\u015bci funkcjonowania na rynku pracy jako osoby samozatrudnione poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem szkoleniowo - doradczym przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznaniem \u015brodk\u00f3w finansowych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp oraz wsparciem pomostowym (doradczym i finansowym). Pozwoli to wykorzysta\u0107 ich potencja\u0142, zaistnie\u0107 im na rynku pracy i przezwyci\u0119\u017cy\u0107 istniej\u0105ce bariery, co w konsekwencji doprowadzi do cz\u0119\u015bciowego spadku bezrobocia i wzrostu wska\u017anika przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105ce na obszarze wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego na terenie powiat\u00f3w: g\u00f3rowski, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, legnicki ziemski, polkowicki, z\u0142otoryjski w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (w tym co najmniej 40% os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie). Bezpo\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego poprzez samozatrudnienie min. 80% z 50 Uczestnik\u00f3w projektu zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: g\u00f3rowski, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, legnicki ziemski, polkowicki, z\u0142otoryjski.", "BENEFICJENT": "\"HILLS-CONSULTING\" TOMASZ ANTOSIAK", "TYTUL": "W\u0142asna firma - Tw\u00f3j sukces w biznesie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3662205.82", "WARTOSC": "4308477.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiot proj.: podniesienie szans na zatrudnienie os.fiz. oraz zmniejszenie poziomu bezrobocia w\u015br\u00f3d os. od 30 r.\u017c,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy poprzez nabycie kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych tworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy(typ proj.8.3.A). Odbiorcy proj.: -80 os\u00f3b-48Kobiet(K) i 32M\u0119\u017cczyz(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z powiat\u00f3w wskazanych w opisie grupy docelowej.S\u0105 to os.od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety i os. niepe\u0142nospr. W co najmniej 40% odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu KC obszary wiejskie(kryt.prem.).Zakres rzeczowy:Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w celu odpowiedniego dopasowania zaplanowanych w proj. szkole\u0144 oraz wsparcia doradczego(kryt.dost.). Proj.b\u0119dzie elastycznie dopasowywa\u0142 si\u0119 do indywidualnych potrzeb jego odbiorc\u00f3w tak,by mogli uzupe\u0142ni\u0107 swoje deficyty.Przedmiot proj.: podniesienie szans na zatrudnienie os.fiz. oraz zmniejszenie poziomu bezrobocia w\u015br\u00f3d os. od 30 r.\u017c,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy poprzez nabycie kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych tworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy(typ proj.8.3.A). Odbiorcy proj.: -80 os\u00f3b-48Kobiet(K) i 32M\u0119\u017cczyz(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z powiat\u00f3w wskazanych w opisie grupy docelowej.S\u0105 to os.od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety i os. niepe\u0142nospr.", "BENEFICJENT": "DGA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Ja te\u017c mog\u0119 by\u0107 przedsi\u0119biorc\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1822689.29", "WARTOSC": "1983555.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia (poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowo-edukacyjnej) 140 (79K i 61M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat zamieskuj\u0105cych na terenie powiatu wa\u0142brzyskiego, z\u0142otoryjskiego, k\u0142odzkiego oraz lw\u00f3weckiego pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 72 UP. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zamieszka\u0142e na terenie powiatu wa\u0142brzyskiego w wieku 15-29 lat bez pracy (w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej w SZOOP dla trybu konkursowego w Dzia\u0142aniu 1.3 / Poddzia\u0142aniu nr 1.3.1) Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b (80 bezrobotnych i 60 biernych zawodowo), w tym minimum: - 79 kobiet (56,4%), -19 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (13,6%), - 14 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (10%), - 56 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) tereny wiejskie (40%). Zadania realizowane w ramach projektu: 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie psychologiczno-doradcze. 3. Aktywizacja edukacyjno-zawodowa. 4. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. 5. Asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnej. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Uko\u0144czenie interwencji wspieranej w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych przez 80 os\u00f3b bezrobotnych oraz 40 os\u00f3b biernych zawodowo. Podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 72 UP (w tym: 45 UP w oparciu o wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej i utworzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez co najmniej 27 UP). \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CONCEPTUS", "TYTUL": "Aktywizacja dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1641156.95", "WARTOSC": "1930772.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt \u201eAktywni\u2013efektywni na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.11.2016\u201328.02.2018r.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 108os\u00f3b (65K, 43M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w 6 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w wojew\u00f3dztwie (wg. GUS 2014) tj. lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego i wa\u0142brzyskiego ziemskiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (65os\u00f3b bezrobotnych: 39K, 26M; 43osoby bierne zawodowo: 26K, 17M) i znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 27os\u00f3b (16K, 11M) po 50 roku \u017cycia, 27os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (16K, 11M) i 54os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (33K, 21M)Projekt ma na celu wzrost aktywno\u015bci zawodowej i szans na zatrudnienie uczestnik\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zawodowe wraz z diagnoz\u0105 indywidualnej sytuacji na rynku pracy, szkolenia, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma pe\u0142n\u0105 ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia (spo\u015br\u00f3d form wsparcia przewidzianych w projekcie tj. szkole\u0144 i sta\u017cy) i dostosowane do indywidualnych potrzeb okre\u015blonych w IPD Ponadto, ka\u017cdy uczestnik obligatoryjnie skorzysta z poradnictwa zawodowego, w trakcie kt\u00f3rego przeprowadzona zostanie analiza jego sytuacji zawodowej, stanowi\u0105ca podstaw\u0119 do udzielenia wsparcia w ramach projektu, oraz po\u015brednictwa pracy stanowi\u0105cego wsparcie w aktywnym poszukiwaniu pracy przez uczestnik\u00f3wBezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie:1. wyznaczenie \u015bcie\u017cki zawodowej wszystkim uczestnikom;2. uzyskanie kompetencji lub kwalifikacji zawodowych przez 92 uczestnik\u00f3w (55K, 37M)3. podj\u0119cie zatrudnienia przez-min.33% UP po 50r.\u017c tj. min.9os (6K,3M)-min.39% UP K tj. min.26K-min.33% UP ON tj. min.9os. (6K,3M)-min.38% UP o niskich kwalifikacjach tj. min.21os. (14K,7M).", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Aktywni - efektywni na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1677389.91", "WARTOSC": "1990258.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Udzia\u0142 w proj. ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych korzy\u015bci: oprac.profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z dor. zawod., indyw. diagnoza psycholog. w zakresie mozliwo\u015bci m\u0142odej osoby na rynku pracy, nabycie kwalifikacji. zaw., zdobycie do\u015bw. zaw., ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w. Projekt odpowiada na potrz. os. z grupy NEET tj. os., kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zar\u00f3wno zaw., jak i na polu kszta\u0142cenia w wieku 15-29 lat z terenu D\u015a. Celem g\u0142. Proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 77 (40K,37M) os\u00f3b m\u0142odych niezarejestr. w urz\u0119dach pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawn., w wieku15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET z wy\u0142. grupy okre\u015blonej dla konk. w poddzia\u0142aniu 1.3.1. z woj. dolno\u015bl\u0105skiego wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poz. bezrobocia: wa\u0142brzyskim, z\u0142otoryjskim, g\u00f3rowskim, k\u0142odzkim, lw\u00f3weckim poprzez aktywi. zaw.-eduk.w okresie 01.01.2017-31.12.2018r.Poprzez udzia\u0142 w Proj. wspierane b\u0119d\u0105 os m\u0142ode, opisane w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pr, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompl i zindywidualiz wsparcia. Wszyscy uczestnicy proj. otrzymaj\u0105 dobrej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu, b\u0105d\u017a otrzymaj\u0105 wsparcie na za\u0142o\u017cenie dz. gospodarczej w ci\u0105gu 4mcy od momentu przyst\u0105pienia do projektu. Wniosek zapewni wsparcie indywid. i kompleksow\u0105 aktywiz. zaw. edukacyjn\u0105, kt\u00f3re opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy- w tym dw\u00f3ch obligat. W proj przewidziano wsparcie o char szkol-edukacyjnym obejmuj\u0105ce podnoszenie/uzupe\u0142n kwalifikacji i kompetencji zaw. w ramach praktyki zawodowej/sta\u017cu dostosowanego do potrzeb konkretnych pracodawc\u00f3w oferuj\u0105cych zatr. uczestnik\u00f3w po zako\u0144czeni", "BENEFICJENT": "GERAMUS SP.Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi wykwalifikowani na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3329311.82", "WARTOSC": "3916837.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze 10 powiat\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska charakteryzuj\u0105cych si\u0119 trudn\u0105 sytuacj\u0105 spo\u0142eczno \u2013 gospodarcz\u0105 w obszarze rynku pracy (legnicki ziemski, polkowicki, wo\u0142owski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, kamiennog\u00f3rski, strzeli\u0144ski, z\u0105bkowicki, kamiennog\u00f3rski oraz wa\u0142brzyski ziemski). Projekt skierowany jest do 85 kobiet znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z pierwsze\u0144stwem udzia\u0142u: kobiet niepe\u0142nosprawnych, 50+, z teren\u00f3w wiejskich oraz d\u0142ugotrwale bezrobotnych. Projekt zak\u0142ada kilka etap\u00f3w wsparcia dla uczestnika: szkole\u0144 podnosz\u0105cych wiedz\u0119 na temat tworzenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, doradztwa biznesowego, wsparciu finansowym na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparciu pomostowym w zakresie szkoleniowo-doradczym i wsparciu finansowym oraz wdro\u017cenie racjonalnych usprawnie\u0144. Wsparcie w ramach projektu ma charakter kompleksowy i ukierunkowane b\u0119dzie na pomoc osobom pozostaj\u0105cym poza rynkiem pracy w ich powrocie do zatrudnienia oraz utrzymaniu sta\u0142ej pracy poprzez stworzenie dogodnych warunk\u00f3w do ich samozatrudnienia. Efektem udzielonego wsparcia b\u0119dzie: diagnoza kompetencji zawodowych w zakresie prowadzenia dzia\u0142an. gospod. 85 uczest.; przeszkolenie z zakresu otwarcia i prowadzenia dzia\u0142an.gospod.-85 uczest.; udzielenie wsparcia finansowego 80 uczestn.; udzielenie doradztwa biznesowego - 85 uczestn.; wsparcie pomostowe dla 80 uczestn.", "BENEFICJENT": "\"DOLNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA WSP\u00d3\u0141PRACY GOSPODARCZEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI KOBIET\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2687660.81", "WARTOSC": "3161953.89", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Rak szyjki macicy jest nowotworem wykrywanym u kobiet w Polsce p\u00f3\u017aniej ni\u017c w bardziej rozwini\u0119tych krajach Unii Europejskiej, co uniemo\u017cliwia skuteczne leczenie i szybki powr\u00f3t kobiet na rynek pracy. Celem projektu jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej kobiet powy\u017cej 50 roku \u017cycia w subregionie jeleniog\u00f3rskim poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do programu profilaktyki raka szyjki macicy oraz popraw\u0119 zg\u0142aszalno\u015bci na badania przesiewowe u kobiet aktywnych zawodowo. Badaniami przesiewowymi zostan\u0105 obj\u0119te w projekcie pracuj\u0105ce kobiety w wieku od 25 do 59 lat. Planowana do osi\u0105gni\u0119cia warto\u015b\u0107 kluczowego wska\u017anika rezultatu: \u201eLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne\u201d: 6 000 kobiet. Ponadto 8 000 os\u00f3b (7 000 kobiet i 1000 m\u0119\u017cczyzn) zostanie przeszkolonych w zakresie profilaktyki raka szyjki macicy.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu kobiet aktywnych zawodowo z subregionu jeleniog\u00f3rskiego do \"Populacyjnego programu profilaktyki i wczesnego wykrywania raka szyjki macicy\" w celu wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2687700.56", "WARTOSC": "3162000.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Rak piersi jest najcz\u0119\u015bciej diagnozowanym nowotworem u kobiet. W wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim w ci\u0105gu ostatnich trzydziestu lat zachorowalno\u015b\u0107 na raka piersi wzros\u0142a trzykrotnie. Sytuacja ta negatywnie odbija si\u0119 na rynku pracy \u2013 im p\u00f3\u017aniej zdiagnozowany nowotw\u00f3r, tym mniejsza szansa na powr\u00f3t do zdrowia i ponowne podj\u0119cie aktywno\u015bci zawodowej. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w subregionie jeleniog\u00f3rskim do \u201ePopulacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi\u201d w celu umo\u017cliwienia wczesnego wykrycia i leczenia tego nowotworu, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy kobiet powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 zostanie osi\u0105gni\u0119ta poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 informacyjnych, promocyjnych i edukacyjnych \u2013 zar\u00f3wno kierowanych do kobiet, jak i m\u0119\u017cczyzn z ich otoczenia, a tak\u017ce wykorzystanie szeregu narz\u0119dzi zwi\u0119kszaj\u0105cych dost\u0119p do bada\u0144: - przystosowanie warunk\u00f3w bada\u0144 oraz transportu na badania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zapewnienie opieki nad osobami zale\u017cnymi, - zapewnienie dojazdu na badanie. Planowana do osi\u0105gni\u0119cia warto\u015b\u0107 kluczowego wska\u017anika rezultatu: \u201eLiczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne\u201d \u2013 badanie mammograficzne: 5 270 kobiet.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu kobiet aktywnych zawodowo z subregionu jeleniog\u00f3rskiego do \"Populacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi\" w celu wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "846884.75", "WARTOSC": "996335.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 60os\u00f3b(36K/24M)pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego(powiaty g\u00f3rowski,z\u0142otoryjski,wa\u0142brzyski, kamiennog\u00f3rski)w rozum.przepis\u00f3w KC,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy,tj.os\u00f3b starszych po 50r.\u017c.(w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawn.,os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrob.i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach).Co najmniej 40%UP to osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszary wiejskie.CEL G\u0141\u00d3WNY: PODNIESIONA ZDOLNO\u015a\u0106 DO ZATRUDNIENIA 60 os\u00f3b(36K/24M)pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,zamieszkuj.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego(powiaty g\u00f3rowski,z\u0142otoryjski,wa\u0142brzyski, kamiennog\u00f3rski,w tym min.40% os.zamieszkuj.obszary wiejskie)w rozum.przepis\u00f3w KC,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy,tj.os\u00f3b starszych po 50r.\u017c.(w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet,os\u00f3b niepe\u0142nosprawn.,os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrob.i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach)do 31.05.2018r.,poprzez kompleksowe wsparcie w proj.ZADANIA:-IPD-Po\u015brednictwo pr.-Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy-Szkolenia zawod.-Sta\u017ce zawod.WSKA\u0179NIKI:Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)obliczana na podstawie liczby os\u00f3b:-bezrobotnych(\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrob.)obj.wsparciem w programie-36-biernych zawod.obj.wsparciem w programie-4-d\u0142ugotrwale bezrob.obj.wsparciem w programie-19-z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj.wsparciem w programie-4Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os\u00f3b:-bezrobotnych(\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrob.)obj\u0119tych wsparciem w programie-41-biernych zawod.obj\u0119tych wsparciem w programie-8-d\u0142ugotrwale bezrob.obj\u0119tych wsparciem w programie-24-z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-5Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:-os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat\u201333%-kobiet-39%-os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrob.-30%-os\u00f3b o niskich kwalifikacjach-38%-z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-33%", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Zawodowa odnowa! Aktywizacja os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3196597.62", "WARTOSC": "3760703.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest podniesienie szans na zatrudnienie os.fizycznym oraz zmniejszenie poziomu bezrobocia w\u015br\u00f3d os. od 30 r.\u017c,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy poprzez nabycie kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych tworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy(typ proj.8.3.A). Odbiorcy proj.: -70 os\u00f3b-42Kobiet(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z powiat\u00f3w wskazanych w opisie grupy docelowej. S\u0105 to os.od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 r.\u017c., kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwalifikacjach. Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety i os. niepe\u0142nospr. W co najmniej 40% odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu KC obszary wiejskie(kryt.prem.). Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w celu odpowiedniego dopasowania zaplanowanych w proj. szkole\u0144 oraz wsparcia doradczego(kryt.dost.). Proj.b\u0119dzie elastycznie dopasowywa\u0142 si\u0119 do indywidualnych potrzeb jego odbiorc\u00f3w tak,by mogli uzupe\u0142ni\u0107 swoje deficyty. Rodzaje dzia\u0142a\u0144: -diagnoza,kt\u00f3rej celem b\u0119dzie doprecyzowanie i kompleksowe zebranie inf. na temat uczestnika/czki, -doradztwo zawodowe indywid.-IPD, -doradztwo psycholog., -grupowe doradztwo z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci dla os. zainteresowanych rozpocz\u0119ciem dzia\u0142al.gosp. -szkolenia z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., -dotacje na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, -wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce specjalist.szkolenia i doradztwo w zakr.efektywnego wykorzyst. dotacji, -pomostowe wsparcie finansowe. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 70 os. w okresie 24 mies. i wzrost m.in. ich zdolno\u015bci do samozatrudnienia,motywacji do dzia\u0142ania,wzrost kompetencji,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci i poziomu zatrudnienia w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w bezrobocia.", "BENEFICJENT": "SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Praca dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1766455.99", "WARTOSC": "2078183.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w grupie docelowej powiat\u00f3w. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem grupy zostanie z\u0142agodzony poprzezwzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 180 (108K,72M) os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w 5 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego w okresie 01.09.2019-31.12.2020 r.Projekt obejmie wsparcie grup\u0119 docelow\u0105 wskazan\u0105 powy\u017cej.Wsparcie UP obejmie realizacj\u0119 zada\u0144:1.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego)2.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym \u2013 wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej \u2013 coaching3.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 poradnictwo zawodowe4.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji, kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy5.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy6.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy7.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 zatrudnienie wspomagane \u2013 trening pracyG\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-33K,21MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-13K,9MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-17K,10M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa droga w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3169594.58", "WARTOSC": "3728934.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Utworzenie minimum 76 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy (min. 52 kobiety) na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie do VIII.2018r. poprzez przyznanie bezzwrotnej dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby z obszaru wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (zamieszkuj\u0105ce powiaty: lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, kamiennog\u00f3rski oraz z\u0105bkowicki )od 30 r. \u017c. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os. po 50 r.\u017c., kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwalifikacjach. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 88 os. w tym minimum 60 kobiet. Ponadto w zwi\u0105zku z gorsz\u0105 sytuacja zawodow\u0105 oraz licznymi barierami zak\u0142ada si\u0119, \u017ce podczas rekrutacji pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne oraz kobiety. Ponadto zak\u0142ada si\u0119, co najmniej 40% uczestnik\u00f3w projektu (36 os.) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszary wiejskie. ZADANIA W PROJEKCIE: 1. Identyfikacja predyspozycji do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 2. Organizacja i udzielenie wsparcia szkoleniowo-doradczego przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, 3. Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci W ramach projektu planuje si\u0119 przyznanie dotacji na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcia pomostowego dla minimum 76 os\u00f3b. G\u0142\u00f3wne rezultaty planowane do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu: \u2022 Utworzenie 76 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. \u2022 Utrzymanie otworzonych w ramach projektu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c 12 m-cy \u2022 Uzyskanie wiedzy i kompetencji do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 88 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CONCEPTUS", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - praca i satysfakcja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3162165.58", "WARTOSC": "3720194.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Utworzenie minimum 76 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy (min. 52 kobiety) na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie do VIII.2018r. poprzez przyznanie bezzwrotnej dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby z obszaru wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (zamieszkuj\u0105ce powiaty: lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, kamiennog\u00f3rski oraz z\u0105bkowicki )od 30 r. \u017c. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os. po 50 r.\u017c., kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwalifikacjach.Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 88 os. w tym minimum 60 kobiet. Ponadto w zwi\u0105zku z gorsz\u0105 sytuacja zawodow\u0105 oraz licznymi barierami zak\u0142ada si\u0119, \u017ce podczas rekrutacji pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne oraz kobiety. Ponadto zak\u0142ada si\u0119, co najmniej 40% uczestnik\u00f3w projektu (36 os.) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszary wiejskie.ZADANIA W PROJEKCIE:1. Identyfikacja predyspozycji do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,2. Organizacja i udzielenie wsparcia szkoleniowo-doradczego przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych,3. Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bciW ramach projektu planuje si\u0119 przyznanie dotacji na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcia pomostowego dla minimum 76 os\u00f3b.G\u0142\u00f3wne rezultaty planowane do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu: \u2022 Utworzenie 76 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.\u2022 Utrzymanie otworzonych w ramach projektu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c 12 m-cy\u2022 Uzyskanie wiedzy i kompetencji do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 88 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INCEPT", "TYTUL": "Pracuj\u0119 u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-23", "DATA_START": "2016-10-24", "DOFINANSOWANIE": "1396926.03", "WARTOSC": "1657482.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. to zaktywizowanie spo\u0142.-zawodowe min.114os.(68K/46M) z GRUPY DOCELOWEJ jak\u0105 stanowi 120os. m\u0142odych(72K/48M), w tym 16(9K/7M) niepe\u0142nosprawnych i min.54(24K/30M) os. o niskich kwalifikacjach, bez pracy (50 bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP-30K/20M, w tym 9 d\u0142ugotrwale bezrobotnych-4K/5M i 70 biernych zawodowo-42K/28M), nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013m\u0142odzie\u017c NEET\u00a0(z wy\u0142. grupy dla trybu konkursowego 1.3.1.POWER), zamieszkuj\u0105cych w powiatach z\u0142otoryjskim, lw\u00f3weckim, wa\u0142brzyskim i k\u0142odzkim,w tym min.48(29K/19M) os. z obszar\u00f3w wiejskich. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 23.10.2018 przez obj\u0119cie ww. grupy kompleksowym i zindywidualizowanym-w zakresie potrzeb i preferencji UP-wsparciem aktywizacyjnym. Pomoc w proj.- w ramach 4 ZADA\u0143 MERYTORYCZNYCH,obejmie: \u2022 wielostronn\u0105 i 3-etapow\u0105 diagnoz\u0119 opart\u0105 o innowacyjny model, ukierunkowan\u0105 na identyfikacj\u0119 potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego oraz st. oddalenia od rynku pracy UP \u2022 indywidualne poradnictwo dot.planowania kariery zawodowej \u2022 wsparcie psychologa minimalizuj\u0105ce indywidualne bariery wewn\u0119trzne ON \u2022 szkolenia w formie coaching\u00f3w z zakr.kompetencji mi\u0119kkich niezb\u0119dnych na rynku pracy \u2022 szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce nabyciu/podniesieniu kwalifikacji/zdobyciu uprawnie\u0144 w zawodach, na kt\u00f3re jest popyt w ww. powiatach \u2022 min.3-m-czne sta\u017ce(zale\u017cnie od \u015bcie\u017cki wsparcia wybranej wg potrzeb) \u2022 wsparcie asystenta ON. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY\u00a0PROJ.: \u2022 otrzymanie wysokiej jako\u015bci oferty zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu w okresie do 4m-cy od przyst\u0105pienia do proj. przez 120UP \u2022 podj\u0119cie pracy do 3m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. przez min.3ON, min.4 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min.26 os. o niskich kwalifikacjach i min.18 os. niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do ww.grup \u2022 uzyskanie kwalifikacji (efekt\u00f3w uczenia si\u0119 zg. z najwy\u017cszymi standardami-por. m.in.baza www.kwalifikacje.praca.gov.pl) po opuszczeniu programu prze", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "DIAGNOZA \u2013 KOMPETENCJE \u2013 KWALIFIKACJE \u2013 DO\u015aWIADCZENIE. Wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej m\u0142odych NEETs z powiat\u00f3w z\u0142otoryjskiego, lw\u00f3weckiego, wa\u0142brzyskiego i k\u0142odzkiego w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4210843.61", "WARTOSC": "4953933.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostajacych bez zatr. pochodz\u0105cych z terenu woj. Dolno\u015bl\u0105skiego z powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego oraz z\u0105bkowickiego w wieku od 30 r.\u017cycia, w tym. min. 40% pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich (w rozumieniu KC), i min. 10ON chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 indywidualnych potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych w projekcie form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie uczestnik\u00f3w do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142. W ramach udzielanego wsparcia UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 tak\u017ce z indywid. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP. Beneficjent utworzy rezerw\u0119 w wys. 15% warto\u015bci \u015brodk\u00f3w finans. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci planowanych do udzielenia w ramach projektu, kt\u00f3ra pozwoli przyzna\u0107 \u015brodki na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci UP, kt\u00f3rych wnioski zosta\u0142y pozytywnie rozpatrzone w wyniku procedury odwo\u0142awczej (w przypadku nie rozdysponowania ca\u0142ej przeznaczonej na ten cel kwoty, dotacj\u0119 otrzymaj\u0105 kolejne osoby z listy rankingowej stworzonej po ocenie wniosk\u00f3w o przyznanie \u015brodk\u00f3w). Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. b\u0119d\u0105 mog\u0142y wnioskowa\u0107 o 7-miesieczne wsparcie pomostowe oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "SUKCES JEST KOBIET\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4136555.17", "WARTOSC": "4866535.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt ma na celu utworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy a co za tym idzie zapobieganie bezrobociu poprzez zaktywizowanie zawodowe 110 uczestnik\u00f3w (60 kobiet, 50 m\u0119\u017cczyzn) poprzez udzielenie wsparcia szkoleniowo-doradczego i przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych min. 100 z nich na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt jest adresowany do os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy 30+ : os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kobiet, os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, wy\u0142\u0105cznie zamieszkuj\u0105cych obszar powiat\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska dotkni\u0119tych najwy\u017cszym wska\u017anikiem bezrobocia: legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego, z\u0105bkowickiego, wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego. Minimum 40% uczestnik\u00f3w projektu to mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich. Projekt umo\u017cliwia wzi\u0119cie w nim udzia\u0142u osobom niepe\u0142nosprawnym. Za\u0142o\u017cenia projektu b\u0119d\u0105 zrealizowane poprzez wykonanie zaplanowanych krok\u00f3w - rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w, udzielenie wsparcia szkoleniowo-doradczego, ocen\u0119 wniosk\u00f3w o przyznanie \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznanie \u015brodk\u00f3w, udzielenie wsparcia pomostowego. Uczestnicy zostan\u0105 przygotowani do racjonalnego, wydajnego prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej podczas cyklu szkole\u0144 1) o tematyce og\u00f3lnobiznesowej 2) zorientowanych pod k\u0105tem profilu przysz\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej uczestnika z zaj\u0119ciami warsztatowymi i indywidualn\u0105 opiek\u0105 doradcz\u0105. Korzy\u015bci\u0105 dodatkowo wzmacniaj\u0105c\u0105 kompetencje uczestnik\u00f3w, obok praktycznych umiej\u0119tno\u015bci prowadzenia w\u0142asnego biznesu, b\u0119dzie uzyskanie tzw. umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich np. radzenia sobie w sytuacjach trudnych, wsp\u00f3\u0142pracy w zespole, organizacji pracy, komunikacyjnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Na swoim-nowa perspektywa zawodowa dla Dolno\u015bl\u0105zak\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1497514.86", "WARTOSC": "1629682.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Real. pr. wynika z przeprow. diagn. Celem g\u0142. pr. jest wzrost aktywn.spo\u0142.-zawod.i eduk.130 os.(68K) m\u0142odych poni\u017c.25 r.\u017c(15-24 lat) z gr.NEET-pozostaj\u0105cych bez pracy (80%bierni zawod.,20% bezrob., w tym 7% d\u0142ugtrwale bezrob.,w tym d\u0142ugotrwale bezrob. niezarejst. wPUP) i nieuczestnicz.w ksztalc./ szkoleniu, w tym 13% os.niepe\u0142nospraw., 40% z obsz. wiejskich, z wy\u0142\u0105cz. gr. okre\u015bl. w SZOOP dla trybu konkurs.w Dzia\u0142. 1.3/Poddzia\u0142. nr 1.3.1,zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142. z woj. dolno\u015bl\u0105sk.(pow.wa\u0142brzyski, k\u0142odzki, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki,z\u0142otoryjski), poprzez obj\u0119cie ich 2,5 letnim (30 mc) kompleks.progr.aktywiz.zawod.-spo\u0142. oraz uzysk.przez min.50% UP(65os/34K) zatrudnienia/ samozatrudn.do 4tyg. po zako\u0144cz. udzia\u0142u w pr. Zaplanowany w pr. KOMPLEKSOWY i ZINDYWIDUALIZOWANY PROG. AKTYWIZ.SPO\u0141-ZAWOD-EDUKAC. os. m\u0142odych opiera si\u0119 na conajmniej 3 elem.indywid. i kompleks.pomocy (w tym 2 obligat.) i ma na celu zmniejsz. obsz. wyklucz. spo\u0142, popraw\u0119 dost\u0119pu do rynku pr., daje os.do 25r.\u017c. z gr.NEET mo\u017cliw.uczestn.(w okr.do 4 mc od rozpocz. udzia\u0142u w pr.) w formach wsparcia (zg. z DK) nastawion.na identyf. predysp.zawod.(instr.1),nabycie kwalifik.zawod.,rozwij. praktycz. umiej\u0119t. zawod. poprzez: grup.i indywid. porad. zawod.(instr.2),wsparcie psychologa/coacha(instr.2),po\u015bred.pracy(instr. 2), udzia\u0142 w szkol.zawod. zako\u0144cz. egzam. zewn. (instr.4) oraz udzia\u0142 sta\u017cach zawod.(instr.5)u pracodawcy.Wszyst. dzia\u0142.w pr. s\u0105 zg. z potrzeb.lokal.rynku pr.,zindywid.i dopas.do predysp.zawod.poszczeg. UP. 100%UP w wyniku udzia\u0142u w pr. otrzyma wysokiej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia,przyuczenia do zawodu/ sta\u017cu w ci\u0105gu 4 mc.od mom.przyst.do pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "\"Czas na zmiany\". Kompleksowy pogram aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej os\u00f3b w wieku 15- 24 lata.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3307265.29", "WARTOSC": "3890900.34", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa 100 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min.20 ON, min.50K), zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i maj\u0105cych do tego predyspozycje, w wieku od 30 r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych wybrane powiaty woj.dolno\u015bl., w ci\u0105gu 24 m-cy od daty rozpocz\u0119cia realizacji projektu Za\u0142o\u017cono udzia\u0142 100 os\u00f3b (min 50 K i min 20 ON), spe\u0142niaj\u0105cych \u0142\u0105cznie 5 n/w kryteri\u00f3w: 1.Wiek od 30 r.\u017c. 2.Pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia 3.Z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ka\u017cdy stopie\u0144 i rodzaj, z wy\u0142\u0105czeniem ON intelektualnie) i/lub osoby zarejestrowane w PUP jako d\u0142ugotrwale bezrobotne(DB) 4.Zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu Kod.Cyw. w nast\u0119puj\u0105ce powiaty WD: g\u00f3rowski, legnicki ziemski, polkowicki, jaworski, kamiennog\u00f3rski, luba\u0144ski, lw\u00f3wecki, z\u0142otoryjski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, z\u0105bkowicki, wo\u0142owski i strzeli\u0144ski 5.Nie posiadaj\u0105ce aktywnego wpisu do CEIDG/KRS/nie prowadz\u0105ce innego DZG w okr 12 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do proj Planuje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: 1.Min 100 UP podniesie wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DZG, w tym kompetencji cyfrowych 2.Min 82 UP utworzy nowe trwa\u0142e miejsca pracy poprzez rozpocz\u0119cie DZG 3.Min 82 firmy zwi\u0119ksz\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142, konkurencyjno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu w \u015brodki fin. na rozw\u00f3j DZG i udzieleniu wsparcia pomostow Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Aktywna rekrutacja uczestnik\u00f3w\u2013pozyskanie min.100 UP wg dwuetapowej \u015bcie\u017cki rekrut 2.Opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142a\u0144 (IPD)-z zastosowaniem Modelu Wielostronnej Diagnozy Kompetencji 3.Wsparcie szkoleniowo-doradcze\u2013szkolenia i coaching z zak\u0142adania i prowadzenia DZG 4.Wsparcie w fazie rozruchu-dotacje i wsparcie pomostowe Dodatkowo dla potrzebuj\u0105cych UP: zwrot k-t\u00f3w dojazdu/zapewnienie transportu, coaching psychologiczny oraz uruchomienie mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144 dla ON: asystenci, sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy i specjalist. transport", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "AKTYWNY BIZNES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2428789.36", "WARTOSC": "2857399.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cukrzyca jest jedn\u0105 z najistotniejszych chor\u00f3b cywilizacyjnych w Polsce i na Dolnym \u015al\u0105sku, odpowiadaj\u0105c na ten problem przygotowano projekt, kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci cukrzycy typu 2 oraz zwi\u0119kszenie do 2023 r. \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w w wieku 35-64 lata z subregionu jeleniog\u00f3rskiego WD w zakresie wyst\u0119powania u nich wysokiego ryzyka zachorowania na cukrzyc\u0119 typu 2 oraz stanu przedcukrzycowego poprzez edukacj\u0119 a tak\u017ce przebadanie i konsultacje lekarskie 6000 os\u00f3b.Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany zgodnie z Regionalnym programem zdrowotnym zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego.Skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w subregionu jeleniog\u00f3rskiego w wieku 35-64 lat, u kt\u00f3rych dotychczas nie rozpoznano cukrzycy typu 2 (wy\u0142\u0105czaj\u0105c kobiety w ci\u0105\u017cy) z uwzgl\u0119dnieniem wskaza\u0144 ww. programu. Zaplanowane dzia\u0142ania prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 w rezultacie do przebadania 6 tys. os\u00f3b, co w efekcie doprowadzi do poprawy sytuacji na rynku pracy poprzez zmniejszenie liczby os\u00f3b przedwcze\u015bnie niezdolnych do pracy zarobkowej oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, jak r\u00f3wnie\u017c do redukcji koszt\u00f3w ponoszonych z tytu\u0142u absencji spowodowanej chorob\u0105.Projekt rozpocznie si\u0119 01.01.2021 i b\u0119dzie trwa\u0142 do 30.06.2023. Informacje o projekcie i realizowanych dzia\u0142aniach oraz dotycz\u0105ce zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z cukrzyc\u0105, profilaktyki, postaw prozdrowotnych b\u0119d\u0105 rozpowszechniane i zostan\u0105 zamieszczone na stronie internetowej realizatora.Zaplanowane zadania:1.Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne2.Diagnostyka dla cukrzycy typu 23.Spotkania konsultacyjne4.Ocena skuteczno\u015bci i realizacji cel\u00f3w Programu", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM ZDROWIA W KAMIENNEJ G\u00d3RZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie daj si\u0119 cukrzycy - \u017cyj zdrowo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4000197.49", "WARTOSC": "4706114.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: obj\u0119cie uczestn. proj. kompleksowym wsparciem dla os. zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 obejmuj\u0105ce instrumenty a) weryfikacja pred. kandydata do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142. gospodarczej; b) kompleksowe wsparcie doradczo-szkoleniowe przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzial. gospod. c) przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, d) wsparcie pomostowe obejmuj. wspar. finans. oraz szkol. i dor. zwi\u0105z. z efektyw. wykorzyst. dotacji ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU: a) weryfikacja pred. kandydata do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142.gospod; b) kompleksowe wsparcie doradczo-szkoleniowe przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzial. gospod. c) przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz wsparcie pomostowe finansowe i szkoleniowo-doradcze ODBIORCY PROJEKTU (GD): 100 os. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego w wieku od 30 roku \u017cycia, bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: os. po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotr.bezrobotne oraz os. o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie). Wsparcie b\u0119dzie kierowane do os., kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% st. bezrobocia w woj. dolno\u015bl\u0105skim oraz powiaty o najni\u017cszym wska\u017aniku przedsi\u0119biorczo\u015bci (wg GUS za rok 2014) - z 15 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. D.1. Min. 40 os. zamieszkuj. ter. wiejskie (min. 40% GD), min. 10 ON (min. 10% GD), min. 60 K (min. 60% GD) EFEKT PROJEKTU: -Liczba os., kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 90 os -Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 82 -Liczba os. kt\u00f3re efektywnie wykorzysta\u0142y dotacj\u0119 i utrzyma\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 przez minimum 12 m-cy \u2013 82 os. SPOS\u00d3B OSI\u0104GNI\u0118CIA CELI/REZULTAT\u00d3W PROJ.: realiz. kompleksowego progr. aktywiz. zawod. poprzez rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci GD", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI, INNOWACJI I WDRA\u017bANIA NOWOCZESNYCH TECHNOLOGII", "TYTUL": "Postaw na sw\u00f3j biznes! Program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1532252.16", "WARTOSC": "1802649.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 w proj. (zgodnie z SZOOP RPO WD) stanowi 96 os. od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy o nast\u0119puj\u0105cych cechach:A) Zamieszkuj\u0105ce na obszarze powiat\u00f3w: jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, lw\u00f3weckiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego, legnickiego ziemskiego i wa\u0142brzyskiego ziemskiego (na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w KCB) Nie b\u0119d\u0105ce rolnikami posiadaj\u0105cymi gospod. pow. 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkami rodziny rolnika, u kt\u00f3rych wsparcie w projekcie nie spowoduje przej\u015bcia danej osoby otrzymuj\u0105cej wsparcie z systemu ubezpiecze\u0144 spo\u0142. rolnik\u00f3w (KRUS) do og\u00f3lnego systemu ubezpiecze\u0144 (ZUS).C) Nale\u017c\u0105ce do przynajmniej jednej z grup:- os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. na poziomie max. ISCED 3)- 50% uczestn.- 48os- os. starsze po 50 r. \u017c. \u2013 50% uczestn. \u2013 48os.D) B\u0119d\u0105ce os. bezrobotnymi (60% uczest.- tj. 58os) lub biernymi zawod. (40% uczest.- tj. 38os)E) Min. 40% uczest. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszk. obszary wiejskie ww pow. zg z KC tj. 39os. 39osCelem proj. jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 96os (52K, 44M) bezrobotnych lub biernych zawod. w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy \u2013 tj. 48 os. o niskich kwalifik. oraz 48 os. po 50 r. \u017c., zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiat\u00f3w jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, jaworskiego, luba\u0144skiego, lw\u00f3weckiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego i wa\u0142brzyskiego ziemskiego (w tym 38 os. z obszar\u00f3w wiejskich) w okresie 09.2016- 12.2017 r. poprzez:- oprac. IPD i poradnictwo zawod. obejmuj\u0105ce warsztaty poszukiwania pracy,- szkolenia zawod.,- 5 m-czne sta\u017ce zawodowe,- po\u015brednictwo pracy i udzielenie dodatku relokacyjnegoW wyniku realizacji proj. m.in. kwalifikacje nab\u0119dzie min. 73 os, a zatrudnienie na minimum 3 m-ce znajdzie min. 33% os. 50+ oraz 38% os. z wykszta\u0142ceniem ponadgimn. na poziomie maks. ISCED 3 oraz min. 29% z wykszt. max. gimnazjalnym.", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 MARCINIAK SJO EVERGREEN.SZKOLENIA", "TYTUL": "Otwarta droga do zatrudnienia!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2772058.11", "WARTOSC": "3261244.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest podniesienie szans na zatrudnienie os.fizycznym oraz zmniejszenie poziomu bezrobocia w\u015br\u00f3d os. od 30 r.\u017c,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy poprzez nabycie kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych tworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy(typ proj.8.3.A). Odbiorcy proj.: -60 os\u00f3b-36Kobiet(K) i 24M\u0119\u017cczyz(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z powiat\u00f3w wskazanych w opisie grupy docelowej. S\u0105 to os.od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety i os. niepe\u0142nospr. W co najmniej 40% odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu KC obszary wiejskie(kryt.prem.). Zakres: Proj.zak\u0142ada obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w celu odpowiedniego dopasowania zaplanowanych w proj. szkole\u0144 oraz wsparcia doradczego(kryt.dost.). Proj.b\u0119dzie elastycznie dopasowywa\u0142 si\u0119 do indywid. potrzeb jego odbiorc\u00f3w tak,by mogli uzupe\u0142ni\u0107 swoje deficyty. Rodzaje dzia\u0142a\u0144: -diagnoza,kt\u00f3rej celem b\u0119dzie doprecyzowanie i kompleksowe zebranie inf.na temat uczestnika/czki, -doradztwo zawodowe indywid.-IPD, -doradztwo psycholog., -grupowe doradztwo z zakr. przedsi\u0119biorczo\u015bci dla os. zainteresowanych rozpocz\u0119ciem dzia\u0142al.gosp. -szkolenia z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142. gosp., -dotacje na uruchomienie dzia\u0142. gosp., -wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce szkolenia specjalist. i doradztwo w zakr.efektywnego wykorzysta. dotacji, -pomostowe wsparcie finansowe. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 60os. w okresie 24 mies. i wzrost m.in. ich zdolno\u015bci do samozatrudnienia,motywacji do dzia\u0142ania,wzrost kompetencji,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci i poziomu zatrudnienia w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w bezrobocia.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorca w sile wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2794193.52", "WARTOSC": "3287286.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Grupa docelowa (GD) to wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie powiatu: wo\u0142owskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziem., dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziem. lub z\u0105bkowickiego, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.:- kobiety;- os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON); - os. d\u0142ugotrwale bezrobotne;- os. starsze po 50 roku \u017cycia;- os. o niskich kwalifikacjach.System rekrutacji zapewnia pierwsze\u0144stwo osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz kobietom.Uczestnikom/-czkom projektu (UP) udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce ich samozatrudnieniu i tym samym powr\u00f3ceniu na rynek pracy, obejmuj\u0105ce:Grupa docelowa (GD) to wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie powiatu: wo\u0142owskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziem., dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziem. lub z\u0105bkowickiego, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.:- kobiety;- os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON); - os. d\u0142ugotrwale bezrobotne;- os. starsze po 50 roku \u017cycia;- os. o niskich kwalifikacjach.System rekrutacji zapewnia pierwsze\u0144stwo osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz kobietom.Uczestnikom/-czkom projektu (UP) udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce ich samozatrudnieniu i tym samym powr\u00f3ceniu na rynek pracy, obejmuj\u0105ce:", "BENEFICJENT": "POINT SP. Z O.O.", "TYTUL": "POSTAW NA SIEBIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "820913.85", "WARTOSC": "965781.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt obejmuje dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji zawodowej skierowane do 60 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (zar\u00f3wno bezrobotnych-50 os\u00f3b, jak i biernych zawodowo-10 os\u00f3b), zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (powiaty: luba\u0144ski, jeleniog\u00f3rski ziemski i z\u0142otoryjski, wa\u0142brzyski). Odbiorcami projektu s\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia , kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy,w tym 10 os\u00f3b starszych po 50 r.\u017c.,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,6 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne,25 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Min. 24 osoby b\u0119d\u0105 z obszar\u00f3w wiejskich. W celu wyr\u00f3wnania szans min.60% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 kobiety. Wsparcie projektowe realizowane jest w okresie od czerwca 2016 r. do marca 2018 r. w ramach pi\u0119ciu zada\u0144 i obejmuje spotkania indywidualne z doradc\u0105 zawodowym maj\u0105ce na celu identyfikacj\u0119 potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, nauk\u0119 aktywnego poszukiwania pracy poprzez warsztaty grupowe, nabycie nowych kwalifikacji zawodowych w zawodach deficytowych na rynku pracy powiatu luba\u0144skiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego i z\u0142otoryjskiego (tj.specjalista ds. opieki nad osobami starszymi i zale\u017cnymi, magazynier, przedstawiciel handlowy, specjalista ds.transportu i spedycji) poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym, nabycie do\u015bwiadczenia poprzez 3-miesi\u0119czny sta\u017c oraz indywidualne po\u015brednictwo pracy. Dzi\u0119ki realizacji ww. dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie mo\u017cliwe uzyskanie nast\u0119puj\u0105cych efekt\u00f3w projektu: - uzyskanie kwalifikacji przez min 15 os\u00f3b bezrobotnych, min 3 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min 8 os\u00f3b biernych zawodowo i min 1 osob\u0119 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. - uzyskanie zatrudnienie na min. 3 miesi\u0105ce przez min.4 osoby w wieku 50+, min.15 kobiet, min.2 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, min.10 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz min.2 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Do osi\u0105gni\u0119cia efekt\u00f3w przyczyni si\u0119 wykorzystanie narz\u0119dzia innowacyjnego: Wieloaspektowej Oceny Preferencji Zawodowych.", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia Kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "730331.61", "WARTOSC": "859213.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do I.2018r. konkurencyjno\u015bci na rynku pracy poprzez podniesienie komp. kluczowych w zakresie znajomo\u015bci j. ang./niem. zgodnych z ESOKJ przez co najmniej 320 os\u00f3b (min 80%) doros\u0142ych z max wykszta\u0142ceniem na poziomie ISCED3 pracuj\u0105cych, ucz\u0119cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych (wg KC) powiaty: jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, lw\u00f3wecki i z\u0142otoryjski. Projekt obejmie wsparciem: osoby o niskich kwalifikacjach (400, w tym 240k), osoby po 50 r.\u017c. (min. 80, w tym 48k), osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min 10%- 40, w tym 24k), osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie na terenie pow. obj\u0119tych wsparicem (min 40% - 160 os. w tym 96k). Dla ka\u017cdej z os\u00f3b zaplanowano realizacj\u0119 120h szkole\u0144 j. angielskiego/niemieckiego (Zadanie nr 1) na poziomach A/B/C zgodnych z ESOKJ \u2013 34 grup max 12-osobowych x 120h (\u0142\u0105cznie 4080h w projekcie). Ko\u0144czy si\u0119 mi\u0119dzynarodowym cert. TOEIC i WiDaF i jest zgodny z zasadami certyfikacji i walidacji, wyra\u017conych w 4-etapowym modelu (Zadanie 2). W ramach projektu przewiduje si\u0119 wydanie 400 materia\u0142\u00f3w dydaktycznych oraz 320 certyfikat\u00f3w. Ca\u0142y projekt, w tym zaoferowane w jego ramach wsparcie zgodne jest z zasad\u0105 r\u00f3wnych szans oraz dost\u0119pem wszystkich grup, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do wsparcia. Projekt odpowiada na zdiagnozowane potrzeby na poziomie regionu, wpisuje si\u0119 w strategie lokalne i regionalne. Rezultaty projektu wp\u0142ywaj\u0105 na trwa\u0142\u0105 zmian\u0119 w kapitale ludzkim i spo\u0142ecznym regionu.", "BENEFICJENT": "F.H-U. \"JAR-MAR\" CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "J\u0119zykowy Start-up", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842483.88", "WARTOSC": "991157.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Problemem, kt\u00f3ry Wnioskodawca chce za\u0142agodzi\u0107 dzi\u0119ki realizacji projektu, jest niski stopie\u0144 aktywno\u015bci zawodowej grupy b\u0119d\u0105cej w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego \u2013 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Rozwi\u0105zaniem problemu jest stworzenie ww. grupie mo\u017cliwo\u015bci funkcjonowania na rynku pracy jako osoby samozatrudnione poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem szkoleniowo - doradczym przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznaniem \u015brodk\u00f3w finansowych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparciem pomostowym (doradczym i finansowym). Pozwoli to wykorzysta\u0107 ich potencja\u0142, zaistnie\u0107 im na rynku pracy i przezwyci\u0119\u017cy\u0107 istniej\u0105ce bariery, co w konsekwencji doprowadzi do cz\u0119\u015bciowego spadku bezrobocia i wzrostu wska\u017anika przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie.Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby niepe\u0142nosprawne (w tym kobiety, ale r\u00f3wnie\u017c m.in.: osoby starsze po 50 roku \u017cycia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach), zamieszkuj\u0105ce na obszarze wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego na terenie powiat\u00f3w: g\u00f3rowski, jaworski, legnicki ziemski, polkowicki i z\u0142otoryjski w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (w tym co najmniej 40% os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie).Bezpo\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego poprzez samozatrudnienie min. 80% z 20 Uczestnik\u00f3w projektu zamieszkuj\u0105cych na terenie ww. powiat\u00f3w: g\u00f3rowski, jaworski, legnicki ziemski, polkowicki, z\u0142otoryjski..", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "W\u0142asna firma - to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2923767.84", "WARTOSC": "3439726.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU:aktywizacja zawodowa 58 Uczestnik\u00f3w Projektu (Odbiorc\u00f3w) poprzez wspieranie samozatrudnienia i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u015br\u00f3d:ODBIORCY:60os\u00f3b(36K,24M) w wieku 30lat i wi\u0119cej pozost. bez zatrudnienia, b\u0119d\u0105ce w najtrudniejszej syt. na rynku pracy: tj. nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: kobiety, d\u0142ug. bezrobotne, 50+,niepe\u0142n,o niskich kalif. zamieszkuj\u0105ce powiaty woj. dolno\u015bl\u0105skiego o stopie bezrobocia w przedziale 11,1-22,3%(pkt P1),w tym min 24 os\u00f3b [15K,9M] z teren\u00f3w wiejskich zakwalifikowane do projektuZAKRES RZECZOWYDzia\u0142ania:-informacyjno-promocyjne na terenie wsparcia-rekrutacyjne w tym 80h rozm\u00f3w doradc\u00f3w zawodowych z 80 kandydatami (diagnoza kompet. zawodowych i kwalif. do projektu)-60h doradztwa zawodowego dla 60UP (diagnoza potrzeb szkoleniowo -doradczych-400h Szkole\u0144;240h doradztwa (dy\u017cur eksperta)360h coachingu,240hmentoringu dla 60UP Oraz udzielenie dla min. 58UP: -bezzwrotnej DOTACJI NA URUCHOMIENIE dzia\u0142.gospodarczej DG-WSPARCIA POMOSTOWEGO:FINANSOWEGO oraz doradztwa specjalistycznego w pierwszych 12 m-cach funkcjonowania w tym:232h doradztwa (dy\u017cur eksperta); 192h doradztwa grupowego (warsztaty eksperckie,spotkania bran\u017cowe),12-m-cznej obs\u0142ugi ksi\u0119gowej,podr\u0119cznik DOBRE PRAKTYKI I WSKAZ\u00d3WKI DLA STARTER\u00d3W BIZNESUWSPARCIE TOWARZYSZ\u0104CE(eliminacja barier):zwrot koszt\u00f3w za dojazd, opiek\u0119 nad dzieckiem/os.zale\u017cnymi.EFEKTYDla 60 os\u00f3b [36K,24M] w tym 24[15K,9M] z teren\u00f3w wiejskich1.Zdiagnozowanie kompetencji zawodowych niezb. do prowadzeniaDG i zakwal.do projektu2.Zdiagn. potrzeb szkol.-doradczych w postaciIPD 3.Prze\u0142amanie barier psychol. i wyposa\u017cenie w kompetencje nieb.do uruchomienia i prow. DG oraz4.Utworzenie min 58 miejsc pracy w ramach udziel. z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG w tym 23 na ter.wiejskich5.Utrzymanie si\u0119 na rynku przez okres co najmniej 12-m-cy i rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci utworz. 58 DGZAPLANOWANE ZADANIA1.Diagnoza kompetencji zawodowych2.Szkolenia i doradztwo 3.Jednorazowa dotacja i wsparcie pomostowe", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "OBUD\u0179 W SOBIE PRZEDSI\u0118BIORC\u0118!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2245778.61", "WARTOSC": "2642092.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w grupie docelowej powiat\u00f3w. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem grupy zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 200 os., w tym 122K i 78M, biernych zawodowo i bezrobotnych zakwalifikowanych do III profilu pomocy, w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w powiatach: jeleniog\u00f3rskim, jaworskim, lw\u00f3weckim, z\u0142otoryjskim, g\u00f3rowskim, legnickim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim, z\u0105bkowickim, wo\u0142owskim, miasto Jelenia G\u00f3ra, poprzez organizacj\u0119 programu aktywnej integracji obejmuj\u0105cego us\u0142ugi o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w okresie 01.06.2018-29.02.2020 r. Projekt obejmie wsparcie grup\u0119 docelow\u0105 wskazan\u0105 powy\u017cej. Wsparcie UP obejmie realizacj\u0119 zada\u0144: 1.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego) 2.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching 3.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013poradnictwo zawodowe 4.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013kursy i szkolenia zawodowe wykorzystane do uzyskania zatrudnienia 5.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013po\u015brednictwo pracy 6.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013sta\u017ce 7.Us\u0142ugi akt integracji o charakterze zawodowym\u2013zatr wspomagane\u2013trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifi po opuszczeniu programu-24K,16M L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszuk pracy po opuszczeniu programu-67K,45M L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. prac po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-36K,24M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa droga w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3243599.15", "WARTOSC": "3815999.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142 przez utworz. 20 miejsc opieki i \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych oraz bytowych dla 240 os. (140K, 100M) w ca\u0142odobowej plac\u00f3wce kr\u00f3tkotrwa\u0142ego pobytu w okresie 01.07.2020-30.06.2023. Powstaj\u0105ca w ramach projektu plac\u00f3wka ma za zadanie zapewni\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 okresowej opieki dla ONs w sytuacji braku faktycznego opiekuna oraz w przypadku choroby lub innego okresowego braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki ze strony rodziny/opiekuna faktycznego. Projekt realizowany b\u0119dzie na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z teren\u00f3w wiejskich i rewitalizow. (powiaty wa\u0142brzyski, z\u0105bkowicki, g\u00f3rowski, k\u0142odzki, wo\u0142owski, z\u0142otoryjski) w plac\u00f3wce we Wroc\u0142awiu. Umo\u017cliwi to ONs (umiejscowionym w plac\u00f3wce) pochodz\u0105cym z tych pow., na sta\u0142y kontakt z cz\u0142onkami rodziny, kt\u00f3re aktualnie zamieszkuj\u0105 /pracuj\u0105 /ucz\u0105 si\u0119 we Wroc\u0142awiu.Us\u0142ugi opieku\u0144cze realiz. w o\u015brodku obejm\u0105 pomoc w zaspakajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn., piel\u0119gnacj\u0119, zapewnienie kontakt\u00f3w z bliskimi. Pierwszym etapem w proj. (07.2020-04.2021) jest przeprowadzenie koniecznego remontu i adaptacji III pi\u0119tra budynku (w tym dostosowanie wzg OzN) i wyposa\u017cenie plac\u00f3wki, drugim za\u015b \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych, bytowych i aktywizacyjnych w sferze fizycznej, intelektualnej oraz spo\u0142ecznej w okresie 05.2021-06.2023.Wsparcie w projekcie nie powoduje zmniejszenia dotychczas. finansowania us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez beneficjneta. Dzia\u0142ania w proj. dotycz\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug, tj. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do przej\u015bcia od opieki instyt. do us\u0142ug \u015bwiadcz. w spo\u0142 lokalnej realiz. w oparciu o: \"Og\u00f3lnoeurop. wytyczne dot. przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142.\" oraz \"Wykorzyst. Funduszy UE w celu przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142.\". Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z min. standardem us\u0142ug i katalogiem stawek okre\u015blonym w Za\u0142 nr 7 do Regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "AZYL \u2013 us\u0142ugi opieku\u0144cze dla os\u00f3b niesamodzielnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1401303.25", "WARTOSC": "1648592.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Odbiorcami projektu s\u0105 72 osoby (w tym 44 kobiety) od 30r.\u017c. znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj. nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: kobiety, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby powy\u017cej 50r.\u017c.,osoby o niskich kwalifikacjach, os.niepe\u0142nosprawne), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze 8 powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w woj.dolno\u015bl\u0105skim,tj.wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,z\u0142otoryjskiego,k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego,jaworskiego,lw\u00f3weckiego, legnickiego ziemskiego (dalej:UP).Przedmiotem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia ww. os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy poprzez kompleksowe zindywidualizowane wsparcie, umo\u017cliwiaj\u0105ce: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod.,nabycie nowych kwalifikacji i praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych (do\u015bwiadczenia) zgodnych z predyspozycjami UP i zapotrzebowaniem lokalnych rynk\u00f3w pracy, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy, podniesienie mobilno\u015bci geograficznej i nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami.W zwi\u0105zku z powy\u017cszym zakres rzeczowy projektu obejmuje: szkolenia zawodowe, 3-miesi\u0119czne sta\u017ce, warsztaty umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy i wsparcie mobilno\u015bci geograficznej. Ka\u017cdy z UP otrzyma takie formy pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. Udzielenie wsparcia jest poprzedzone Identyfikacj\u0105 potrzeb oraz opracowaniem dla ka\u017cdego UP IPD, co pozwoli na w\u0142a\u015bciwe dopasowanie kolejnych form wsparcia , a tym samym zapewni wi\u0119ksz\u0105 efektywno\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 i osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w/rezultat\u00f3w.Mierzalnym efektem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia w okresie do 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie przez min.39%kobiet, min.38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min.30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min.33% os\u00f3b pow.50r.\u017c.,min.33%niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a nowy zaw\u00f3d ju\u017c dzi\u015b!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "787140.58", "WARTOSC": "926047.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 43 kobiet i 27 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 18 r.\u017c. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC powiaty:jaworski, lw\u00f3wecki, z\u0142otoryjski i jeleniog\u00f3rski, poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie realizowane od 01.07.2019 do 31.12.2020 w woj. dolno\u015bl\u0105skim.Projekt obejmuje wsparciem 70 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, t.j.: os. bezrobotne i bierne zawodowo, w tym: os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020, osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego.Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu Poddzia\u0142ania 9.1.1: \"Aktywna integracja os\u00f3b zagro\u017conych ubostwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia\" dzi\u0119ki zrealizowaniu wsparcia obejmuj\u0105cego:1. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 (w tym: indywidualne poradnictwo psychologiczne i prawne; trening interpersonalny, warsztaty motywuj\u0105ce i komputerowe);2. Aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 (w tym: poradnictwo zawodowe;szkolenia zawodowe; sta\u017ce zawodowe czteromiesi\u0119czne; indywidualne po\u015brednictwo pracy).G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w:1. efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - na poziomie min. 34%;2. efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - na poziomie min. 34%;3. efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - na poziomie min. 12%;4. efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - na poziomie min. 30%.Projekt realizowany od 01.07.2019-31.12.2020.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 926 047,75 z\u0142.Wk\u0142ad w\u0142asny 46 302,39 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU RYNKU PRACY \"PERSPEKTYWA\"", "TYTUL": "Aktywna integracja mieszka\u0144c\u00f3w subregionu jeleniog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1534524.72", "WARTOSC": "1805323.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowany problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b z terenu WD z powiat\u00f3w o gorszych parametrach ekonomicznych. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy os\u00f3b, kt\u00f3re z uwagi na miejsce zamieszkania, wiek, sytuacj\u0119 osobist\u0105 (np. opieka nad osobami zale\u017cnymi, powr\u00f3t na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z wychowaniem dziecka, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107), znajduj\u0105 si\u0119 w gorszej sytuacji na rynku pracy.Wsparcie b\u0119dzie kierowane do os\u00f3b w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. kobiet powy\u017cej 30 r.\u017c. oraz m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 r.\u017c. (pierwsze\u0144stwo kobiet i niepe\u0142nosprawnych) zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 trudniejszym dost\u0119pem do zatrudnienia, przy czym co najmniej 40% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby spe\u0142niaj\u0105ce kryterium grupy docelowej zamieszkuje obszary wiejskie.W celu poprawy sytuacji na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy w/w grupie Wnioskodawca zapewni kompleksowe wsparcie dla 36 os\u00f3b (3 grup szkoleniowych) zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 obejmuj\u0105c\u0105: 1. SZKOLENIA (48 h/grupa) 6-dniowego \"6 krok\u00f3w do przedsi\u0119biorczo\u015bci\" z wykorzystaniem gry strategiczno - decyzyjnej CASHFLOW 101 oraz DORADZTWO (7 h/osoba), umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej2. przyznanie BEZZWROTNYCH \u015aRODK\u00d3W FINANSOWYCH na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci (dla 30 os\u00f3b, wsparcie max 23.000 PLN) 3. WSPARCIE POMOSTOWE obejmuj\u0105ce DORADZTWO - \u0142\u0105cznie 4 h/osoba i SZKOLENIE (16 h/grupa) w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji oraz POMOSTOWE WSPARCIE FINANSOWE (1.600 PLN/m-c/osoba). Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji kompleksowego wsparcia. Powstanie min. 30 nowych firm, kt\u00f3re funkcjonowa\u0142y b\u0119d\u0105 min rok na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy, a u ich W\u0142a\u015bcicieli nast\u0105pi wzrost wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci na temat korzy\u015bci z podejmowania aktywno\u015bci zawodowej w formie samozatrudnienia.TYP PROJEKTU 8.3 A", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "W\u0141ASNY BIZNES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1877081.52", "WARTOSC": "2208331.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Realizacja projektu doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby mikroprzedsi\u0119biorstw tworzonych przez os.bezrobotne i bierne zawodowo,a w konsekwencji zmniejszenia bezrobocia w woj.dolno\u015bl\u0105skim,w 10 powiatach:dzier\u017coniowskim,k\u0142odzkim,wa\u0142brzyskim ziemskim,z\u0105bkowickim,jaworskim,jeleniog\u00f3rskim ziemskim,kamiennog\u00f3rskim,luba\u0144skim,lw\u00f3weckim,z\u0142otoryjskim.Projekt skierowany jest do os.fizycznych od 30r.\u017c.,bezrobotnych i biernych zawodowo,planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Adresatami s\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy,tj.osoby starsze po 50r.\u017c.,kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne,d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os.o niskich kwalifikacjach.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez udzielenie wsparcia doradczo-szkoleniowego(podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu podstaw przedsi\u0119biorczo\u015bci)48os.planuj\u0105cym za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz doprowadzenie do powstania,a nast\u0119pnie \u015bwiadczenie specjalistycznych us\u0142ug szkoleniowych i doradczych oraz wspieranie finansowe nowopowsta\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw.W wyniku realizacji projektu powstanie conajmniej 39 mikroprzedsi\u0119biorstw(przewidziano,\u017ce w procedurze odwo\u0142awczej mog\u0105 zosta\u0107 przyznane \u015brodki dodatkowo 3os.-\u0142\u0105cznie powstanie do 42 dzia\u0142alno\u015bci)na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego,kt\u00f3re funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 co najmniej 12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci i kt\u00f3re w przysz\u0142o\u015bci b\u0119d\u0105 tworzy\u0142y nowe miejsca pracy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie:9.2016-8.2018(24 m-ce).Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b z ww.grup,wzrostu liczby utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych,wzrostu liczby os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,jak r\u00f3wnie\u017c wzrostu liczby os.bezrobotnych(\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi)oraz biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie.Dzia\u0142ania w ramach projektu d\u0105\u017c\u0105 do maksymalizacji trwa\u0142o\u015bci nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Za\u0142\u00f3\u017c i prowad\u017a w\u0142asny biznes - to \u0142atwiejsze ni\u017c my\u015blisz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "917371.18", "WARTOSC": "998336.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel g\u0142.Pr:Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 80os.m\u0142odych(OM)(30bezrobot.w tym 6d\u0142ugotrwale bezrobotnych i 50biernych zaw.)w tym 11niepe\u0142nosprawnych w wieku 15-24lata:pozostaj.bez pracy,nie uczestnicz.w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET)z Woj.Dolno\u015bl\u0105skiego zamieszkuj\u0105cych w powiatach:wa\u0142brzyskim(PW),k\u0142odzkim(PK),g\u00f3rowskim(PG),lw\u00f3weckim(PL)i z\u0142otoryjskim(PZ)poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym wsparciem do XII.2017r.umo\u017cliwiaj\u0105cym wej\u015bcie/powr\u00f3t na rynek pracy. Grup\u0119 docel.stanowi\u0107 b\u0119dzie 80 os.(K i M)w wieku 15-24lata bez pracy,kt\u00f3re nie uczestn.w kszta\u0142c.i szkol.(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET):30os.bezrob.i 50biernych zaw.,w tym: 1)11os.niepe\u0142nospr.(13%) 2)6os.d\u0142ugotrw.bezrob.(DB)(7%) 3)32os.zamieszk.obszar.wiejsk.(40%) 4)32os.o niskich kwalifik.:wykszta\u0142c.na poz.doISCED3 w\u0142\u0105cznie(max \u015brednie) W Pr zaplanowano kompleksowe wsparcie dla ka\u017cdego UP umo\u017cl.indywid.aktywizacj\u0119 zaw.UP w odpowiedzi na zidentyfikowane trudno\u015bci i bariery,jakie NEETnapotyka w wej\u015bciu i utrzymaniu si\u0119 na r.pracy: 1)identyfik.potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego oraz ustalenie IPD dla wszystkich UP(80os.) 2)po\u015brednictwo pracy i poradn.zawod.indywidualne dla wszystkich UP(80os) 3)aktywizacja 24os.innowacyjnym modelem\"wieku gor\u0105cego ziemniaka\" 4)szkolenia zawod.s\u0142u\u017cace nabyciu kompetencji i kwalifikacji zawod.dla 44os. 5)sta\u017ce zawodowe dla 50os.i \u015brodki na zasiedlenie dla 6os. 6)wsparcie towarzysz\u0105ce: Asystent dla ON i transport/zwrot koszt\u00f3w przejazdu dla os.uczestn.w formach wsparcia poza miejscem zamieszk. Dzi\u0119ki realizacji Pr NEET zmieni\u0105 postaw\u0119 z biernej na aktywn\u0105 na rynku pracy,naucz\u0105 si\u0119 planowa\u0107 karier\u0119 zawodow\u0105,nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci,kwalifik.i kompet.zaw./zdob\u0119d\u0105 uprawnienia oraz nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zaw., w tym 6os.poza miejscem zamieszkania.Zatrudnienie podejmie:36%o niskich kwalifikacjach,17%niepe\u0142nosprawnych,35%os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,43%nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup", "BENEFICJENT": "MDG DORADZTWO GOSPODARCZE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Ju\u017c nie NEET!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "905066.19", "WARTOSC": "984945.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem Pr jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 80os.m\u0142odych(28bezrobot.w tym 6 d\u0142ugotrw.bezrob.i 52 biernych zaw.)w tym 11niepe\u0142nosprawnych w wieku 15-24lata:pozostaj.bez pracy,nie uczestnicz.w kszta\u0142ceniu i szkol.(m\u0142odzie\u017c NEET)z Woj.Dolno\u015bl\u0105skiego zamieszkuj.w powiatach: wa\u0142brzyskim(PW),z\u0142otoryjskim(PZ),g\u00f3rowskim(PG),k\u0142odzkim(PK) i lw\u00f3weckim(PL)poprzez obj\u0119cie ich kompleks.wsparciem,kt\u00f3re umo\u017cliwi wej\u015bcie/powr\u00f3t na rynek pracy do III.2018r. Grup\u0119 docel.stanowi\u0107 b\u0119dzie 80 K i M w wieku 15-24lata bez pracy,kt\u00f3re nie uczestn.w kszta\u0142c.i szkol.(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET):28os.bezrob.i 52 bierne zaw.,w tym: a)11os.niepe\u0142nospr.(13%) b)6os.d\u0142ugotrw.bezrob.(DB)(7%) c)32os.zamieszk.obszar.wiejsk.(40%) d)32os.o niskich kwalifik.:wykszta\u0142c.na poz.doISCED3 w\u0142\u0105cznie(max \u015brednie) Du\u017cy wachlarz wsparcia w ramach Pr w odniesieniu do ka\u017cdego UP\u00a0umo\u017cl.indywid.i kompleks.aktywizacj\u0119 zawod.UP i odpowiada\u0107 b\u0119dzie na zidentyfikowane trudno\u015bci i bariery,jakie M\u0141N napotyka w wej\u015bciu i utrzymaniu si\u0119 na\u00a0r.pracy. W Pr: a)identyfik.potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego oraz ustalenie IPD dla wszystkich UP(80os.) b)po\u015brednictwo pracy dla wszystkich UP(80os.) c)poradn.zawod.indywidualne dla wszystkich UP(80os) d)wsparcie20UPinnowacyjn\u0105 metod\u0105 pracy zatrudn.wspieranego e)szkolenia zawodowe\u00a0dla 40os. f)sta\u017ce zawodowe\u00a0dla 60os. g)bony na zasiedlenie dla 4os. h)wsparcie towarzysz\u0105ce:transport/zwrot koszt\u00f3w dojazdu dla os.uczestnicz\u0105cych w formach wsparcia poza miejscem zamieszk. Dzi\u0119ki realizacji Pr: 39UP nab\u0119dzie/podwy\u017cszy umiej\u0119tno\u015bci,kwalifik.i kompet.zawod./zdob\u0119dzie uprawnienia 58UP nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe,a 4UPpoza miejscem zamieszkania Zatrudnienie podejmie: 17%niepe\u0142nosprawnych, 36%o niskich kwalifikacjach 35%os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych 43%nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "NEET-Kierunek:PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1629944.70", "WARTOSC": "1917582.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.10.2016 - 31.05.2018.Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania aktywizacyjne skierowane do 15 bezrobotnych i 30 biernych zawodowo kobiet w wieku 30+, zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w: jaworski, kamiennog\u00f3rski, luba\u0144ski, lw\u00f3wecki, z\u0142otoryjski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski, z\u0105bkowicki, w tym 40% kobiet z teren\u00f3w wiejskich. Grupami preferowanymi w projekcie b\u0119d\u0105 kobiety niepe\u0142nosprawne oraz wychowuj\u0105ce dzieci. Do projektu b\u0119d\u0105 kwalifikowane kobiety posiadaj\u0105ce predyspozycje przedsi\u0119biorcze, koncepcje w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i chc\u0105ce j\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107. Uczestniczki projektu zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w postaci szkole\u0144 grupowych (88 h) i doradztwa indywidualnego (2 h) w zakresie uruchamiania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospoadarczej. W efekcie wsparcia 36 uczestniczek otrzyma dotacj\u0119 na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Uczestniczki, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 zostan\u0105 obj\u0119te r\u00f3wnie\u017c wsparciem pomostowym finansowym, w wysoko\u015bci 6-okrotno\u015bci minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 oraz wsparciem pomostowym szkoleniowo-doradczym, w wymiarze 32 h wsparcia indywidualnego dla ka\u017cdej uczestniczki. Uczestniczki b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zane do utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych utworzonych w ramach projektu przez okres min. 12 m-cy. Fakt prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci przez minimalny wymagany okres oraz spos\u00f3b jej prowadzenia b\u0119dzie monitorowany i kontrolowany przez Beneficjenta.", "BENEFICJENT": "OTREK TRAINING AND CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia Przedsi\u0119biorczych Kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "822368.62", "WARTOSC": "967492.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnoz. przez Wnioskodawc\u0119 problem niskiego poziomu zatrudnienia w grupie mieszka\u0144c\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego w wieku od 30 r.\u017cycia, o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3) zamieszka\u0142ych \u0142\u0105cznie na terenie powiat\u00f3w: z\u0142otoryjskiego,legnickiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego,dzier\u017coniow.z\u0105bkowickiego. Ww.problem wynika z niskiej aktywno\u015bci zawod. w tej grupie,kt\u00f3rego \u017ar\u00f3d\u0142em jest brak lub niski poziom kw. zawod. dostosowanych do aktualnych potrzeb rynku pracy woj.dolno\u015bl.CEL OG\u00d3LNY PROJEKTU:Zwi\u0119kszenie w okr.01.09.2019 - 31.10.2020 aktywno\u015bci zawod. oraz mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w gr.40 biernych zawod. 20 bezrobotnych mieszk. woj.dolno\u015bl\u0105skiego w w. od 30 r.\u017c. (w tym: 60% Kobiety, 40% os.50+, 20% OzN), o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3) zamieszka\u0142ych \u0142\u0105cznie na terenie powiat\u00f3w: z\u0142otoryjskiego, legnickiego,k\u0142odzkiego i wa\u0142brzyskiego,dzier\u017coniowskiego,z\u0105bkowickirgo (w tym 50% os. zamieszk.\u0142\u0105cznie na terenie gmin znajduj\u0105cych si\u0119 w aktualnym wykazie pozytywnie zweryfik.program\u00f3w rewitalizacji gmin Dolnego \u015al\u0105ska).GRUPA DOCELOWA: 60 biernych zawod. mieszka\u0144c\u00f3w woj.doln. w wieku od 30 r.\u017c. (w tym: 60% Kobiety, 40% os.50+, 20% OzN), o niskich kwalifik.(do ISCED 3)zamieszk. \u0142\u0105cznie na terenie powiat\u00f3w: z\u0142otoryjskiego, legnickiego,k\u0142odz.wa\u0142brzyskiego,dzier\u017coniow,z\u0105bkowickiego(w tym 50% os. zamieszk.\u0142\u0105cznie na terenie gmin znajduj\u0105cych si\u0119 w aktualnym wykazie pozytywnie zweryfik.program\u00f3w rewitalizacji gmin Dolnego \u015al\u0105ska).ZADANIA:1)Indywid. doradztwo i poradnictwo obejmuj\u0105ce oprac. i aktualizacj\u0119 IPD, indywidualne poradnictwo zawod. ,po\u015brednictwo pracy oraz konsultacje z psych.2)Warsztaty Kompetencji Spo\u0142eczno-Zawod.3) Szkolenia zawod.4)\u015arednio 4m-czne(od 3 do 5 m-cy) sta\u017ce zawodowe.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:1)Opracowanie dla 100% ucz. projektu (UP) IPD.2)Nabycie przez 90% UP komp. spo\u0142ecz.-zawodowych zgodnych z IPD.3)Nabycie przez 90% UP kwalifikacji zawod. potwierdzonych rozpoznawalnym w danej bran\u017cy/obszarze certyfikatem.4) Podj\u0119cie zatrudnienia przez min.42%UP.", "BENEFICJENT": "TOMASZ \u017bUREK INFOS", "TYTUL": "M\u0142odzi z POWER-em na Dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "670480.34", "WARTOSC": "788800.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Problemem, na kt\u00f3ry odp. stanowi proj. jest luka kompet. w zakresie znaj. j.ang/j.niem/ICT (gdzie / znaczy lub) os. o niskich kwalifik.oraz w w.50 lat i wi\u0119cej w stosunku do wymaga\u0144 regional. r.pracy. Tym samym celem proj. jest zmniejszenie w okresie 01.01.2017-31.01.2018 luki kompet.w zakresie ICT u 192os i j.ang/j.niem u 192 os -(384O, 230K, 154M) w w.18 lat i wi\u0119cej, w tym min. 288os o niskich kwalifik. (w tym 96os w w.50 lat i wi\u0119cej oraz 230os z obszar. wiejskich) posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do eduk. i zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub prac. na terenie pow.:luba\u0144skiego,lw\u00f3weckiego,z\u0142otoryjskiego,jaworskiego oraz jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego poprzez realiz. wysokiej jako\u015bci szkol. z j.ang/j.niem/ICT zako\u0144czonych odpowiednio egz.TELC lub r\u00f3wnowa\u017cne (R) i ECCC. Gr.doc. stanowi 384os. (230K,154M) fiz o niskich kwalifik. (wykszt. na poz. max. ISCED3- 288 uczestn.), z wy\u0142\u0105cz 96 os\u00f3b w w. 50 lat i wi\u0119cej (wykszt. na poz. wy\u017cszym ni\u017c ISCED3), w w.18 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych (zg z KC) na terenie woj.dolno\u015bl\u0105s.-w pow.:luba\u0144skim,lw\u00f3weckim,jeleniog\u00f3rskim ziemski,jaworskim i z\u0142otoryjskim wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet. w zakresie ICT/j.obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do eduk., w tym: 192os, kt\u00f3re uko\u0144cz 50 rok \u017cycia-50% uczest. 230os z obszar. wiejskich-60% uczest. Dzia\u0142ania realiz w proj. dla uczest.: szkol.z zakresu j.ang o r\u00f3\u017cnych poz. zg z ESOKJ zako\u0144. egz.TELC lub R, szkol.z zakresu j.niem o r\u00f3\u017cnych poz. zg z ESOKJ zako\u0144. egz.TELC lub R, szkol.z zakresu ICT zg. z obszar. kompet. DIG COMP zako\u0144. egz.ECCC. G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.: nabycie kompet. cyfrow DIG COMP potwierdz. wynik. egz.ECCC przez min.144os (75% uczest.ICT) nabycie kompet. z zakresu j. ang na odpowied. poz. ESOKJ potwierdz. wynik. egz.TELC lub R przez min.90os (75% uczest.kursu j.ang) nabycie kompet. z zakresu j. niem na odpowied. poz. ESOKJ potwierdz. wynik. egz.TELC lub R przez min 54os (75% uczest.kursu j.niem)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT ROZWOJU ZASOB\u00d3W LUDZKICH", "TYTUL": "J\u0119zyki i komputery przepustk\u0105 do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1953795.13", "WARTOSC": "2298582.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w kwalifikacje zawodowe z zakresu operatora maszyn CNC, spawacza, oraz handlowca 180 os\u00f3b bez pracy, biernych zawodowo i bezrobotnych (w tym 50 kobiet) w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego \u2013 powiat\u00f3w: powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Spo\u015br\u00f3d w/w grupy 180 os\u00f3b - 100 posiada\u0142o b\u0119dzie niskie kwalifikacje (ISCED3 \u2013 w\u0142\u0105cznie), 10 os\u00f3b b\u0119dzie powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 10 os\u00f3b b\u0119dzie osobami niepe\u0142nosprawni, 10 d\u0142ugotrwale bezrobotnymi a 50 os\u00f3b b\u0119d\u0105 to kobiety. Ponadto projekt zak\u0142ada obj\u0105\u0107 wsparciem 40% uczestnik\u00f3w projektu z w/w powiat\u00f3w, zamieszka\u0142ych na obszarze wiejskim w rozumieniu KC.Projekt trwa 16 miesi\u0105cy od III 2017 do VI 2018.Dzia\u0142aniami jakimi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy projektu s\u0105 przede wszystkim: identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenie \u2013 operator maszyn CNC, szkolenie CAD/CAM, spawanie MAG oraz rysunek techniczny, sta\u017ce, ECDL, szkolenia \u201ehandlowe\u201dW zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu 69 uczestnik\u00f3w znajdzie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "J&P MORITZ CONSULTING GROUP JACEK POPROCH", "TYTUL": "DOLNO\u015aL\u0104SCY ZAWODOWCY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1687153.69", "WARTOSC": "1984886.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 105 (55K, 50 M) os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy ((os. pow. 50 r.\u017c., kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia: wa\u0142brzyskiego ziemskiego, wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego poprzez aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w okresie 01.10.2016-30.06.2018r. Poprzez udzia\u0142 w Projekcie wspierane b\u0119d\u0105 os., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompl i zindywidualiz wsparcia w zakresie zwi\u0119kszenia kompetencji zawodowych. Wnioskodawca zapewni wsparcie indywid. zwi\u0119k do\u015bwad zawodowego oraz kompleksow\u0105 aktywiz. zaw. edukacyjn\u0105. W proj przewidziano wsparcie o charakterze szkol-edukacyjnym obejmuj\u0105ce podnoszenie/uzupe\u0142n kwalifikacji i/lub kompetencji zaw. w ramach praktyki zawodowej/sta\u017cu dostosowanego do potrzeb konkretnych pracodawc\u00f3w oraz wsparcie mobilno\u015bci geograficznej. Udzia\u0142 w projekcie b\u0119dzie szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych korzy\u015bci min. opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza psycholog. w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, nabycie/podwy\u017cszenie kompetencji TIK, nabycie kawlifika zawodowych , zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - nabycie komp. mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt, efektywna komunik), kt\u00f3rych posiadanie jest r\u00f3wnie\u017c wa\u017cne dla pracownik\u00f3w.Projekt mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do posze\u017cenia swoich kompetencji i lepszego funkcjonowania na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA KOBE", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 i mobilno\u015b\u0107 na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1681902.81", "WARTOSC": "1978709.19", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt konweniuje z potrzebami os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 106 (58K,48M) os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) z cz\u0119\u015bci woj. dolno\u015bl\u0105skiego jedynie z powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia: lubia\u0144skiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wo\u0142owskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego poprzez aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w okresie 01.09.2016-30.06.2018r.Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w Projekcie wsparcie otrzymaj\u0105 osoby, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, wymagaj\u0105ce zindywidualizowanej i kompleksowej pomocy.Wnioskodawca zapewni indywidualne wsparcie i kompleksow\u0105 aktywiz. zaw. edukacyjn\u0105. Projekt zak\u0142ada wsparcie o charakterze szkol-edukacyjnym obejmuj\u0105ce podnoszenie/uzupe\u0142n kwalifikacji i kompetencji zaw. w ramach praktyki zawodowej/sta\u017cu dostosowanego do potrzeb konkretnych pracodawc\u00f3w oferuj\u0105cych zatrudnienie uczestnik\u00f3w po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie oraz wsparcie mobilno\u015bci geograficznej.Specyfika projektu zapewnia, \u017ce udzia\u0142 w nim b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na jednoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych korzy\u015bci takich jak: nabycie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza psycholog. w zakresie mo\u017cliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, nabycie/podwy\u017cszenie kompetencji TIK. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 b\u0119dzie zyskanie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik) cenionych przez pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "RED DOT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni, samodzielni, zatrudnieni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1674113.07", "WARTOSC": "1969544.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt ukierunkowny na potrzeby os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 107 (56K,51M) os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim oraz z\u0105bkowickim poprzez aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w okresie 01.10.2016-30.06.2018r. Wsparcie przewidziane w proj. w postaci indywid i kompleks aktywizacji zaw-edukacyjnej ww os\u00f3b b\u0119dzie skierowane do os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych przyczyn pozostaj\u0105 bez zatrudnienia wystarczaj\u0105cego poziomu edukacji/kwalifikacji, by m\u00f3c podj\u0105\u0107 zatrudnienie na terenie D\u015a w w/w powiatach o najwi\u0119kszym poziomie bezrobocia. Realizacja projektu umo\u017cliwi dotarcie dp w/w os\u00f3b i zach\u0119cenia ich do wzi\u0119cia udzia\u0142u w projekcie. Udzia\u0142 w projekcie umo\u017cliwi zdobycie zdobycie zar\u00f3wno kwalifikacji/komp.zawodowych i do\u015bwiadcz zawodowego (po przez szkolenia, program praktyk/sta\u017cu), jak i nabycie kompetencji mi\u0119kkich (m.in. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 organizacji pracy, i radzenie sobie w trudnych sytuacjach, efektywna komunikacja).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Zdobycie dolno\u015bl\u0105skiego rynku pracy poprzez nabycie w\u0142a\u015bciwych kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1648084.40", "WARTOSC": "1938922.82", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt umo\u017cliwi powstanie co najmniej 41 miejsc pracy na obszarze Dolnego \u015al\u0105ska poprzez podniesienie poziomu samozatrudnienia o co najmniej 39 os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,kamiennog\u00f3rskiego,strzeli\u0144skiego. Uczestnicy projektu(UP)b\u0119d\u0105 nale\u017celi ponadto do jednej z poni\u017cszych grup:d\u0142ugotrwale bezrobotni,osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON)oraz osoby o niskich kwalifikacjach.Pierwsze\u0144stwo w dost\u0119pie do projektu ze wzgl\u0119du na sytuacj\u0119 na lokalnym rynku pracy b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety (stanowi\u0107 one b\u0119da co.najm.29 UP) i osoby niepe\u0142nosprawne (co najmniej 5 UP)-proj.dostepny dla ON. W ramach projektu podj\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja obejmuj\u0105ca przeprowadzenie kampanii informacyjnej i wyb\u00f3r 48 UP z grupy docelowej 2)przeprowadzenie szkole\u0144 w wymiarze 60 godzin na UP/doradztwa w wymiarze 8godzin na UP w zakresie niezb\u0119dnym do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci, 3)przyznanie/rozliczanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla co najmniej 39UP w wysoko\u015bci przecietnie 22ty\u015b. z\u0142 4)przyznanie i rozliczanie wsparcia przyznanego w ramach wsparcia pomostowego dla co najmniej 39 UP.: a) wsparcie na pierwsze 6 miesi\u0119cy w wysoko\u015bci 1200z\u0142 dla co najmniej 39UP b) w miesi\u0105cach 7-12 w wysoko\u015bci 1350z\u0142 dla19UP W ramach wsparcia pomostowego b\u0119d\u0105 realizowane r\u00f3wnolegle us\u0142ugi doradczo-szkoleniowe (us\u0142ugi rozwojowe) w wymiarze 1 godziny miesi\u0119cznie na UP, 5)monitoring i kontrole prowadzonej przez uczestnik\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ponadto projekt zak\u0142ada, i\u017c 5% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych w wyniku realizacji proj. zatrudni dodatkowo co najm. jednego pracownika. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.08.2016 do 31.03.2018", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "\"Szansa na sukces\" - kompleksowy program wsparcia samozatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1607632.20", "WARTOSC": "1891332.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY projektu realizowanego w okresie od 01.09.2016 r. do 28.02.2018 r.to podniesiona zdolno\u015b\u0107 do samozatrudnienia przez 30 kobiet od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (30 bezrobotnych) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.: \u2022 kobiet (30UP), \u2022 o niskich kwalifikacjach(9UP), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, strzeli\u0144skiego oraz z\u0105bkowickiego w woj. dolno\u015bl\u0105skim, w tym co najmniej 40% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszary wiejskie poprzez ich uczestnictwo w proj. obejmuj\u0105cym nast\u0119puj\u0105ce 5 rodzaj\u00f3w wsparcia w ramach typu projektu 8.3.A: 1. doradztwo oraz szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (zad. 1,2,3,4); 2. przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci (zad.5); 3. wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce szkolenia i doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe(zad.6). WSKA\u0179NIKI: 1. liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.-30; 2. liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.-30; 3. liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych-30. Ze wsparcia w ramach EFS nie mog\u0105 skorzysta\u0107 rolnicy posiadaj\u0105cy gospodarstwa powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych. Wsparcie nie jest udzielane os.,kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG,by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp.na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Kobiety Biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1650809.82", "WARTOSC": "1942129.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie min.34 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy poprzez obj\u0119cie warsztatami, szkoleniami i doradztwem 39 os\u00f3b ( 26K,13M), udzielenie dotacji i wsparcia pomostowego min.34 UPw tym przez okres 12 m-cy min 29 UP, z terenu 10wybranych powiat\u00f3w dolno\u015bl\u0105skich o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w okresie do 30.09.2018 r. Zakres rzeczowy: cel osi\u0105gniemy poprzez realizacj\u0119 4 zada\u0144: Zadanie 1: rekrutacja, Zadanie 2: Doradztwo i szkolenia, Zadanie 3: Przydzielenie i wyp\u0142ata bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, Zadanie 4:Wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe. Odbiorcami projektu s\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia (26K i 13M) pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach z terenu powiat\u00f3w: lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, k\u0142odzkiego dzier\u017coniowskiego. Wsparcie skierujemy do min. 40% mieszka\u0144c\u00f3w zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie na obszarach wiejskich w wybranych 10 powiatach), z uwagi na fakt mniejszej dost\u0119pno\u015bci do szkole\u0144 na tych terenach. Wybrano powiaty o najni\u017cszym poziomie zatrudnienia. Liczebno\u015b\u0107 grupy wynika z mo\u017cliwo\u015bci organizacyjnych WN, wcze\u015bniejszych do\u015bwiadcze\u0144 z podobnymi projektami oraz wst\u0119pnym badaniem potrzeb na ww terenie m.in. podczas realizacji poprzednich projekt\u00f3w z perspektywy finansowej UE 2007-2013. Efekty: utworzone 34 miejsca pracy w mikroprzedsi\u0119biorstwach, 39 os\u00f3b nab\u0119dzie kompetencje niezb\u0119dne do samodzielnego rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 5 mikroprzedsi\u0119biorc\u00f3w wytrwa min 30 m-cy od momentu rejestracji", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU WSI JASZCZUR JANINA", "TYTUL": "Samozatrudnienie szans\u0105 na prac\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1673013.59", "WARTOSC": "1968251.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie 120 os\u00f3b(w tym 73 kobiet) z terenu Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (osoby po 50 r.\u017c., kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach), spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej w okresie VIII.2016 -XII.2017 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: osoby zamieszkuj\u0105ce powiaty: lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki, w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach..Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 120 os\u00f3b (w tym 85 bezrobotnych i 35 os\u00f3b biernych zawodowo), w tym minimum:-73 kobiety (60,8%)-5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,-20 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,-13 os. po 50 roku \u017cycia,-50 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,-48 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie -48 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie.W ramach projektu przewidziane jest nast\u0119puj\u0105ce wsparcie:\u2022 identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w (w tym IPD), \u2022 poradnictwo zawodowe,\u2022 sta\u017ce zawodowe,\u2022 szkolenia zawodowe,\u2022 wsparcie udzielane przez doradc\u0119 klienta, \u2022 wsparcie mobilno\u015bci geograficznej.G\u0142\u00f3wne rezultaty planowane do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu:\u2022 minimum 48 os\u00f3b uzyska kwalifikacje zawodowe,\u2022 80 os\u00f3b zdob\u0119dzie/uzupe\u0142ni do\u015bwiadczenie zawodowe bezpo\u015brednio u pracodawcy,\u2022 minimum 48 os\u00f3b podjejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CONCEPTUS", "TYTUL": "PRACA SATYSFAKCJA SUKCES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1664586.96", "WARTOSC": "1958337.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie 120 os\u00f3b(w tym 73 kobiet) z terenu Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (osoby po 50 r.\u017c., kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach), spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej w okresie VIII.2016 -XII.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: osoby zamieszkuj\u0105ce powiaty: lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki, w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach.. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 120 os\u00f3b (w tym 85 bezrobotnych i 35 os\u00f3b biernych zawodowo), w tym minimum: -73 kobiety (60,8%) -5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, -20 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, -13 os. po 50 roku \u017cycia, -50 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, -48 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie. W ramach projektu przewidziane jest nast\u0119puj\u0105ce wsparcie: \u2022 identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w (w tym IPD), \u2022 poradnictwo zawodowe, \u2022 sta\u017ce zawodowe, \u2022 szkolenia zawodowe, \u2022 wsparcie udzielane przez doradc\u0119 klienta, \u2022 wsparcie mobilno\u015bci geograficznej. G\u0142\u00f3wne rezultaty planowane do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu: \u2022 minimum 48 os\u00f3b uzyska kwalifikacje zawodowe, \u2022 80 os\u00f3b zdob\u0119dzie/uzupe\u0142ni do\u015bwiadczenie zawodowe bezpo\u015brednio u pracodawcy, \u2022 minimum 48 os\u00f3b podejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INCEPT", "TYTUL": "Zatrudnienie autostrad\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1630311.29", "WARTOSC": "1918013.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Proj. \"Nowa perspektywa\" zostanie zrealiz. w partnerstwie przez Stowarzyszenie Aktywnego Wspierania Gospodarki, Eurodoradztwo Sp.z o.o. z Wielkopolski, PCPR wDzier\u017coniowie. Podmioty posiadaj\u0105 do\u015bwiadcz.w obszarze interwencji.Cel g\u0142. proj.: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia, w tym wzrost aktywno\u015bci zaw. na rynku pr. w\u015br\u00f3d 150 os. od 30 r. \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 wszczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: 38 os. starszych po 50 r. \u017cycia, 90 kobiet, 50 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, 60 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 60 os. o niskichkwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, z\u0105bkowickiego, k\u0142odzkiego, legnickiegoziemskiego,luba\u0144skiego, jeleniog\u00f3rskiego-ziemskiego, jaworskiego, z\u0142otoryjskiego, lw\u00f3weckiego w okresie 9.2016-11.2017.Uczestnikom proj. zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105ca nast\u0119puj\u0105ce el.:\u2022 indywidual. kompleksowa diagnoza mo\u017cliwo\u015bci rozwoju UP,w tym doradz.psych.,zawod.,przygot. IPD dla 150UP,\u2022 indywidual. i kompleks. po\u015brednic. pr. dla 150UP\u2022 szkole\u0144 zawodowych dla 90UP\u2022 3 m-ne sta\u017cy u pracodaw. z bran\u017cy sp\u00f3jnej z tematyk\u0105 szkole\u0144 dla150UPRezultaty, kt. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj. to, m.in.: \u2022 150 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia obj\u0119tych wsparciem w proj.\u2022 50 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w proj.\u2022 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie nie mniejszym ni\u017c: 30% dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 33% dla os. powy\u017cej 50 r.\u017c., 39% dla kobiet, 38% dla os. oniskich kwalifikacjach, 33% dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Proj. promuje aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142. (tak\u017ce os. z niepe\u0142nospr.50UP) i zasad\u0119 niedyskrym. Proj. realiz. 8.2.A, B, C, E typ proj. Ka\u017cdy UP proj. otrzym. 3 formy wsparcia i IPD.Warto\u015b\u0107 proj. 1 918 013,28 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa perspektywa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "943801.44", "WARTOSC": "1110355.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Problemy pogranicza polsko-sakso\u0144skiego w zakresie szeroko rozumianej przest\u0119pczo\u015bci zidentyfikowa\u0142y g\u0142\u00f3wny cel projektu-Zwi\u0119kszenie intensywno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy Policji polskiej i sakso\u0144skiej w zakresie zapobiegania i zwalczania przest\u0119pstw zwi\u0105zanych z narkotykami i dopalaczami oraz podniesienie poziomu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat dopalaczy i narkotyk\u00f3w na terenie pogranicza polsko-sakso\u0144skiego. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji poni\u017cszych zada\u0144: -organizacja szkole\u0144 w ITCCCL oraz szkole\u0144 prewencyjnych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie podniesienie kompetencji zawodowych os\u00f3b odpowiedzialnych zar\u00f3wno za zapobieganie, jak i zwalczanie przest\u0119pczo\u015bci narkotykowej, -przeprowadzenie szeroko zakrojonej kampanii spo\u0142ecznej pn. \u201eNarkotyki?! Co dalej\u2026\u201c z udzia\u0142em r\u00f3\u017cnych podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 tematyk\u0105 narkotyk\u00f3w i dopalaczy; rezultatem kampanii b\u0119dzie podniesienie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza polsko- sakso\u0144skiego na temat problem\u00f3w zwi\u0105zanych z za\u017cywaniem substancji odurzaj\u0105cych, zahamowanie tempa wzrostu popytu na narkotyki oraz promowanie spo\u0142ecznej negacji zachowa\u0144 niezgodnych z prawem; skutki kampanii b\u0119d\u0105 odczuwalne nie tylko w trakcie trwania projektu, ale i tak\u017ce po zako\u0144czeniu jego realizacji, - wymian\u0119 wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 w trakcie spotka\u0144, hospitacji, organizacj\u0119 seminari\u00f3w nt. stanu prawnego i procedur policyjnych oraz zakup kompatybilnego sprz\u0119tu, rezultatem zadania b\u0119dzie poznanie specyfiki problemu na pograniczu, wzmocnienie i rozbudowa wsp\u00f3\u0142pracy jednostek policji w zakresie prewencji i karania, a poprzez zakup kompatybilnego sprz\u0119tu-lepszej koordynacji polskich i niemieckich jednostek policji przy podejmowaniu wsp\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144 dzi\u0119ki sprawnemu i bie\u017c\u0105cemu wykrywaniu nowych narkotyk\u00f3w i dopalaczy. Przedstawione zadania kompleksowo obejmuj\u0105 problematyk\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z narkotykami i dopalaczami i przyczyniaj\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych w projekcie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, produkt\u00f3w projektu oraz za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Nie dla narkotyk\u00f3w \u2013 zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci policji w zakresie przeciwdzia\u0142ania przest\u0119pczo\u015bci narkotykowej na terenie przygranicznym polsko-niemieckim / Nein zu Drogen \u2013 Erh\u00f6hung der Effizienz der Polizei im Bereich der Pr\u00e4vention von Drogenkriminalit\u00e4t im deutsch-polnischen Grenzraum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1699211.57", "WARTOSC": "1999072.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie szans na uzyskanie stabilnego i trwa\u0142ego, zatrudnienia w\u015br\u00f3d 120 (70K,50M) os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy, z wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego z powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego, poprzez dzia\u0142ania:- umo\u017cliwiaj\u0105ce zmian\u0119 zawodu oraz uzupe\u0142nienia, uaktualnienia czy nabycia przysz\u0142o\u015bciowych kwalifikacji, lub- dzia\u0142ania u\u0142atwiaj\u0105ce bezpo\u015brednie wej\u015bcie na rynek pracy, wdra\u017cane do ko\u0144ca III 2018 roku.GRUP\u0118 DOCELOWA:120(70K,50M) os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy lub biernych zaw.; kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 30 rok \u017cycia; zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim w powiatach: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki, w tym minimum: 40% [ 48 (28K,20M)] os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) obszary wiejskie Osoby z GD b\u0119d\u0105 nale\u017ce\u0107 do poni\u017cszych grup: - 60 (30K;30M) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach- 40 (20K,20M) ON - 20 kobiet (nie nale\u017c\u0105cych do w/w grup)G\u0142.rezultatem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minim. 42 (30K, 12M) UP. Dodatkowo minim. 88 (49K;39 M)ON nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe. Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki dzia\u0142aniom:- doradztwo zawod.- po\u015brednictwo pracy- grupowe szkolenia/kursy zawodowe - indywidulane szkolenia/kursy zawodowe- sta\u017ce zawodowe- zatrudnienie subsydiowane/dodatki relokacyjneProj.przewiduje wykorzystanie narz\u0119dzi wypracowanych w ramach projekt. innowac.realizow. w ramach PO KL: profiling zawod. z wykorzystaniem elektron. aplikacji on-line o nazwie: WOPZ-Wieloaspektowa Ocena Preferencji Zawod.[REZULTAT PROJ. INNOWACYJNEGO POKL pt. @doradca zawodowy \u2013 elektron.aplikacja on-line/ Umowa nr UDA-POKL.06.01.01-24-201/10-0 0/produkt zwalidowany].", "BENEFICJENT": "PROGRES EWA DYMEK", "TYTUL": "WEJD\u0179 NA STABILNY RYNEK PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "563119.56", "WARTOSC": "662493.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "W wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych oraz te kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia, szczeg\u00f3lnie zamieszkuj\u0105ce tereny wiejskie, maj\u0105 niewystarczaj\u0105cy poziom znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego. Brak tych kompetencji utrudnia im funkcjonowanie na rynku pracy, ogranicza rozw\u00f3j zawodowy i osobisty. Raport DWUP (Ocena skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b i grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym na Dolnym \u015al\u0105sku-2012) wskazuje, \u017ce osoby te maj\u0105 du\u017ce trudno\u015bci w zatrudnieniu, w rozwoju (awansie) i zagro\u017cone s\u0105 wykluczeniem spo\u0142ecznym. Luka kompetencyjna zmniejsza ich szanse na atrakcyjn\u0105 prac\u0119, satysfakcjonuj\u0105ce wynagrodzenie i stabilizacj\u0119 \u017cyciow\u0105. Charakteryzuje ich niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 potrzeby uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Pracodawcy wskazuj\u0105 na potrzeb\u0119 podnoszenia umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych, zar\u00f3wno przez obecnych pracownik\u00f3w jak i przez przysz\u0142ych.Projekt skierowany jest do 360 os\u00f3b doros\u0142ych z powiat\u00f3w: jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, z\u0142otoryjskiego (m.in. do mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje j\u0119zykowe do 31.01.2018 r. Projekt jest zgodny ze strategi\u0105 rozwoju kadr w regionie. Jego efektem b\u0119dzie zdobycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim i nimieckim oraz promocja idei uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Otwarty nab\u00f3r do zr\u00f3\u017cnicowanych zawodowo/spo\u0142ecznie grup, s\u0142u\u017cy wymianie wiedzy, kontaktom oraz integracji spo\u0142ecznej. Projekt przewiduje kursy 120 godz. zaj\u0119\u0107 j\u0119zyka angielskiego w grupach po 12 os\u00f3b na poziomach od A1 do C2.Metodyka kszta\u0142cenia b\u0119dzie dostosowana do potencja\u0142u edukacyjnego uczestnik\u00f3w m.in.: grupy os\u00f3b zbli\u017conych wiekowo, odpowiednie tempo nauki.Program kursu przewiduje r\u00f3wnomierny rozw\u00f3j kompetencji j\u0119zykowych, z naciskiem na komunikacj\u0119. Efektem b\u0119dzie podniesienie kompetencji j\u0119zykowych, kt\u00f3re zostan\u0105 potwierdzone certyfikatem, zgodnie z ESOKJ.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO SZKOLENIA INNOWACJE BARKA 77 JAROS\u0141AW SZANDURSKI", "TYTUL": "J\u0119zyki obce to przysz\u0142o\u015b\u0107 niezale\u017cnie od wieku i wykszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1687196.93", "WARTOSC": "1984937.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel projektu to: Aktywizacja zawodowa 60 (36K/24M) os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej z powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, oraz z\u0105bkowickiego wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego przez obj\u0119cie ich wsparciem szkoleniowo-doradczym, umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w grupie minium 49(29K20M) os\u00f3b oraz obj\u0119cie tej grupy wsparciem pomostowym w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2018. ramach projektu 60 (36K i 24M)os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz podstawowym wsparciem szkoleniowo doradczym, nast\u0119pnie minimum80% - 49(29K i 20M) os\u00f3b spo\u015br\u00f3d tej grupy uzyska wsparcie na otwarcie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe finansowe i doradcze przez okres 12 m-cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Patent na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1690562.93", "WARTOSC": "1988897.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel projektu to: Aktywizacja zawodowa 60 (36K/24M) os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej z powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, oraz z\u0105bkowickiego wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego przez obj\u0119cie ich wsparciem szkoleniowo-doradczym, umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w grupie minium 49(29K20M) os\u00f3b oraz obj\u0119cie tej grupy wsparciem pomostowym w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2018. ramach projektu 60 (36K i 24M)os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz podstawowym wsparciem szkoleniowo doradczym, nast\u0119pnie minimum 49(29K i 20M) os\u00f3b spo\u015br\u00f3d tej grupy uzyska wsparcie na otwarcie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe finansowe i doradcze przez okres 12 m-cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DAR EDUKACJI", "TYTUL": "W\u0142asna firma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1681041.60", "WARTOSC": "1977696.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przyczyn\u0105 realizacji projektu jest niski poziom kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku po 50r.\u017c. lub o niskich kwalifikacjach, stanowi\u0105cy o ich zagro\u017ceniu ekskluzja cyfrow\u0105, przy jednoczesnej zidentyfikowanej ich trudniejszej sytuacji na rynku pracy oraz niskim udziale w kszta\u0142ceniu ustawicznym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A lub A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP w terminie 1.1.2017-31.12.2017 przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 540 uczestnik\u00f3w projektu przez szkolenia komputerowe zako\u0144czone egzaminem i certyfikatem ECDL Profile.Uczestnikami Projektu b\u0119dzie 540 os\u00f3b (w tym 300 kobiet i 240 m\u0119\u017cczyzn), w tym:-216 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50r.\u017c. i-324 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c. (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie),zam. (w rozumieniu KC) w woj. dolno\u015bl\u0105skim, wy\u0142\u0105cznie w powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim, z\u0105bkowickim, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 nabycia kompetencji komputerowych na poziomie A lub A+B (wg ramy DIGCOMP) i potwierdzenia ich certyfikatem ECDL Profile. Minimum 60% UP b\u0119dzie pochodzi\u0107 z obszar\u00f3w wiejskich.Uwzgl\u0119dniaj\u0105c powy\u017csz\u0105 struktur\u0119 grupy docelowej pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mie\u0107 przede wszystkim os. zam. na terenach wiejskich, a nast\u0119pnie ON oraz osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia: bezrobotne, w tym d\u0142ugotrwale, oraz bierne zawodowo.Cel projektu oraz zak\u0142adane wska\u017aniki produktu i rezultatu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez realizacj\u0119 45 szkole\u0144 komputerowych, w wymiarze 150 godz. ka\u017cde, zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to - liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej/ w wieku 50 lat i wi\u0119cej/ os\u00f3b o niskich kwalifikacjach:-obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 540/216/324;-kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 432/173/260.", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a e-umiej\u0119tno\u015bci, zyskaj nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-14", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1665606.96", "WARTOSC": "1959537.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do wrze\u015bnia 2018 roku o 1 poziom zgodny z ESOKJ kompetencji w zakresie j\u0119zyka angielskiego 551 kobiet i 236 m\u0119\u017cczyzn w wieku 50 lat i wi\u0119cej i/lub o niskich kwalifikacjach z powiat\u00f3w o najwi\u0119kszej stopie bezrobocia w wojew\u00f3dztwie i niskim stopniu zurbanizowania. W efekcie uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 podstawowe umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na rynku pracy, a tak\u017ce umo\u017cliwiaj\u0105ce lub u\u0142atwiaj\u0105ce aktywny udzia\u0142 w nowoczesnych formach kszta\u0142cenia ustawicznego oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce dost\u0119p do zasob\u00f3w wiedzy, kt\u00f3ry b\u0119dzie w szerszej perspektywie wzmacnia\u0107 ich pozycj\u0119 na rynku pracy.Wsparciem obj\u0119te zostanie 689 kobiet i 295 m\u0119\u017cczyzn w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (co najmniej 80% uczestnik\u00f3w) lub kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50. rok \u017cycia (co najmniej 30% uczestnik\u00f3w), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim (wg danych GUS za rok 2014).Co najmniej 60% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mieszka\u0144cami obszar\u00f3w wiejskich, 70% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety.W ramach projektu w 12 powiatach wojew\u00f3dztwa przeprowadzone zostan\u0105 120-godzinne kursy j\u0119zyka angielskiego zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym i potwierdzeniem uzyskania przez uczestnik\u00f3w kompetencji j\u0119zykowych zgodnie ze standardem ESOKJ. Certyfikaty potwierdzaj\u0105ce znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka na jednym z poziom\u00f3w ESOKJ uzyska 551 kobiet i 236 m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUCZANIA J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH NORTON I PIOTR ROBERT SZMIGIEL", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski dla os\u00f3b starszych i o niskich kwalifikacjach - mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1684591.20", "WARTOSC": "1981872.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt \"Szansa na biznes!\" realizowany b\u0119dzie w partnerstwie mi\u0119dzy Wielkopolskim Instytutem Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Edukacji \u0141ukasz Dymek (Liderem) i MICHA\u0141 MARCINIAK SJO EVERGREEN. SZKOLENIA (Partnerem).Celem projektu jest Aktywizacja zawodowa poprzez rozwijanie i wsparcie postaw przedsi\u0119biorczych 48 os\u00f3b fizycznych (26K;22M) od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (50% bezrobotnych i 50% biernych zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, zamieszka\u0142ych na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego (powiaty: wo\u0142owski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, wa\u0142brzyski ziemski, kamiennog\u00f3rski, polkowicki, k\u0142odzki, dzier\u017coniowski, strzeli\u0144ski), poprzez udzielenie uczestnikom wsparcia szkoleniowo-doradczego umo\u017cliwiaj\u0105cego uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z kt\u00f3rych co najmniej 83% (40os.) uzyska bezzwrotne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze na rozw\u00f3j w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, do ko\u0144ca VII 2018 r.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 48 os\u00f3b fizycznych (26K;22M) od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (50% biernych zawodowo i 50% bezrobotnych), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach, zamieszka\u0142e wg KC na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego (powiaty: wo\u0142owski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, wa\u0142brzyski ziemski, kamiennog\u00f3rski oraz polkowicki, a w kt\u00f3rych stopa bezrob. wg danych za rok 2014 przekracza 150% st. bezrob. dla woj.). W\u015br\u00f3d nich min. 40% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Szansa na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1581490.98", "WARTOSC": "1860577.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przyczyn\u0105 realizacji projektu jest niski poziom kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku po 50r.\u017c. lub niepe\u0142nosprawnych o niskich kwalifikacjach, stanowi\u0105cy o ich zagro\u017ceniu ekskluzja cyfrow\u0105, przy jednoczesnej zidentyfikowanej ich trudniejszej sytuacji na rynku pracy oraz niskim udziale w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A lub A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP w terminie 1.1.2017-31.01.2018 przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 510 uczestnik\u00f3w projektu przez szkolenia komputerowe zako\u0144czone egzaminem i certyfikatem ECDL Profile.Uczestnikami Projektu b\u0119dzie 510 os\u00f3b (w tym 280 K i 230 M), w tym:-390 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50r.\u017c. (215K, 175M) i-120 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (66K, 54M) o niskich kwalifikacjach w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w tym 72 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej,zam. (w rozumieniu KC) w woj. dolno\u015bl\u0105skim, wy\u0142\u0105cznie w powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim, z\u0105bkowickim, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 nabycia kompetencji komputerowych na poziomie A lub A+B (wg ramy DIGCOMP) i potwierdzenia ich certyfikatem ECDL Profile.Cel projektu, zak\u0142adane wska\u017aniki produktu i rezultatu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez realizacj\u0119 36 szkole\u0144 komputerowych - 26 szkole\u0144 w wymiarze 144 godz. ka\u017cde dla os\u00f3b w wieku niemobilnym oraz 10 szkole\u0144 w wymiarze 168 godz. ka\u017cde dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to - liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej/ w wieku 50 lat i wi\u0119cej/ os\u00f3b o niskich kwalifikacjach:-obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 462/390/261;-kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 370/312/209.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MAMY PRAWA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Akademia Kompetencji ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1385049.59", "WARTOSC": "1629470.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja zawodowa 100 os.(60K, 40M)bezrobotnych zarej. ok. 60% - 60 os.(w tym 36K) i biernych zawdo. ok.40% - 40 os. (w tym 24K) powy\u017cej 30 r.\u017c, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. os. pow.50 r.\u017c ok. 32% - 32os.(w tym 20K),kobiety 60% -60os., os. niepe\u0142no. 10% - 10 os.(w tym 6 K), d\u0142ugotrwale bezro. z os. bezrobotnych zarej. \u2013 54% - 33 os. (w tym 20K ), osoby o niskich kwalifikacjach. 40% - 40 os. (24K) oraz os zam. zgodnie z KC obszary wiejskie ok. 45% - 45 os. ( w tym 27K) zamiesz w 10 powiatach woj.dolno\u015b: wa\u0142brzyski ziemski, z\u0142otoryjski, k\u0142odzki, lw\u00f3wecki, z\u0105bkowicki, dzier\u017coniowski, jaworski, legnicki ziemski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski w okresie od 01.09.16-do 30.06.18W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,co zwi\u0119kszy szanse UCZ na podj\u0119cie sta\u0142ego zatrudnienia.Projekt skierowany do os\u00f3b z w/w grup kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych przyczyn pozostaj\u0105 bez zatrud.,b\u0105d\u017a bez wystarczaj\u0105cego poziomu edukacji/przeszkolenia,by m\u00f3c podj\u0105\u0107 zatrudnienie.Wsparcie zak\u0142adane w projekcie ma charakter indyw. i kompleksowy tj.obejmuje co najmniej 2 typy wsparcia .Zakres rzeczowy:1.Obj\u0119cie wsparciem 100 os.z w/w grup2. Uczestnictwo w Warsztatach aktywnych technik poszukiwania pracy-100 os 3. Udzia\u0142 w szkoleniach zaw.-96 os4. Wyp\u0142at\u0119 dodatk\u00f3w relokacynych dla 4 os.5. Udzia\u0142 w sta\u017cu 96 os.6. Udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy/poradnictwie zaw. po\u0142\u0105czonym z identyfikacj\u0105 potrzeb 100 osRealizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Szkolenia w ramach projektu ko\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem i uzyskaniem certyfikatu potw.kwalifikacjePo zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej:33% UCZ z niepe\u0142nospraw30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobot38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach do ISCED 3 39% kobiety33%os.powy\u017cej 50 r.z", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wspieramy skutecznie od A do Z-atrudnienia!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1201553.47", "WARTOSC": "1413592.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. fizycznym oraz zmniejszenie bezrobocia w\u015br\u00f3d os. od 30 r\u017c, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy przez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz nabycie kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych wej\u015bcie/powr\u00f3t na rynek pracy(typ proj.8.2.A, 8.2.B i 8.2.C). Odbiorcy proj.: -os. z obszaru woj.dolno\u015bl\u0105skiego(D\u015a),wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w z\u0105bkowickiego, k\u0142odzkiego,dzier\u017coniowskiego i wa\u0142brzyskiego ziemskiego, jaworskiego, z\u0142otoryjskiego, ziemskiego legnickiego, g\u00f3rowskiego, wo\u0142owskiego (kryt.prem.)od 30 r.\u017c pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. Osoby bezrobotne i bierne zawodowo, w tym kobiety, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, os. po 50 r.\u017c,.Pierwsze\u0144stwo w dost\u0119pie do wsparcia b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety i os. niepe\u0142nosprawne. W co najmniej 40%odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 kobiety(K)zamieszkuj\u0105ce wg.KC obszary wiejskie(kryt.prem.) Zakres rzeczowy: Projekt zak\u0142ada obligatoryjnie wsparcie dla uczestniczek (UP)w postaci przygotowania IPD, realizacji poradnictwa zawodowego oraz obj\u0119cie UP w zale\u017cno\u015bci od potrzeb odpowiednimi dzia\u0142aniami zmierzaj\u0105cymi do aktywizacji zawodowej. Rodzaje dzia\u0142a\u0144 przewidzianych dla UP: -indywidualne poradnictwo zawodowe majace na celu diagnoz\u0119 predyspozycji oraz indywidualizacj\u0119 wsparcia w formie IPD, -warsztaty aktywnego poszukiwania pracy, -szkolenia i kursy zawodowe, -po\u015brednictwo pracy, -sta\u017ce zawodowe, -subsydiowane zatrudnienie, Efekty: wzrost aktywno\u015bci UP celem podj\u0119cia zatrudnienia, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych UP zgodnie z potrzebami lokalnego r. pracy/zniwelowanie luki kompetencyjnej UP, wzrost poziomu zatrudnienia w powiatach woj. D\u015a o najwy\u017cszych wska\u017anikach bezrobocia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW LOKALNYCH I KRAJOWYCH", "TYTUL": "KIERUNEK PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1497304.92", "WARTOSC": "1761535.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Kompleksowa aktywizacja zawodowa os. niepracuj\u0105cych z woj. dolnosl\u0105skiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 obligatoryjnych dla wszystkich 100 UP: udzielenie wsparcia indywidualnego (poradnictwo zawodowe z opracowaniem IPD, po\u015brednictwo pracy); warsztaty grupowe przygotowuj\u0105ce do wej\u015bcia na rynek pracy, przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych z bran\u017c, na kt\u00f3rych jest najwi\u0119ksze zapotrzebowanie na regionalnym rynku pracy, w tym: \u201eopieka os. starszych\u201d, transport i spedycja, telemarketing, pracownik biurowy, sektor IT (modu\u0142 IT zrealizowany we wszystkich szkol. zawodowych), zako\u0144czonych egzaminem zewn\u0119trznym i uzyskaniem nowych kwalifikacji przez min. 80% UP, organizacja sta\u017cy dla 100 UP oraz osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej (tj. znalezienie i utrzymanie zatrudnienia) na poziomie co najmniej: dla os. 50+ 33%, dla kobiet 39%, dla os. niepe\u0142nosp. 33%, dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%, dla os. o niskich kwalifik. (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) 38%. Efektywno\u015b\u0107 mierzona zgodnie z wytycznymi EFS w zakresie rynku pracy na lata 2014 - 2020. Grupa docelowa: os niepracuj\u0105ce ( w tym: 60 os. bezrobotnych, 40 os. biernych zawodowo) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy: min. 15 os. powy\u017cej 50r.\u017cycia, min. 15 os. niepe\u0142nosprawnych, min. 15 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min. 40 os. o niskich kwalifikacjach, min. 60 kobiet. Bezwgl\u0119dne kryterium piersze\u0144stwa dla kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych. Obszar realizacji obejmie powiaty, w kt\u00f3rych bezrobocie wynosi\u0142o 150% w stosunku do \u015bredniej dlaniepe\u0142nosprawnych. Obszar realizacji obejmie powiaty, w kt\u00f3rych bezrobocie wynosi\u0142o 150% w stosunku do \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa, dodatkowo min. 40% os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie to osoby z obszar\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1493229.10", "WARTOSC": "1756740.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: stanowi realizacja autorskiego programu wsparcia os\u00f3b w wieku 30+, pozostaj\u0105cych bez pracy i zamieszkuj\u0105cych 12 powiat\u00f3w o najwy\u017cszej stopie bezrobocia na Dolnym \u015al\u0105sku, w ich trwa\u0142ej aktywizacji zawodowej. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU: to szeroki zestaw form wsparcia, indywidualnie dobieranych dla ka\u017cdej osoby: \u2022 wywiad i opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) \u2022 poradnictwo zawodowe i psychologiczne \u2022 po\u015brednictwo pracy \u2022 kursy/szkolenia zawodowe \u2022 sta\u017ce u pracodawc\u00f3w \u2022 wsparcie na rzecz mobilno\u015bci geograficznej. ODBIORCY PROJEKTU: to 130 os\u00f3b (78 K i 52 M), bezrobotnych/BEZ (88 os\u00f3b) i biernych zawodowo/BIER (42 osoby), maj\u0105cych najwi\u0119ksze trudno\u015bci z wej\u015bciem/powrotem na dolno\u015bl\u0105ski rynek pracy. W\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w jest m.in.: \u2022 20 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (DBEZ) \u2022 70 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (NK) \u2022 10 os\u00f3b w wieku 50+ \u2022 13 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON). 40% uczestnik\u00f3w projektu to mieszka\u0144cy wsi. EFEKT PROJEKTU: dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie uczestnicy podejm\u0105 zatrudnienie lub rozpoczn\u0105 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: \u2022 61 BEZ, w tym 13 DBEZ \u2022 18 BIER \u2022 8 ON i zwi\u0119ksz\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 na rynku pracy dzi\u0119ki uzyskaniu kwalifikacji: \u2022 36 BEZ, w tym 8 DBEZ \u2022 34 BIER \u2022 3 ON. OSI\u0104GNI\u0118CIE CEL\u00d3W/REZULTAT\u00d3W PROJEKTU: zapewnione zostanie w okresie realizacji projektu poprzez: a. zdefiniowanie i wyznaczenie w IPD \u015bcie\u017cki realizacji celu zawodowego u 130 os\u00f3b b. wsparcie we wchodzeniu na rynek pracy oraz wzmocnienie motywacji 130 os\u00f3b w realizacji celu zawodowego c. podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania zatrudnienia i indywidualny dob\u00f3r ofert pracy dla 130 os\u00f3b d. umo\u017cliwienie 130 osobom nabycia kwalifikacji, odpowiadaj\u0105cych potrzebom regionalnego rynku, w wyniku", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "KADRY DLA ZIELONEJ GOSPODARKI - kwalifikacje z przysz\u0142o\u015bci\u0105 dla os\u00f3b od 30 roku \u017cycia w ekologicznej gospodarce Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-18", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "477730.13", "WARTOSC": "562035.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt realizowany przez szko\u0142\u0119 nauki j\u0119zyk\u00f3w obcych Marcin Rydzewski Global School na terenie 5 powiat\u00f3w subregionu jeleniog\u00f3rskiego wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego: jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, jaworskiego, lw\u00f3weckiego, luba\u0144skiego i z\u0142otoryjskiego. Projekt oferuje certyfikowane kursy j\u0119z. ang. lub niem. na poziomie nauczania od A do B dla 288 UP (173K), zdanie pozytywnie egzaminu oraz uzyskanie certyfikatu TOEIC lub WiDaF przez min. 70% uczestnik\u00f3w. Adresatami projektu s\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci (min. 60%) osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich. Cel projektu: podniesienie kompetencji z zakresu znajomo\u015bci j\u0119z. ang. w\u015br\u00f3d 204 os. lub niem. w\u015br\u00f3d 84 os. z subregionu jeleniog\u00f3rskiego w okresie I.2017-IV.2018 poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych kusach j\u0119zykowych oraz uzyskanie certyfikatu TOEIC lub WiDaFprzez min. 70% uczestnik\u00f3w. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie: 288 (173 K, 115 M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie: 115 (69 K, 46 M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie: 230 (138 K, 92 M) Liczba os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich obj\u0119tych wsparciem w programie: 173 (104 K, 69 M) Liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych obj\u0119tych wsparciem w programie: 14 (9K, 5M) Wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 200 Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 80 Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 161 Liczba os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 121 Liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 10 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 120h kurs nauki j\u0119z. ang. lub niem.: 288", "BENEFICJENT": "MARCIN RYDZEWSKI GLOBAL SCHOOL", "TYTUL": "Nowe kompetencje j\u0119zykowe dla mieszka\u0144c\u00f3w subregionu jeleniog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1699891.20", "WARTOSC": "1999872.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Skr\u00f3ty: P-Projekt; UP-Uczestnik Projektu; GD-Grupa Docelowa; WD-woj. dolno\u015bl\u0105skie; K-Kobieta; M-M\u0119\u017cczyzna; ON-osoby niepe\u0142nosprawne; RP-Rynek Pracy; KP-Koordynator Projektu; R-Rekrutacja; Dz.g-dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza; P \u201eOd idei do sukcesu\u201d ma na celu zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej oraz rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i wzrost samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b (min. 36K, 6ON, 24 os. z obszar\u00f3w wiejskich) nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia po 30 r.\u017c., b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na RP, posiadaj\u0105cych potencja\u0142 do podj\u0119cia i prowadzenia dz.g, zamieszka\u0142ych w WD (powiaty: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, kamiennog\u00f3rski, strzeli\u0144ski, polkowicki, z\u0105bkowicki, w rozum. KC). Cel zostanie zrealizowany w terminie 09.2016-02.2018 i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.3 jakim jest tworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, poprzez: diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych, indywidualne i grupowe doradztwo (umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dz.g), szkolenia z przedsi\u0119biorczo\u015bci i ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych, przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci (w wysoko\u015bci 22800z\u0142) oraz szkoleniowo-doradcze i finansowe wsparcie pomostowe. Dzi\u0119ki udzieleniu ww. wsparcia 60UP nab\u0119dzie teoretyczn\u0105 i praktyczn\u0105 wiedz\u0119 z zakresu podj\u0119cia i prowadzenia dz.g (w tym biznesplan), 48UP podejmie w\u0142asn\u0105 dz.g., 48UP uzyska pomostowe wsparcie szkoleniowo-doradcze w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji i 48UP uzyska 6cio miesi\u0119czne pomostowe wsparcie finansowe (1194,80 z\u0142/m-c). P realizowany b\u0119dzie z uwzgl\u0119dnieniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji (poprzez wsparcie adekwatne do potrzeb UP). Zapewniona zostanie dost\u0119pno\u015b\u0107 dla ON (zgodnie z potrzebami os. z r\u00f3\u017cnym rodzajem niepe\u0142nosprawno\u015bci). P przyczyni si\u0119 do obalania stereotyp\u00f3w dot. K i ON jako w\u0142a\u015bcicieli/lek przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Od IDEI do SUKCESU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "475011.87", "WARTOSC": "558837.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do zniwelowania luki kompetencyjnej w zakresie znajomo\u015bci j. obcych i technologii ICT.Celem g\u0142. projektu jest wzrost kompetencji w obszarze j. obcych i ICT u os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, zamiesz. wg Kod. Cyw. lub pracuj\u0105cychna terenie powiat\u00f3w: jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, z\u0142otoryjski, lw\u00f3wecki, luba\u0144skim (200 uczestnik\u00f3w-120K i 80M) w okresie od 01.01.2017 do 31.12.2017.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kompetencji po opuszczeniu projektu przez uczestnik\u00f3w (U) z zakresu j. angielskiego (poziom A2) i ICT (5 obszar\u00f3w, poziom B) \u2013180 os\u00f3b (90%) zda pozytywnie egz. zewn\u0119trzny.Grupa docelowa to:- 100% U z niskimi kwalifikacjami- min.70% U bezrobotnych (w tym 30% d\u0142ugotrw. bezrob.)- min.60% U z ter. wiejskich- ok. 30% U pracuj\u0105cych- 60% K.Osoby te z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 podnie\u015b\u0107/naby\u0107 kompetencje.Zadania:REKRUTACJA odb\u0119dzie si\u0119 4 edycjach: I.2017, VII.2017, I-II.2017, VI-VII.2017.I. REALIZACJA KURS\u00d3W J\u0118ZYKOWYCH: j. angielski:- 5 gr. (60 os\u00f3b) na poz. A1 i A2 w wymiarze 240h/gr.; dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie znaj\u0105 j. ang; kursy: II-VI.2017 i kontynuacja: VIII-XII.2017;- 5 gr. (60 os\u00f3b) na poz. A2 - 120h/gr.; dla os\u00f3b, kt\u00f3re znaj\u0105 podst. j. ang; 1 edycja: II-VI.2017 i 2 edycja: VIII-XII.2017;- zaj\u0119cia w gr. max. 12 osobowych;- kursy A1, A2 ko\u0144cz\u0105 si\u0119 uzyskaniem za\u015b. (obecno\u015b\u0107 na zaj. min. 80%);- uko\u0144czenie kursu A2 = przyst\u0105pienie do egzaminu zewn. na mi\u0119dzynarodowy certyfikat TOEIC Bridge na poziomie A2, kt\u00f3ry jest zgodnyz ESOKJ i b\u0119dzie przeprowadzony przez niezale\u017cn\u0105 firm\u0119 Educational Testing Service (ETS).II. REALIZACJA KURS\u00d3W ICT: 5 obszar\u00f3w, 2 poz. (A i B):- 4 gr.(40 os\u00f3b) w wymiarze 120h/gr., kurs i egz. III-VII.2017;- 4 gr.(40 os\u00f3b) w wymiarze 120h/gr., kurs i egz.VIII-XII.2017;- zaj\u0119cia w gr. \u015br. 10 osobowych;- zako\u0144czone egz. zew., kt\u00f3ry b\u0119dzie przep. przez niezale\u017cnych egzaminator\u00f3w z Polskiego Towarzystwa Informatycznego, po zdaniu egz. U otrzyma certyfikat zewn.-ECDL Profile w ramach DIGCOMP 16.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ,,WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SK", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski i komputer - m\u00f3wi\u0119 i rozumiem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1696913.82", "WARTOSC": "1996369.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Realizacja autorskiego programu wspierania przedsi\u0119biorczo\u015bci os\u00f3b w wieku 30+, pozostaj\u0105cych bez pracy i zamieszkuj\u0105cych powiaty o najwy\u017cszej stopie bezrobocia oraz najni\u017cszym wska\u017aniku przedsi\u0119biorczo\u015bci w woj. dolno\u015bl\u0105skim (WD). ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU To szeroki zestaw form wspierania uczestnik\u00f3w, obejmuj\u0105cy: \u2022 diagnoz\u0119 kompetencji w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DzG) \u2022 identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb \u2022 wsparcie szkoleniowo-doradcze przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia i prowadzenia DzG \u2022 bezzwrotne \u015brodki finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci \u2022 wsparcie pomostowe: - finansowe - doradcze - specjalistyczne szkolenia. ODBIORCY PROJEKTU Jest nimi 45 os\u00f3b (25K i 20M), w wieku 30+, bezrobotnych/BEZ (20 os.) i biernych zawodowo/BIER (25 os.), maj\u0105cych najwi\u0119ksze trudno\u015bci z wej\u015bciem/powrotem na dolno\u015bl\u0105ski rynek pracy. W\u015br\u00f3d nich znajduje si\u0119: - 12 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (DBEZ) - 18 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (NK) - 3 osoby w wieku 50+ - 4 osoby niepe\u0142nosprawne (ON) - 8 K BEZ lub BIER, nienale\u017c\u0105cych do ww. grup Wszyscy uczestnicy zamieszkuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w w WD o najwy\u017cszej stopie bezrobocia i najni\u017cszym wska\u017aniku przedsi\u0119biorczo\u015bci. 40% z nich to mieszka\u0144cy wsi. EFEKT PROJEKTU Dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w projekcie minimum 36 uczestnik\u00f3w rozpocznie i b\u0119dzie prowadzi\u0107 DzG. OSI\u0104GNI\u0118CIE CEL\u00d3W/REZULTAT\u00d3W PROJEKTU Zapewnione zostanie w okresie realizacji projektu (od 01.09.2016 r. do 28.02.2018 r.) poprzez: \u2022 zbadanie predyspozycji do prowadzenia DzG i potrzeb szkoleniowo-doradczych 45 os\u00f3b \u2022 rozw\u00f3j kompetencji biznesowych 45 os\u00f3b w wyniku zako\u0144czenia udzia\u0142u we wsparciu szkoleniowo-doradczym przygotowuj\u0105cym do uruchomienia i prowadzenia DzG \u2022 umo\u017cliwienie startu w biznesie przynajmniej 36 osobom z najbardziej rokuj\u0105cym pomys\u0142em na DzG poprzez udzielenie im \u015brodk\u00f3w finansowych \u2022 wspomaganie trwa\u0142o\u015bci min. 36 nowo utworzonych firm poprzez wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "CZAS NA W\u0141ASNY BIZNES - program wspierania przedsi\u0119biorczo\u015bci os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez zatrudnienia, w powiatach o najwy\u017cszej stopie bezrobocia i najni\u017cszym wska\u017aniku przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1690854.00", "WARTOSC": "1989240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przygotowany projekt skierowany jest do grupy 40 bezrobotnych/nieaktywnych zawod. kobiet w wieku od 30 r.\u017c, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC na obszarze nast\u0119puj\u0105cych pow: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego i z\u0105bkowickiego. Min.40% uczestniczek projektu b\u0119dzie zamieszkiwa\u0142o obszary wiejskie. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz osoby z teren\u00f3w wiejskich. Do projektu zostan\u0105 zaproszone kobiety u kt\u00f3rych doradca zawodowy/psycholog zweryfikuje posiadanie predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. Wnioskodawca w projekcie b\u0119dzie realizowa\u0142 dzia\u0142ania pozytywne na rzecz kobiet,jako grupy znajduj\u0105cej si\u0119 szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacjina rynku pracy. W ramach projektu uczestniczki przed za\u0142o\u017ceniem w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci,b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 ze wsparcia w postaci 80h szkole\u0144 i 6h doradztwa indywidualnego,w celu przygotowanie ich do za\u0142o\u017cenia i efektywnego prowadzenia w\u0142asnej firmy.W proj.przyznane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c bezzwrotne \u015brodki finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci.Wnioskodawca zak\u0142ada, i\u017c \u015brodki finansowe otrzyma co najmniej 36 uczestniczek (w maksymalnej wysoko\u015bci 20 400z\u0142/1 uczestniczk\u0119).Dodatkowo kobiety, kt\u00f3re rozpoczn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 b\u0119d\u0105 mog\u0142y w okresie pierwszych 12 m-cy skorzysta\u0107 ze wsparcia pomostowego obejmuj\u0105cego: doradztwo o charakterze specjalistycznym (\u015br.2h/miesi\u0105c) oraz wsparcie finansowe (550z\u0142/m-c). W wyniku realizacji projektu do ko\u0144ca VIII 2018r. powstanie min. 36 nowych miejsc pracy na terenie powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego i z\u0105bkowickiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT J. JUSZCZY\u0143SKA, D. JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcze kobiety.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1656464.16", "WARTOSC": "1948781.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 49 Kobiet (K) pow. 30 r. \u017cycia z terenu woj. dolno\u015bl\u0105skiego, zam. na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gosp. (powiaty: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, kamiennog\u00f3rski, strzeli\u0144ski, polkowicki, z\u0105bkowicki). Wsparcie skier. do os\u00f3b, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w proj. maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w tj.: os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym min. 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz min. 40% os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich - z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie udzielane w okresie 01.10.2016-31.03.2018r., kt\u00f3re obejmuje: 1) diagnoz\u0119 kompetencji zaw. w zakresie prowadzenia dzia\u0142. gosp. (100%UP 49K) 2) szkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142. gosp. (100%UP 49K) 3) dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp. (min.80%UP-40K) 4) wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym (indywid. i grupowych) oraz 8 miesi\u0119czne pomostowe wsparcie finans. (dla UP, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142 gosp.). Celem zastosowania tak kompleksowego wsparcia jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 UP musi zosta\u0107 zarejestrowana na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego i musi by\u0107 prowadzona przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142.i gosp. (zgodnie z aktualnym wpisem do CEIDG lub KRS). Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (40), a co za tym idzie rozwoju regionu. Proj. realizowany z wykorzystaniem wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzyregionalnej Lidera i Partnera: Dolny\u015bl\u0105sk-Wielkopolska.", "BENEFICJENT": "PROFESJA CENTRUM AKTYWNO\u015aCI ZAWODOWEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomys\u0142 na przysz\u0142o\u015b\u0107 - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1641975.60", "WARTOSC": "1931736.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "CEL PROJEKTU:Zaktywizowanie zawodowe poprzez rozw\u00f3j i wsparcie postaw przedsi\u0119biorczych, w okresie IX.2016 - I.2018, 50 os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (28 K i 22 M), w wieku od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych powiaty woj. dolno\u015bl\u0105skiego w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim (wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie zg z KC, w tym min. 40% uczestnik\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich), nale\u017c\u0105cych do grup defowaryzowanych na rynku pracy: 13 kobiet i 17 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach i 15 kobiet bez wzgl\u0119du na poziom wykszta\u0142cenia, w tym min. 10% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, przez udzielenie uczestnikom wsparcia szkoleniowo-doradczego w zakresie podstaw przedsi\u0119biorczych, z kt\u00f3rych 80% (40 os.) uzyska wsparcie finansowe, finansowe pomostowe i szkoleniowo-doradcze na rozw\u00f3j w\u0142asnych DG.FORMY WSPARCIA DLA UCZESTNIK\u00d3W:Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 przewidzianych regulaminem konkursu. Wsparcie szkoleniowo-doradcze w zakresie podstaw przedsi\u0119biorczo\u015bci i sporz\u0105dzania biznes plan\u00f3w, wsparcie finansowe na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcie pomostowe finansowe i szkoleniowe-doradcze dost\u0119pne podczas pierwszych 12 miesi\u0119cy prowadzenia firm otwartych w ramach projektu.G\u0141\u00d3WNE PRODUKTY I REZULTATY:Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) obj\u0119tych wsparciem w programie: 50 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie: 40Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 40REALIZATOR (projekt Partnerski z podmiotem z wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego obj\u0119tego zapisami Strategii Rozwoju Polski Zachodniej do roku 2020):METIS Katarzyna Brudnicka - Lider PartnerstwaEuro-Futura Sp. z o.o. - PartnerPAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "BENEFICJENT": "METIS KATARZYNA BRUDNICKA", "TYTUL": "Czas na przedsi\u0119biorczych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1619388.72", "WARTOSC": "1905163.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Proj.realizowany jest w ramach operacji 8.3.A tj.na rzecz tworzenia nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy poprzez udzielenie bezzwrotnych dotacji. Zostan\u0105 zrealizowane zadania: 1.Rekrutacja,diagnoza kompetencji zawod. 2.Doradztwo indywidualne 3.Szkolenie\u201eMoja firma\" 4.Wsparcie finans.na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci\u2013dotacja bezzwrotna 5.Pomostowe wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze Grup\u0105 docel.proj.jest 48 os.od 30 r.\u017c.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pr.,tj.os.po 50 r.\u017c.(5os.),kobiety(29os.),os.niepe\u0142nosprawne(5os.),d\u0142ugotrwale bezrobotni(4 os.),os.o niskich kwalifikacjach(5 os.),zam.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w roz.KC,w tym wy\u0142\u0105cznie na terenie pow.:wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,kamiennog\u00f3rskiego,strzeli\u0144skiego,polkowickiego lub z\u0105bkowickiego,planuj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp.Min.40%gr.docel.stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.zam.obszary wiejskie. W ramach proj.zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: 1.Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142al.gosp.-39, 2.Liczba utworzonych miejsc pracy przez os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia od 30 r.\u017c.znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pr.,zam.na obszarze pow.woj.dolno\u015bl\u0105skiego wskazanych przy grupie docel.proj.-39. Rezultaty osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 w okresie 01.09.2016-28.02.2018 r. poprzez kompleksowe wsparcie: -doradztwo oraz szkol.umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119t.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp., -przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, -wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce szkol.i doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji oraz pomostowe wsparcie finans. Efektem proj.b\u0119dzie za\u0142o\u017cenie przez 39os.dzia\u0142alno\u015bci gosp.i prowadzenie jej przez okres min.12 m-cy od daty utworzenia firmy.", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP Z O O", "TYTUL": "Kierunek dla Ciebie - w\u0142asna firma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1611271.58", "WARTOSC": "1895613.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja zawodowa kobiet z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego mieszkaj\u0105cych na terenie ni\u017cej wskazanych powiat\u00f3w. Aktywizacja polega na przygotowaniu Uczestniczek Projektu do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcie finansowe zwi\u0105zane z rozpocz\u0119ciem i prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci oraz wsparcie doradczo-szkoleniowe. Na etapie rekrutacji wy\u0142onionych zostanie 45 os\u00f3b zgodnie z kryteriami przyj\u0119tymi w regulaminie rekrutacji. Obowi\u0105zkowym elementem rekrutacji b\u0119dzie indywidualna diagnoza predyspozycji zawodowych weryfikuj\u0105ca poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci i poziom motywacji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do kobiet, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego oraz z\u0105bkowickiego. Wsparcie kierowane jest szczeg\u00f3lnie do kobiet w wieku 50+, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich i niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wnym efektem projektu jest utworzenie 36 nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych i utrzymanie ich przez min. 12 m-cy zarejestrowanych na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Efekty projektu osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119: 1. Procesu szkoleniowo-doradczczego w celu przygotowania Uczestniczek Projektu do napisania biznes planu, uruchomienia i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 2. Udzielenia bezzwrotnego wsparcia finansowego na utworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Spo\u015br\u00f3d 45 wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji, wybranych zostanie min. 36 najlepszych wniosk\u00f3w. 3. Udzielenia wsparcia pomostowego finansowego przez pierwszych 12 miesi\u0119cy funkcjonowania firmy oraz wsparcia pomostowego w postaci us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym (indywidualnych i grupowych). Projekt realizowany jest w okresie 10.2016-09.2018 r.", "BENEFICJENT": "POLBI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z dotacj\u0105 na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "319899.20", "WARTOSC": "376352.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt \u201eTIK \u2013 od laika do u\u017cytkownika\u201d odpowiada na zdiagnozowan\u0105 potrzeb\u0119 kszta\u0142cenia w zakresie technologii cyfrowych os\u00f3b doros\u0142ych z powiat\u00f3w o najwy\u017cszej stopie bezrobocia w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, wynikaj\u0105c\u0105 z niewystarczaj\u0105cego poziomu umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi komputera, szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b po 50r.\u017c.Wsparcie skierowane jest do 160 os\u00f3b (96K, 64M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach (96 os\u00f3b) i os\u00f3b po 50 r.\u017c (64 os\u00f3b), zar\u00f3wno pracuj\u0105cych (80os\u00f3b) jak i bezrobotnych (80os\u00f3b), z powiat\u00f3w: lw\u00f3weckiego, jaworskiego, z\u0142otoryjskiego i wa\u0142brzyskiego ziemskiego, w tym 96 mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich tych powiat\u00f3w.Celem projektu jest wzrost poziomu kompetencji informatycznych w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu poprzez realizacj\u0119 certyfikowanych szkole\u0144 w zakresie technologii cyfrowych zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem ECDL w okresie 01.02.2017-30.11.2017r.W ramach projektu 160 uczestnik\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w kursie komputerowym prowadz\u0105cym do uzyskania kompetencji cyfrowych spe\u0142niaj\u0105cych standardy okre\u015blone w za\u0142. 2 do Wytycznych w obszarze edukacji oraz za\u0142. 13 do regulaminu konkursu i ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym ECDL DIGCOMP 16.W wyniku realizacji projektu min. 75% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem tj. min. 120 uczestnik\u00f3w (72K, 48M) uzyska certyfikat zewn\u0119trzny potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji cyfrowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "TIK \u2013 od laika do u\u017cytkownika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1480632.00", "WARTOSC": "1741920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 40 (24K,16M) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, zamieszka\u0142ych zg. z Kodeksem Cywilnym w woj. dolno\u015bl\u0105skim na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego, strzeli\u0144skiego, polkowickiego oraz z\u0105bkowickiego (z czego co najmniej 40% Uczestnik\u00f3w projektu z teren\u00f3w wiejskich), od 01.09.2016-30.04.2018. W projekcie zapewniono kompleksowe wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce instrumenty (typ projekt\u00f3w 8.3. A.): -doradztwo oraz szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; -przyznanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci; -wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce szkolenia i doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe. Co najmniej 80% Uczestnik\u00f3w, u kt\u00f3rych zidentyfikowane zostan\u0105 predyspozycje do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz kt\u00f3rzy zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w etapie doradczo-szkoleniowym, otrzyma \u015brodki finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocznie prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. EFEKTEM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 w ramach projektu b\u0119dzie przygotowanie Uczestnik\u00f3w projektu do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 1.741.920z\u0142.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "B\u0105d\u017a przedsi\u0119biorczy - pracuj u siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880314.82", "WARTOSC": "1035664.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie I 2019 - VI 2020 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 26 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z podregionu jeleniog\u00f3rskiego(wg NUTS3).Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I 2019 - VI 2020 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 26 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 kobiet.Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 10 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna.", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo id\u017a do pracy! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie jeleniog\u00f3rskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "873359.20", "WARTOSC": "1027481.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IV 2020 - IX 2021 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 27 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z podregionu jeleniog\u00f3rskiego (wg NUTS3).Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IV 2020 - IX 2021 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 27 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 kobiet.Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna.", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo id\u017a do pracy! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie jeleniog\u00f3rskim - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1114352.86", "WARTOSC": "1311003.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt oferuje wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach od 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych wybrane powiaty woj. dolno\u015bl\u0105skiego. W projekcie przewidziano szereg aktywno\u015bci, kt\u00f3re maj\u0105 na celu popraw\u0119 sytuacji tych os\u00f3b oraz ich aktywizacj\u0119 na rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany w oparciu o Zintegrowany Model Poradnictwa Kariery Ca\u0142o\u017cyciowej (ZMPKC) poprzez implementacj\u0119 sprawdzonych metod i form wsparcia. Zaplanowano doradztwo zawodowe dla ka\u017cdego uczestnika,kt\u00f3rego efektem ma by\u0107 wypracowanie IPD, a tak\u017ce dodatkowe wsparcie indywidualne, kt\u00f3rego efektem ma by\u0107 okre\u015blenie i praca nad indywidualnym celem uczestnika zmierzaj\u0105cym do aktywnego udzia\u0142u w rynku pracy. Wsparcie zaplanowano te\u017c w postaci warsztat\u00f3w kariery. W kolejnym etapie ka\u017cdy we\u017amie udzia\u0142 w kursie j.angielskiego/informatycznym w zale\u017cno\u015bci od zg\u0142oszonych potrzeb oraz kursach prowadz\u0105cych do podniesienia b\u0105d\u017a zmiany kwalifikacji zawodowych wynikaj\u0105cych z opracowanego uprzednio IPD oraz zapotrzebowania rynku pracy woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Na zako\u0144czenie kurs\u00f3w przeprowadzony zostanie egzamin zewn\u0119trzny, a jego wyniki b\u0119d\u0105 podstaw\u0105 do wydania uczestnikom certyfikat\u00f3w potwierdzaj\u0105cych osi\u0105gni\u0119te kwalifikacje. 50% uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych zostanie sta\u017cem u wybranego pracodawcy. Sta\u017c b\u0119dzie realizowany zgodnie z Europejsk\u0105 Ram\u0105 Jako\u015bci praktyk i sta\u017cy. Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zaplanowany w projekcie odsetek uczestnik\u00f3w podejmie zatrudnienie lub samozatrudnienie. W projekcie zaplanowane zosta\u0142y r\u00f3wnie\u017c miejsca dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zgodnie z mechanizmem racjonalnych usprawnie\u0144.", "BENEFICJENT": "ADVANCE EWELINA PODZIOMEK", "TYTUL": "Kwalifikacje szans\u0105 na prac\u0119 - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b doros\u0142ych z woj.dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1057558.44", "WARTOSC": "1244186.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci w woj. dolno\u015bl\u0105skim dzi\u0119ki aktywizacji zawodowej 30 os\u00f3b bezrobotnych (18K) od 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, kamiennog\u00f3rskiego oraz z\u0105bkowickiego, za pomoc\u0105 kompleksowego wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz \u015brodk\u00f3w na otwarcie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do 31.05.2018. Wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci diagnoz\u0105 predyspozycji do prowadzenia firmy. Formy wsparcia oferowane w proj.: wsparcie szkoleniowo-doradcze, kt\u00f3re umo\u017cliwi nabycie/uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu prowadzenia firmy, postaw ksi\u0119gowo\u015bci, prawnych aspekt\u00f3w funkcjonowania firmy, marketingu, negocjacji, zasad tworzenia biznesplanu itp.; przyznanie jednorazowej dotacji inwestycyjnej dla 27 UP, kt\u00f3rych pomys\u0142y b\u0119d\u0105 mia\u0142y najwi\u0119ksz\u0105 szans\u0119 realizacji i przetrwania na rynku; wsparcie pomostowe \u2013 finansowe, zmniejszaj\u0105ce obci\u0105\u017cenia publiczno-prawne w pierwszym roku dzia\u0142ania firm oraz szkoleniowo-doradcze (wspomagaj\u0105ce nowopowsta\u0142e firmy). Wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w projekcie: liczba os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie: 30; liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142aln. gosp. i wsparcie pomostowe: 27; liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142aln. gosp.: 27.", "BENEFICJENT": "BRC CONSULTING RENATA R\u00d3\u017bYCKA", "TYTUL": "Kierunek przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 - dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "840667.52", "WARTOSC": "989020.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest brak zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych powiat\u00f3w. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem GD zostanie z\u0142agodzony poprzez wypracowanie wzrostu zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 100(60K,40M)os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,o niskich kwalifikacjach,w wieku od 30 r.\u017c.,zamieszka\u0142ych na obszarze powiat\u00f3w jaworskiego,lw\u00f3weckiego,z\u0142otoryjskiego,wa\u0142brzyskiego,poprzez realizacj\u0119 programu aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cego Indywidualny Plan Dzia\u0142ania,poradnictwo zawodowe,szkolenia i kursy zawodowe,po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy i zatrudnienie wspomagane w terminie01.12.2019-31.10.2020.GD:100 (60K,40M) os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,o niskich kwalifikacjach,w wieku od 30 r.\u017c., zamieszka\u0142ych na obszarze powiat\u00f3w jaworskiego,lw\u00f3weckiego,z\u0142otoryjskiego,wa\u0142brzyskiego, m.Jelenia G\u00f3ra, m.Wa\u0142brzych, jeleniog\u00f3rski, legnicki, wo\u0142owski -weryfikacja na podstawie przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego dot.os.fizycznych.Wsparcie UP obejmie realizacj\u0119 zada\u0144:1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania2.Poradnictwo zawodowe3.Szkolenia i kursy zawodowe4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zawodowy6.Zatrudnienie wspomagane \u2013 trening pracyG\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-24K,16MLiczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu-18K,12M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1079260.16", "WARTOSC": "1269717.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest PODNIESIONA ZDOLNO\u015a\u0106 DO ZATRUDNIENIA W\u015aR\u00d3D 60 (36K/24M) OS\u00d3B, w tym OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH, ZAMIESZKUJ\u0104CYCH NA OBSZARZE WOJ. DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO W ROZUMIENIU KC, W WIEKU POWY\u017bEJ 30r. \u017c., KT\u00d3RE S\u0104 BEZROBOTNE, POSZUKUJ\u0104CE PRACY (POZOSTAJ\u0104CE BEZ ZATRUDNIENIA),W TYM ZAREJESTROWANE W POWIATOWYM/MIEJSKIM URZ\u0118DZIE PRACY JAKO BEZROBOTNE POPRZEZ NABYCIE NOWYCH KWALIFIKACJI DO KO\u0143CA I 2018, gdzie: - 60% TO KOBIETY- 90% TO OSOBY BEZROBOTNE, W TYM 50% TO OSOBY D\u0141UGOTRWALE BEZROBOTNE;-10% TO OSOBY BIERNE ZAWODOWO;- 10 % TO OSOBY 50+- 100 % TO OSOBY, KT\u00d3RE ZAMIESZKUJ\u0104 W ROZUMIENIU PRZEPIS\u00d3W KC NA OBSZARZE 11 POWIAT\u00d3W: g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego;- 40 % TO OSOBY O NISKICH KWALIFKACJACH- MIN. 5 % TO OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNE. UP zostaj\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w postaci: -wsparcia doradczo-psychologicznego, w tym IPD, co pomo\u017ce w identyfikacji potrzeb UP, zdiagnozowaniu potrzeb szkoleniowych oraz mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego a tak\u017ce w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej; - szkole\u0144 zawodowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu VCC; szkolenia do wyboru: Opiekun osoby starszej, Administrator sieci komputerowych, Administrator baz danych;-sta\u017cu ,co pozwoli na nabycie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania zawodu; - po\u015brednictwa pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami UP.UP poprzez udzia\u0142 w projekcie nab\u0119d\u0105 nowe kwalifikacje, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 im zdobycie zatrudnienia. Rezultaty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej:- os. 50+ - 33%, - kobiety - 39%, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 30%, - osoby o niskich kwalifikacjach - 38%, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 33%.", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP Z O O", "TYTUL": "Nowe kompetencje - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "987638.46", "WARTOSC": "1161927.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja zawodowej os\u00f3b od 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach) Grupa docelowa (GD) to wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze 10 powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego (10 pkt. premiuj\u0105cych), pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - osoby starsze po 50 roku \u017cycia; - kobiety; - osoby niepe\u0142nosprawne (ON); - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne; - osoby o niskich kwalifikacjach. Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich powr\u00f3t na rynek pracy, obejmuj\u0105ce: - poradnictwo zawodowe; - szkolenia zawodowe; - sta\u017ce zawodowe; - zwrot koszt\u00f3w dojazdu do miejsca zatrudnienia - pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zak\u0142adane efekty: Wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 100 UP (60K i 40M) Podniesienie/Nabycie przez 49 UP w (30K i 19M) kwalifikacji zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy Podniesienie/Nabycie przez 100 UP w (60K i 40M) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy Podniesienie mobilno\u015bci geograficznej 40 UP (24K i 16M) w okresie realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "POINT SP. Z O.O.", "TYTUL": "AKTYWNI 30 PLUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1730136.64", "WARTOSC": "2035454.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 120 os. od 30 r. \u017c. (min. 70 K), a w\u015br\u00f3d nich: a) 105 os. bez zatrudnienia (w tym 75 os. bezrobotnych i 30 os. biernych zaw.) w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy, tj. wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr.:- os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.15 os. [8K/7M]),- os. z niepe\u0142nospr. (min. 10 os. [6K/4M]),- os. o niskich kwalifik. (min. 60 os.[35K/25M]) os. d\u0142ugotrwale bezrob. (min.15 os.[9K/6M]), kobiet (\u0142\u0105cznie min.70 os.) b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do gr.w szczeg\u00f3lne syt. na rynku pracy wym. w pkt. a) 100% GD to os. zamieszk. zg. z KC na obszarze WD powiaty: wymienione w pkt. 1.14, w tym min. 50%, tj. 60 os. [35K/25M] zamieszk. miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno gospodarcze z ww. powiat\u00f3w.CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia - w okresie od 01.09.2019 do 31.10.2020 r. - w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b bez pracy (min. 70K) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym a) 105 os.(30 biernych zaw. i 75 bezrobotnych) w szczeg\u00f3lnej syt. na r.pracy (50+, K, os. o niskich kwalifik., OzN, os. d\u0142ugotrw. bezrob.) i b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do ww. gr. w szczeg\u00f3lnej syt. zamieszkuj\u0105cych w woj. dolno\u015bl\u0105skim powiaty: z\u0142otoryjski, wa\u0142brzyski, jaworski, legnicki, dzier\u017coniowski, m.Wa\u0142brzych, kamiennog\u00f3rski, m. Legnica, z\u0105bkowicki, m. Jelenia G\u00f3ra, k\u0142odzki, boles\u0142awiecki, luba\u0144ski, zgorzelecki, \u015bwidnicki w tym min. 50%,tj. 60 os.[35K/25M] zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, poprzez realizacj\u0119 kompleks. indywid. \u015bcie\u017cki aktywiz. opartej na IPD obejmuj\u0105cej wszystkie zidentyfik. jako niezb\u0119dne i adekwatne do potrzeb danej os. formy wsparcia, w\u015br\u00f3d nich m.in.: identyfik. potrzeb + poradnictwo zaw. z IPD, warsztaty aktywnego poszuk. pracy, po\u015brednictwo pracy, szkolenia ICT i zawod., sta\u017ce.G\u0141. REZUL: Zdobycie kwalifikacji zaw. przez min. 30% UP.Zdobycie zatrudnienia przez min.: 42% UP w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy52% UP nienale\u017c\u0105cych do grup w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r.pracy", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZOSCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Praca w zasi\u0119gu r\u0119ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1212219.00", "WARTOSC": "1426140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJ. jest rozw\u00f3j (do 31.08.2018) przedsi\u0119biorczo\u015bci i wsparcie samozatrudnienia min.25os. z GRUPY DOCELOWEJ 30 os. od 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (18K/12M)[20 bezrobotnych (12K/8M) i 10 biernych zawodowo (6K/4M)] znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej syt. na rynku pracy, tj. 6 os. po 50r.\u017c(4K/2M), 18K, 2 os. niepe\u0142nosprawnych(1K/1M), 14 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych(8K/6M) i 8 os. o niskich kwalifikacjach(5K/3M)-mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w woj. dolno\u015bl\u0105skim i powiat\u00f3w o najni\u017cszym wska\u017aniku przedsi\u0119biorczo\u015bci, w tym min.12 os. (7K/5M) zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie. ZAKRES RZECZOWY PROJ. obejmuje: -przeprowadzenie rzetelnej rekrutacji, w toku kt\u00f3rej do udzia\u0142u w proj. wy\u0142onionych zostanie 30UP,wykazuj\u0105cych predyspozycje przedsi\u0119biorcze i w najwi\u0119kszym stopniu zmotywowanych do za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (zad.1); -identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb szkoleniowo-doradczych 30UP oraz realizacj\u0119 szkole\u0144 i doradztwa s\u0142u\u017c\u0105cych zdobyciu przez nich wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia samozatrudnienia (zad.2); -nab\u00f3r wniosk\u00f3w o przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz ich ocen\u0119 (zad.3); -przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w wysoko\u015bci 22 500 z\u0142 dla 25UP (ponad 80%)(zad.4); -wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji dla 25 UP (zad.5). Kompleksowe wsparcie udzielone w ramach ww. zada\u0144 umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w i rezultaty proj. Wymiernym EFEKTEM PROJ. b\u0119dzie podj\u0119cie samozatrudnienia przez 25UP i stworzenie \u2013 dzi\u0119ki wsparciu EFS \u2013 min.25 nowych miejsc pracy, co w d\u0142u\u017cszej perspektywie wp\u0142ynie na popraw\u0119 sytuacji spo\u0142eczno-gospodarczej w ww. powiatach, w tym na obszarach wiejskich woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Proj. b\u0119dzie realizowany w partnerstwie CDK Ewa Perli\u0144ska i DGC Dorota Piechowiak w okresie od 01.09.2016 do 31.07.2018", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "\u201eSTART W PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 \u2013 WSPARCIE SAMOZATRUDNIENIA OS\u00d3B DEFAWORYZOWANYCH NA RYNKU PRACY W WOJEW\u00d3DZTWIE DOLNO\u015aL\u0104SKIM\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1052614.50", "WARTOSC": "1238370.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji i kompetencji w zakresie umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych i j\u0119zyka angielskiego zako\u0144czonych certyfikatem zewn\u0119trznym 300 os\u00f3b (210K,90M) powy\u017cej 25 r.\u017c o niskich kwalifikacjach (pracuj\u0105 i/ lub zamieszkuj\u0105cych woj dolno\u015bl\u0105skie, wy\u0142\u0105cznie powiaty: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzkie, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki) do 12.2017.Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich. Szkolenia zapewniane w ramach projektu, ko\u0144cz\u0105 si\u0119 walidacj\u0105 (programem formalnej oceny) i certyfikacj\u0105 kompetencji. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane braki w kompetencjach zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 komputera, wykorzystaniem Internetu oraz znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego w\u015br\u00f3d os o niskich kwalifikacjach i starszych z woj. dolno\u015bl\u0105skiego.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane braki mieszka\u0144c\u00f3w w/w powiat\u00f3w w zakresie umiej\u0119tno\u015bci ICT oraz pos\u0142ugiwania si\u0119 j. angielskim.Proponowane szkolenia:1.Z zakresu umiej\u0119tno\u015bci ICT poziom A. Zako\u0144czone egazminem VCC \u2013 100 os\u00f3b2.Z zakresu j\u0119zyka angielskiego poziom A1 lub A2 - zako\u0144czone jest Egzamiem z j\u0119zyka obcego VCC \u2013 300 os\u00f3bW RAMACH PROJEKTU ZAK\u0141ADA SI\u0118 OSI\u0104GNI\u0118CIE NAST\u0118PUJACYCH WSKA\u0179NIK\u00d3W1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO-L. os\u00f3b w wieku 25+, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -270 os\u00f3b (189 K, 81M)-L os\u00f3b w wieku 50 +, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -135os\u00f3b (95K, 40M)-L. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -270 os\u00f3b (189 K, 81M)2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU-Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -300 os\u00f3b (210K,90M)-Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -150 os\u00f3b (105K,45M)-Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 300 os\u00f3b (210K,90M)Okres realizacji: 01.11.2016-31.12.2017", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe Mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "999060.00", "WARTOSC": "1175364.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania dotycz\u0105ce wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej 52 kobiet (K) bezrobotnych \u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi (5) oraz 8K biernych zawodowo, \u0142\u0105cznie 60K 30+ w tym: 5 o niskich kwalifikacjach, 5K 50+, 1 niepe\u0142nosprawna z powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, z\u0105bkowickiego (w tym 17K z obszar\u00f3w wiejskich): 1.Diagnozowanie indywidualnej sytuacji K i pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy (po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, zaj\u0119cia aktywizacyjne): analiza sytuacji zawodowej K oraz zaplanowanie \u015bcie\u017cki kariery w formie IPD: okre\u015blenie rodzaju i zakresu narz\u0119dzi niezb\u0119dnych do aktywizacji zawodowej. Planowane jest zastosowanie bada\u0144 psychologicznych szczeg\u00f3lnie w przypadkach zaplanowania kariery zawodowej w obszarze us\u0142ug opieku\u0144czych. Efektem ww. wsparcia b\u0119dzie skierowanie pa\u0144 do zatrudnienia lub zdefiniowanie kolejnych krok\u00f3w, prowadz\u0105cych do jego podj\u0119cia. Wsparcie skierowane do 60K. 2.Podnoszenie/zmiana kwalifikacji zawodowych oraz ich lepsze dopasowanie do potrzeb rynku pracy: przeszkolenie K bez zatrudnienia i uzyskanie przez nich nowych kwalifikacji zapewniaj\u0105cych zwi\u0119kszenie szans na reaktywacj\u0119 zawodow\u0105. Wsparcie skierowane do 60K. 3. Pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego: (1)organizacja p\u0142atnych sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w na konkretnych stanowiskach pracy, wg programu zgodnego z wymaganymi kwalifikacjami oraz potrzebami pracodawc\u00f3w. Pracodawcy b\u0119d\u0105 zaanga\u017cowani w sporz\u0105dzanie program\u00f3w sta\u017cy. Wsparcie skierowane do 32K; (2) wsparcie zatrudnienia u pracodawcy (subsydiowane zatrudnienie)-pomoc de minimis. Wsparcie skierowane do 8K. Efekty: podj\u0119cie zatrudnienia przez 42K w okresie do 4 tygodni od opuszczenia projektu, w tym podj\u0119cie zatrudnienia na min. 3 m-ce przez 26K w okresie do 3 m-cy po opuszczeniu projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Kobieta aktywna na rynku pracy to JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1017396.14", "WARTOSC": "1196936.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca 12/2017 r. szans na zatrudnienie 60 os. (12 K, 48 M) w wieku 30 lat i powy\u017cej, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych (zgodnie z KC) w woj. dolno\u015bl\u0105skim w powiatach: lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, w tym min. 24 os. (40%) na obszarach wiejskich. Zakres wsparcia ustalony zgodnie ze zdiagnozowanymi na etapie planowania projektu potrzebami Uczestnik\u00f3w/czek i skoncentrowany na opracowaniu indywidualnych program\u00f3w aktywizacji zawodowej, rozwoju umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poruszania si\u0119 na rynku pracy, wyposa\u017ceniu uczestnik\u00f3w/czek w nowe kwalifikacje w \u201ezielonych zawodach\" zgodne z potrzebami lokalnego rynku pracy oraz w do\u015bwiadczenie zawodowe w tym zakresie. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w/czek skorzysta obowi\u0105zkowo z opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (60 os.), a nast\u0119pnie, adekwatnie do ustale\u0144 w IPD, z min. dw\u00f3ch form wsparcia: \u2022 poradnictwa zawodowego (20 os.) lub po\u015brednictwa pracy (40 os.), \u2022 szkole\u0144 zawodowych (60 os.) \u201eAudytor efektywno\u015bci energetycznej\" /\u201eInstalator OZE\", zako\u0144czonych zewn. egz. akredytowanymi odpowiednio przez Naczeln\u0105 Organizacj\u0119 Techniczn\u0105/ Urz\u0105d Dozoru Technicznego, \u2022 trzymiesi\u0119cznych sta\u017cy (60 os.), \u2022 finansowego wsparcia zawodowej mobilno\u015bci geograficznej (3 os.) Realizacja ww. dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w projektu, zwi\u0119kszaj\u0105c szanse uczestnik\u00f3w na podj\u0119cie zatrudnienia. Kluczowym czynnikiem jest kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia i wykorzystanie r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy oraz budowa i umacnianie motywacji uczestnik\u00f3w, pobudzanie ich aktywnej postawy na rynku pracy i zwi\u0119kszanie wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \u2022 dla 50+ 33%, \u2022 dla kobiet 39%, \u2022 dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%, \u2022 dla os. o niskich kwalifikacjach 38% \u2022 dla niepe\u0142nosprawnych 33%.", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 AKADEMIA BIZNESU SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zielony zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "264849.37", "WARTOSC": "311587.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na pojawiaj\u0105cy si\u0119 problem wykluczenia cyfr.,szczeg\u00f3lnie w grupach spo\u0142ecznych najbardziej zagro\u017conych wyklucz. i zarazem takich,kt\u00f3rena podniesieniu kompetencji mog\u0105 du\u017co zyska\u0107.Zadania proj.skoncentrowane s\u0105 na likwidowaniu barier zw.z brakiem wiedzy i motywacji,poprzez podniesieniekompetencji cyfr.,os.pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na r.pracy oraz upowszechnianiu wiedzy nt nowych techn.i kszta\u0142towaniu \u015bwiadomo\u015bci korzy\u015bci zwykorzystania ICT,co przyczyni si\u0119 do ich pe\u0142nej integracji spo\u0142ecz.,umo\u017cliwi dalsz\u0105 realizacj\u0119 i rozw\u00f3j osobisty.Grupa docelowa:140os(90K i 50M) powy\u017cej 25r\u017c,zamieszka\u0142ych w pow.D\u015a: jeleniog\u00f3rski ziem,z\u0142otoryjski,legnicki ziem,wa\u0142brzyski ziem,w tym: 80 os.oniskich kwalifikacjach, 50 os.w w.50+ i min.60%(84os.)zam.na ter.wiej., min.5% ON.Ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci udzia\u0142u w modu\u0142owym systemie szkole\u0144 z zakr.ICT,realizowanym w ramach 5 obszar\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencjiEuropejskiej Ramy Kompetencji DIGCOMP na poz.podst.A i \u015bredniozaaw.B, prowadz\u0105cym do nabycia klucz.kompetencji,niezb\u0119dnych na r.pracy.1.Szkolenia DIGCOMP poz.A\u20139 gr.x84h lekc.szkolenia z\u0142o\u017conego z 5 obszar\u00f3w i 21 kompet.zg.z ram\u0105 DIGCOMP:Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w.2.Szkolenia DIGCOMP poz.B\u20135gr.x102h lekc.szk.z\u0142o\u017conego z 5 obszar\u00f3w i 21 kompet.zg.z ram\u0105 DIGCOMP: modu\u0142y jak w/w.W celu weryfikacji nabycia kompetencji, UP przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn.,prowadz\u0105cego do uzyskania :-Certyfikatu na poz.A ,kt\u00f3ry potwierdza, i\u017c UP zna teoretycznie bazowe poj\u0119cia z ka\u017cdego modu\u0142u oraz potrafi si\u0119 pos\u0142ugiwa\u0107 og\u00f3lnie dost\u0119pnymi narz\u0119dziamiwpodstawowym zakresie funkcjonalnym-Certyfikatu na poz.B,kt\u00f3ry potwierdza, i\u017c UP posiada kompetencje zdefiniowane dla poz.podstaw.wraz z rozszerzonym zakresem funkcji narz\u0119dzi i technologiiinformatycznych,kt\u00f3rych dotyczy dany modu\u0142.W wyniku w/w dzia\u0142a\u0144 63K i 35M nab\u0119d\u0105 kompetencje ICT niezb\u0119dne na r.pracy,potwierdzone certyfikatem zewn.(min.70%UP).Realizacja I17-I18.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKA SZKO\u0141A PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowe TIK-nowe kompetencje-nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "831411.03", "WARTOSC": "978130.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Proj\"Wbrew przeciwno\u015bciom-aktywni na rynku pracy\" realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Dolno\u015bl\u0105skich Pracodawc\u00f3w (DPL) i Fundacji Wa\u0142brzych 2000 (FW2000-P) w okresie 1.07.16-31.12.17. Przedmiotem proj jest aktywizacja zaw os od 30 r.\u017c., kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt na rynku pracy(50+, K, ON, d\u0142ugotrwale bezrobotni, os o niskich kwalifikacjach), mieszka\u0144c\u00f3w wg Kc 10 pow D\u015al (ziemskich: wa\u0142brzyski, jeleniog\u00f3rski, legnicki i dzier\u017coniowski, jaworski, k\u0142odzki, luba\u0144ski, lw\u00f3wecki, z\u0142otoryjski, z\u0105bkowicki), w kt\u00f3rych bezrobocie przekracza 150% stopy bezrobocia w woj. dolno\u015bl. W proj 1.przeprowadzona zostanie identyfikacja potrzeb os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia przez zastosowanie IPD, diagnozowanie potrzeb szkoleniowych oraz mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw w regionie 2.kompleksowe i ind po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zaw 3.nauka aktywnego poszukiwania pracy-warsztaty i konsultacje ind 4.nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji zaw przez wys jako\u015bci szkolenia 5.nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zaw oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu poprzez sta\u017ce i praktyki 6.subsydiowanie 3-mies zatrudnienia i refundacj\u0119 wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanowiska pracy 7.udzielenie 4 grant\u00f3w na utworzenie stanowisk telepracy. Odbiorcami jest 50os w tym: conajmniej 34K, 20ON, 10os 50+, 20os z wykszta\u0142ceniem na poz do ISCED3 w\u0142\u0105cznie, 10 os d\u0142ugotrwale bezrobotnych - przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce 1 os mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do kilku ww.kategorii. W proj osi\u0105gni\u0119ta zostanie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: 4os 50+, 14K, 3 os d\u0142ugotrwale bezrobotne, 8 os o niskich kwalifikacjach, 7 ON. Wszystkie os, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 projekt zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na zatrudnienie. Realizacja proj b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu do\u015bwiadczenia proj, kompetencji i wiedzy w zakresie zatrudnienia oraz potencja\u0142u DP i FW2000. O efektywno\u015bci proj zadecyduje wsp\u00f3\u0142praca z pracodawcami i zaplanowanie dzia\u0142a\u0144 odpowiednio do ich potrzeb zg\u0142aszanych na etapie przygotowywa\u0144.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SCY PRACODAWCY", "TYTUL": "Wbrew przeciwno\u015bciom-aktywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "921060.00", "WARTOSC": "1083600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest nieposiadanie kompetencji cyfrowych w stopniu umo\u017cliwiaj\u0105cym swobodne poruszanie si\u0119 w obszarze TIK. Powy\u017csze w stosunku do przyj\u0119tej grupy docelowej zostanie rozwi\u0105zane poprzez zapewnienie wzrostu kompetencji cyfrowych oraz nabycie kwalifikacji w zakresie TIK u min. 80% z 420 os\u00f3b doros\u0142ych (252K,168M), pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w powiatach wo\u0142owskim, legnickim ziemskim, g\u00f3rowskim, wa\u0142brzyskim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, z\u0105bkowickim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, jaworskim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, z\u0142otoryjskim, wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kursie komputerowym, realizowanym wed\u0142ug ramy kompetencji informatycznych i informacyjnych Digital Competence Framework, na poziomie podstawowym A, kt\u00f3ry zako\u0144czy si\u0119 organizacj\u0105 egzaminu certyfikuj\u0105cego DIGCOMP, w okresie od 01.01.2017 do 31.01.2018 roku.Projekt obejmie wsparciem grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105c\u0105 420 os\u00f3b doros\u0142ych (252K,168M), pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w powiatach wo\u0142owskim, legnickim ziemskim, g\u00f3rowskim, wa\u0142brzyskim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, z\u0105bkowickim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, jaworskim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, z\u0142otoryjskim, wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego.Organizowane wsparcie dla uczestnik\u00f3w dotyczy\u0107 b\u0119dzie kursu komputerowego \u2013 poziom A wed\u0142ug ramy kompetencji informatycznych i informacyjnych Digital Competence Framework.Kluczowym efektem jaki zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie podniesienie kompetencji cyfrowych, potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu DIGCOMP przez co najmniej 80% uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "NESTOR GROUP BARTOSZ BERKOWSKI", "TYTUL": "Moc cyfrowych kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "258028.12", "WARTOSC": "303562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 szkolenia z zakresu ICT, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji,b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy. Do zakresu rzeczowego projektu zaliczaj\u0105 si\u0119 zadania skoncentrowane na niwelowaniu barier zwi\u0105zanych z brakiem wiedzy i motywacji oraz u\u015bwiadamianiu potrzeby dalszego rozwoju, co b\u0119dzie osi\u0105gane poprzez podniesienie kompetencji cyfrowych ,w tym komunikacyjno-informacyjnych, wykorzustuj\u0105cych technologie spo\u0142ecze\u0144stwa informatycznego-wsparcie os.pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, szczeg\u00f3lnie nara\u017conych na tzw. wykluczenie cyfrowe. Zadania projektu b\u0119d\u0105 konsolidowa\u0107 postawy otwarto\u015bci i elastyczno\u015bci wzgl\u0119dem nieustaj\u0105cych zmian w stosunku do wymog\u00f3w kompetencyjnych, kszta\u0142tuj\u0105c przekonanie w\u015br\u00f3d UP, i\u017c aktywne wykorzystywanie ICT przyczyni si\u0119 do ich pe\u0142nej integracji spo\u0142eczno-zawodowej oraz umo\u017cliwi dalsz\u0105 realizacj\u0119 postawionych cel\u00f3w.Grup\u0105 docelow\u0105 proj.jest180 os.(108K i 72M) powy\u017cej 25 r.\u017c,zamieszka\u0142ych,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych (w roz.KC)pow.: jeleniog\u00f3rski ziemski,z\u0142otoryjski,legnicki ziemski,wa\u0142brzyski ziemski,w tym:110 os.w wieku 50+,min.65%zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich oraz os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON).Zak\u0142adany cel projektu, tj. zwi\u0119kszenie kompetencji TIK przez osoby obj\u0119te wsparciem, b\u0119dzie osi\u0105gany poprzez okre\u015blenie sytuacji wyj\u015bciowej, diagnoz\u0119 potrzeb UP oraz kompleksowe i spersonalizowane wsparcie szkoleniowe w zakresie 5 obszar\u00f3w zgodnych z Digital Competence Framework: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w (21 kompetencji), w wymiarze 80 godzin szkoleniowych na grup\u0119.Wszyscy UP zostan\u0105 poddani procesowi walidacji w celu weryfikacji nabytych kompetencji-przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego, prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu kompatybilnego z ramami DIGCOMP na poziomie A. W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektu min.75% UP \u2013135 os\u00f3b(81K,54M)nab\u0119dzie kompetencje ICT niezb\u0119dne na rynku pracy, potwierdzone certyfikatem.", "BENEFICJENT": "CODE TEAM ARTUR BARTOSZ JORDAN", "TYTUL": "Cyfrowy kierunek na kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "900327.48", "WARTOSC": "1059208.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie TIK przez 160 uczestnik\u00f3w oraz z j.angielskiego przez 168 uczestnik\u00f3w w wieku 18 i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach i/lub powy\u017cej 50 r.\u017c z wybranych powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie do 31.01.2018. Wska\u017anik rezultatu dla celu g\u0142\u00f3wnego zosta\u0142 okre\u015blony na poziomie 80%, co oznacza, \u017ce min. 80% uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem podniesie swoje kompetencje kluczowe i otrzyma certyfikat. Rekrutacja b\u0119dzie prowadzona na terenie wybranych powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Uczestnicy b\u0119d\u0105 przydzielani do grup o odpowiednim poziomie na podstawie wynik\u00f3w testu diagnostycznego okre\u015blaj\u0105cego ich umiej\u0119tno\u015bci bazowe (j\u0119zykowe lub TIK w zale\u017cno\u015bci od wybranego kursu) oraz rozmowy z lektorem/trenerem. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kursu w dw\u00f3ch edycjach.Na tej podstawie utworzonych zostanie po 8 grup dla kursu ECDL oraz oraz 7 grup dla j. angielskiego w ka\u017cdej edycji kursu.Grupy j\u0119zykowe liczy\u0142y b\u0119d\u0105 po 12 os\u00f3b. Grupy TIK liczy\u0142y b\u0119d\u0105 po 10 os\u00f3b. Po zako\u0144czeniu kursu ka\u017cdy uczestnik przyst\u0105pi do egzaminu zewn\u0119trznego ECDL (kurs ICT) lub TGLS (j.angielski). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej z woj. dolno\u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podniesieniem, uzupe\u0142nieniem i potwierdzeniem umiej\u0119tno\u015bci z zakresu ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych. W ramach projektu b\u0119dzie prowadzona kampania promocyjna informuj\u0105ca o projekcie oraz zach\u0119caj\u0105ca uczestnik\u00f3w do udzia\u0142u. Z uwagi na charakter grupy docelowej dzia\u0142ania rekrutacyjne i promocyjne b\u0119d\u0105 prowadzone za pomoc\u0105 nowoczesnych \u015brodk\u00f3w przekazu tj. poprzez Internet jak i metodami tradycyjnymi tj. poprzez bezpo\u015brednie spotkania. Wszystkie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez zaplanowanie dzia\u0142a\u0144 rekrutacyjnych i promocyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych r\u00f3wno\u015bciow\u0105 komunikacj\u0119 oraz zapewnienie warunk\u00f3w do korzystania z kursu przez osoby o zr\u00f3\u017cnicowanych potrzebach.", "BENEFICJENT": "POZNA\u0143SKIE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO ZBIGNIEW POSZYLER", "TYTUL": "Akademia kompetencji - kursy informatyczne i j\u0119zykowe dla os\u00f3b doros\u0142ych z woj. dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "840759.22", "WARTOSC": "989128.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiot projektu:wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy.Zakres rzeczowy projektu:w okresie 02.2017 \u2013 11.2017 zostanie zrealizowane kompleksowe wsparcie:*Diagnoza potrzeb \u2013opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania *Po\u015brednictwo pracy *Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy*Szkolenia zawodowe w zakresie bran\u017c, gdzie wyst\u0119puj\u0105 \u201ezielone zawody\u201dzako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym VCC*Sta\u017ce zawodowe w zakresie bran\u017c, gdzie wyst\u0119puj\u0105 \u201ezielone zawody\u201d.Grupa docelowa projektu:60 os\u00f3b bezrobotnych i biernych od 30r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych woj. dolno\u015bl\u0105skie, powiaty: g\u00f3rowski, lw\u00f3weckiego, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, z\u0105bkowicki znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.:kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, 50+, d\u0142ugotrwale bezrobotne, z niskimi kwalifikacjami,w tym osoby zamieszkuj\u0105ce tereny wiejskie.Efekt projektu:po opuszczeniu programu:*kwalifikacje uzyska min.:30% os\u00f3b bezrobotnych(w tym d\u0142ugotrwale bezrobotni),40% d\u0142ugotrwale bezrobotnych,76% biernych zawodowo,16%os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; *prac\u0119 podejmie min.: 69% os\u00f3b bezrobotnych(w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne),63%d\u0142ugotrwale bezrobotnych,41% biernych zawodowo,58%os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; *efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min.: 33% 50+, 39% kobiet,30% d\u0142ugotrwale bezrobotnych,38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach[poziom wykszta\u0142cenia ISCED3 w\u0142\u0105cznie], 33% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Spos\u00f3b osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w/rezultat\u00f3w:*diagnoza potrzeb i opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika IPD,*wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy,*sta\u0142e wsparcie w poszukiwaniu pracy,*nabycie kwalifikacji zawodowych,*nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zielone \u015bwiat\u0142o dla bezrobotnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "245365.25", "WARTOSC": "288665.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na pojawiaj\u0105cy si\u0119 problem wykluczenia cyfr.,szczeg\u00f3lnie w grupach spo\u0142ecznych najbardziej zagro\u017conych wyklucz.i zarazemtakich,kt\u00f3re na podniesieniu kompetencji mog\u0105 du\u017co zyska\u0107.Zadania proj.skoncentrowane s\u0105 na likwidowaniu barier zw.z brakiem wiedzy i motywacji,poprzezpodniesienie kompetencji cyfr.,os.pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na r.pracy oraz upowszechnianiu wiedzy nt nowych techn.i kszta\u0142towaniu\u015bwiadomo\u015bci korzy\u015bci z wykorzystania ICT,co przyczyni si\u0119 do ich pe\u0142nej integracji spo\u0142ecz.,umo\u017cliwi dalsz\u0105 realizacj\u0119 i rozw\u00f3j osobisty.Grupa docelowa: 140os(90K i 50M) powy\u017cej 35r\u017c,zamieszka\u0142ych w pow.D\u015a: jeleniog\u00f3rski ziem,z\u0142otoryjski,legnicki ziem,wa\u0142brzyski ziem,w tym: 80 os.oniskich kwalifikacjach, 60 os.w w.50+ i min.60%(84os.)zam.na ter.wiej., min.5% ON.Ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci udzia\u0142u w modu\u0142owym systemie szkole\u0144 z zakr.ICT,realizowanym w ramach 5 obszar\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencjiEuropejskiej Ramy Kompetencji DIGCOMP na poz.podst.A i \u015bredniozaaw.B, prowadz\u0105cym do nabycia klucz.kompetencji,niezb\u0119dnych na r.pracy.1.Szkolenia DIGCOMP poz.A\u20139 gr.x84h lekc.szkolenia z\u0142o\u017conego z 5 obszar\u00f3w i 21 kompet.zg.z ram\u0105 DIGCOMP:Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w.2.Szkolenia DIGCOMP poz.B\u20135gr.x102h lekc.szk.z\u0142o\u017conego z 5 obszar\u00f3w i 21 kompet.zg.z ram\u0105 DIGCOMP: modu\u0142y jak w/w.W celu weryfikacji nabycia kompetencji, UP przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn.,prowadz\u0105cego do uzyskania :-Certyfikatu na poz.A,kt\u00f3ry potwierdza, i\u017c UP zna teoretycznie bazowe poj\u0119cia z ka\u017cdego modu\u0142u oraz potrafi si\u0119 pos\u0142ugiwa\u0107 og\u00f3lnie dost\u0119pnyminarz\u0119dziamiw podstawowym zakresie funkcjonalnym-Certyfikatu na poz.B,kt\u00f3ry potwierdza, i\u017c UP posiada kompetencje zdefiniowane dla poz.podstaw.wraz z rozszerzonym zakresem funkcji narz\u0119dzi itechnologiiinformatycznych,kt\u00f3rych dotyczy dany modu\u0142.W wyniku w/w dzia\u0142a\u0144 63K i 35M nab\u0119d\u0105 kompetencje ICT niezb\u0119dne na r.pracy,potwierdzone certyfikatem zewn.(min.70%UP).Realizacja I17-I18.", "BENEFICJENT": "J&J GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Technologie Informacyjno-Komunikacyjne bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-18", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "873352.63", "WARTOSC": "1027473.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji z j. angielskiego przez 192 uczestnik\u00f3w oraz j. niemieckiego przez 192 uczestnik\u00f3w w wieku 18 i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach i/lub powy\u017cej 50 r.\u017c, pochodz\u0105cych z wybranych powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego do 18.04.2018. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w (309 kobiet i 75 m\u0119\u017cczyzn) we\u017amie udzia\u0142 w 180 h kursu zako\u0144czonego zewn\u0119trznym egzaminem. Wska\u017anik rezultatu dla celu g\u0142\u00f3wnego zosta\u0142 okre\u015blony na poziomie 80%, co oznacza, \u017ce min. 80% uczestnik\u00f3w zwi\u0119kszy swoje kwalifikacje i otrzyma mi\u0119dzynarodowy certyfikat. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wybranego celu osi priorytetowej, gdy\u017c kompetencje i kwalifikacje, kt\u00f3re nab\u0119d\u0105 uczestnicy niniejszego projektu s\u0105 adekwatne do wymaga\u0144 rynku pracy. Kompetencje z j\u0119zyk\u00f3w obcych zaliczane s\u0105 do jednej z o\u015bmiu kompetencji kluczowych (zgodnie z zaleceniem PE z dn.18.12.2006 w sprawie kompetencji kluczowych w procesie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie) jakie powinny nabywa\u0107 osoby doros\u0142e aby rozwija\u0107 koncepcj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa i gospodarki opartej na wiedzy. Znajomo\u015b\u0107 j. angielskiego lub niemieckiego jest kluczowa dla pracodawc\u00f3w w woj. dolno\u015bl\u0105skim i stanowi podstawowy wym\u00f3g w procesie rekrutacji. Osoby, kt\u00f3re nie spe\u0142niaj\u0105 tego wymogu maj\u0105 mniejsze szanse na zatrudnienie. Cz\u0119sto s\u0105 to osoby z grup defaworyzowanych na rynku pracy. Skierowanie niniejszego projektu do takich os\u00f3b jest zatem odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany problem. Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w przyczyni si\u0119 wi\u0119c do osi\u0105gni\u0119cia celu priorytetu, a tak\u017ce celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142ania jakim jest zwi\u0119kszenie kompetencji os\u00f3b doros\u0142ych w szczeg\u00f3lno\u015bci pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "HUMAN POWER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "J\u0119zyki obce przepustk\u0105 do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "846780.82", "WARTOSC": "996212.73", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie j.angielskiego przez 192 uczestnik\u00f3w oraz j.niemieckiego przez 192 uczestnik\u00f3w w wieku 18 i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach i/lub powy\u017cej 50 r.\u017c z woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie do 31.01.2018. Wska\u017anik rezultatu dla celu g\u0142\u00f3wnego zosta\u0142 okre\u015blony na poziomie 80%, co oznacza, \u017ce minimum 80% uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem podniesie swoje kompetencje kluczowe i otrzyma mi\u0119dzynarodowy certyfikat. Rekrutacja b\u0119dzie prowadzona na terenie wyodr\u0119bnionych powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczestnik\u00f3w pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich. Uczestnicyb\u0119d\u0105 przydzielani do grup o odpowiednim poziomie na podstawie wynik\u00f3w testu wst\u0119pnego okre\u015blaj\u0105cego ich umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowe bazowe. Na tej podstawie utworzonych zostanie 8 grup dla j. angielskiego oraz 8 grup dla j.niemieckiego w ka\u017cdej edycji kursu. Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty 180 godz. kursem j. obcego. Po zako\u0144czeniu kursu ka\u017cdy przyst\u0105pi do egzaminu zewn\u0119trznego WiDaF (j.niemiecki) lub TOEIC (j.angielski). Kurs b\u0119dzie realizowany od 01.11.2016 do 31.01.2018. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby wy\u0142\u0105cznie powy\u017cej 18 r.\u017c o niskich kwalifikacjach i/lub powy\u017cej 50 r.\u017c zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j\u0119zyka angielskiego b\u0105d\u017c niemieckiego z wybranych powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego. W ramach projektu b\u0119dzie prowadzona kampania promocyjna informuj\u0105ca o projekcie i zach\u0119caj\u0105ca uczestnik\u00f3w do udzia\u0142u. Z uwagi na charakter grupy docelowej dzia\u0142ania rekrutacyjne i promocyjne b\u0119d\u0105 prowadzone za pomoc\u0105 nowoczesnych \u015brodk\u00f3w przekazu tj. poprzez Internet jak i metodami tradycyjnymi tj. poprzez bezpo\u015brednie spotkania. Wszystkie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez zaplanowanie dzia\u0142a\u0144 rekrutacyjnych i promocyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych r\u00f3wno\u015bciow\u0105 komunikacj\u0119 oraz zapewnienie warunk\u00f3w do korzystania z kursu przez osoby o zr\u00f3\u017cnicowanych potrzebach.", "BENEFICJENT": "ADVANCE EWELINA PODZIOMEK", "TYTUL": "Akademia j\u0119zyk\u00f3w obcych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849953.25", "WARTOSC": "999945.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przyczyn\u0105 realizacji projektu jest niski poziom kompetencji cyfrowych wybranych grup mieszka\u0144c\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego, stanowi\u0105cy o ich wykluczeniu cyfrowym. Tymczasem dynamiczny rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, w kt\u00f3rym informacja staje si\u0119 towarem traktowanym jako szczeg\u00f3lne dobro niematerialne, jest intensywnie wykorzystywana w \u017cyciu ekonom., spo\u0142., kulturalnym czy politycznym oraz rozw\u00f3j us\u0142ug zwi\u0105zanych z 3P wymaga od ka\u017cdego sprawno\u015bci w pos\u0142ugiwaniu si\u0119 TIK.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie wykluczenia cyfrowego w grupie os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50r.\u017c. \u2013 nabycie kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP w terminie 1.1.2017-31.1.2018 przez minimum 90% uczestnik\u00f3w projektu (UP) przez szkolenia komputerowe z certyfikatem ECDL Profile. B\u0119dzie nimi 300 os\u00f3b, w tym 160K i 140M, w wieku powy\u017cej 50r.\u017c., kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 nabycia kompetencji komputerowych na poziomie A+B (wg ramy DIGCOMP) i potwierdzenia ich certyfikatem ECDL Profile, poniewa\u017c nie posiadaj\u0105 takich umiej\u0119tno\u015bci komputerowych, zam. w woj. dolno\u015bl\u0105skim (WD) w powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim, z\u0105bkowickim. Minimum 60% UP b\u0119dzie mie\u0107 niskie kwalifikacje i minimum 60% UP b\u0119dzie mie\u0107 m. zam. na terenach wiejskich. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mie\u0107 ON oraz osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia.Cel projektu oraz zak\u0142adane wska\u017aniki produktu i rezultatu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez realizacj\u0119 25 szkole\u0144 komputerowych w wymiarze 150 godz. ka\u017cde zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to - liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej/ w wieku 50 lat i wi\u0119cej/ os\u00f3b o niskich kwalifikacjach/zam. na terenach wiejskich:-obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 300/300/180/180;-kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 270/270/162/162.", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT SZKOLE\u0143 INNOVUM\" D.DIDIUK I M.WASILEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a e-umiej\u0119tno\u015bci, poznaj nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "773879.90", "WARTOSC": "910446.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min. 34% os.z GD i zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d min.22% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na obszarach wiejskich z terenu powiat\u00f3w:jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego, luba\u0144skiego, lw\u00f3wieckiego, z\u0142otoryjskiego, g\u00f3rowskiego, legnickiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego oraz wo\u0142owskiego.dzi\u0119ki kompleksow. wsparciu w postaci us\u0142ug aktywnej integracji w proj.w okr.01.IX.2017- 31.VIII.2018.Cele szczeg.:1. Nabyte kwalifikacje zawod.przez min.22% os.z GD, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach zawod.w proj.w okr.do ko\u0144ca X.2018,2. Zdobycie oraz utrzymanie zatrudnienia/samozatrudnieniaw\u015br\u00f3d min.30%os. z GD w okr. do 4 tyg.po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez ka\u017cdego UP.Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi 80os.(48K i 32 M)-s\u0105 to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej z terenu woj.dolno\u015bl\u0105skiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie spe\u0142niaj\u0105ce definicj\u0119 osoby zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w wy\u017cej wymienionych.Dzia\u0142ania przewidziane w projkecieBLOK I. Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w Uczestnik\u00f3w ProjektuBLOK II. M\u00f3j warsztat umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych - coaching grupowy (10 os./gr x 24h /gr; 8 gr.+ coaching induwidualny (80 os. x 10h/os)BLOK IV. M\u00f3j trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych (20 os.niepe\u0142nosprawnych x 10 godz./os.)BLOK V. Moje kwalifikacje - szkolenia zawodowe dla 60 os.BLOK VI. Praktyka czyni mistrza - sta\u017ce zawodowe dla uczestnik\u00f3w projektu (31 UP x 3 mies.sta\u017cu i 11 UP x 4 mies.sta\u017cu )REFUNDACJA KOSZT\u00d3W OPIEKI NAD DZIECKIEM DO LAT 7 LUB NAD OSOB\u0104 ZALE\u017bN\u0104 (8 os. x max.6 mies.)", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Daj sobie szans\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "830882.18", "WARTOSC": "977508.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt \u201eDolno\u015bl\u0105ska Akademia Umiej\u0119tno\u015bci TIK-A-N\u201d realiz. w okr. 01.02.2017\u201331.01.2018 stanowi odp. na zdiagnozowan\u0105 syt.probl. tj. niewystarcz. poziom umiej\u0119tn. cyfr. oraz znaj. j.obcych (ang. i niem.) w\u015br\u00f3d os. doros\u0142ych o niskich kwalifik. i os. po 50r\u017c., zar\u00f3wno bezrob., jak i prac., poch. z 12 pow. woj.dolno\u015bl\u0105skiego, w kt\u00f3rych st.bezrobocia przekracza 150% st.bezrobocia w woj. (wg.GUS za 2014) tj. lw\u00f3weckiego, jaworskiego, z\u0142otoryjskiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 500os. (300K, 200M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej o nisk. kwalif. (250os.) i os. starszych (250os.) z pow.: lw\u00f3wecki, jaworski, z\u0142otoryjski, wa\u0142brzyski ziemski, wo\u0142owski, g\u00f3rowski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, z\u0105bkowicki, w tym 250os. zatrudn. (150K, 100M) oraz 250os. bezrobotnych (150K, 100M). Ponadto, min.60% gr. docelowej tj. min.300os. (180K, 120M) b\u0119d\u0105 stanowili mieszk. wsi. Celem projektu jest wzrost kompet. klucz. uczestn. proj. poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w w zakr. TIK oraz j.ang. i niem. 250 ucz. we\u017amie udzia\u0142 w kursie j.obc. (ang-154os.; niem-96os.), prowadz. do uzysk. kompet. zg. z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (ESOKJ), realizowanym i rozliczanym stawkami jednostk. zg. Za\u0142.1 do Wytycznych w obsz. edukacji i ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 certyfik. zewn. TELC/TOEIC lub r\u00f3wnowa\u017cny- min.80% uczestn. tj. min.200os. (120K, 80M) uzyska certyfikat TELC/TOEIC lub r\u00f3wnowa\u017cny potw. osi\u0105gn. kompetencji j\u0119z. na danym poz. bieg\u0142o\u015bci j\u0119z. zg. z ESOKJ. Ponadto 250 ucz. we\u017amie udzia\u0142 w szk. komp., prowadz\u0105cym do uzysk. kompetencji informat. spe\u0142niaj\u0105cych standardy okre\u015bl. w Za\u0142.2 do Wytycznych w obsz. edukacji we wszystkich obsz. i ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 cert. zewn. ECDL DIGCOMP 16/lub r\u00f3wnowa\u017cny \u2013 np. ECCC - min.80% ucz. tj. min.200os.(120K, 80M) uzyska cert. zewn. potw. nabycie komp. cyfrowych", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Akademia Umiej\u0119tno\u015bci TIK-A-N", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "803911.98", "WARTOSC": "945778.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak lub niewystarczaj\u0105ce kompetencje w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka obcego i/lub ICT os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach lub po 50 r. \u017cycia (w tym zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich, kobiet i ON),niski udzia\u0142 ww. grup w kszta\u0142ceniu ustawicznym.CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest wyposa\u017cenie do ko\u0144ca 01/2018 min. 309 os\u00f3b (238 K, 71 M) spo\u015br\u00f3d obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu 368 os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej (o niskich kwalifikacjach lub powy\u017cej 50 r. \u017cycia), pracuj\u0105cych/ ucz\u0105cych si\u0119/ zamieszka\u0142ych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na terenie powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w woj. dolno\u015bl\u0105skim (wed\u0142ug danych GUS za 2014 r.), w potwierdzone zewn\u0119trznym certyfikatem kwalifikacje w zakresie ICT i/lub j\u0119zyka obcego.Cel projektu, a przez to niwelacja problem\u00f3w, osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki organizacji i przeprowadzeniu kurs\u00f3w j\u0119zyka obcego (angielskiego lub niemieckiego) i kurs\u00f3w komputerowych oraz zewn\u0119trznych egzamin\u00f3w potwierdzaj\u0105cych kompetencje w tym zakresie.Grupa docelowa to 368 os. (284K, 84M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119/ pracuj\u0105cych/ zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim [dalej: WD] (powiaty, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w WD wg. danych GUS za 2014 r.: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, z\u0105bkowicki - KRYT. PREM. 2), deklaruj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 nabywania, uzupe\u0142niania i potwierdzania umiej\u0119tno\u015bci z ICT i/lub j\u0119zyka obcego, w tym:195 os. po 50+323 os. o niskich kwalifikacjach27 ON306 os. z obsz. wiejskich (60% GD - KRYT. PREM. 1)284 K337 os. 25+.REZULTATY:L-ba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013 286 (223K, 63 M);L-ba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013 165 (131K, 34M;L-ba os. o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013 274 (210K, 64M).", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 AKADEMIA BIZNESU SP. K", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Akademia Umiej\u0119tno\u015bci J\u0119zykowych i Komputerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-19", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "226631.25", "WARTOSC": "266625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na pojawiaj\u0105cy si\u0119 problem wykluczenia cyfr.,szczeg\u00f3lnie w grupach spo\u0142ecznych najbardziej zagro\u017conych wyklucz. i zarazemtakich,kt\u00f3re na podniesieniu kompetencji mog\u0105 du\u017co zyska\u0107.Zadania proj.skoncentrowane s\u0105 na likwidowaniu barier zw.z brakiem wiedzy i motywacji,poprzezpodniesienie kompetencji cyfr.,os.pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na r.pracy oraz upowszechnianiu wiedzy nt nowych techn.i kszta\u0142towaniu\u015bwiadomo\u015bci korzy\u015bci z wykorzystania ICT,co przyczyni si\u0119 do ich pe\u0142nej integracji spo\u0142ecz.,umo\u017cliwi dalsz\u0105 realizacj\u0119 i rozw\u00f3j osobisty.Grupa docelowa: 120os(80K i 40M) powy\u017cej 30r\u017c,zamieszka\u0142ych w pow.D\u015a: jeleniog\u00f3rski ziem,z\u0142otoryjski,legnicki ziem,wa\u0142brzyski ziem,w tym: 60 os.oniskich kwalifikacjach, 60 os.w w.50+ i min.60%(72os.)zam.na ter.wiej., min.5% ON.Ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci udzia\u0142u w modu\u0142owym systemie szkole\u0144 z zakr.ICT,realizowanym w ramach 5 obszar\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencjiEuropejskiej Ramy Kompetencji DIGCOMP na poz.podst.A i \u015bredniozaaw.B, prowadz\u0105cym do nabycia klucz.kompetencji,niezb\u0119dnych na r.pracy.1.Szkolenia DIGCOMP poz.A\u20138 gr.x84h lekc.szkolenia z\u0142o\u017conego z 5 obszar\u00f3w i 21 kompet.zg.z ram\u0105 DIGCOMP:Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w.2.Szkolenia DIGCOMP poz.B\u20134gr.x102h lekc.szk.z\u0142o\u017conego z 5 obszar\u00f3w i 21 kompet.zg.z ram\u0105 DIGCOMP: modu\u0142y jak w/w.W celu weryfikacji nabycia kompetencji, UP przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn.,prowadz\u0105cego do uzyskania :-Certyfikatu na poz.A ,kt\u00f3ry potwierdza, i\u017c UP zna teoretycznie bazowe poj\u0119cia z ka\u017cdego modu\u0142u oraz potrafi si\u0119 pos\u0142ugiwa\u0107 og\u00f3lnie dost\u0119pnyminarz\u0119dziamiw podstawowym zakresie funkcjonalnym-Certyfikatu na poz.B,kt\u00f3ry potwierdza, i\u017c UP posiada kompetencje zdefiniowane dla poz.podstaw.wraz z rozszerzonym zakresem funkcji narz\u0119dzi itechnologiiinformatycznych,kt\u00f3rych dotyczy dany modu\u0142.W wyniku w/w dzia\u0142a\u0144 56K i 28M nab\u0119d\u0105 kompetencje ICT niezb\u0119dne na r.pracy,potwierdzone certyfikatem zewn.(min.70%UP).Realizacja I17-I18.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Komputerowe ABC - nowe kompetencje ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-14", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "802326.90", "WARTOSC": "943914.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Problemem, kt\u00f3remu Wn. chce wyj\u015b\u0107 na przeciw jest problem zagro\u017cenia wykluczeniem cyfrowym i niewystarczaj\u0105ce wykorz. TIK przez spo\u0142., kt\u00f3ry w szczeg. dotyka os. po 50 r.\u017c. oraz os. o niskich kwalif., tj.os. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i posiadaj\u0105ce najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacjiCel g\u0142.: nabycie kompetencji w zakresie znajomo\u015bci TIK na pe\u0142nym poziomie A lub B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP przez min. 75% z 320os.doros\u0142ych (192k/128m), w tym os. powy\u017cej 50 r. z., os. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105ce, bezrobotne i bierne zaw., mieszka\u0144c\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego (pow.legnicki ziemski, wa\u0142brzyski ziemski, g\u00f3rowski, z\u0142otoryjski, k\u0142odzki,wo\u0142owski,lw\u00f3wecki,jaworski,jeleniog\u00f3rski z.,luba\u0144ski,dzier\u017coniowski,z\u0105bkowicki), dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szk. z obszaru IT zako\u0144czonych programem formalnej walidacji i certyfikacji mi\u0119dzy 1.1 a 14.6.2018Pr. obejmie wsparciem 320os.doros\u0142ych pow. 18r.\u017c., zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnosz., uzupe\u0142. i potwierdz. um. z zakresu ICT z terenu woj. dolno\u015bl.(pow. legnicki ziemski, wa\u0142brzyski ziemski, g\u00f3rowski, z\u0142otoryjski, k\u0142odzki), z czego 60% to kobiety, min. 75%to os.pow.50r.\u017c., min.50% to os. o niskich kwalif., a min. 60% os. zamieszkuj. tereny wiejskie.90%UP to os. powy\u017cej 25 r. \u017c.Zadania w pr.:Szkolenia i kursy, egzaminy, certyfikacja na poziomie podstawowym dla 240 os.Szkolenia i kursy, egzaminy, certyfikacja na poziomie \u015brednio zaawansowanym dla 80 os.G\u0142. rezultaty:L.os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu pr.216(130K)L.os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y komp. po op. pr.180(108K)L.os.doros\u0142ych, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y komp. po op. pr. 240(144K)L.os.o niskich kwalifik., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po op. pr 120(72K)Min.75%UP podniesie kompetencje cyfr. o 1 pe\u0142en poziom/Pr. uwzgl\u0119dnia zasad\u0119 r\u00f3wnych szans K i M i jest skier. w szczeg. do os. nieaktywnych zaw. i bezrobotnyc", "BENEFICJENT": "LEON EDUKATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TIK na tak! Szkolenia komputerowe dla doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "682762.50", "WARTOSC": "803250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu, zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 31.01.2018r. jest podniesienie kompetencji TIK wg \u201eStandardu wymaga\u0144 dla komp. cyfr. realizowanych w ramach Dz.10.3\u201d potwierdzone pozytywnym wynikiem zewn. egzamiu VCC przez min.60% z 300 (60%K) uczestnik\u00f3w projektu [UP], os\u00f3b doros\u0142ych kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz. Kodeksu Cyw. wy\u0142\u0105cznie na obszarze POWIAT\u00d3W OBJ\u0118TYCH PROJEKTEM (POP): dzier\u017coniowskiego (P1), k\u0142odzkiego (P2), wa\u0142brzyskiego ziem. (P3), z\u0105bkowickiego (P4), wo\u0142owskiego (P5), g\u00f3rowskiego (P6), jaworskiego (P7), jeleniog\u00f3rskiego ziem.(P8), legnickiego ziem.(P9), z\u0142otoryjskiego (P10), w szczeg. os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji, w tym os\u00f3b starszych i/lub o niskich kwalifikacjach, z czego min. 60% UP to mieszk. obszar\u00f3w wiejskich POP.PRODUKTY:Obj\u0119cie wsparciem wg \u201e Standardu wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych realizowanych w ramach Dzia\u0142ania 10.3\u201d min:200 os. o niskich kwalifikacjach100 os. w wieku 50+REZULTAT:uzyskanie certyfikatu potw. kompet. cyfrowe zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w za\u0142. 2 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3wEFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020 \u2013 przez min. 60%UPZADANIA:ZAD. 1 przeprowadzenie 30 edycji szkole\u0144 (min. 80h/szkolenie) dla 300 UP (\u015brednio 10 os/grupa), kt\u00f3rzy zgodnie ze stand. wypracowanym w ramach projektu DIGCOMP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach pi\u0119ciu zident. obszar\u00f3w: INFORMACJA, KOMUNIKACJA, TWORZENIE TRE\u015aCI, BEZPIECZE\u0143STWO oraz ROZWI\u0104ZYWANIE PROBLEM\u00d3W.ZAD. 2: Formalna ocena i certyfikacja kompet. osi\u0105gni\u0119tych przez UP, kt\u00f3re to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 poprzez przeprowadzenie zewn. egzamin\u00f3w przeprowadzonych zgodnie zestandradami VCC. Egzamin b\u0119dzie sprawdza\u0142 wiedz\u0119 z zakresu wszystkich 5 obszar\u00f3w uj\u0119tych w programie szkolenia na poziomie min. A.OKRES REALIZACJI: 01/01/2017 - 31/01/2018.", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "DOLNO\u015aL\u0104SKA AKADEMIA E-KOMPETENCJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-18", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "724500.13", "WARTOSC": "852353.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel proj. to podniesienie kwalifikacji j\u0119z przez min.80% w\u015br\u00f3d 421 os. (221K/200M) uczestnik\u00f3w proj. o niskich kwalifikacjach w wieku 18 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zam. (zgodnie z przepisami KC) na obszarze powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego woj. dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 18.04.2018. W ramach projektu wszyscy uczestnicy przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn TELC lub r\u00f3wn. z j\u0119z. angielskiego (pe\u0142ny poziom A). Zak\u0142adamy, \u017ce 80% z nich zda egzamin, a tym samym otrzyma certyfikat. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu - 176K, 160M, 336 O Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu - 152K, 142M, 294 O. Wsparciem w ramach proj. zostanie obj\u0119tych 421 os. (221K i 200M) doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w szczeg. os. pozost. w niekorzystnej sytuacji wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji o niskich kwalif. (wykszt. do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie); w tym:- 52 os. (27K i 25M) w wieku 18-24 lata;-369 os. (192K i 177M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej;-200 os. (104 K i 96M) pozostaj\u0105ce bez zatr.;-48 os. niepe\u0142nospr. (23K i 25M);-60 os. (31K i 29M) powy\u017cej 50 roku \u017cycia; -273 os. (143K i 130M) z teren\u00f3w wiejskich pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zam. w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze ww.powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego z w\u0142asnej inicjatywy zaint. zdobyciem, podn. lub uzup. umiej. i komp. j\u0119z. Zadania: 1. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 420 os\u00f3b w tym 220 kobiet(K) i 200 M\u0119\u017cczyzn(M) 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2, potwierdzenie zdobytych umiej\u0119tno\u015bci zew egzaminem TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnymna poz", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla pocz\u0105tkuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "720368.96", "WARTOSC": "847492.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: stanowi realizacja autorskiego programu wsparcia os\u00f3b w wieku 30+, pozostaj\u0105cych bez pracy i zamieszkuj\u0105cych 12 powiat\u00f3w o najwy\u017cszej stopie bezrobocia na Dolnym \u015al\u0105sku, w ich trwa\u0142ej aktywizacji zawodowej.ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU: to szeroki zestaw form wsparcia, indywidualnie dobieranych dla ka\u017cdej osoby:\u2022 wywiad i opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD)\u2022 poradnictwo zawodowe i psychologiczne\u2022 po\u015brednictwo pracy\u2022 kursy/szkolenia zawodowe (\u201ezielone zawody\u201d)\u2022 sta\u017ce u pracodawc\u00f3w\u2022 wsparcie na rzecz mobilno\u015bci geograficznej. ODBIORCY PROJEKTU: to 64 osoby (32 K i 32 M), bezrobotne/BEZ (32 osoby) i bierne zawodowo/BIER (32 osoby), maj\u0105ce najwi\u0119ksze trudno\u015bci z wej\u015bciem/powrotem na dolno\u015bl\u0105ski rynek pracy. W\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w jest: \u2022 12 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (DBEZ)\u2022 34 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (NK)\u2022 6 os\u00f3b w wieku 50+\u2022 6 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON). \u2022 6 K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup40% uczestnik\u00f3w projektu to mieszka\u0144cy wsi. EFEKT PROJEKTU: dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie uczestnicy podejm\u0105 zatrudnienie lub rozpoczn\u0105 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: \u2022 23 BEZ, w tym 8 DBEZ\u2022 14 BIER\u2022 4 ON i zwi\u0119ksz\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 na rynku pracy dzi\u0119ki uzyskaniu kwalifikacji:\u2022 10 BEZ, w tym 5 DBEZ\u2022 25 BIER\u2022 2 ON. OSI\u0104GNI\u0118CIE CEL\u00d3W/REZULTAT\u00d3W PROJEKTU: zapewnione zostanie w okresie realizacji projektu poprzez umo\u017cliwienie:a. zdefiniowania i wyznaczenia w IPD \u015bcie\u017cki realizacji celu zawodowego u 64 os\u00f3bb. wsparcie we wchodzeniu na rynek pracy oraz wzmocnienie motywacji w dzia\u0142aniach aktywizacyjnych min. 45 os\u00f3bc. podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania zatrudnienia i indywidualny dob\u00f3r ofert pracy dla 64 os\u00f3bd. umo\u017cliwienie min. 58 osobom nabycia kwalifikacji, odpowiadaj\u0105cych potrzebom regionalnego rynku, w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w i zdania egzamin\u00f3we. nabycie przez 28 os\u00f3b umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w zawodzie dzi\u0119ki sta\u017com f. wsparcie mobilno\u015bci geograficznej 7 os\u00f3b na rzecz pracy poza miejscem sta\u0142ego zamieszkania.", "BENEFICJENT": "SENSE CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "AKTYWIZACJA NA ZIELONO \u2013 program aktywizacji zawodowej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c. w powiatach wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego o najwy\u017cszym bezrobociu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "723161.38", "WARTOSC": "850778.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel proj. to podniesienie kwalifikacji j\u0119zykowych przez min.80% w\u015br\u00f3d 420 os. (220K/200M) uczestnik\u00f3w proj. o niskich kwalifikacjach w wieku 18 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zam. (zgodnie z przepisami KC) na obszarze powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego woj. dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.01.2017 do 31.12.2017W ramach projektu wszyscy uczestnicy przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego TGLS - j. ang. poziom A2. Zak\u0142adamy, \u017ce 80% z nich zda egzamin.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 176K, 160M, 336os.Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 159K, 144M, 303os.Wsparciem w ramach proj. zostanie obj\u0119tych 420 os. (220K i 200M) doros\u0142ych w szczeg. os. pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji o niskich kwalif. (wykszt. do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie); w tym:- 42 os. (22K i 20M) w wieku 18-24 lata;-378 os. (198K i 180M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej;-252 os. (132 K i 120M) pozostaj\u0105ce bez zatr.;-48 os. niepe\u0142nospr. (23K i 25M);-45 os. (20K i 25M) powy\u017cej 50 roku \u017cycia; -273 os. (143K i 130M) z teren\u00f3w wiejskich pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze ww. powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych zdobyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nieniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych.Uczestnicy zada\u0144 to 420 os\u00f3b w tym 220 kobiet i 200 m\u0119\u017cczyzn. Zadania:Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1,Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2,Zewn\u0119trzny egzaminem TELC na poziomie A2 (potwierdzenie zdobytych umiej\u0119tno\u015bci).", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI PODATKOWO-KSI\u0118GOWE BEATA KOBUS", "TYTUL": "Akademia Poligloty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "845439.75", "WARTOSC": "994635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesiony poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia u 23 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,w wieku od 30 roku \u017cycia z obszaru powiat\u00f3w: lw\u00f3weckiego,z\u0142otoryjskiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemsk.,luba\u0144skiego i legnickiego ziemsk.oraz za\u0142o\u017cenie 23 przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu udzielonemu w ramach projektu (wsparcie w postaci: szkole\u0144 i doradztwa,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomostowego) w okresie IX.2016-II.2018. Gr.docelow\u0105 proj.stanowi 28 os.(11 M i 17K)-s\u0105 to w wieku od 30 r.\u017c.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy-kobiety, os.niepe\u0142nosprawne, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os.o niskich kwalifikacjach zamieszka\u0142e na terenie woj.dolno\u015blaskiego. Uczestnikami projektu s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze powiat\u00f3w: lw\u00f3weckiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego i legnickiego ziemskiego.-100% GD stanowi\u0105 os.bezrobotne i bierne zawodowo -min.10% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.niepe\u0142nosprawne-min.40% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.zamieszkuj\u0105ce tereny wiejskie-min.60% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 Kobiety -min. 40% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.o niskich kwalifikacjach min. 10% GD to os.d\u0142ugotrwale bezrobotneZakres rzeczowy projektu-zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane:-Diagnoza predyspozycji kandydat\u00f3w do proj.w zakresie prowadz.dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-Wsparcie szkoleniowo-doradcze przygotowuj\u0105ce do za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-Wsparcia finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci-Wsparcie pomostowe (finansowe i niefinansowe)Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane przez Wnioskodawc\u0119 problemy gr.docelowej.Efekty realizacji proj.b\u0119d\u0105 odzwierciedlone osi\u0105gni\u0119tymi wska\u017anikami:-27 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-23 osoby,kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u00d3J POMYS\u0141 NA SAMOZATRUDNIENIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "710057.95", "WARTOSC": "835362.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem niemieckim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min. 80% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 397 (204K, 193M) ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na terenie pow. wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.11.2016 do 31.01.2018. Grupa docelowa: 397 os. (204K/193M) ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze ww. powiat\u00f3w w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142c.do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), doros\u0142ych w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka niemieckiego oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji. Zadania: Kurs j\u0119zyka niemieckiego (poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 396 os. (203K/193M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz. wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka niemieckiego (poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 396 os.(203K/193M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 318 (164K/154M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 32 (15K/17M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 270 (140K/130M) Wszyscy uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn. TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego. Certyfikat potwierdzaj\u0105cy pozytywne zaliczenie egzaminu otrzyma 80% uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a kwalifikacje z j\u0119zyka niemieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "709216.45", "WARTOSC": "834372.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celprojektu: Wzmocnieniepotencja\u0142uzawodowegowobszarzekwalifikacjij\u0119zykowychpoprzeznabycieumiej\u0119tno\u015bcipos\u0142ugiwaniasi\u0119j\u0119zykiemniemieckim nape\u0142nympoziomiebieg\u0142o\u015bcij\u0119zykowejAwgskaliESOKJ,potwiELCerdzonychuzyskaniembezstronnegocertyfikatuTGLSprzezmin.80%os\u00f3bspo\u015br\u00f3d396 (203K/193M)ucz\u0105cychsi\u0119,pracuj\u0105cychlubzamieszkuj\u0105cychnatereniepow.wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiegoziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiegoziemskiegoorazz\u0105bkowickiegowoj. dolno\u015bl\u0105skiegowwieku18latiwi\u0119cejoniskichkwalifikacjachwterminieod01.01.2017do31.12.2017.Grupadocelowa: 396os.(203K/193M)ucz\u0105cychsi\u0119,pracuj\u0105cychlubzamieszkuj\u0105cychwrozumieniuprzepis\u00f3wKodeksuCywilnegonaobszarzeww. powiat\u00f3wwwieku18latiwi\u0119cejoniskichkwalifikacjach(zwykszta\u0142c.doISCED3w\u0142\u0105cznie),doros\u0142ychwszczeg\u00f3lno\u015bcios\u00f3bpozostaj\u0105cychwniekorzystnej sytuacji,wykazuj\u0105cychnajwi\u0119ksz\u0105luk\u0119kompetencyjn\u0105wzakresieznajomo\u015bcij\u0119zykaniemieckiegoorazposiadaj\u0105cychnajwi\u0119kszepotrzebywdost\u0119piedo edukacji.Zadania:Kursj\u0119zykaniemieckiego(poziomA1wgskaliESOKJ)dla396os.(203K/193M)zako\u0144czonyegz.wewn\u0119trznymKursj\u0119zykaniemieckiego(poziomA2wgskaliESOKJ)dla396os.(203K/193M)zako\u0144czonycertyfikuj\u0105cymegz.zewn\u0119trznymTG\u0142\u00f3wnewska\u017aniki:Liczbaos\u00f3boniskichkwalifikacjach,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjelubnaby\u0142ykompetencjepoopuszczeniuprogramu-317(163K/154M)Liczbaos\u00f3bwwieku50latiwi\u0119cej,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjelubnaby\u0142ykompetencjepoopuszczeniuprogramu-32(15K/17M)Liczbaos\u00f3bwwieku25latiwi\u0119cej,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjelubnaby\u0142ykompetencjepoopuszczeniuprogramu-269(139K/130M)Wszyscyuczestnicyprojektuprzyst\u0105pi\u0105doegzaminuzewn\u0119trznegoTELCzj\u0119z.niemieckiego.Przyj\u0119li\u015bmy,\u017cecertyfikatpotwierdzaj\u0105cypozytywnezaliczenie egzaminuotrzyma80%zuczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WALL STREET BROKERS TOMASZ MARZEC", "TYTUL": "Akademia j\u0119zyka niemieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "690120.10", "WARTOSC": "811906.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: obj\u0119cie uczestn. proj. instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105cymi indywidualiz. wsparcia oraz pomocy w zakr. okre\u015bl. \u015bcie\u017cki zawod., a tak\u017ce instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105cymi zdobyciu przez nich do\u015bw. zawod. wymaganego przez dolno\u015bl\u0105skich pracod. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU: a) ident. potrzeb os\u00f3b pozostaj. bez zatrudn., w tym m.in. poprzez zastosowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania, diagnozowanie potrzeb szkoleniowych oraz mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego w regionie, b) kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalif. i kompet. wspieranej os. lub poradnictwo zawod. w zakr. planowania rozwoju kariery zawod., c) nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez sta\u017ce zawodowe. ODBIORCY PROJEKTU (GD): min. 70 os. z obszaru wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie). EFEKT PROJEKTU: liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: min. 15% z 70 uczestnik\u00f3w proj., w tym ok. 9 os. bezrobotnych (5K/4M), ok. 2 os. d\u0142ugotrwale bezrob. (1K/1M), ok. 3 os. bierne zawod. (2K/1M), ok. 1 ON.; Odsetek uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy podj\u0119li prac\u0119 w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa) w\u015br\u00f3d: os. d\u0142ugotrwale bezrob.- min. 30%, ON-min.33%, os. o niskich kwalif. (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)-min.38%, K-min.39%. SPOS\u00d3B OSI\u0104GNI\u0118CIA CELI/REZULTAT\u00d3W PROJ.: realiz. kompleksowego progr. aktywiz. zawod. zgod. ze zidentyfik. predysozycj. osobow. i zawod., dostos. Do potrzeb region. rynku pracy i pracodawc\u00f3w w woj. dolno\u015bl. dzia\u0142. w bran\u017cy technol. inform.-komunik. (ICT).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI, INNOWACJI I WDRA\u017bANIA NOWOCZESNYCH TECHNOLOGII", "TYTUL": "KOMPAS K@RIERY - kompleksowy program aktywizacji zawodowej w bran\u017cy technologii informacyjno-komunikacyjnych w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "864340.30", "WARTOSC": "1016870.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ.jest umo\u017cliwienie do 30.04.2021 roku powrotu do pracy/znalezienia pracy/utrzymania zatrudnienia 26 [24K/2M] osobom zamieszkuj\u0105cym w rozum. KC na obszarze WD w PODREGIONACH: jeleniogorskim i legnicko-g\u0142ogowskim (z czego min.50% tj.13[12K/1M] os\u00f3b na obszarach wiejskich),w tym:14 [13K/1M] bezrobotnym lub biernym zawodowo, pozostaj\u0105cym poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osobom kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywajacym na urlopie wychowawczym,12 [11K/1M] osobom pracuj\u0105cym sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3,poprzez pokrycie wynagrodzenia niani dla 26 UP i wsparcie aktywizacyjne dla 10 UP (poradnictwo zawodowe,szkolenia).Realizacja proj. jest uzasadniona problemem niskiej zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b z GD,wynikajacym z trudno\u015bcigodzenia \u017cycia zawodowego z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi oraz zw. m.in.z brakiem kwalifikacji wymaganych przez lokalnych pracodawc\u00f3w.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zw.z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu-10 UPLiczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-12 UP\u0179R\u00d3D\u0141A:Syt.demograficzna WD w 2017 r.,US Wroc\u0142aw\u201918Syt. gospodarstw domowych w 2017 r., GUS\u201918Koszty wychowania dzieci. Aktywno\u015b\u0107 zawodowa K w Polsce w latach 2010-16, M.R\u0119kas UE Wroc\u0142aw\u201917Raport: Rozwi\u0105zania na rzecz godzenia \u017cycia zawodowego i rodzinnego w Polsce\u201916https://zarobki.pracuj.pl/wojewodztwo-dolnoslaskie(dost\u0119p 28.03\u201919)Rodzice w pracy. \u017bycie na pe\u0142en etat; Raport Pracuj.pl\u201918Kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani na rynku pracy,GUS \u201918Ukryty potencja\u0142 polskiego rynku pracy. Kobiety nieaktywne zawodowo,RaportDeloitte Polska\u201918Inf. o syt. na rynku pracy w WD w 01\u201919; DWUP 02\u201918Dane z PUP w PODREGIONACH 01'19Aktywno\u015b\u0107 ekon. ludno\u015bci w WD w III kw.\u201918;US Wroc\u0142awBDL,GUS\u201918-19Byli\u015bmy jak z kosmosu.Rodzice z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Polsce;D.Wiszejko-Wierzbicka\u201918", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska SUPERNIANIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "864340.30", "WARTOSC": "1016870.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ.jest umo\u017cliwienie do 28.02.2021r. powrotu do pracy/znalezienia pracy/utrzymania zatrudnienia 26 [24K/2M] osobom zamieszkuj\u0105cym w rozum. KC na obszarze WD w PODREGIONACH: jeleniogorskim i legnicko-g\u0142ogowskim (z czego min.50% tj.13[12K/1M] os\u00f3b na obszarach wiejskich),w tym:14 [13K/1M] bezrobotnym lub biernym zawodowo, pozostaj\u0105cym poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osobom kt\u00f3reprzerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywajacym na urlopie wychowawczym,12 [11K/1M] osobom pracuj\u0105cym sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3,poprzez pokrycie wynagrodzenia niani dla 26 UP i wsparcie aktywizacyjne dla 10 UP (poradnictwo zawodowe,szkolenia).Realizacja proj. jest uzasadniona problemem niskiej zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b z GD,wynikajacym z trudno\u015bci godzenia \u017cycia zawodowego z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi oraz zw. m.in.z brakiem kwalifikacji wymaganych przez lokalnych pracodawc\u00f3w.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zw.z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu-10 UPLiczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-12 UP\u0179R\u00d3D\u0141A:Syt.demograficzna WD w 2017 r.,US Wroc\u0142aw\u201918Syt. gospodarstw domowych w 2017 r., GUS\u201918Koszty wychowania dzieci. Aktywno\u015b\u0107 zawodowa K w Polsce w latach 2010-16, M.R\u0119kas UE Wroc\u0142aw\u201917Raport: Rozwi\u0105zania na rzecz godzenia \u017cycia zawodowego i rodzinnego w Polsce\u201916https://zarobki.pracuj.pl/wojewodztwo-dolnoslaskie (dost\u0119p 28.03\u201919)Rodzice w pracy. \u017bycie na pe\u0142en etat; Raport Pracuj.pl\u201918Kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani na rynku pracy,GUS \u201918Ukryty potencja\u0142 polskiego rynku pracy. Kobiety nieaktywne zawodowo,Raport Deloitte Polska\u201918Inf. o syt. na rynku pracy w WD w 01\u201919; DWUP 02\u201918Dane z PUP w PODREGIONACH 01'19Aktywno\u015b\u0107 ekon. ludno\u015bci w WD w III kw.\u201918;US Wroc\u0142awBDL,GUS\u201918-19Byli\u015bmy jak z kosmosu.Rodzice z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Polsce; D.Wiszejko-Wierzbicka\u201918", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "167431.93", "WARTOSC": "196978.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na pojawiaj\u0105cy si\u0119 problem wykluczenia cyfr.,szczeg\u00f3lnie w gr.spo\u0142ecznych najbardziej zagro\u017conych wyklucz. i zarazem takich,kt\u00f3re na podniesieniukompetencji mog\u0105 du\u017co zyska\u0107.Zadania proj.skoncentrowane s\u0105 na likwidowaniu barier zw.z brakiem wiedzy i motywacji,poprzez podniesienie kompetencji cyfr.,os.pozostaj\u0105cychw niekorzystnej sytuacji na r.pracy oraz upowszechnianiu wiedzy nt nowych techn.i kszta\u0142towaniu \u015bwiadomo\u015bci korzy\u015bci z wykorzystania ICT,co przyczyni si\u0119 do ich pe\u0142nejintegracji spo\u0142ecz.,umo\u017cliwi dalsz\u0105 realizacj\u0119 i rozw\u00f3j osobisty.Grupa docelowa:90os(60K i 30M) powy\u017cej 35r\u017c,zamieszka\u0142ych w pow.D\u015a: jeleniog\u00f3rski ziem,z\u0142otoryjski,legnicki ziem,wa\u0142brzyski ziem,w tym: 50 os.o niskich kwalifikacjach, 40 os.w w.50+ imin.60%(54os.)zam.na ter.wiej., min.5% ON.Ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci udzia\u0142u w modu\u0142owym systemie szkole\u0144 z zakr.ICT,realizowanym w ramach 5 obszar\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji EuropejskiejRamy Kompetencji DIGCOMP na poz.podst.A i \u015bredniozaaw.B, prowadz\u0105cym do nabycia klucz.kompetencji,niezb\u0119dnych na r.pracy.1.Szkolenia DIGCOMP poz.A\u20135 gr.x84h lekc.szkolenia z\u0142o\u017conego z 5 obszar\u00f3w i 21 kompet.zg.z ram\u0105 DIGCOMP:Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w.2.Szkolenia DIGCOMP poz.B\u20134gr.x102h lekc.szk.z\u0142o\u017conego z 5 obszar\u00f3w i 21 kompet.zg.z ram\u0105 DIGCOMP: modu\u0142y jak w/w.W celu weryfikacji nabycia kompetencji, UP przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn.,prowadz\u0105cego do uzyskania :-Certyfikatu na poz.A ,kt\u00f3ry potwierdza, i\u017c UP zna teoretycznie bazowe poj\u0119cia z ka\u017cdego modu\u0142u oraz potrafi si\u0119 pos\u0142ugiwa\u0107 og\u00f3lnie dost\u0119pnymi narz\u0119dziami wpodstawowym zakresie funkcjonalnym-Certyfikatu na poz.B,kt\u00f3ry potwierdza, i\u017c UP posiada kompetencje zdefiniowane dla poz.podstaw.wraz z rozszerzonym zakresem funkcji narz\u0119dzi i technologiiinformatycznych,kt\u00f3rych dotyczy dany modu\u0142.W wyniku w/w dzia\u0142a\u0144 42K i 21M nab\u0119d\u0105 kompetencje ICT niezb\u0119dne na r.pracy,potwierdzone certyfikatem zewn.(min.70% UP).Realizacja I17-XI17", "BENEFICJENT": "BRC CONSULTING RENATA R\u00d3\u017bYCKA", "TYTUL": "Cyfrowy \u015bwiat - w stron\u0119 nowych kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "933295.93", "WARTOSC": "1097995.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das allgemeine Ziel des Projekts ist die Ausbildung nachhaltiger Innovationskapazit\u00e4ten durch die gezielte Durchf\u00fchrung u. Vernetzung von Innovationsaktivit\u00e4ten an Schulen unter Einbeziehung von lokalen u. regionalen Multiplikatoren, um der demografischen Entwicklung im Grenzraum zu begegnen u. durch attraktive Arbeits- u. Entwicklungsperspektiven junge Menschen in der Region zu halten. Spez. Ziele sind: Vermittlung von Innovationsf\u00e4higkeiten an junge Menschen in Schulen der Projektregion, um fr\u00fch in der schulischen u. beruflichen Ausbildung unternehmerisches Denken sowie an Innovationen orientierte Arbeit zu verankern; Angebot fokussierter Innovationstrainings u. -beratungen f\u00fcr Multiplikatoren als Tr\u00e4ger nachhaltiger wirtschaftlicher Entwicklung, Unterst\u00fctzung kreativer Produkt- u. Serviceinnovationen; Vernetzung der Innovationsaktivit\u00e4ten von Schulen und Multiplikatoren beiderseits der Grenze, indem Inhalte und Aktivit\u00e4ten a) zwischen Schulen und Multiplikatoren sowie b) zwischen poln. und s\u00e4chs. Beteiligten synchronisiert werden. Um das gemeinsame poln.-s\u00e4chs. Aus- u. Weiterbildungsangebot enger zu verkn\u00fcpfen u. zu erweitern, ist das Hauptergebnis die Durchf\u00fchrung von 100 Innovationsveranstaltungen an Schulen u. Multiplikatoren mit 900 Teilnehmern \u00fcber ca. 12 Monate in 20 Standorten im Programmgebiet. TRAILS+ entwickelt daf\u00fcr bedarfs- u. nutzergerechte Workshops, Schulungen und Beratungen aus dem Vorg\u00e4ngerprojekt weiter. Am Veranstaltungsort wird ein tempor\u00e4res Innovationslabor f\u00fcr ca. 2 Wochen installiert, das nach Abschluss der Veranstaltungen zum n\u00e4chsten Standort weiter bewegt wird, um so Ideen zu verbreiten u. Akteure im Grenzgebiet zu vernetzen. Poln. u. s\u00e4chs. Orte werden zweiw\u00f6chentlich wechselnd angefahren. Outputs sind: - 20 Vernetzungsworkshops zwischen Schulen u. Multiplikatoren mit 200 TN (AP 1) - 60 Innovationstrainings an lokalen Schulen (u.a.) mit 600 TN (AP 2) - 20 Innov.trainings mit lokalen Multiplikatoren mit 100 TN (AP 3)", "BENEFICJENT": "TECHNISCHE UNIVERSIT\u00c4T DRESDEN", "TYTUL": "TRAILS+ | Mobile Innovationslabore und \u2013services zum Aufbau und zur Vertiefung von Innovationskapazit\u00e4ten im s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraum / TRAILS + | Mobilne Laboratoria Innowacyjno\u015bci i Us\u0142ug: rozw\u00f3j i zwi\u0119kszanie innowacyjno\u015bci w Regionie Transgranicznym Polska \u2013 Saksonia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "861934.71", "WARTOSC": "1014040.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das Thema Nachhaltige Ern\u00e4hrung ist ein gesellschaftliches Leitthema, welches einen interdisziplin\u00e4ren Ansatz hat. Deshalb werden im Projekt Fachleute aus Wirtschaft, Wissenschaft, Vereinen, Verb\u00e4nden, Institutionen und staatlichen Einrichtungen zu diesem Thema zusammenarbeiten. Im Mittelpunkt stehen dabei der Austausch von Erfahrungen, der Transfer wissenschaftlicher Erkenntnisse und die Zusammenf\u00fchrung des Wissens sowie die Intensivierung der Zusammenarbeit zwischen den unterschiedlichen Akteuren. Der Netzwerkarbeit kommt dabei eine groBe Bedeutung zu. Diese wird in den Arbeitskreisen \u201eWissenschaft\u201d, \u201eWirtschaft\u201d und \u201eWissenstransfer\u201d organisiert. Es werden Unterschiede im Sachstand dargestellt, L\u00f6sungen erarbeitet, gemeinsame Aktivit\u00e4ten/Projekte zur Aufhebung dieser entwickelt und Informationen verbreitet. \u00dcber die Einrichtung von Koordinationsstellen in Sachsen und Niederschlesien werden die notwendigen Voraussetzungen geschaffen, die Netzwerkarbeit in der Euroregion Neisse zu organisieren, zu steuern und zu verstetigen. Die Koordinatoren werden in Sachsen und in Niederschlesien zur Verf\u00fcgung stehende Bildungsmaterialien zur nachhaltigen Ern\u00e4hrung analytisch erfassen und entsprechend den Bedarfen weiterentwickeln. Sie werden dazu Daten erheben und Informationen zu umgesetzten Projekten erfassen. Die so f\u00fcr verschiedene Zielgruppen neu entwickelten Bildungsangebote werden in einem zweiten Schritt pilothaft getestet. Eine zweisprachige Internetplattform, die daf\u00fcr entwickelt wird, wird die BildungsmaBnahmen vor Ort (Projekttage) unterst\u00fctzen. In Radomierz ist der Aufbau eines Lernzentrums, das das Angebot des Ern\u00e4hrungs- und Kr\u00e4uterzentrums in Panschwitz-Kuckau erg\u00e4nzt, vorgesehen. Auf s\u00e4chsischer Seite sollen die Bildungsbedingungen am Standort der Kinder- und Jugendfarm in Hoyerswerda durch Investitionen verbessert werden. Begleitende MaBnahmen der \u00d6ffentlichkeitsarbeit werden die Aufmerksamkeit und das Bewusstsein der Bev\u00f6lkerung zur Thematik erh\u00f6hen.", "BENEFICJENT": "CHRISTLICH-SOZIALES BILDUNGSWERK SACHSEN E.V. (CSB)", "TYTUL": "Netzwerk f\u00fcr Ern\u00e4hrungsbildung zur nachhaltigen Entwicklung der Euroregion Neisse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "547587.00", "WARTOSC": "644220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji j\u0119z. u min.90% w\u015br\u00f3d 288os.(218K/70M) doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego (powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego oraz z\u0105bkowickiego) - kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 zgodnie z KC, o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie maksymalnie ponadgimnazjalne - ISCED 3), w wieku 18 i wi\u0119cej, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podnoszeniem kwalifikacji, do poziomu A, co u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 po rynku pracy. Proj. zak\u0142ada przeprowadzenie kurs\u00f3w j\u0119z. angielskiego zako\u0144czonych egz. wew. a nast\u0119pnie zewn\u0119trznym TELC lub innym r\u00f3wnorz\u0119dnym na poziomie A2 z zakresu j\u0119z.angielskiego dla 288os.(218K/70M) z terenu w/w powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego. Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany problem niskich i nie wystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych (w szczeg\u00f3lno\u015bci j. angielskiego) w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w odniesieniu do wyzwa\u0144 rynku pracy. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os. o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie do ISCED3 w\u0142\u0105cznie) w wieku 18 i wi\u0119cej, w tym 60% os. z teren\u00f3w wiejskich, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017c\u0105 ch\u0119\u0107 uczestnictwa w zaj\u0119ciach. Wszystkie os. przyst\u0105pi\u0105 do kursu j. angielskiego na poz. A1 (60h lekcyjnych) a nast\u0119pnie do A2 (60h lekcyjnych) po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych przyst\u0105pi\u0105 do bezstronnego egz. zewn. Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 od 01.12.2016 do 31.01.2018r. w 4 edycjach po 6gr. po 12os. poprzedzonych rekrutacj\u0105. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu kurs na poziomie A1 i A2 uko\u0144czy oraz zaliczy egzamin zewn. A2 90% uczestnik\u00f3w (259 os.). Egzamin jest zgodny z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego na poziomie pe\u0142nym \u201eA\u201d. Rezultatem proj.b\u0119dzie nabycie kompetencji j\u0119z. przez 259os.(196K/63M) na poz. A.", "BENEFICJENT": "\u015aWIAT J\u0118ZYK\u00d3W - SZKO\u0141A J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH - SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MA\u0141GORZATA \u0141UCZAK KRZYSZTOF G\u00d3RCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Kompetencje z j\u0119zyka angielskiego sposobem na wsp\u00f3\u0142czesny rynek pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "365967.39", "WARTOSC": "433535.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Poniewa\u017c obecnie obserwujemy symptomy ocieplania si\u0119 klimatu transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych (TRANSGEA) b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cona wypracowaniu wsp\u00f3lnego podej\u015bcia metodycznego na potrzeby przeciwdzia\u0142ania ekstremalnym zjawiskom pogodowym w rejonie przygranicznym Polski i Saksonii. Wa\u017cnym elementem projektu jest zainicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie ekologii oraz podzielenia zada\u0144 projektowych na trzy bloki tematyczne: wiedza, wsp\u00f3\u0142praca z JST oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. analizy warunk\u00f3w hydroklimatycznych w powiatach regionu wsparcia, mapa oceny wra\u017cliwo\u015bci regionu na zachodz\u0105ce zmiany klimatu, katalog dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych oraz poradnik dla samorz\u0105dowc\u00f3w i materia\u0142y szkoleniowe. Kolejny pakiet dotyczy wsp\u00f3\u0142pracy z JST (gminy) oraz spo\u0142eczno\u015bciami lokalnymi. W ramach projektu zostan\u0105 zaproszone do wsp\u00f3\u0142pracy wybrane gminy, dla kt\u00f3rych przeprowadzone b\u0119dzie szkolenie i debaty dotycz\u0105ce adaptacji do zmian klimatu. Planowane jest przeprowadzenie debaty dla mieszka\u0144c\u00f3w, w ramach, kt\u00f3rych spo\u0142eczno\u015bci lokalne b\u0119d\u0105 mia\u0142y okazj\u0119 wypowiedzie\u0107 si\u0119 w sprawie podejmowania lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu i przekaza\u0107 swoje rekomendacj\u0119 samorz\u0105dom. Ostatnie dzia\u0142anie projektowe jest skierowane do mieszka\u0144c\u00f3w regionu pogranicza. W ramach tego pakietu planuje si\u0119 przeprowadzenie warsztat\u00f3w edukacyjnych dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej i senior\u00f3w oraz licznych dzia\u0142a\u0144 pokazowych. Efekty wsp\u00f3\u0142pracy i produkty projektu TRANSGEA pozwol\u0105 stworzy\u0107 aktualny obraz warunk\u00f3w klimatycznych powiat\u00f3w w obszarze pogranicza polsko-sakso\u0144skiego, a tak\u017ce dadz\u0105 szeroki wachlarz dobrych praktyk adaptacji do zmian klimatu w wymiarze lokalnym. Podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia o ocenie zagro\u017ce\u0144 klimatycznych, konsekwencjach nast\u0119pstw ekstremalnych zjawisk pogodowych i zmian klimatycznych pozwoli przygotowa\u0107 ich do podejmowania inicjatyw zwi\u0105zanych z adaptacjami do zmian klimatu.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "TRANSGEA - Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "354643.51", "WARTOSC": "418921.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Przeprowadzona przez partner\u00f3w projektu diagnoza problem\u00f3w zwi\u0105zanych z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 na pograniczu polsko- sakso\u0144skim wskaza\u0142a og\u00f3lny cel projektu- Intensyfikacj\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy policji polskiej i niemieckiej na rzecz zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa senior\u00f3w na obszarze pogranicza oraz podniesienie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat zagro\u017ce\u0144 przest\u0119pczo\u015bci\u0105 oszustw, kt\u00f3rych ofiarami s\u0105 osoby starsze. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania: 1. Wzmocnienie bezpiecze\u0144stwa spo\u0142eczno\u015bci lokalnej - senior\u00f3w z obszaru pogranicza oraz ich krewnych poprzez akcje prewencyjne, maj\u0105ce na celu u\u015bwiadomienie zagro\u017cenia oszustwami \"na wnuczka\"/\"na policjanta\". W ramach zadania zostan\u0105 przeprowadzone kursy kwalifikacyjne dla senior\u00f3w- mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza podnosz\u0105ce poziom ich \u015bwiadomo\u015bci nt. zagro\u017ce\u0144 oszustwami \"na wnuczka/policjanta\", konkurs profilaktyczny dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy maj\u0105cy u\u015bwiadomi\u0107 im zagro\u017cenia oszustwami, kt\u00f3rych ofiar\u0105 mog\u0105 pa\u015b\u0107 ich dziadkowie, stworzenie polsko -niemieckiego plakatu prewencyjnego ostrzegaj\u0105cego przed oszustwami, kt\u00f3ry zostanie umieszczony w instytucjach publ. i org. pozarz\u0105dowych po obu stronach granicy. 2. Podwy\u017cszenie kwalifikacji zawod. funkcjonariuszy i pracownik\u00f3w policji polskiej i niemieckiej z zakresu zapobiegania i zwalczania przest\u0119pczo\u015bci oszustw \"na wnuczka/na policjanta\", kt\u00f3rej ofiarami s\u0105 seniorzy z obszaru pogranicza. W ramach zadania odb\u0119d\u0105 si\u0119 szkolenia dla pracownik\u00f3w pionu prewencyjnego i kryminalnego. 3. Zwalczanie przest\u0119pczo\u015bci oszustw dokonywanych na seniorach obszaru pogranicza- wypracowanie wsp\u00f3lnych procedur dzia\u0142ania i wymiany informacji policji polskiej i niemieckiej oraz zakup kompatybilnego sprz\u0119tu. W ramach zadania odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania eksperckie, wizyty studyjne, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie usprawnienie wsp\u00f3\u0142pracy. Przedstawione zadania kompleksowo obejmuj\u0105 problematyk\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z oszustwami wobec senior\u00f3w i przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych w projekcie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, produkt\u00f3w projektu i rezultat\u00f3w", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Pogranicze bezpieczne dla senior\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "493425.00", "WARTOSC": "580500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt powsta\u0142 w odpowiedzi na zdiagnozowan\u0105 potrzeb\u0119 kszta\u0142cenia os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej w zakresie kompetencji cyfrowych na terenie powiat\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w zwi\u0105zku z wyst\u0119puj\u0105cym problemem braku / niskich umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi komputera i poziomu kompetencji cyfrowych, szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: pracuj\u0105cych, bezrobotnych, biernych zawodowo.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wy\u017cszy - uzyskany do ko\u0144ca I 2018 - poziom kompetencji kluczowych w zakresie TIK, u 288 os\u00f3b (158 K i 130 M) - pracuj\u0105cych, bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, o niskich kwalifikacjach, w wieku 25 lat i wi\u0119cej (w tym minimum 72 osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia), poprzez obj\u0119cie ich szkoleniami TIK ko\u0144cz\u0105cymi si\u0119 potwierdzeniem nabytych kompetencji uznanymi certyfikatami ECCC.Zaplanowali\u015bmy nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: szkolenia TIK prowadz\u0105ce do uzyskania kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC w wymiarze 90h na osob\u0119 w grupach 12 osobowych w IV edycjach dla 288 os\u00f3b.W projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: minimum 202 osoby w wieku powy\u017cej 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje kluczowe w zakresie TIK potwierdzone zewn\u0119trzym certyfikatem.Okres realizacji projektu zaplanowano od I 2017 do ko\u0144ca I 2018 r.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "TIK tak - na kompetencje cyfrowe przychodzi czas!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494034.45", "WARTOSC": "581217.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 216 (116 K, 100 M) doros\u0142ych os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach.Projektem obejmuje osoby b\u0119d\u0105ce w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w zakresie ICT, zamieszkuj\u0105ce powiaty: g\u00f3rowski, wo\u0142owski, lw\u00f3wecki, jaworski,jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki. Powiaty te cechuj\u0105 si\u0119 stop\u0105 bezrobociaprzekraczaj\u0105c\u0105 150% stopy bezrobocia dla woj. dolno\u015bl\u0105skiego (GUS za 2014 r). Co najmniej 60% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z obszar\u00f3w wiejskich w/w powiat\u00f3w.Projekt zak\u0142ada w okresie 2017r. realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 komputerowych, dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci grupy docelowej. Kurs jest prowadzony od podstaw przezdo\u015bwiadczonych trener\u00f3w i obejmuje w sym zakresie zdobycie 21 kompetencji w ramach 5 obszar\u00f3wDigital Competence Framework (obszary:Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w).\"ECDL BASE - poziom podstawowy\" obejmuje 101 godzin dydaktycznych z obszaru 4 modu\u0142\u00f3w zagadnie\u0144 tematycznych, z kt\u00f3rych zdawane s\u0105 egzaminy. S\u0105 to:ECDL B1 - Podstawy pracy z komputerem,ECDL B2 - Podstawy pracy w sieci,ECDL B3 - Przetwarzanie tekst\u00f3w,ECDL B4 - Arkusze kalkulacyjne.Szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym i wydaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez min. 70% uczestnik\u00f3w projektu kompetencji w zakresiepos\u0142ugiwania si\u0119 technologiami komunikacyjnymi na poziomie podstawowym.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HANDLOWA WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Kompetencje komputerowe szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1145619.64", "WARTOSC": "1347788.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Um der demografischen Entwicklung im Grenzraum zu begegnen und durch attraktive Arbeits- und Entwicklungsperspektiven junge Menschen in der Region zu halten, ist das allgemeine Ziel die Ausbildung nachhaltiger Innovationskapazit\u00e4t durch die gezielte Durchf\u00fchrung und Vernetzung von Innovationsaktivit\u00e4ten an Schulen (Berufs(fach)schulen, Fach(ober)schulen, Gymnasien, Oberschulen, (Fach)Hochschulen, Studien- u. Berufsakademien) und KMU. Spez. Ziele sind: - Vermittlung von Innov.f\u00e4higkeiten an junge Menschen an Schulen, um fr\u00fch in der beruflichen Ausbildung unternehmerisches Denken und Orientierung auf innovationsorientierte Arbeit zu verankern; - Angebot fokussierter Innov.trainings und \u2013beratungen f\u00fcr KMU als Tr\u00e4ger nachhaltiger wirtschaftlicher Entwicklung, Unterst\u00fctzung kreativer Produkt-, Prozess- und Dienstleistungsinnovationen; - Vernetzung der Innov.aktivit\u00e4ten von Schulen und KMU beiderseits der Grenze, indem Inhalte und Aktivit\u00e4ten a) zwischen Unternehmen und Schulen wie auch b) zwischen poln. und s\u00e4chs. Beteiligten synchronisiert werden. Um das gemeinsame poln.-s\u00e4chs. Aus- und Weiterbildungsangebots enger zu verkn\u00fcpfen und zu erweitern, ist das Hauptergebnis die Durchf\u00fchrung von 96 Innovationsveranstaltungen an Schulen und KMU mit 800 Teilnehmern \u00fcber ca. 9 Monate in 32 St\u00e4dten u. Gemeinden im Programmgebiet. TRAILS entwickelt daf\u00fcr bedarfs- u. nutzergerechte Workshops, Schulungen und Beratungen. Am Veranstaltungsort wird ein tempor\u00e4res Innovationslabor f\u00fcr ca. 5 Tage installiert, das nach Abschluss der Veranstaltungen zum n\u00e4chsten Standort weiter bewegt wird, um so Ideen zu verbreiten und Akteure im Grenzgebiet zu vernetzen. Poln. u. s\u00e4chs. Orte werden w\u00f6chentlich wechselnd angefahren.", "BENEFICJENT": "TECHNISCHE UNIVERSIT\u00c4T DRESDEN", "TYTUL": "Mobilne Laboratoria Innowacyjno\u015bci i Us\u0142ug Wzmacniania Potencja\u0142u Innowacyjno\u015bci w Regionie Transgranicznym (TRAILS) / Mobile Innovationslabore und \u2013services zum Aufbau von Innovationskapazit\u00e4t im s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraum (TRAILS)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "520788.47", "WARTOSC": "620631.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wyniki bada\u0144 naukowych potwierdzaj\u0105, \u017ce na skutek zwi\u0119kszonego udzia\u0142u CO2 w atmosferze obserwujemy zmiany klimatu. Ochrona klimatu a tak\u017ce \u015brodowiska, bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, kt\u00f3r\u0105 za g\u0142\u00f3wny cel stawia sobie projekt WIKT wpisuje si\u0119 doskonale w t\u0119 tematyk\u0119. Zaplanowana w projekcie WIKT wsp\u00f3\u0142praca na pograniczu polsko-sakso\u0144skim w dziedzinie ekologii oparta jest na trzech blokach tematycznych: wiedzy, wsp\u00f3\u0142pracy z gminami (JST) oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. mapy teren\u00f3w sprzyjaj\u0105cych retencji w\u00f3d opadowych, ocena bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci wraz z materia\u0142ami do warsztat\u00f3w (dotycz\u0105cych hydromorfologii i bada\u0144 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u015brodowiska wodnego). Ponadto opracowane zostan\u0105 monografia na temat ochrony klimatu, pakiet zalece\u0144 proklimatycznych dla gmin, broszura o zjawiskach ekstremalnych. Zaplanowano ankietyzacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w pod k\u0105tem wiedzy o zielono-b\u0142\u0119kitnej infrastrukturze. Drugi pakiet opiera si\u0119 na wsp\u00f3\u0142pracy z gminami. Zaplanowano zar\u00f3wno rozpowszechnienie idei przyjaciela klimatu, jak i wskazywanie gmin przyjaznych klimatowi. Ponadto odb\u0119d\u0105 si\u0119 debaty, kszta\u0142ceni b\u0119d\u0105 uczniowie oraz edukatorzy z zakresu dbania o klimat. Osoby te mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 liderami inicjuj\u0105cymi lokalne dzia\u0142ania na rzecz \u015brodowiska. Trzeci pakiet obejmuje liczne dzia\u0142ania pokazowe, maj\u0105ce na celu dotarcie do jak najszerszego grona mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia. W\u015br\u00f3d zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 s\u0105 m.in. liczne akcje (zbieranie odpad\u00f3w z las\u00f3w i zbiornik\u00f3w wodnych, warsztaty, prelekcje w szko\u0142ach, zak\u0142adanie \u0142\u0105k kwietnych, rabat zio\u0142owych, nasadzenia drzew, tworzenie \u015bcie\u017cek edukacyjnych, piknik, wystawa, instruktarz o deszczomierzach). Ponadto powstan\u0105 poradniki, broszura, gra, internetowa baza wiedzy o ochronie klimatu. Powy\u017csze elementy wskazuj\u0105 na du\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 sposob\u00f3w dotarcia z informacjami o potrzebie i sposobach ochrony klimatu do ludno\u015bci pogranicza polsko-sakso\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "WIKT - Wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony klimatu w regionie transgranicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "448647.00", "WARTOSC": "527820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Podwy\u017cszenie/nabycie oraz dostosowanie kompetencji i kwalifikacji do potrzeb rynku u 116 UP (81K,35M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c. z WD poprzez szkolenia z j\u0119z. ang. zako\u0144czone procesem certyfikacji i kompetencji do 31.01.2018 r.Kluczowe rezultaty to: liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -70 os (49 K);liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -58 os (40 K); liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -81 os(57K).GD stanowi 192 os. w wieku18lat i wi\u0119cej mieszcz\u0105ce si\u0119 w grupach: -os.o niskich kwalifikacjach; -os.,kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 r.\u017c.. 60% UP to mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie os., kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz. KC pow.: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jelenig\u00f3rski ziem., luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziem., dzier\u017conowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski, z\u0105bkowicki.Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia w zakresie j\u0119z.obcych, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce warunki: s\u0105 realizowane i rozliczna stawkami jednostkowymi zg. z zakresem okre\u015blonym w Standardzie wymaga\u0144 dla kompetencji j\u0119zykowych realizowanych w ramach Dzia\u0142ania 10.3 oraz ko\u0144cz\u0105 si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez UP okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego) W ramach projektu zosta\u0142y przewidziane szkolenia dla 16 grup 12-os. z j\u0119z. ang. na 2 poziomach kompetencji j\u0119zyk.: podstawowym-A oraz samodzielno\u015bci-B,kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 si\u0119 programem formalnej oceny i certyfikacji kompetencji osi\u0105gni\u0119tych przez UP. Szkolenia j\u0119zykowe b\u0119d\u0105 trwa\u0142y 180h dyd. dla ka\u017cdej z grup. W wyniku realizacji projektu co najmniej 60% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem osi\u0105gnie pe\u0142en poziom kompetencji j\u0119zykowy zgod. z ESOKJ (A,B).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR \"KURSOR\"", "TYTUL": "Bli\u017cej Europy - kompetencje j\u0119zykowe mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-14", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "419731.74", "WARTOSC": "493802.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny problem jaki zostanie rozwi\u0105zany poprzez realizacj\u0119 projektu dotyczy niskiego poziomu kompetencji j\u0119zykowych w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3ry zostanie zminimalizowany poprzez realizacj\u0119 celu g\u0142\u00f3wnego tj. Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji z j\u0119zyka angielskiego u min.80% spo\u015br\u00f3d 264 (172K,92M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim, z\u0105bkowickim (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego), poprzez udzia\u0142 w kursie j\u0119zyka angielskiego zako\u0144czonym egzaminem zewn\u0119trznym w standardzie TOEIC Bridge na poziomie A2 w skali ESOKJ w terminie 01.04.2017-14.06.2018. Projekt obejmie 264(172K,92M) niepracuj\u0105ce i pracuj\u0105ce os. doros\u0142e o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142e w powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim, z\u0105bkowickim (kryterium premiuj\u0105ce nr 2), zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego, chc\u0105ce podnie\u015b\u0107 kluczowe kompetencje o charakterze podstawowym i przekrojowym w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych tj. j\u0119zyka ang. na pe\u0142nym poziomie A, wg Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego.W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 obj\u0119tych stawk\u0105 jednostkow\u0105 stanowi\u0105cych organizacj\u0119 kursu j\u0119zyka angielskiego poziom A2 (2 Modu\u0142y po 60h ka\u017cdy-1h to 45 min.lekcyjnych)dla 264 os.(250 os.pe\u0142nosprawnych i 14 os.niepe\u0142nosprawne)w 22 gr.(12 os./gr.),2 razy w tyg.,2,5h/dzien.,5h/tyg.,3 m-ce/modu\u0142,6 m-cy/poziom A2.Efektem dzia\u0142a\u0144 projektowych b\u0119dzie uzyskanie certyfikatu TOEIC Bridge przez min.80% UP potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje poprzez zdany egzamin zewn\u0119trzny na poziomie A2 w certyfikacji TOEIC Bridge wg Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego.", "BENEFICJENT": "COMMA PIOTR UJMA", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "411534.13", "WARTOSC": "484157.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt DOLNO\u015aL\u0104SKA AKADEMIA J\u0118ZYKOWA odpowiada na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w zakresie szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego. Jako\u015b\u0107 szkole\u0144 gwarantuje zar\u00f3wno wieloletnie do\u015bwiadczenie firmy Euro-Forum na regionalnym rynku szkoleniowym, jak te\u017c jej potencja\u0142 w zakresie projekt\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego.CELEM projektu jest wzmocnienie i dostosowanie do potrzeb dolno\u015bl\u0105skiego rynku pracy kompetencji w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego 240 uczestnik\u00f3w/czek projektu, b\u0119d\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, ucz\u0105cych si\u0119/zamieszkuj\u0105cych i/lub pracuj\u0105cych w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, wy\u0142\u0105cznie w powiatach, gdzie stopa bezrobocia przekracza 150% stopy bezrobocia w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, tj. w wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim oraz z\u0105bkowickim.KLUCZOWE REZULTATY zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105 wzmocnienia kompetencji j\u0119zykowych 240 os\u00f3b i potwierdzenia kwalifikacji j\u0119zykowych mi\u0119dzynarodowym egzaminem TELC przez min. 70% uczestnik\u00f3w projektu do 31.01.2018 r.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w i regionalnego rynku pracy.GRUPA DOCELOWA to 240 os\u00f3b (144 kobiet, 96 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (max ISCED3), w tym min. 60% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich, min. 10% osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i min. 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 kluczowe kompetencje o charakterze podstawowym w zakresie j\u0119zyka angielskiego. Projekt uwzgl\u0119dnia tak\u017ce trudniejsz\u0105 sytuacj\u0119 kobiet na rynku pracy.DZIA\u0141ANIA obejmuj\u0105 realizowane w oparciu o diagnoz\u0119 wysokiej jako\u015bci szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1, A2 w 20 grupach, po\u0142\u0105czone z wewn\u0119trzn\u0105 weryfikacj\u0105 kompetencji, prowadz\u0105ce do potwierdzenia kwalifikacji na egzaminie TELC.", "BENEFICJENT": "EURO-FORUM MAREK GUDK\u00d3W", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Akademia J\u0119zykowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "339078.60", "WARTOSC": "398916.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt ma na celu wsparcie przedstawicieli w\u0142adz samorz\u0105dowych w zakresie problem\u00f3w i wyzwa\u0144, identyfikuj\u0105c i upowszechniaj\u0105c podstawowe zagadnienia wi\u0105\u017c\u0105ce si\u0119 z planowaniem i popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej w miastach, jak r\u00f3wnie\u017c praktycznymi rozwi\u0105zaniami dotycz\u0105cymi oszcz\u0119dzania energii i redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz pozyskiwania i efektywnego wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. W trakcie wizyt studyjnych, szkole\u0144 oraz konferencji zaprezentowane zostan\u0105 przyk\u0142ady dobrych praktyk i innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych, technologicznych, urbanistycznych, architektonicznych i organizacyjnych. Planuje si\u0119 m.in. poruszenie tematyki budownictwa energooszcz\u0119dnego i dostosowanego do zmian klimatu, nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie o\u015bwietlenia przestrzeni publicznych i mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 organizacyjno-instytucjonalnych w celu poprawy efektywno\u015bci energetycznej miast. Wszystkie dzia\u0142ania projektu maj\u0105 ze sob\u0105 logiczny zwi\u0105zek \u2013 wizyty studyjne i szkolenia oraz przewodnik po dobrych praktykach maj\u0105 za zadanie przybli\u017cy\u0107 tematyk\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w kontek\u015bcie miejskim, m.in. przygotowa\u0107 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w naborze na opracowanie w ramach projektu dokumentacji technicznej pod przysz\u0142e inwestycje, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna nast\u0119pnie sfinansowa\u0107 ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych. Produkty b\u0119d\u0105ce efektem dzia\u0142a\u0144 projektu (m.in. zorganizowane spotkania i szkolenia, konkurs i wykonanie dokumentacji technicznej projektu rewitalizacji energetycznej obiektu, przewodnik dobrych praktyk) przyczyniaj\u0105 si\u0119 do upowszechniania rezultat\u00f3w projektu. Produkty i rezultaty projektu maj\u0105 \u015bcis\u0142e powi\u0105zania z realizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, a tym samym przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "CLIMATIC TOWN \u2013 Energetyczna Rewitalizacja Miast", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "393592.50", "WARTOSC": "463050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt \u201eDolno\u015bl\u0105ska Akademia ICT\u201d to efekt wieloletniego zaanga\u017cowania Wnioskodawcy i Partnera na regionalnym rynku szkoleniowym i potencja\u0142u w zakresie projekt\u00f3w EFS. Koncepcja i spos\u00f3b realizacji oferty edukacyjnej wynikaj\u0105 z do\u015bwiadczenia Partnerstwa, a wzmocnione zosta\u0142y przez praktyczne metody i narz\u0119dzia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na efektywny wzrost kompetencji cyfrowych uczestniczek/k\u00f3w.Celem projektu jest wzmocnienie i dostosowanie do potrzeb dolno\u015bl\u0105skiego rynku pracy kompetencji w zakresie ICT 216 doros\u0142ych uczestnik\u00f3w/czek (w tym 130 kobiet) zamieszka\u0142ych/ pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 w woj. dolno\u015bl\u0105skim (w powiatach: legnickim ziem., jaworskim, z\u0142otoryjskim, g\u00f3rowskim, wo\u0142owskim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, jeleniog\u00f3rskim ziem., wa\u0142brzyskim ziem., dzier\u017coniowskim, z\u0105bkowickim i k\u0142odzkim), w tym os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie, poprzez szkolenia oparte o indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 i potwierdzone egzaminem zewn\u0119trznym kompetencje przez min. 70% z nich do 31.01.18 r.KLUCZOWE EFEKTY zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105 wzmocnienia kompetencji z zakresu ICT 216 os\u00f3b i potwierdzenia kompetencji cyfrowych min. 70% z nich oraz certyfikacji w oparciu o stosowne kryteria i standardy. Co istotne, efekty projektu dotycz\u0105 grup szczeg\u00f3lnie wymagaj\u0105cych wsparcia w zaplanowanym zakresie: os. o niskich kwalifikacjach, 50+, zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie.GRUPA DOCELOWA to 216 os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie ICT i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji. Projekt uwzgl\u0119dnia te\u017c trudniejsz\u0105 sytuacj\u0119 kobiet na rynku pracy w kontek\u015bcie wykorzystywania narz\u0119dzi ICT.DZIA\u0141ANIA obejmuj\u0105 wysokiej jako\u015bci szkolenia z zakresu ICT w 5 obszarach dla 21 kompetencji (zgodnie z DIGCOMP) na poziomie A i B realizowane w oparciu o diagnoz\u0119 os\u00f3b w 18 grupach po\u0142\u0105czone z wewn\u0119trzn\u0105 weryfikacj\u0105 kompetencji prowadz\u0105ce do potwierdzenia kompetencji na egzaminie zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "EGZAM S.C. HUBERT CYTAWA, ANNA KOT\u0141OWSKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Akademia ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "393057.00", "WARTOSC": "462420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Problem kt\u00f3ry chcemy rozzwi\u0105za\u0107 s\u0105 luki kompet gr. docel w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcychCEL: Podniesienie, w okresie od 01.01.2017 do 31.01.2018 r., kompetencji 198 os\u00f3b doros\u0142 (109K;89M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet w zakresie TIK i j\u0119z obcych oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do eduk, w tym min. 50% os\u00f3b o niskich kwalif - 99os. (55K;44M) i min. 50% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej -99os. (54K;45M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105sk (w pow lw\u00f3weckim,jaworskim,z\u0142otoryjskim,wa\u0142brzyskim,wo\u0142owskim,g\u00f3rowskim,jeleniog\u00f3rskim,luba\u0144skim,legnickim,dzier\u017coniowsk,k\u0142odzkim,z\u0105bkowickim w kt\u00f3rych stopa bezrob przekracza 150% stopy bezrob woj dolno\u015bl), z kt\u00f3rych min. 60% - 119os. (65K;54M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszka\u0142e na obszarach wiejskich, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w j\u0119zyka angielskiego dla 48os. (26K;22M) i szkole\u0144 z zakresu TIK dla 150os. (83K;67M) zako\u0144czonych zewn egzam i mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfik TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego/ ECDL Profile DIGCOMP 16 zgodnego z ESOKJ/ DIGCOMP.GR. DOCELOW\u0104 stanowi 198 os\u00f3b doros\u0142ych (109K;89M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do jednej z poni\u017cszych grup:- os\u00f3b o niskich kwalifik,- os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50r.\u017c,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105 (w pow lw\u00f3weckim,jaworskim,z\u0142otoryjskim,wa\u0142brzyskim,wo\u0142owskim,g\u00f3rowskim,jeleniog\u00f3rskim,luba\u0144skim,legnickim,dzier\u017coniowsk,k\u0142odzkim,z\u0105bkowickim w kt\u00f3rych stopa bezrob przekracza 150% stopy bezrob w woj dolno\u015bl),z kt\u00f3rych min. 60% - 119os. (65K;54M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszka\u0142e na obsz wiejsk.DZIA\u0141ANIA:1) Szkolenia TIK dla 150os.2) Kursy z zakresu j. ang dla 48os.EFEKTY: w wyniku realizacji projektu co najmniej 70% uczestnik\u00f3w uzyska certyf potwierdzaj\u0105cy uzyskanie kompetencji TIK lub j\u0119zyk.", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Prosta sprawa - kompetencje to podstawa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "389085.37", "WARTOSC": "457747.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, z\u0105bkowickiego,nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera,maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie,z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH UMBRELLA", "TYTUL": "KomITywa 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "391431.37", "WARTOSC": "460507.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, w\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla ON.", "BENEFICJENT": "IT7 KRZYSZTOF BO\u017bEK SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE", "TYTUL": "Zaprzyja\u017anij si\u0119 z TIK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-22", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "386229.37", "WARTOSC": "454387.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "\"ARGOS\" AGNIESZKA SALM", "TYTUL": "Cyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "386739.37", "WARTOSC": "454987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo,rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w.obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "ICT. Damy rad\u0119!!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-19", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "388932.37", "WARTOSC": "457567.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin,certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Komputer Twoj\u0105 szans\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "390819.37", "WARTOSC": "459787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUDAJMONIA\"", "TYTUL": "Sterownik 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "385719.37", "WARTOSC": "453787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "SUROWIAK TOMASZ VERTICOM WSPARCIE IT SUROWIAK TOMASZ", "TYTUL": "Zegar TIKa - zmie\u0144 si\u0119 w aktywnego u\u017cytkownika!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "383997.58", "WARTOSC": "451761.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji z j\u0119zyka angielskiego w\u015br\u00f3d 252 os\u00f3b doros\u0142ych z woj. dolno\u015bl\u0105skiego 55% Kobiet i 45% M\u0119\u017cczyzn ( 126 os\u00f3b 50+ i do 126 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach) poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do edukacji, kt\u00f3rzy s\u0105 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, do os\u00f3b starszych oraz o niskich kwalifikacjach w okresie od 01.2017 do 01.2018. W szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3bpozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji, w wieku 50+ oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresiej\u0119zyk\u00f3w obcych oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego (w min. 60% do mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich - 152 osoby orazw 100% do mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w:wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziemskiego, z\u0105bkowickiego)poprzez podniesienie kluczowychkompetencji w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego potwierdzonego certyfikatem zewn\u0119trznym TOEIC zgodnym z ESOKJ w okresie od 01.2017 do 01.2018.Cel ten jest zgodny z celem dzia\u0142ania 10.3. czyli przyczynia si\u0119 do zwi\u0119kszenia kompetencji os\u00f3b doros\u0142ych, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych wniekorzystnej sytuacji na rynku pracy w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji pomi\u0119dzy grupami zwy\u017cszymi i z ni\u017cszymi kompetencjami, podniesienie kwalifikacji j\u0119z.os\u00f3b spowoduje polepszenie si\u0119 ich sytuacji na rynku pracy, podniesie ich kompetencje isamoocen\u0119 co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do wzrostu mo\u017cliwo\u015bci znalezienia pracy. W wyniku realizacji projektu os\u00f3b uzyskaj\u0105 kwalifikacje i nab\u0119d\u0105kompetencje.", "BENEFICJENT": "PROFUTURA GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Szkolenia J\u0119zykowe Twoj\u0105 Szans\u0105 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "380619.37", "WARTOSC": "447787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia.Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework)przez co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25lat i wi\u0119cej posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje.Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:a)mieszkaj\u0105/ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 na terenie powiat\u00f3w wo\u0142owskiego,g\u00f3rowskiego,lw\u00f3weckiego,jaworskiego,jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego,luba\u0144skiego,z\u0142otoryjskiego,legnickiego ziemskiego,dzier\u017coniowskiego,k\u0142odzkiego,wa\u0142brzyskiego ziemskiego,z\u0105bkowickiego, b)nie posiadaj\u0105 znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera, c)maj\u0105 niskie kwalifikacje,to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b,z czego co najmniej 36 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 116 osoby w wieku 50+.Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:-kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w,-szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w,obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework)w wymiarze 80 godzin,-certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,-wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "JERZY \u017bEM\u0141A WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE", "TYTUL": "Po nITce do k\u0142\u0119bka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-29", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "374000.00", "WARTOSC": "440000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "NISKI POZIOM KOMPETENCJI CYFROWYCH/INTERNETOWYCH I ZAGRO\u017bENIE WYKLUCZENIEM CYFROWYM OS\u00d3B Z NISKIMI KWALIFIKACJAMI to g\u0142\u00f3wny problem, na kt\u00f3ry odpowiada projekt.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i formalne potwierdzenie kompetencji cyfrowych (informatycznych) w okresie od XII 2016 do I 2018 r. przez co najmniej 40% spo\u015br\u00f3d 200 uczestnik\u00f3w/-czek projektu (UP: 120K i 80M) w wieku powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych wykszta\u0142cenie maksymalnie na poziomie ISCED 3 w\u0142\u0105cznie i zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w: wo\u0142owskiego, g\u00f3rowskiego, lw\u00f3weckiego, jaworskiego, jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, luba\u0144skiego, z\u0142otoryjskiego, legnickiego ziem., dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego ziem. oraz z\u0105bkowickiego.Grupa docelowa (GD) to osoby w wieku pow. 25 r. \u017c., zg\u0142aszaj\u0105ce si\u0119 do udzia\u0142u w projekcie z w\u0142asnej inicjatywy. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby o niskich kwalifikacjach, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie maks. na poziomie ISCED 3 w\u0142\u0105cznie i cechuj\u0105ce si\u0119 brakiem lub niskimi kompetencjami informatycznymi, wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK.Co najmniej 30% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50. r.\u017c., 60% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie.Pierwsze\u0144stwo uczestnictwa w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, spe\u0142niaj\u0105ce kryteria grupy docelowej projektu.W ramach projektu zrealizowanych zostanie 20 kurs\u00f3w obejmuj\u0105cych 5 obszar\u00f3w DIGCOMP:I. Obszar 1. Informacja - 10 hII. Obszar 2. Komunikacja - 15hIII. Obszar 3. Tworzenie tre\u015bci - 25 hIV. Obszar 4. Bezpiecze\u0144stwo - 10hV. Obszar 5. Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w - 10hW efekcie realizacji projektu 200 os\u00f3b l niskich kwalifikacjach otrzyma wsparcie szkoleniowe w zakresie TIK/ICT, w tym co najmniej 120 kobiet, 120 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie oraz 80 os\u00f3b w wieku 50+.Co najmniej 40% uczestnik\u00f3w/-czek projektu uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji cyfrowych/internetowych.", "BENEFICJENT": "POINT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Technologie Informacyjno-Komunikacyjne dla ka\u017cdego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "343272.50", "WARTOSC": "403850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Proj.realizowany w okresie XI 2016-VIII 2017 na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Przedmiotem proj. jest real.kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji zaw. os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez umo\u017cliwienie im nabycia nowych kompetencji i kwalifikacji zaw.oraz podniesienie poziomu do\u015bwiadczenia zaw.,a przez to wzrost poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w proj.W ramach proj.podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania:- identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w,w tym m.in. poprzez zastosowanie IPD oraz kompleksowe i indywid.po\u015brednictwo pracy oraz poradnictwo zaw. (8.2.A)- nauka aktywnego poszukiwania pracy (8.2.B)- kursy i szkolenia zaw. (8.2.B i 8.2.D)- sta\u017ce zaw. (8.2.C)- wsparcie mobilno\u015bci geograf.dla os\u00f3b, u kt\u00f3rych zidentyfikowano problem z zatrudnieniem w miejscu zamieszkania (8.2.D). Wsparciem w ramach proj. obj\u0119tych zostanie 24 (15K, 9M) mieszka\u0144c\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego od 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez pracy, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby o niskich kwalifikacjach (w tym osoby 50+, kobiety, os.niepe\u0142nosprawne).Celem g\u0142. proj. jest podniesienie do VI 2017r. poziomu aktywno\u015bci spo\u0142.-zaw. uczestnik\u00f3w proj. poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem wsparcia.Wsparcie uzyskane w proj. ma przyczyni\u0107 si\u0119 do zmniejszenia barier uczestnik\u00f3w proj. w dost\u0119pie do zatrudnienia.Za\u0142o\u017cone cele i rezultaty proj. s\u0105 mo\u017cliwe do osi\u0105gni\u0119cia dzi\u0119ki przeprowadzeniu diagnozy potrzeb, oczekiwa\u0144 i barier potencjalnych uczestnik\u00f3w proj. oraz zapewnienie im kompleksowej, dostosowanej do indywid. potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci \u015bcie\u017cki wsparcia.Ponadto na efekt realizacji proj. wp\u0142ynie fakt zapewnienia uczestnikom szkole\u0144 zaw., kt\u00f3re z jednej strony s\u0105 dostosowane do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, a r\u00f3wnocze\u015bnie wynikaj\u0105 z regionalnego zapotrzebowania pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ECO-INNOVA", "TYTUL": "AKTYWIZACJA ZAWODOWA - TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "314582.28", "WARTOSC": "370096.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem projektu \u201eO\u015brodek szkolenia os\u00f3b doros\u0142ych\u201d jest zwi\u0119kszenie i dostosowanie do dolno\u015bl\u0105skiego rynku pracy kompetencji kluczowych 107os.doros\u0142ych (min.65K) w wieku 18 lat i wiecej, zamieszka\u0142ych/pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 w woj. dolno\u015bl\u0105skim (w powiatach: legnickim ziem., jaworskim, z\u0142otoryjskim, g\u00f3rowskim, wo\u0142owskim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, jeleniog\u00f3rskim ziem., wa\u0142brzyskim ziem., dzier\u017coniowskim, z\u0105bkowickim i k\u0142odzkim), wy\u0142\u0105cznie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, w tym os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia (50+) oraz zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie,w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, w zakresie j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego zako\u0144czone przyst\u0105pieniem do egzaminu Telc lub ICT zako\u0144czone przyst\u0105pieniem do egzaminu zgodnego ze standardami DIGCOMP do 30.04.2018. KLUCZOWE EFEKTY zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105 wzmocnienia kompetencji j\u0119zykowych oraz ICT min.107 os\u00f3b i potwierdzenia kwalifikacji j\u0119zykowych i cyfrowych min. 50% z nich oraz certyfikacji w oparciu o stosowne kryteria i standardy. Co istotne, efekty projektu dotycz\u0105 grup szczeg\u00f3lnie wymagaj\u0105cych wsparcia w zaplanowanym zakresie: os. o niskich kwalifikacjach, 50+, zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie. GRUPA DOCELOWA to 118 os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz ICT i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji. Projekt uwzgl\u0119dnia te\u017c trudniejsz\u0105 sytuacj\u0119 kobiet na rynku pracy w kontek\u015bcie wykorzystywania narz\u0119dzi ICT oraz uczestnictwa w kszta\u0142ceniu ustawicznym, w tym w kszta\u0142ceniu j\u0119zykowym. DZIA\u0141ANIA obejmuj\u0105 wysokiej jako\u015bci szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego oraz ICT w 5 obszarach dla 21 kompetencji (zgodnie z DIGCOMP) na poziomie A i B realizowane w oparciu o diagnoz\u0119 os\u00f3b, po\u0142\u0105czone z wewn\u0119trzn\u0105 weryfikacj\u0105 kompetencji prowadz\u0105ce do potwierdzenia kwalifikacji na egzaminie zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "\"GRABIEC\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W", "TYTUL": "O\u015brodek szkolenia os\u00f3b doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "300421.87", "WARTOSC": "353437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: do 31.01.2018 r. min. 117 os\u00f3b (50%k) znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnym po\u0142o\u017ceniu na rynku pracy, tj. os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 lat (100% GD) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego, powiat\u00f3w: wo\u0142owski, g\u00f3rowski, lw\u00f3wecki, jaworski, jeleniog\u00f3rski ziemski, luba\u0144ski, z\u0142otoryjski, legnicki ziemski, dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, wa\u0142brzyski ziemski oraz z\u0105bkowicki (osoby fizyczne zam., ucz\u0105ce si\u0119 lub pracuj\u0105ce na ww obszarach zgodnie z przepisami KC) nab\u0119dzie kompetencje w zakresie ICT poprzez udzia\u0142 w wysokiej jako\u015bci szkoleniach, zako\u0144czonych procesem certyfikacji zewn\u0119trznej.Zadania:-Realizacja szkole\u0144 komputerowych wraz z procesem certyfikacji IC3 (zewn\u0119trzny egzamin i certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte kompetencje); Ilo\u015b\u0107 grup szkoleniowych: 13; Ilo\u015b\u0107 UP \u0142\u0105cznie: 130 (65k). Wska\u017aniki: 117 os. (50%k) w wieku 50 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje ICT; 117 os. (50%k) w wieku powy\u017cej 25 lat nab\u0119d\u0105 kompetencje ICT; 78 os. uzyska certyfikat zewn\u0119trzny potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji ICT; 130 os. (50%k) zostanie obj\u0119tych szkoleniami ICT; 60% GD zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie zostanie obj\u0119tych szkoleniami ICT. Grupa docelowa projektu: 130 os\u00f3b (min. 65 kobiet) w wieku powy\u017cej 50 lat, 60% z teren\u00f3w wiejskich, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim, powiatach: wo\u0142owskim, g\u00f3rowskim, lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, luba\u0144skim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, dzier\u017coniowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim ziemskim oraz z\u0105bkowickim.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU EDUKACJI I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI PAWE\u0141 P\u0118CHERSKI", "TYTUL": "Z komputerem mi na r\u0119k\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "271479.37", "WARTOSC": "319387.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie 01.09.2016-31.01.2018 jest podniesienie i zwi\u0119kszenie kompetencji umiej\u0119tno\u015bci w obszarze znajomo\u015bci j. ang. w\u015br\u00f3d 120(80K,40M), obszar realizacji projektu wskazany w pkt 1.14.Projekt skierowany do os\u00f3b doros\u0142ych w szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji oraz wykazuj\u0105cych luk\u0119 kompetencj\u0105 w tym do os\u00f3b kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y (50+)rok \u017cycia, oraz do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 kluczowe kompetencje o charakterze podstawowym i przekrojowym w zakresie nauki j.angielskiego poprzez realizacj\u0119 kursu zako\u0144czonego egz.certyfikuj\u0105cym.Sk\u0142ad gr.docelowej: os.doros\u0142e o niskich kwalifikacjach(ISCED 3)120 os.100%(K-80,M-40) os.pracuj\u0105ce 93 os.77,5%(K-68,M-25) os.bezrobotne nie mniej ni\u017c 27 os\u00f3b (nie mniej ni\u017c 22,5%)(K-23,M-4) os.z teren\u00f3w wiejskich72 os. 60%(K-45,M-27) 50(+) i wi\u0119cej-60 os.50 % (K-40,M-20) Projekt realizowany przez Firm\u0119 Us\u0142ugowo-Doradcz\u0105 SETKA J.G\u00f3recka kt\u00f3ra posiada du\u017ce do\u015bwiadczenie w prowadzeniu kurs\u00f3w.Rekrutacja prowadzona b\u0119dzie w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y w okresie 01.09.2016 do 30.06.2017.Projekt zak\u0142ada utworzenie 10 gr.po 12 os.ka\u017cda.Na 1 gr.przewidziane jest 180 h zaj\u0119\u0107 prowadzonych metod\u0105 m\u00f3wion\u0105. 1 spotkanie trwa 4 h z 15 min.przerw\u0105(\u015brednio od 1 do 2 spotka\u0144/tydzie\u0144)Realizacja Proje.obejmuje 2 zad(1-organizacja i przeprowadz. kursu z j.ang,2-zakup podr\u0119cznik\u00f3w i przeprowad.egzamin\u00f3w zewn\u0119t.certyfikowanych z j.ang TOEIC ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem certyfi.zewn\u0119trznego potwierdza.zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142.j\u0119zyk.zgodnie z ESOKJ na poziomie A2. Egzam.ko\u0144cowe zostan\u0105 przeprowadzone przez wykonawc\u0119,kt\u00f3ry posiada akredytacj\u0119 inst.certyfikuj\u0105cej.Certyfikat jest rozpoznawalny na rynku pracy.UP reprezent.poziom start.od podstaw,czyli \u201e0\".Zajecia prowadzone przez do\u015bwiadczonych lektor\u00f3w(min.3 letnie do\u015bwiadczenie w nauczaniu j.angielskiego).Dzi\u0119ki uczestnictwie w projekcie 120 os.uzyska kwalifikacje i niezb\u0119dne kompetencje j\u0119zyk.potrzebne w \u017cyciu codziennym i na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-DORADCZA SETKA JUSTYNA G\u00d3RECKA", "TYTUL": "JOIN IN.Uczymy si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "604809.01", "WARTOSC": "711540.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Der s\u00e4chsisch-polnische Grenzraum ist von Abwanderung junger Menschen und Fachkr\u00e4ftemangel im Handwerk und in der Pflege betroffen, hat aber gleichzeitig ausbaubares Potential im Bereich von Gastronomie und Tourismus. Diese strukturellen Herausforderungen und Probleme k\u00f6nnen durch eine intensive grenz\u00fcbergreifende Zusammenarbeit besser bew\u00e4ltigt werden. Unser Projekt \u201eEntdecke Dein Nachbarland!-Poznaj Kraj S\u0105siada!\u201c bietet ein Praktikumsprogramm f\u00fcr Auszubildende und stellt Kooperations- und Vernetzungsm\u00f6glichkeiten bereit: 1. Im Rahmen des Praktikumsprogramms vermitteln wir Auszubildende aus dem Handwerk, der Pflege, der Gastronomie und des Tourismus aus Ostsachsen und Niederschlesien in ein Betriebspraktikum im jeweiligen Nachbarland. Dabei arbeiten wir mit ausgew\u00e4hlten Berufsschulen und ausbildungsnahen Unternehmen zusammen. Das Projekt sieht vorbereitende Sprachworkshops an den teilnehmenden Schulen sowie Exkursionen, Projekttage und Begegnungen vor, um den interkulturellen Wissenstransfer in das F\u00f6rdergebiet zu verbessern. Ziel des Projektes ist die verst\u00e4rkte Zusammenarbeit im Aus- und Weiterbildungsbereich, sowie die interkulturelle und branchenspezifische Qualifizierung der Auszubildenden. Damit wirkt das Projekt der Abwanderung von Auszubildenden aus der Grenzregion sowie dem Fachkr\u00e4ftemangel entgegen. 2. Dar\u00fcber hinaus realisiert unser Projekt Vernetzungsangebote f\u00fcr Multiplikatoren der beruflichen Bildung im F\u00f6rdergebiet: zweimal j\u00e4hrlich finden deutsch-polnische Kooperationsb\u00f6rsen statt im s\u00e4chsischen und polnischen Grenzraum mit dem Ziel grenz\u00fcbergreifende Kooperationen in den Bereichen Wirtschaft und berufliche Bildung zu initiieren, aber auch bereits bestehende sichtbarer zu machen. Vernetzungsworkshops f\u00fcr Unternehmer und Lehrer sowie ein zweisprachiges Kooperationsportal im Internet dienen zum Austausch und zur Vernetzung zwischen berufsbildenden Akteuren der F\u00f6rderregionen und zur Entwicklung zuk\u00fcnftiger Kooperationen.", "BENEFICJENT": "BILDUNGSWERK SACHSEN DER DEUTSCHEN GESELLSCHAFT E.V.", "TYTUL": "Deutsch-Polnisches Praktikums- und Vernetzungsprojekt \"Entdecke Dein Nachbarland - Poznaj Kraj S\u0105siada!\" / Polsko-niemiecki projekt wsp\u00f3\u0142pracy i program praktyk: \"Poznaj Kraj S\u0105siada - Entdecke Dein Nachbarland!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]