{"gmina": "Wojciesz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejska Wojciesz\u00f3w", "kod_gus": "030210126011", "kod_gus_powiatu": "030210126000", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "podregion_eurostat": "PL515", "ludnosc": "3'742", "budzet": {"dochody": "17,81 mln z\u0142", "wydatki": "18,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15158084.819999997, "dane1": 14693492.650000008, "dane2": 14693492.650000008, "dane3": 464592.16999998875}, {"label": "2017", "dane0": 16744417.540000005, "dane1": 15654283.540000005, "dane2": 15654283.540000005, "dane3": 1090134.0}, {"label": "2018", "dane0": 18863951.35, "dane1": 21638302.600000005, "dane2": 18863951.35, "dane4": 2774351.2500000037}, {"label": "2019", "dane0": 17811791.74, "dane1": 18912573.790000003, "dane2": 17811791.74, "dane4": 1100782.0500000045}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2509052.4099999997, "dane1": 3451933.6299999994}, {"label": "2017", "dane0": 2693174.3899999997, "dane1": 3837545.429999997}, {"label": "2018", "dane0": 2730729.31, "dane1": 3963635.7399999984}, {"label": "2019", "dane0": 3364101.4000000004, "dane1": 4198503.5299999975}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "575,24 tys z\u0142", "wydatki": "721,08 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.46459216999998876}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.46459216999998876}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.090134}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.090134}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.7743512500000036}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.7743512500000036}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1007820500000045}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1007820500000045}], "dochod_ue": "417,64 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,37 mln z\u0142", "gmina_pc": "1702.4 z\u0142", "powiat": "4,56 mln z\u0142", "powiat_pc": "1219.2 z\u0142", "wojewodztwo": "2,12 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "120,16 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "847,96 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,45 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3364101.4000000004, "wydatki": 4198503.5299999975}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-17", "DATA_START": "2016-11-23", "DOFINANSOWANIE": "1145250.00", "WARTOSC": "3750710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma polega\u0107 na wdro\u017ceniu produkcji i sprzeda\u017cy nowego typu mebli, oraz na wprowadzeniu nowego procesu technologicznego w firmie Mega. Od roku intensywnie promujemy meble sprzedawane pod w\u0142asn\u0105 mark\u0105 Ragaba. Do tej pory oferowali\u015bmy meble kt\u00f3rych produkcj\u0119 byli\u015bmy wstanie wdro\u017cy\u0107 ma bazie dotychczasowych do\u015bwiadcze\u0144 - stoliki kawowe, konsole, sto\u0142y, nie produkowali\u015bmy \u017cadnych mebli skrzyniowych. Nasze meble sprzedajemy tylko poprzez kana\u0142y intenetowe. Wyr\u00f3\u017cnikami naszej marki jest wielo\u015b\u0107 kolor\u00f3w, \u0142atwy monta\u017c bez u\u017cycia narz\u0119dzi(tzw tooless) oraz cena oscyluj\u0105ca wok\u00f3\u0142 cen IKEI +10%. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie nowego typu mebli -skrzyniowych - rega\u0142\u00f3w typu kubiki, w o\u015bmiu kolorach i z dostaw\u0105 do klienta docelowego w ci\u0105gu maksymalnie 5 dni. Zgodnie ze zdobyt\u0105 wiedz\u0105 szybko\u015b\u0107 dostawy ma ogromne znaczenie dla klienta internetowego.", "BENEFICJENT": "MEGA SP. ZO.O.", "TYTUL": "\"Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu o roboczej nazwie \u201eSO\u201d w firmie Mega Sp. Zo.o.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 306.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2016-02-08", "DOFINANSOWANIE": "1119297.55", "WARTOSC": "1748992.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na poprawie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze Gminy miejskiej Wojciesz\u00f3w w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 (przy ul. Stefana\u017beromskiego 8), Urz\u0119du Miasta (przy ul. Pocztowej 1). Dla ka\u017cdego z obiekt\u00f3w wykonany zosta\u0142 audyt energetyczny, a tak\u017ce audyt efektywno\u015bci energetycznej, w kt\u00f3rym okre\u015blone zosta\u0142y dok\u0142adne parametry cieplne budynk\u00f3w wraz z mo\u017cliwo\u015bciami przeprowadzenia prac poprawiaj\u0105cych termoizolacyjno\u015b\u0107 przegr\u00f3d, a tak\u017ce projekt budowlany wraz ze specyfikacj\u0105 techniczn\u0105 wykonania i odbioru rob\u00f3t. Ponadto przedmiotem zadania b\u0119dzie modernizacja o\u015bwietlenia polegaj\u0105ca na wymianie istniej\u0105cych opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne oprawy LED ww. Ponadto zaprojektowano instalacj\u0119 zasilania z paneli fotowoltaicznych. Obliczenia w audycie efektywno\u015bci energetycznej s\u0105 wykonane dla obydwu przypadk\u00f3w on-grid oraz off-grid. Wybrany do realizacji zosta\u0142 przypadek off-grid. Moc instalacji jest tak dopasowana, aby pokry\u0107 jedynie w cz\u0119\u015bci zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 dla budynk\u00f3w bez generowania zysk\u00f3w. Oczywi\u015bcie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 okresy kiedy energia elektryczna b\u0119dzie produkowana a nie b\u0119dzie konsumowana, wi\u0119c na taki wypadek w dokumentacji jest informacja o zastosowaniu blokady przeciw wyp\u0142ywowej pr\u0105du do sieci energetycznej. Dla wszystkich obiekt\u00f3w z\u0142o\u017cony zosta\u0142 wniosek o zg\u0142oszenie wykonania rob\u00f3t budowlanych nie wymagaj\u0105cych pozwolenia na budow\u0119, a Organ Starostwa Powiatowego w Z\u0142otoryi nie wni\u00f3s\u0142 sprzeciwu. Wykonano opracowania ornitologiczne i chiropterologiczne dla budynk\u00f3w. Opinia chiropterologiczna wykaza\u0142a, i\u017c w \u017cadnym z budynk\u00f3w nie stwierdzono obecno\u015bci ani \u015blad\u00f3w bytowania nietoperzy. W opinii stwierdzono, i\u017c roboty termomodernizacyjne mog\u0105 zosta\u0107 rozpocz\u0119te i nie wp\u0142yn\u0105 negatywnie na populacj\u0119 czy siedliska nietoperzy. Opinia ornitologiczna wykonana na podstawie inwentaryzacji z dnia 06.04.2016 r. wskaza\u0142a, i\u017c w obiektach wyst\u0119puj\u0105 miejsca gniazdowania ptak\u00f3w i wskaza", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Wojciesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2015-12-21", "DOFINANSOWANIE": "4604582.89", "WARTOSC": "5508156.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest urz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych, a tak\u017ce 2 wie\u017c i 1 platformy widokowej, wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na terenie gmin \u015awierzawa, Wojciesz\u00f3w i Pielgrzymka oraz Nadle\u015bnictwa Z\u0142otoryja (w Gminie \u015awierzawa i Je\u017c\u00f3w Sudecki).W zakres projektu wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1) Dokumentacja projektowa,2) Studium wykonalno\u015bci,3) Urz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych i wie\u017c/platform widokowych z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 a) Gmina \u015awierzawa 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry Zawadniej 2. Budowa wie\u017cy widokowej na G\u00f3rze Zawadniej w Gozdnie 3. Infokiosk 4. Infrastruktura \u015bcie\u017cek b) Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry Okole (odc. 1: od parkingu we wsi Lubiechowa do punktu widokowego Okole oraz odc. 2: w okolicach miejscowo\u015bci Gozdno i \u0142\u0105cz\u0105cy si\u0119 w miejscowo\u015bci Rzesz\u00f3wek ze \u015bcie\u017ck\u0105 Gminy \u015awierzawa). 2. Monta\u017c platformy widokowej na istniej\u0105cym punkcie widokowym Okole przez Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja (na obszarze gminy Je\u017c\u00f3w Sudecki). 3. Infrastruktura \u015bcie\u017cek c) Gmina Wojciesz\u00f3w 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry D\u0142u\u017cek w Gminie Wojciesz\u00f3w 2. Budowa wie\u017cy widokowej na G\u00f3rze D\u0142u\u017cek 3. Infrastruktura \u015bcie\u017cek d) Gmina Pielgrzymka 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej Ostrzyca\u2013Czaple i 2 p\u0119tli \u015bcie\u017cek single track pod Ostrzyc\u0105 2. Zakup i monta\u017c wypo\u017cyczalni rower\u00f3w z obs\u0142ug\u0105 poprzez dedykowan\u0105 stron\u0119 internetow\u0105 3. Infokiosk 4. Infrastruktura \u015bcie\u017cek/ 4) Nadz\u00f3r inwestorski i przyrodniczy 5) Promocja projektu.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \u201eWzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na obszarze Pog\u00f3rza i G\u00f3r Kaczawskich poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury turystycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej zmniejszenie antropopresji na tereny chronione\u201d.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie podmiot\u00f3w:Lider i Wnioskodawca:Gmina \u015awierzawa-Partnerzy:Gmina Wojciesz\u00f3w,Gmina Pielgrzymka,Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja.Zasady wsp\u00f3\u0142pracy i realizacji projektu okre\u015bla umowa partnerska z dnia 03.01.2017r. ider i Partnerzy zapewni\u0105 finansowanie projektu i utrzymanie jego trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Ochrona cennych przyrodniczo teren\u00f3w G\u00f3r i Pog\u00f3rza Kaczawskiego poprzez budow\u0119 alternatywnych \u015bcie\u017cek i tras rowerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-17", "DATA_START": "2016-10-19", "DOFINANSOWANIE": "673433.51", "WARTOSC": "886444.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na poprawie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych na obszarze Gminy miejskiej Wojciesz\u00f3w przy ul. Silesia 5 oraz ul. Silesia 6. Dla ka\u017cdego z obiekt\u00f3w wykonany zosta\u0142 audyt energetyczny, a tak\u017ce audyt efektywno\u015bci energetycznej, w kt\u00f3rym okre\u015blone zosta\u0142y dok\u0142adne parametry cieplne budynk\u00f3w wraz z mo\u017cliwo\u015bciami przeprowadzenia prac poprawiaj\u0105cych termoizolacyjno\u015b\u0107 przegr\u00f3d i modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych (wy\u0142\u0105cznie wymiana zawor\u00f3w grzejnikowych i g\u0142owic termostatycznych \u2013 koszt niekwalifikowany ponoszony przez w\u0142a\u015bciciel lokali, a tak\u017ce projekt budowlany wraz ze specyfikacj\u0105 techniczn\u0105 wykonania i odbioru rob\u00f3t. Ponadto przedmiotem zadania b\u0119dzie modernizacja o\u015bwietlenia polegaj\u0105ca na wymianie istniej\u0105cych opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne oprawy LED w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w (zasilanie z instalacji fotowoltaicznej o mocy 0,26 kW dla budynku ul. Silesia 5 oraz 0,51 kW dla budynku ul. Silesia 6). Wykonana zostanie r\u00f3wnie\u017c wymiana stolarki w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w, remont komin\u00f3w, docieplenie \u015bcian, docieplenie dach\u00f3w styropap\u0105 oraz wykonanie instalacji domofonowej. Dla wszystkich obiekt\u00f3w z\u0142o\u017cony zosta\u0142 wniosek o zg\u0142oszenie wykonania rob\u00f3t budowlanych nie wymagaj\u0105cych pozwolenia na budow\u0119, a Organ Starostwa Powiatowego w Z\u0142otoryi nie wni\u00f3s\u0142 sprzeciwu. Opracowania ornitologiczne i chiropterologiczne dla ka\u017cdego z budynk\u00f3w zostanie wykonane na wiosn\u0119 2017. Ewentualne wskazane dzia\u0142ania kompensacyjne zostan\u0105 wdro\u017cone na etapie realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Wojcieszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-06-13", "DOFINANSOWANIE": "640784.66", "WARTOSC": "1067974.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na rewitalizacji zdegradowanych budynk\u00f3w mieszkalnych na obszarze Gminy miejskiej Wojciesz\u00f3w przy ul. - Skalna 3, ul. Skalna 5, ul. Robotnicza 5, ul. Kolejowa 5, ul. Bol. Chrobrego 26,ul. Boles\u0142awa Chrobrego 30, ul. Boles\u0142awa Chrobrego 166, ul. Boles\u0142awa Chrobrego 172, ul. Boles\u0142awa Chrobrego 182. Prace b\u0119d\u0105 polega\u0142y na wymianie stolarki w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w, remont komin\u00f3w, remont dach\u00f3w, izolacja cieplna po\u0142aci dachowych, wykonanie elewacji budynku (tynkowanie oraz malowanie), wykonanie opasek wok\u00f3\u0142 budynku oraz osuszenie. Dla wszystkich obiekt\u00f3w z\u0142o\u017cony zosta\u0142 wniosek o zg\u0142oszenie wykonania rob\u00f3t budowlanych nie wymagaj\u0105cych pozwolenia na budow\u0119, a Organ Starostwa Powiatowego w Z\u0142otoryi nie wni\u00f3s\u0142 sprzeciwu. Opracowania ornitologiczne i chiropterologiczne dla budynk\u00f3w zostanie wykonane na wiosn\u0119 2017. Ewentualne wskazane dzia\u0142ania kompensacyjne zostan\u0105 wdro\u017cone na etapie realizacji projektu. Brak lokali u\u017cytkowych w rewitalizowanych budynkach. Do\u0142\u0105czono r\u00f3wnie\u017c o\u015bwiadczenia, kt\u00f3re wskazuje, \u017ce w wszystkich budynkach s\u0105 to lokale mieszkalne (brak lokali u\u017cytkowych) i nikt z mieszka\u0144c\u00f3w nie prowadzi w nich dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Budynki, kt\u00f3re zostan\u0105 podane rewitalizacji znajduj\u0105 si\u0119 na li\u015bcie A w lokalnym programie rewitalizacji miasta Wojciesz\u00f3w 2016-2023. Zgodnie zapisami w za\u0142\u0105cznikach pod nazw\u0105 za\u015bwiadczenia: BI-6727.44.2016- B. Ch.26, BI-6727.40.2016- B. Ch.166, BI-6727.43.2016- Bol. Ch.o 172, BI-6727.42.2016- B. Ch. 182, BI-6727.41.2016- Kolejowa 5 znajduje si\u0119 w wykazie d\u00f3br kultury nie wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. BI-6727.52.2016- B. Ch. 30, BI-6727.48.2016- Robotnicza 5, BI-6727.49.2016- Skalna 3 ,BI-6727.50.2016- Skalna 5 znajduje si\u0119 w Gminnej Ewidencji Zabytk\u00f3w. RAZEM Koszty Rewitalizacji 940 656,17 1 024 083,68 100,00 w tym koszty termo. 68 134,47 73 585,22 7,19", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja miasta Wojciesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "415943.25", "WARTOSC": "489345.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem, na kt\u00f3ry odpowied\u017a stanowi projekt s\u0105 niskie kompetencje kluczowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 SP i Gimnazjum z ZS w gminie Wojciesz\u00f3w oraz niezadawalaj\u0105ce wyniki uczni\u00f3w kt\u00f3re wynikaj\u0105 ze s\u0142abych wynik\u00f3w z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2019. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 248 uczni\u00f3w/uczennic (133 uczennic i 115 uczni\u00f3w). W celu zniwelowania w/w problem\u00f3w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia: rozwijaj\u0105ce, wyr\u00f3wnuj\u0105ce, dla uczni\u00f3w zdolnych. Wsparciem obejmiemy r\u00f3wnie\u017c 20 nauczycieli w tym 16 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn. Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie wykorzystania metod eksperymentu w edukacji, w celu podnoszenia jako\u015bci nauczania przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych. Szko\u0142a zostanie wyposa\u017cona w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cona zostanie pracownia przyrodnicza.Efektem jest podniesienie kompetencji kluczowych w zakresie nowoczesnych metod oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy co przyczyni si\u0119 do poprawy pracy i zwi\u0119kszenia (podniesienia) wynik\u00f3w z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych u 95 % uczni\u00f3w tj. 236 os. w tym 127 uczennic i 109 uczni\u00f3w, poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz podniesienie kompetencji zawodowych 100% nauczycieli tj 20 os\u00f3b w tym 16 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn ze Szk\u00f3\u0142 w gminie Wojciesz\u00f3w w terminie do 30.06.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-20", "DATA_START": "2016-07-05", "DOFINANSOWANIE": "295275.35", "WARTOSC": "558467.97", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej oraz wykorzystanie nowego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a do ogrzewania suszarni do drewna (w tejch chwili ogrzewanych energi\u0105 elektryczn\u0105) oraz 2 hal \u2013 w tej chwili magazynowych(nieogrzewanych), kt\u00f3re w po zrealizowaniu projektu zostan\u0105 przystosowane do produkcji i b\u0119d\u0105 ogrzewane. Istniej\u0105ce \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a to 600 kW kocio\u0142 wodny, na paliwo sta\u0142e, o s\u0142abej izolacyjno\u015bci, rok produkcji \u2013 1995, stan bardzo z\u0142y. Urz\u0105dzenie grzewcze jak r\u00f3wnie\u017c armatura, pompy, zbiorniki itp. s\u0105 w bardzo z\u0142ym stanie technicznym, jest w du\u017cej mierze przerdzewia\u0142e i dochodzi do wielu wyciek\u00f3w, kt\u00f3re powoduj\u0105 straty wody i ci\u015bnienia, co dodatkowo obci\u0105\u017ca i tak przestarza\u0142e i energoch\u0142onne pompy. Suszarnie do drewna ze wzgl\u0119du na bardzo s\u0142abej jakosci piec zosta\u0142y pod\u0142aczne do sieci energii elektrycznej. Po realizacji tego projektu nie tylko zmniejszymy zu\u017cycie GJ energii cieplnej, ale r\u00f3wnie\u017c zmniejszymi zu\u017cycie energii elektrycznej wykorzystywanej do ogrzewania suszarni, oraz do obs\u0142ugi popm obiegowych, kt\u00f3rych sprawno\u015b\u0107, \u017ce wzgl\u0119d\u00f3w na zu\u017cycie jest bardzo niska. W ramach projektu zostanie zakupiony nowy kocio\u0142 na odpady drewniane o sprawno\u015bci minimu 80%, z szamotowym paleniskiem; zostanie wymienione cza\u0142e oprzyrz\u0105dowanie kot\u0142owni, oraz zostan\u0105 poprowadzone przy\u0142\u0105cza do suszarni i hal. W wyniku projektu biomasa wytwarzana przez Wnioskodawc\u0119 w ramach swojej dzia\u0142alnos\u0107i zostanie bardziej efektywnie wykorzystana, zostanie zmniejszona emisjia CO2 oraz py\u0142\u00f3w zawieszonych. Udzia\u0142 OZE w proponowanym rozwi\u0105zaniu wyniesie 100%.", "BENEFICJENT": "MEGA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "237517.77", "WARTOSC": "285053.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Zadanie pn. Utworzenie nowoczesnych pracowni: przyrodniczo \u2013 geograficznych, fizyczno \u2013 technicznych i pracowni j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego oraz adaptacja sali rehabilitacyjnej dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wojcieszowie b\u0119dzie, polega\u0142o na adaptacji oraz wyposa\u017ceniu sal w sprz\u0119t do zaj\u0119\u0107 technicznych, fizycznych, przyrodniczych oraz wyposa\u017ceniu pracowni j\u0119zyka angielskiego oraz j\u0119zyka niemieckiego. Ponadto istniej\u0105ca sala gimnastyczna zostanie zaadaptowana na sal\u0119 do rehabilitacji dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. Jednocze\u015bnie b\u0119d\u0105 przeprowadzane ww. salach prace remontowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y przygotowanie pomieszcze\u0144 klasowych budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 do doposa\u017cenia w sprz\u0119t dydaktyczny. Projekt Gminy Wojciesz\u00f3w b\u0119dzie realizowany na terenie gminy w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wojcieszowie. Dodatkowo wykorzystana b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych tj. sale wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 pomoce dydaktyczne, kt\u00f3re wspomog\u0105 rozw\u00f3j edukacyjny uczni\u00f3w poprzez np. zakup wyposa\u017cenia dydaktycznego oraz adaptacja sal na potrzeby zakupionego sprz\u0119tu/wyposa\u017cenia. W tym zakresie dzia\u0142a\u0144 ujmiemy dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych tj. niepe\u0142nosprawno\u015bci (ruchowymi, s\u0142abe widzenie, s\u0142abe s\u0142yszenie, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 ruchowa oraz niepe\u0142nosprawno\u015bci sprz\u0119\u017cone). Przedmiot projektu adaptacja pomieszcze\u0144 oraz ich specjalistyczne wyposa\u017cenie. Lokalizacja projektu - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Wojcieszowie ul. \u017beromskiego 8. Spos\u00f3b wdra\u017cania - Gmina Wojciesz\u00f3w wy\u0142oni wykonawc\u00f3w rob\u00f3t oraz dostawc\u00f3w sprz\u0119tu. Nadz\u00f3r nad realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142 do\u015bwiadczony zesp\u00f3\u0142 pracownik\u00f3w a wszystkie decyzje b\u0119d\u0105 podejmowane na radzie budowy.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Utworzenie nowoczesnych pracowni: przyrodniczo \u2013 geograficznej, fizyczno \u2013 technicznej, pracowni j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego oraz adaptacja sali rehabilitacyjnej dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wojcieszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-14", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "1868743.53", "WARTOSC": "2240173.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci LBG Kostrzyca w ramach roli centrum ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 ta realizowana b\u0119dzie w oparciu o:- istniej\u0105c\u0105 i nowo tworzon\u0105 infrastruktur\u0119,- kolekcje mat. rozmno\u017ceniowego - funkcja banku gen\u00f3w,- kolekcje ro\u015blin w Arboretum LBG Kostrzyca - funkcja ogrodu botanicznego.Projekt obejmuje cz\u0119\u015b\u0107 botaniczn\u0105 oraz techniczn\u0105.W cz\u0119\u015bci botanicznej przewidziano zachowanie zasob\u00f3w genowych gat. ro\u015blin pochodz\u0105cych z najcenniejszych form ochrony przyrody AJ:- 6 rez. przyrody - 3 gat. z rezerwatu (G\u00f3ra Zamkowa, Buczyna Storczykowa na Bia\u0142ych Ska\u0142ach, G\u00f3ra Mi\u0142ek, Krokusy w G\u00f3rzy\u0144cu, Ostrzyca Proboszczowicka, Torfowiska Doliny Izery),- 3 obszar\u00f3w Natura 2000 (G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie, Ostoja nad Bobrem, Rudawy Janowickie),- 6 siedlisk Natura 2000 (9180, 91E0, 91I0, 9170, 9130, 9190), - 3 park\u00f3w krajobrazowych (PK Che\u0142my, PK Doliny Bobru, Rudawski PK) - w zakresie lokalizacji rez. przyrody i siedlisk Natura 2000. Zachowanie zasob\u00f3w genowych obejmowa\u0107 b\u0119dzie:- monitoring stanowisk ro\u015blin w rez. przyrody oraz siedlisk Natura 2000,- zbi\u00f3r mat. rozmno\u017ceniowego na podstawie wynik\u00f3w monitoringu,- przygotowanie mat. rozmno\u017ceniowego do przechowywania, wraz z ocen\u0105 jako\u015bci,- utworzenie kolekcji w banku gen\u00f3w,- upraw\u0119 ro\u015blin z mat. rozmno\u017ceniowego na potrzeby Arboretum LBG Kostrzyca.W ramach cz\u0119\u015bci technicznej przewidziano realizacj\u0119 zadania inwestycyjnego \"Infrastruktura Arboretum LBG Kostrzyca\", powi\u0105zanego merytorycznie z cz\u0119\u015bci\u0105 botaniczn\u0105. Zadanie inwestycyjne realizowane b\u0119dzie na podstawie programu funkcjonalno-u\u017cytkowego (system \"zaprojektuj i wybuduj\"). Celem zadania jest udost\u0119pnienie dla zwiedzaj\u0105cych kolekcji ro\u015blin oraz dostosowanie infrastruktury dla potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105.Podmiotem realizuj\u0105cym projekt b\u0119dzie LBG Kostrzyca (wnioskodawca). Lokalizacja LBG Kostrzyca: woj. dolno\u015bl\u0105skie, pow. jeleniog\u00f3rski, gm. Podg\u00f3rzyn, obr\u0119b 0004 Mi\u0142k\u00f3w, dzia\u0142ka 705", "BENEFICJENT": "LE\u015aNY BANK GEN\u00d3W KOSTRZYCA", "TYTUL": "Le\u015bny Bank Gen\u00f3w Kostrzyca wa\u017cnym elementem zachowania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej - integracja ochrony ex situ w banku gen\u00f3w z funkcjami ogrodu botanicznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3226938.30", "WARTOSC": "3796398.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 2 obszar\u00f3w Natura 2000: G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika PLH20016 oraz G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie PLH020037. Z uwagi na fakt, i\u017c zgodnie ze stanowiskiem Dyrekcji Generalnej Las\u00f3w Pa\u0144stwowych dokumenty planistyczne dla obszar\u00f3w Natura 2000 obj\u0119tych projektem, po\u0142o\u017conych na gruntach Skarbu Pa\u0144stwa w zarz\u0105dzie PGL LP opracowane zostan\u0105 przez PGL LP, przedmiotowy projekt obejmuje grunty nie b\u0119d\u0105ce w zarz\u0105dzie PGL LP i plany ochrony opracowane zostan\u0105 dla tych teren\u00f3w. Plan ochrony sporz\u0105dzany jest na 20 lat zgodnie z wytycznymi zawartymi w rozporz\u0105dzeniu Ministra \u015arodowiska z dnia 30 marca 2010 r. w sprawie sporz\u0105dzania projektu planu ochrony dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. z 2010 r. Nr 64, poz. 401 ze zm.) i zawiera: opis granic obszaru i map\u0119 obszaru Natura 2000; identyfikacj\u0119 istniej\u0105cych i potencjalnych zagro\u017ce\u0144 dla zachowania w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk przyrodniczych, gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t i ich siedlisk b\u0119d\u0105cych przedmiotami ochrony; okre\u015blenie warunk\u00f3w utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, zachowania integralno\u015bci obszaru Natura 2000 oraz sp\u00f3jno\u015bci sieci obszar\u00f3w Natura 2000; wskazania do zmian w istniej\u0105cych dokumentach planistycznych dotycz\u0105ce eliminacji lub ograniczenia zagro\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych lub zewn\u0119trznych, je\u017celi s\u0105 niezb\u0119dne dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, ze wskazaniem podmiot\u00f3w odpowiedzialnych za ich realizacj\u0119; wska\u017aniki w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu realizacji zada\u0144 ochronnych oraz ich skutk\u00f3w; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000. Obszar Natura 2000 G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika o powierzchni 19038,5 ha po\u0142o\u017c", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony dla dw\u00f3ch obszar\u00f3w Natura 2000 na Dolnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "5210416.11", "WARTOSC": "6129901.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ ch\u0142odniczej lub instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa gazowe. Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a mog\u0105 towarzyszy\u0107 uzasadnione modernizacje systemu grzewczego. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie ogrzewania elektrycznego pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie ono zasilane z OZE. Projekt jest zgodny z Planami Gospodarki Niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cymi na obszarze realizacji. Zakres rzeczowy: modernizacja system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 projekt realizowany w formule grantowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej i obejmie nast\u0119puj\u0105cy obszar: 5 gmin miejskich: Kowary, Piechowice, Szklarska Por\u0119ba, Wojciesz\u00f3w, Z\u0142otoryja; 3 gminy miejsko-wiejskie: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Mirsk, \u015awierzawa; 6 gmin wiejskich: Janowice Wielkie, Je\u017c\u00f3w Sudecki, Mys\u0142akowice, Podg\u00f3rzyn, Stara Kamienica, Pielgrzymka; 1 miasto na prawach powiatu: Jelenia G\u00f3ra. Wnioskodawc\u0105 i Grantodawc\u0105 w projekcie b\u0119dzie Karkonoska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A. tj. podmiot publiczny, dla kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielem i podmiotem za\u0142o\u017cycielskim jest JST. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej, tj. KARR b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru b\u0119d\u0105cych Grantobiorcami. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 poprzez modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689978.84", "WARTOSC": "1988210.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wzrost liczby nowopowsta\u0142ych, trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz wsparcie 55 os\u00f3b po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC obszary wiejskie w 3 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD): jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego.Dzi\u0119ki realizac. proj.:- nast\u0105pi wzrost poz. samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 45 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. utworzy nowe- trwa\u0142e przedsi\u0119biorstwa,- zmniejszy si\u0119 bezrobocie i zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d UP na rynku pracy w WD.- 55 os. (33K, 22M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;Proj. skierowany do 55 os. (33 K, 22 M) bezrobot., w tym:- 28 os. w wieku 50 + (17K, 11M), - 39 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (24K, 15M),- 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (11K, 6M),- 28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie (17K, 11M),Wsparcie w ramach projektu jest dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej (GD), ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty min. 3 formami wsparcia, tj.: Diagnoza predyspozycji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105, podstawowe wsparcie szkolen., doradztwo grup. Os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 na otwarcie DG otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe (pomostowe).Spos\u00f3b wdra\u017cania:- Diagnoza kompetencji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105.- Wsparcie szkoleniowe.- Doradztwo biznesowe.- Udzielenie wsparcia finansowego i pomostowego.- Monitoring.Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia OzN/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON)/niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiat jeleniog\u00f3rski z Miastem Jelenia G\u00f3ra oraz w powiecie lw\u00f3weckim - Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144 i powiecie z\u0142otoryjskim - Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja. Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych/rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Asystent Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 dla Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "34340.00", "WARTOSC": "49692.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu d\u0142ugoterminowej (kompleksowej strategii biznesowej maj\u0105cej na celu pe\u0142ne wykorzystanie i maksymalizacj\u0119 aktyw\u00f3w naszej firmy w celu zwi\u0119kszenia rentowno\u015bci i uzyskania d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej. Zak\u0105\u0142damy, \u017ce najlepsz\u0105 form\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 doradcz\u0105 b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lne warsztaty, kt\u00f3re zaowocuj\u0105 spisaniem kompleksowej strategii. Zak\u0142adamy, \u017ce szczeg\u00f3\u0142owa strategia powinna obejmowa\u0107 5 najbli\u017cszych lat,natomiast m\u00f3g\u0142by sie pojawi\u0107 w nie tak\u017ce element trend\u00f3w przysz\u0142osciowych. Strategia powinna odpowiedzie\u0107 na pytaniei czy nadal wykorzystywa\u0107 sprzeda\u017c typu B2B, czy mo\u017ce w d\u0142u\u017cszej perspektywnie skupi\u0107 si\u0119 na sprzeda\u017cy B2C. Jest to kluczowa decyzja z punktu widzenia ca\u0142ej strategii. Od firmy konsultingowe oczekujemy wiedzy na temat wzornictwa przemys\u0142owego i preferencji konsument\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych wybranych kracjach europejskich, oraz zasugerowania innych mo\u017cliwych do zdobycia rynk\u00f3w. Na pewno w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny chcemy zaj\u0105c si\u0119 rynkiem niemieckim, poniewa\u017c zauwa\u017camy,\u017ce mimo dobrej oferty i znajomo\u015bci j\u0119zyka nie potrafimy dotrze\u0107 do tamtejszych klient\u00f3w, oraz rynku Szwajcarskiego poniewa\u017c uwa\u017camy \u017ce jest mo\u017cliwy do szybkiego wej\u015bcia. W ramach strategii chcieliby\u015bmy, \u017ceby zosta\u0142y sprecyzowane nast\u0119pnuj\u0105ce elementy dzia\u0142alnos\u0107i firmy: - otwieranie nowych kana\u0142\u00f3w biznesowych, rozbudowa sieci dystrybutor\u00f3w, dywersyfikacja geograficzna i sektorowa (chcieliby\u015bmy wejs\u0107 z naszymi produktami tak\u017ce do sklep\u00f3w z o\u015bwietleniem) - stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych w wybranych krajach europejskich, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem polityki cenowej i wizualnej. -dostosowanie opakowania do wymog\u00f3w klient\u00f3w zagranicznych z uwgl\u0119dnieniem wykorzystania druku kod\u00f3w QR lub EAN; spisanie strategii komunikacji werbalnej i graficznej. -Dob\u00f3r komunikat\u00f3w, oraz wizualizacji, opracowa\u0144 graficznych. spisanie strategii zdj\u0119ciowej i filmowej brandu Ragaba. [...]", "BENEFICJENT": "MEGA SP. ZO.O.", "TYTUL": "Stworzenie d\u0142ugoterminowej strategii rozwoju eksportu mebli marki Ragaba", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2117631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 150 podmiot\u00f3w M\u015aP z AJ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 oraz w\u0142a\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697198.40", "WARTOSC": "1996704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 480 os\u00f3b doros\u0142ych (288K i 192M) w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w tym 440 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 40os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50lat, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z obszaru Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej poprzez uczestniczenie kursach zawodowych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i dob\u00f3r odpowiedniej formy wsparcia(2) Kwalifikacyjne Kursy Zawodowe i inne kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowychW wyniku realizacji proj. we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym nast\u0105pi dostosowanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych do potrzeb regionalnego rynku pracy, realizacja wsparcia w ramach proj. nast\u0105pi na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania ka\u017cdego uczestnika projektuOsi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie [osoby] \u2013 480 os\u00f3bLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 384 osoby", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434569.61", "WARTOSC": "1687728.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji cyfrowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 738(392K/346M)os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na obszarze ZIT AJ zgodnie z KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w ICT i j\u0119zykowych, zako\u0144czonych uzyskaniem zewn\u0119trznego certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A lub B lub C wg skali ESOKJ lub cyfrowe na poziomie A lub B lub C w terminie od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os. o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-346 og\u00f3\u0142em (173K/173M);Liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-626 og\u00f3\u0142em (450K/176M);Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-342 og\u00f3\u0142em (263K/79M).Gr. docelowa:738 os.(532K/206M)doros\u0142ych w wieku 18 lat wi\u0119cej, zam.w rozum. KC obszar realiz.proj.,tj.ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, w tym:332os.(228K/104M)w wieku 18-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED3 w\u0142.);380 os.(292K/88M)powy\u017cej 50 roku \u017cycia niezale\u017c. od wykszt.; 42 os.(33K/9M)w wieku 18-24 l;696os.(500K/196M)w wieku 25 lat i wi\u0119cej;332os.(185K i 147M)pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezrob. i bierne zaw.);443 os.(235K/208M)z teren\u00f3w wiejskich.Zadania:1.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc. dla 588 os. (313K/275M)na poz. A(1/2) lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;2. Zakup podr.w celu przeprow.kursu z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz.A lub B lub C lub po\u015brednie poziomy-wyd.rzecz.pon.;3.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz. A2 lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;4.Zakup i org.egz.zew.TELC (lub R)-wyd.rzecz.pon.;5.Kurs komp.dla 150os.(79K/71M)zgodny z ram\u0105 kompet.informat.i informac.Digital Competence Framework(poz.A lub B lub C).", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "985246.16", "WARTOSC": "1161246.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest stworzenie udogodnie\u0144 w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze ZIT AJ. Najcz\u0119stszym problemem jaki napotykaj\u0105 rodzicie posiadaj\u0105cy dzieci w ww. wieku to brak systemowego wsparcia w postaci tworzenia punkt\u00f3w opieki (\u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych, punkt\u00f3w opieki dziennej). Na wst\u0119pie okre\u015blili\u015bmy, \u017ce na obszarze ZIT AJ odnotowano 9 form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re i tak nie zaspakaja\u0142y potrzeb w danej gminie. Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 62 miejsca na obszarze ZIT AJ poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego i punkt\u00f3w opieki dziennej. W ramach projektu mo\u017cemy okre\u015bli\u0107 dw\u00f3ch beneficjent\u00f3w: rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz dzieci w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 kobiety (90%) ze zwgl\u0119u na to \u017ce to one najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy w celu zapewnienia opieki dzieciom. Wskazan\u0105 wy\u017cej sytuacj\u0119 chcemy zniwelowa\u0107 poprzez utworzenie 1 klubu dzieci\u0119cego oraz 8 punkt\u00f3w opieki. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie u\u0142atwienie 55 kobietom i 7 m\u0119\u017cczyznom poruszanie si\u0119 na rynku pracy, utworzenie miejsc opieki dla 62 dzieci. Po ustaniu finansowania z EFS utworzony klub dzieci\u0119cy oraz punkty dziennej opieki bed\u0105 utrzymane przez okresminimum 2 lat poprzez stopniowe wprowadznie partycpacji w kosztach utrzymania, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 obci\u0105\u017cani rodzice oraz wsparcie finansowe jednostek samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "\"Niesforne Jelonki\"- sie\u0107 alternatywnych form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT AJ.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug orazzgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "837016.25", "WARTOSC": "984725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie nowego Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w powiecie jeleniog\u00f3rskim (ziemskim i grodzkim) w oparciu o procedury i zapisy zawarte w Ustawie o zatrudnieniu socjalnym. KIS b\u0119dzie tworzony przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu, w zwi\u0105zku z czym jego zasi\u0119g b\u0119dzie wykracza\u0142 poza dan\u0105 gmin\u0119 i wsparciem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te osoby z ca\u0142ego powiatu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 osoby kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnym staraniem zaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych i znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powoduj\u0105cej ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105cej lub ograniczaj\u0105cej uczestnictwo w \u017cyciu zawodowym, spo\u0142ecznym i rodzinnym. Uczestnicy KIS w ramach wsparcia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w realizacji us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) i zawodowym oraz edukacyjnym, a tak\u017ce wsparciu towarzysz\u0105cym. W ramach projektu przewidziano szkolenia mi\u0119kkie, uczestnictwo w klubie wolontariusza, prac\u0119 ze \u015brodowiskiem, grupy samopomocowe a tak\u017ce wsparcie zawodowe. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby,z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Aby spot\u0119gowa\u0107 oddzia\u0142ywanie projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rodziny - pikniki integracyjne, na kt\u00f3rych rodziny wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 integrowa\u0107, cz\u0119sto po raz pierwszy bez alkoholu Uczestnicy KIS otrzymaj\u0105 status absolwent\u00f3w KIS. Dzi\u0119ki dodatkowemu wsparciu zawodowemu, wsp\u00f3\u0142pracy z PUP i OWES Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce najwa\u017cniejszymi efektami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119d\u0105:osi\u0105gniecie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22%funkcjonowanie KIS po zako\u0144czeniu projektu przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej \"Jelonek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "730282.81", "WARTOSC": "859156.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel g\u0142.: podniesienie kwalifikacji zawodowych 150 os\u00f3b doros\u0142ych (w tym 52% kobiet) w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego z gmin obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno - zawodowego, kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i kurs\u00f3w zawodowych w standardzie VCC przy wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami do ko\u0144ca II.2018r.Gr. docel.: to osoby doros\u0142e w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalifikacjach i osoby w wieku powy\u017cej 50 lat. Grupa docelowa to osoby doros\u0142e w wieku 18-64 lat o niskich kwalifikacjach: 20% to osoby niepe\u0142nosprawne (30 UP) + 10% to osoby w wieku 50+ (15 UP), \u0142\u0105cznie 150 os\u00f3b, w tym 52% stanowi\u0105 kobiety (78K) zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC w woj.dolno\u015bl\u0105skim w obszarach obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ: miasto Jelenia G\u00f3ra, \u00ad Gmina Janowice Wielkie, Gmina Je\u017c\u00f3w Sudecki, Miasto Karpacz, Miasto Kowary, Gmina Mys\u0142akowice, Miasto Piechowice, Gmina Podg\u00f3rzyn, Gmina Stara Kamienica, Miasto Szklarska Por\u0119ba, Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144, Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych. Wsparciem w ramach ZIT AJ obj\u0119te s\u0105 w ca\u0142o\u015bci powiaty: jeleniog\u00f3rski, Jelenia G\u00f3ra Miasto.G\u0142. rezultaty: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120 UP (80% wszystkich os\u00f3b) - (przez 63 kobiety i przez 57 m\u0119\u017cczyzn).G\u0142. zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:-warsztaty z zakresu doradztwa edukacyjno - zawodowego dla 150 UP-kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych dla 100 os.-kursy w standardzie VCC dla 50 os.", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przyszed\u0142 czas na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "512129.46", "WARTOSC": "602505.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 20 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (13 Kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 8 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 6 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz.Projekt realizowany b\u0119dzie od dn. 01.11.2017 r. Od pierwszego dnia realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przygotowania projektu do realizacji, promocja i rekrutacja.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-86 Kobiet(K) i 14 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ..W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/ lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./umiej\u0119tn. zawod.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tn. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - moja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-84 Kobiet(K) i 16 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 19 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 w moich r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-77 Kobiet(K) i 23 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Podwy\u017cszanie kwalifikacji - wym\u00f3g rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119tno\u015bci,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Edukacja - Praca - Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2459202.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1584084.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 301375.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 166783.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 108900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104333.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 81493.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 65691.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 45390.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33459.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28840.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24267.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 24161.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10104.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9350.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 6982.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 6226.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5678.29}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4446.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4161.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2432.62}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2297.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1900.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1044.44}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 999.25}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 586.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 163.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 141.17}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2178079.4699999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1252518.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 633692.1699999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 536615.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 490017.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 399462.78}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 167641.18000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 114843.40000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 86626.48000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 80935.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 63375.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49320.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44649.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43428.37}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 43372.19}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25609.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 24195.32}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 23380.36}, {"name": "Cmentarze", "value": 23350.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22860.079999999998}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21978.32}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18794.74}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17907.41}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10448.689999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7778.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5219.73}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5181.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4996.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1167.3}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 657701.64}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 654920.18}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 336628.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 253131.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 237659.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 235432.55000000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 229443.93000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 161058.19}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 159117.42}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 114743.41}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 102890.37999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 96368.13}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 51181.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42212.869999999995}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35258.24}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 31848.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 29291.91}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 26803.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20492.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19035.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18288.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17387.67}, {"name": "Cmentarze", "value": 16975.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 15963.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15120.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13692.76}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13674.59}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 10319.100000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9989.97}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9722.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7447.8099999999995}, {"name": "Gimnazja", "value": 5578.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4400.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3290.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1956.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1800.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1657.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1656.35}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1440.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1440.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1067.99}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 914.34}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 763.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 369.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 243.04}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 160.59}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 70.76}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 332158.59}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 123129.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82676.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 53711.84}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 45925.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 39017.44}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28549.7}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 13606.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 7367.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4390.15}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 2304.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 68.88}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 665902.99}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 134017.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31613.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 790397.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57567.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 491882.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38378.21}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51137.759999999995}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9922.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5961.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 583.67}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47047.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12053.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2767.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1597.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1862.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 135142.38}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 230794.05}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 112939.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 62000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52594.33}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 43250.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16995.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 6794.19}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4152187.12}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 585505.4700000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 159153.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 83926.42}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56818.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18700.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10491.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10104.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6677.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5500.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2297.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1900.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 586.52}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3079947.569999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1279294.6700000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 587223.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 536615.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 444112.28}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 191021.54}, {"name": "Rodzina", "value": 105595.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 80935.8}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 24195.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23350.33}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21978.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10178.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7778.95}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5219.73}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1115925.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 787058.2}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 690178.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 338882.35000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 289279.65}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 217633.79}, {"name": "Rodzina", "value": 48198.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43212.869999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34944.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 29291.91}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25646.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17344.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11789.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10319.100000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7447.8099999999995}, {"name": "Turystyka", "value": 4758.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4060.5499999999997}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 332158.59}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 123129.43}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 94800.26999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 53711.84}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42156.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 39017.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33328.03}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2304.14}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 665902.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 139017.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31613.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 790397.54}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57567.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 491882.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 38378.21}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 51137.759999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9922.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5961.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 583.67}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 47047.15}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12053.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2767.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1597.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1862.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 135142.38}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 246548.37999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 156189.55}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 62000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 53835.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6794.19}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 4462170.37, "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.59, "v_pc": "1192,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2491671.85, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1628896.79, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 154284.37000000002, "v": "154,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 112939.55, "v": "112,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 43250.0, "v": "43,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 26803.22, "v": "26,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 160.59, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 291.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4198503.5299999975, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.19, "v_pc": "1121,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2664967.4499999997, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 768383.2799999999, "v": "768,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 291138.95000000007, "v": "291,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 247848.65000000002, "v": "247,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 126647.97000000002, "v": "126,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49320.01, "v": "49,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24510.91, "v": "24,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 15963.51, "v": "15,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9722.8, "v": "9,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3164450.7099999995, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.73, "v_pc": "845,66 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1416296.81, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 737745.8, "v": "737,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 721076.98, "v": "721,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 159186.30000000002, "v": "159,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58509.67, "v": "58,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 35295.079999999994, "v": "35,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 31940.069999999996, "v": "31,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4400.0, "v": "4,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1753700.62, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.27, "v_pc": "468,65 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1523412.36, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 95186.56, "v": "95,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 93336.04000000001, "v": "93,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25609.0, "v": "25,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16156.66, "v": "16,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1375387.9600000002, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.27, "v_pc": "367,55 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1209304.51, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102275.51000000001, "v": "102,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.43}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 63807.94, "v": "63,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.63}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1368500.0999999996, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.23, "v_pc": "365,71 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 451688.8500000001, "v": "451,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 301375.0, "v": "301,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.02}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 253131.96, "v": "253,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.49}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 166783.89, "v": "166,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.18}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 65761.93, "v": "65,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 63825.67, "v": "63,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28840.0, "v": "28,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21972.800000000003, "v": "21,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15120.0, "v": "15,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1027353.49, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.43, "v_pc": "274,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 665902.99, "v": "665,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 361450.5, "v": "361,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.18}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 464664.6100000001, "v": "464,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45, "v_pc": "124,18 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "570.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "154.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 338393.87, "v": "338,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.82}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 126270.73999999999, "v": "126,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.17}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 269167.48, "v": "269,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42, "v_pc": "71,93 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 230794.05, "v": "230,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28054.33, "v": "28,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 157.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.42}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 10319.100000000002, "v": "10,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 173557.91, "v": "173,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "46,38 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "56.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 151201.38999999998, "v": "151,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 735.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21288.53, "v": "21,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1067.99, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 145202.21000000002, "v": "145,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "38,80 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 92830.01000000001, "v": "92,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 45390.2, "v": "45,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 6982.0, "v": "6,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.8}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 135142.38, "v": "135,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71, "v_pc": "36,12 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 135142.38, "v": "135,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 101268.29000000001, "v": "101,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "27,06 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 63800.0, "v": "63,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31968.29, "v": "31,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5500.0, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 96708.82, "v": "96,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "25,84 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 91708.82, "v": "91,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.82}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 95899.1, "v": "95,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "25,63 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51840.0, "v": "51,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42402.75, "v": "42,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.21}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1656.35, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42998.87, "v": "43,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,49 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 42629.87, "v": "42,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.14}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 369.0, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32939.0, "v": "32,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,80 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16189.0, "v": "16,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.14}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15787.000000000002, "v": "15,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 763.0, "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Turystyka", "value": 4758.34, "v": "4,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,27 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3844.0, "v": "3,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.78}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 914.34, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.21}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}