{"gmina": "Pielgrzymka", "typ_gminy": "gmina wiejska Pielgrzymka", "kod_gus": "030210126032", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 4637, "budzet": {"dochody": "27,61 mln z\u0142", "wydatki": "26,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19037487.370000005, "dane1": 19187122.929999996, "dane2": 19037487.370000005, "dane4": 149635.5599999912}, {"label": "2017", "dane0": 21829487.72, "dane1": 21076057.200000025, "dane2": 21076057.200000025, "dane3": 753430.5199999735}, {"label": "2018", "dane0": 24139271.279999997, "dane1": 25645486.029999994, "dane2": 24139271.279999997, "dane4": 1506214.7499999963}, {"label": "2019", "dane0": 24237305.770000003, "dane1": 25290094.790000003, "dane2": 24237305.770000003, "dane4": 1052789.0199999996}, {"label": "2020", "dane0": 27609117.079999994, "dane1": 26022735.869999994, "dane2": 26022735.869999994, "dane3": 1586381.210000001}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4494073.1, "dane1": 6302717.350000003}, {"label": "2017", "dane0": 4822643.489999999, "dane1": 6163129.180000001}, {"label": "2018", "dane0": 4356143.39, "dane1": 6526231.380000001}, {"label": "2019", "dane0": 4956014.130000001, "dane1": 6978759.96}, {"label": "2020", "dane0": 4261034.09, "dane1": 7687523.429999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "708,84 tys z\u0142", "wydatki": "710,14 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1496355599999912}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1496355599999912}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7534305199999735}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7534305199999735}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5062147499999963}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5062147499999963}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0527890199999996}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0527890199999996}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.586381210000001}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.586381210000001}], "dochod_ue": "1,95 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "15,51 mln z\u0142", "gmina_pc": "3344.3 z\u0142", "powiat": "5,65 mln z\u0142", "powiat_pc": "1219.2 z\u0142", "wojewodztwo": "2,63 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "266,97 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "256,43 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,00 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4261034.09, "wydatki": 7687523.429999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "237992862.71", "WARTOSC": "667591500.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Miku\u0142owa-Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym. Budowa linii b\u0119dzie realizowana cz\u0119\u015bciowo po trasie linii istniej\u0105cej oraz cz\u0119\u015bciowo po trasie nowej. Szacowana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii wyniesie oko\u0142o 233 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (w tym budowa nowego odcinka dwutorowego linii - ok. 100 km, a modernizacja ok. 33 km.) Planowana trasa przebiega przez obszar 14 gmin wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (Sulik\u00f3w, Siekierczyn, Luba\u0144, Nowogrodziec, Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Pielgrzymka, Z\u0142otoryja, Krotoszyce, M\u0119cinka, Legnickie Pole, Ruja, Prochowice, \u015acinawa, Lubin), le\u017c\u0105cych na terenie 8 powiat\u00f3w (zgorzeleckiego, luba\u0144skiego, boles\u0142awieckiego, lw\u00f3weckiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego, legnickiego oraz lubi\u0144skiego). Stacja elektroenergetyczna 400/220/110 kV Miku\u0142owa jest stacj\u0105 przyelektrownian\u0105, w wykonaniu napowietrznym, zlokalizowan\u0105 na terenie gminy Sulik\u00f3w. Zakres rzeczowy budowy linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna obejmuje zakres od przygotowania inwestycji, jej zaprojektowania poprzez wybudowanie do uzyskania pozwolenia na u\u017cytkowanie (realizowana w trybie \u201epod klucz\u201d).", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1237.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-01-25", "DOFINANSOWANIE": "4232854.13", "WARTOSC": "4980873.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dot. przeprowadzenia prac termomodern. w nast\u0119puj\u0105cych obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej, zlokalizowanych na terenie Gminy Pielgrzymka (dzia\u0142ki nr: 67 obr\u0119b Nowa Wie\u015b Grodziska, dz. nr 780 obr\u0119b Proboszcz\u00f3w, dz. nr 246 obr\u0119b Twardocice, dz. nr 319/6 obr\u0119b S\u0119dzimir\u00f3w, dz. nr 109 obr\u0119b Pielgrzymka, dz. nr 361/4 i 155/2 obr\u0119b Czaple): Gminne Centrum Kultury z Bibliotek\u0105 i Remiz\u0105 Stra\u017cack\u0105 w Pielgrzymce, Szko\u0142a Podstawowa w miejscowo\u015bci Proboszcz\u00f3w, \u015awietlica Wiejska w S\u0119dzimirowie, Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w miejscowo\u015bci Twardocice, \u015awietlica Wiejskiej w miejscowo\u015bci Czaple oraz Szko\u0142a Podstawowa w miejscowo\u015bci Nowa Wie\u015b Grodziska. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych wynosi 5 109 513,17 z\u0142 brutto, a okres realizacji obejmuje lata 2016-2018. G\u0142\u00f3wnym czynnikiem uzasadniaj\u0105cym potrzeb\u0119 realizacji projektu jest niedostateczna izolacyjno\u015b\u0107 ww. budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, wp\u0142ywaj\u0105ca na du\u017ce straty ciep\u0142a oraz nisk\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Projekt jest w pe\u0142ni gotowy do realizacji: dla wszystkich zada\u0144 w projekcie Wnioskodawca posiada stosowne decyzje administracyjne, zabezpieczono r\u00f3wnie\u017c w bud\u017cecie Gminy Pielgrzymka \u015brodki na jego realizacj\u0119. W przypadku analizowanego projektu zasoby finansowe z uwzgl\u0119dnieniem wsparcia ze \u015brodk\u00f3w EFRR wystarczaj\u0105 na pokrycie wszystkich wydatk\u00f3w finansowych, na przestrzeni ca\u0142ego horyzontu czasowego projektu. Trwa\u0142o\u015b\u0107 finansowa inwestycji zostaje wi\u0119c potwierdzona, poniewa\u017c skumulowane przep\u0142ywy got\u00f3wki netto nie s\u0105 ujemne w \u017cadnym z analizowanych lat. Wnioskodawca b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 produkty projektu zgodnie z przeznaczeniem, a projekt w pe\u0142ni spe\u0142ni za\u0142o\u017cone w nim cele. Zachowana zostanie tak\u017ce trwa\u0142o\u015b\u0107 operacji, o kt\u00f3rej mowa w art. 71 Rozp. Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17.12.2013 r.", "BENEFICJENT": "GMINA PIELGRZYMKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Pielgrzymka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 912.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "1244019.20", "WARTOSC": "1464167.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka", "OPIS": "Celem projektu jest Zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w Gminie Pielgrzymka. Ponadto: Rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych realizuj\u0105cych schematy dzia\u0142ania A2A/A2B/A2C na poziomach dojrza\u0142o\u015bci od 3 i 4 Wsparcie tworzenia otwartych zasob\u00f3w publicznych, w tym: dost\u0119p do informacji publicznej zwi\u0119kszenie uczestnictwa mieszka\u0144c\u00f3w w procesach podejmowania decyzji w gminach, powiatach i regionie realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 Dyrektywy Reuse (ISP) 3. Interoperacyjno\u015b\u0107 mi\u0119dzy istniej\u0105cymi e-us\u0142ugami, w tym przede wszystkim mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania zgodnie z Krajowymi Ramami Interoperacyjno\u015bci Zakres projektu obejmuje: 1. Utworzenie zaplecza technicznego do \u015bwiadczenia w spos\u00f3b zautomatyzowany e-Us\u0142ug publicznych, elektronicznym biurem obs\u0142ugi interesanta, e-p\u0142atno\u015bciami, migracjami i wdro\u017ceniem 2. Samorz\u0105dowa Platforma Danych Przestrzennych. Cyfryzacja elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie dost\u0119pu do informacji przestrzennej poprzez utworzenie E-Us\u0142ug, Planowania Przestrzennego wykorzystuj\u0105ce dane planistyczne do prezentacji na mapie, automatycznego generowania e-formularzy e-wyrys, e-wypis oraz prowadzenia i zarz\u0105dzania rejestrami zgodnie z wymogami obowi\u0105zuj\u0105cych akt\u00f3w prawnych, E-Zabytki Gminna Ewidencja Zabytk\u00f3w 3. Samorz\u0105dowe Centrum Powiadamiania. Systemu informowania kryzysowego dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Pielgrzymka 4. System zasilania awaryjnego ze \u017ar\u00f3d\u0142em zasilania energi\u0105 elektryczn\u0105 w oparciu o agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy i centralny UPS zapewniaj\u0105cy ca\u0142odobowy dost\u0119p do e-us\u0142ug 5. Zestaw na maszt (dach) Urz\u0119du Gminy 6. Modernizacja infrastruktury sieciowej wraz z budow\u0105 serwerowni celem dostosowania do obowi\u0105zuj\u0105cych standard\u00f3w IT 7. E-sesja dost\u0119p online do posiedze\u0144 Rady Gminy 8. Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu do realizacji us\u0142ug poprzez Zintegrowany System informatyczny Komputery, laptopy, serwery, UTM, Backup 9. Budowa przy\u0142\u0105cza \u015bwiat\u0142owodowego Projekt jest adresowany do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Gminy oraz os\u00f3b zainteresowanych za\u0142atwieniem sprawy w UG", "BENEFICJENT": "GMINA PIELGRZYMKA", "TYTUL": "e-Pielgrzymka.biz - wdro\u017cenie e-us\u0142ug w Gminie Pielgrzymka wraz z zakupem niezb\u0119dnej infrastruktury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 268.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2015-12-21", "DOFINANSOWANIE": "4604582.89", "WARTOSC": "5508156.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest urz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych, a tak\u017ce 2 wie\u017c i 1 platformy widokowej, wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na terenie gmin \u015awierzawa, Wojciesz\u00f3w i Pielgrzymka oraz Nadle\u015bnictwa Z\u0142otoryja (w Gminie \u015awierzawa i Je\u017c\u00f3w Sudecki).W zakres projektu wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1) Dokumentacja projektowa,2) Studium wykonalno\u015bci,3) Urz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych i wie\u017c/platform widokowych z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 a) Gmina \u015awierzawa 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry Zawadniej 2. Budowa wie\u017cy widokowej na G\u00f3rze Zawadniej w Gozdnie 3. Infokiosk 4. Infrastruktura \u015bcie\u017cek b) Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry Okole (odc. 1: od parkingu we wsi Lubiechowa do punktu widokowego Okole oraz odc. 2: w okolicach miejscowo\u015bci Gozdno i \u0142\u0105cz\u0105cy si\u0119 w miejscowo\u015bci Rzesz\u00f3wek ze \u015bcie\u017ck\u0105 Gminy \u015awierzawa). 2. Monta\u017c platformy widokowej na istniej\u0105cym punkcie widokowym Okole przez Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja (na obszarze gminy Je\u017c\u00f3w Sudecki). 3. Infrastruktura \u015bcie\u017cek c) Gmina Wojciesz\u00f3w 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry D\u0142u\u017cek w Gminie Wojciesz\u00f3w 2. Budowa wie\u017cy widokowej na G\u00f3rze D\u0142u\u017cek 3. Infrastruktura \u015bcie\u017cek d) Gmina Pielgrzymka 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej Ostrzyca\u2013Czaple i 2 p\u0119tli \u015bcie\u017cek single track pod Ostrzyc\u0105 2. Zakup i monta\u017c wypo\u017cyczalni rower\u00f3w z obs\u0142ug\u0105 poprzez dedykowan\u0105 stron\u0119 internetow\u0105 3. Infokiosk 4. Infrastruktura \u015bcie\u017cek/ 4) Nadz\u00f3r inwestorski i przyrodniczy 5) Promocja projektu.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \u201eWzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na obszarze Pog\u00f3rza i G\u00f3r Kaczawskich poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury turystycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej zmniejszenie antropopresji na tereny chronione\u201d.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie podmiot\u00f3w:Lider i Wnioskodawca:Gmina \u015awierzawa-Partnerzy:Gmina Wojciesz\u00f3w,Gmina Pielgrzymka,Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja.Zasady wsp\u00f3\u0142pracy i realizacji projektu okre\u015bla umowa partnerska z dnia 03.01.2017r. ider i Partnerzy zapewni\u0105 finansowanie projektu i utrzymanie jego trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Ochrona cennych przyrodniczo teren\u00f3w G\u00f3r i Pog\u00f3rza Kaczawskiego poprzez budow\u0119 alternatywnych \u015bcie\u017cek i tras rowerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "803351.67", "WARTOSC": "945119.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka", "OPIS": "Projekt ma na celu wyr\u00f3wnywanie szans, kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w z 3 szk\u00f3l z terenu gminy Pielgrzymka : szk\u00f3\u0142 podstawowych w Proboszczowie i Pielgrzymce oraz SPPoG w Pielgrzymce, kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najni\u017csze wyniki w nauce wzgl\u0119dem szk\u00f3\u0142 w z terenu ZIT AJ oraz wzrost kwalifikacji nauczycieli. Uczniowie z teren\u00f3w wiejskich, tym bardziej popegeerowskich maj\u0105 utrudniony start w \u201edoros\u0142o\u015b\u0107\u201d ni\u017c ich r\u00f3wie\u015bnicy w mie\u015bcie. Brak oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych, pomocy psychologicznej, nowoczesnych pomocy czy nawet sta\u0142ego dost\u0119pu do Internetu to wszystko sprawia, \u017ce ich wyniki w nauce nie s\u0105 zadowalaj\u0105ce, a motywacja do nauki jest bardzo niska. Wsparciem zosta\u0142a obj\u0119ta grupa 231 uczni\u00f3w, w tym 94 dziewczynek, oraz 26 pedagog\u00f3w. W projekcie zaplanowano szereg powi\u0105zanych ze sob\u0105 dzia\u0142a\u0144, dzi\u0119ki realizacji kt\u00f3rych osi\u0105gni\u0119ty zostanie cel. Wsparcie b\u0119dzie udzielane uczniom r\u00f3wnocze\u015bnie na r\u00f3\u017cnych p\u0142aszczyznach poprzez : organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych z przedmiot\u00f3w przyrodniczo \u2013 matematycznych, j\u0119zykowych oraz z TIK, utworzenie sieci ze sta\u0142ym dost\u0119pem do Internetu, wyposa\u017cenie w nowoczesne pomoce, w tym sprz\u0119t TIK, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych, tak\u017ce udzielanie specjalistycznego wsparcia w ramach pomocy psychologiczno -pedagogicznej oraz poradnictwa zawodowego, tak\u017ce przeszkolenie nauczycieli. W wyniku podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 u uczni\u00f3w nast\u0105pi wzrost kompetencji kluczowych, poprawi si\u0119 baza dydaktyczna szk\u00f3\u0142, w tym sie\u0107 i sprz\u0119t TIK, zaj\u0119cia, tak\u017ce po zako\u0144czeniu projektu b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem technologii i multimedi\u00f3w, zniweluje si\u0119 tzw. r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy miastem a \u201ewsi\u0105\u201d w dost\u0119pie do nowoczesnych form i pomocy do nauczania.", "BENEFICJENT": "GMINA PIELGRZYMKA", "TYTUL": "T.I.K ? Tak ! Nasze szko\u0142y otwarte na \u015bwiat.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "544911.25", "WARTOSC": "641072.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka", "OPIS": "Projekt ma na celu wyr\u00f3wnywanie szans, kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w z 2 szk\u00f3l z terenu gminy Pielgrzymka : Szko\u0142y Podstawowej w Proboszczowie i Szko\u0142y Podstawowej Pielgrzymce ( w tym Filii w Nowej Wsi Grodziskiej) oraz wzrost kwalifikacji nauczycieli tych szk\u00f3\u0142. Uczniowie z teren\u00f3w wiejskich, tym bardziej popegeerowskich maj\u0105 utrudniony start w \u201edoros\u0142o\u015b\u0107\u201d ni\u017c ich r\u00f3wie\u015bnicy w mie\u015bcie. Niewystarczaj\u0105ca oferta zaj\u0119\u0107 dodatkowych, indywidualnej pomocy psychologicznej, nowoczesnych pomocy w tym j\u0119zykowych oraz doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych, to wszystko sprawia, \u017ce ich wyniki w nauce nie s\u0105 zadowalaj\u0105ce, a motywacja do nauki jest bardzo niska. Wsparciem zostanie obj\u0119ta grupa 218 uczni\u00f3w, w tym 96 dziewczynek, oraz 14 pedagog\u00f3w. W projekcie zaplanowano szereg powi\u0105zanych ze sob\u0105 dzia\u0142a\u0144, dzi\u0119ki realizacji kt\u00f3rych osi\u0105gni\u0119ty zostanie cel. Wsparcie b\u0119dzie udzielane uczniom r\u00f3wnocze\u015bnie na r\u00f3\u017cnych p\u0142aszczyznach poprzez : organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych z przedmiot\u00f3w przyrodniczo \u2013 matematycznych, j\u0119zykowych oraz z informatyki,, wyposa\u017ceniuw nowoczesne pomoce, w tym sprz\u0119t TIK, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 terenowych, tak\u017ce udzielanie specjalistycznego wsparcia w ramach indywidualnej pomocy psychologiczno -pedagogicznej oraz biofeedback, czyli wsparacia rozwoju dziecka ze specjalnymi potrzebami rozowjowymi i edukacyjnymi, tak\u017ce przeszkolenie nauczycieli. W wyniku podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 u uczni\u00f3w nast\u0105pi wzrost kompetencji kluczowych, poprawi si\u0119 baza dydaktyczna szk\u00f3\u0142, w tym sprz\u0119t TIK, zaj\u0119cia, tak\u017ce po zako\u0144czeniu projektu b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem technologii i multimedi\u00f3w, zniweluje si\u0119 tzw. r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy miastem a \u201ewsi\u0105\u201d w dost\u0119pie do nowoczesnych form i pomocy do nauczania.Formy wsparcia w projekcie s\u0105 uzupe\u0142. dzia\u0142a\u0144 prowadz. przez szko\u0142y. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadz. przed roz. realizacji projektu przez szko\u0142y nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 prowadz. przez szko\u0142y w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wn.", "BENEFICJENT": "GMINA PIELGRZYMKA", "TYTUL": "T.I.K. ? TAK ! 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-07-12", "DOFINANSOWANIE": "5281945.45", "WARTOSC": "7644515.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa Zak\u0142adu Unieszkodliwiania Odpad\u00f3w (ZUO) przy ul. Zielonej 30 w Lubawce, kt\u00f3ry ma status Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpad\u00f3w Komunalnych (RIPOK) \u2013 jednej z dw\u00f3ch dzia\u0142aj\u0105cych na terenie \u015brodkowosudeckiego regionu gospodarki odpadami komunalnymi, a tak\u017ce rozbudowy Sortowni Odpad\u00f3w Selektywnie Zebranych przy ul. Komunalnej 3 w Lubawce. Projekt obejmuje rozbudow\u0119 ZUO w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: \u2013 zakup gruntu oraz rozbudowa p\u0142yty do kompostowania odpad\u00f3w, \u2013 zakup mobilnego rozdrabniacza do odpad\u00f3w wielkogabarytowych (z separatorem metali \u017celaznych) wraz no\u015bnikiem (samoch\u00f3d hakowy) i \u0142adowark\u0105, \u2013 zakup i wdro\u017cenie oprogramowania do zarz\u0105dzania gospodark\u0105 odpadow\u0105 w przedsi\u0119biorstwie. W ramach rozbudowy Sortowni Odpad\u00f3w przy ul. Komunalnej zrealizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: \u2013 budowa warsztat\u00f3w do naprawy samochod\u00f3w wraz z wyposa\u017ceniem, W zakres projektu wchodz\u0105 ponadto nast\u0119puj\u0105ce zadania: \u2013 przygotowanie studium wykonalno\u015bci oraz wniosku o dofinansowanie projektu (koszt przygotowania wniosku jest w ca\u0142o\u015bci niekwalifikowalny), \u2013 opracowanie projekt\u00f3w budowlanych, \u2013 pe\u0142nienie funkcji In\u017cyniera kontraktu, \u2013 promocja projektu. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 przepustowo\u015b\u0107 instalacji do przetwarzania frakcji podsitowej oraz wp\u0142ynie na popraw\u0119 przetwarzania przez Beneficjenta odpad\u00f3w wielkogabarytowych i zwi\u0119kszenie odzyskiwania frakcji nadaj\u0105cych si\u0119 do ponownego wykorzystania. Zakup i wdro\u017cenie specjalistycznego oprogramowania u\u0142atwi i usprawni zarz\u0105dzaniem przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 zarz\u0105dzaniem w zakresie gospodarki odpadami.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ \"SANIKOM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Optymalizacja proces\u00f3w biologicznego przetwarzania odpad\u00f3w oraz odpad\u00f3w gabarytowych w ZUO Lubawka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-06-10", "DOFINANSOWANIE": "336193.69", "WARTOSC": "414558.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka", "OPIS": "Projekt polega na wyposa\u017ceniu 5 szk\u00f3\u0142 z terenu Gminy Pielgrzymka : Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w Nowej Wsi Grodziskiej, Proboszczowie i Pielgrzymce, Twardocicach (w Zespole Szkolno - Przedszkolnym w Twardocicach) oraz w Gimnazjum w Pielgrzymce w pracownie komputerowe, zgodnie z przeprowadzonymi diagnozami i analizami wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142. Na ka\u017cd\u0105 z pracowni komputerow\u0105 b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107 : \u2022 Przeno\u015bne komputery dla uczni\u00f3w i nauczyciela, wraz z oprogramowaniem, \u2022 Szafa do \u0142adowania komputer\u00f3w, \u2022 Sieciowe urz\u0105dzenie wielofunkcyjne, \u2022 Drukarka 3D \u2022 Cyfrowe urz\u0105dzenie zapisuj\u0105ce obraz lub/i d\u017awi\u0119k z oprzyrz\u0105dowaniem i statywem, \u2022 Urz\u0105dzenia do projekcji obrazu i emisji d\u017awi\u0119ku, \u2022 Tablica interaktywna projektor kr\u00f3tkoogniskowy, projektor; laptop \u2022 Wizualizer, \u2022 System do zbierania i analizowania odpowiedzi, \u2022 Program \u201eOPIEKUN UCZNIA\u201d W ka\u017cdej z pracowni jedno stanowisko b\u0119dzie dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (niedowidz\u0105cych i niewidomych) \u2013 komputer z programem ud\u017awi\u0119kawiaj\u0105cym system oraz przezroczyste naklejki brajlowskie na klawiatur\u0119. Pracownie zostan\u0105 wyposa\u017cone w meble \u2013 stoliki pod komputery oraz krzes\u0142a dla dzieci. Ponadto w szko\u0142ach w Twardocicach oraz w Nowej Wsi Grodziskiej zostanie zainstalowana sie\u0107 oraz rozprowadzone \u0142\u0105cza wraz z sieci\u0105 WiFi. Dzi\u0119ki utworzeniu nowoczesnych pracowni zwi\u0119kszy si\u0119 zar\u00f3wno post\u0119p jak i dost\u0119p technologiczny szk\u00f3\u0142 z terenu gminy Pielgrzymka, terenu wiejskiego popegeerowskiego. Rozbudowa i unowocze\u015bnienie istniej\u0105cych w szkole pracowni komputerowych wp\u0142ynie na wi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci korzystania przez uczni\u00f3w z komputer\u00f3w z dost\u0119pem do internetu; b\u0119dzie mia\u0142o tak\u017ce du\u017cy wp\u0142yw na przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu cyfrowemu. W zakres projektu wchodzi promocja : w szko\u0142ach zostan\u0105 zamontowane tablice informacyjne (na rozpocz\u0119cie projektu) oraz tablice pami\u0105tkowe (po zako\u0144czeniu realizacji), sprz\u0119t zostanie oznakowany naklejkami \u2013 zgodnie z wytycznymi w zakresie informacji i promocji. W ramach projektu, w celu jego kompletno\u015bci z", "BENEFICJENT": "GMINA PIELGRZYMKA", "TYTUL": "Pracownie cyfrowe dla szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjum w Gminie Pielgrzymka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-14", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "1868743.53", "WARTOSC": "2240173.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci LBG Kostrzyca w ramach roli centrum ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 ta realizowana b\u0119dzie w oparciu o:- istniej\u0105c\u0105 i nowo tworzon\u0105 infrastruktur\u0119,- kolekcje mat. rozmno\u017ceniowego - funkcja banku gen\u00f3w,- kolekcje ro\u015blin w Arboretum LBG Kostrzyca - funkcja ogrodu botanicznego.Projekt obejmuje cz\u0119\u015b\u0107 botaniczn\u0105 oraz techniczn\u0105.W cz\u0119\u015bci botanicznej przewidziano zachowanie zasob\u00f3w genowych gat. ro\u015blin pochodz\u0105cych z najcenniejszych form ochrony przyrody AJ:- 6 rez. przyrody - 3 gat. z rezerwatu (G\u00f3ra Zamkowa, Buczyna Storczykowa na Bia\u0142ych Ska\u0142ach, G\u00f3ra Mi\u0142ek, Krokusy w G\u00f3rzy\u0144cu, Ostrzyca Proboszczowicka, Torfowiska Doliny Izery),- 3 obszar\u00f3w Natura 2000 (G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie, Ostoja nad Bobrem, Rudawy Janowickie),- 6 siedlisk Natura 2000 (9180, 91E0, 91I0, 9170, 9130, 9190), - 3 park\u00f3w krajobrazowych (PK Che\u0142my, PK Doliny Bobru, Rudawski PK) - w zakresie lokalizacji rez. przyrody i siedlisk Natura 2000. Zachowanie zasob\u00f3w genowych obejmowa\u0107 b\u0119dzie:- monitoring stanowisk ro\u015blin w rez. przyrody oraz siedlisk Natura 2000,- zbi\u00f3r mat. rozmno\u017ceniowego na podstawie wynik\u00f3w monitoringu,- przygotowanie mat. rozmno\u017ceniowego do przechowywania, wraz z ocen\u0105 jako\u015bci,- utworzenie kolekcji w banku gen\u00f3w,- upraw\u0119 ro\u015blin z mat. rozmno\u017ceniowego na potrzeby Arboretum LBG Kostrzyca.W ramach cz\u0119\u015bci technicznej przewidziano realizacj\u0119 zadania inwestycyjnego \"Infrastruktura Arboretum LBG Kostrzyca\", powi\u0105zanego merytorycznie z cz\u0119\u015bci\u0105 botaniczn\u0105. Zadanie inwestycyjne realizowane b\u0119dzie na podstawie programu funkcjonalno-u\u017cytkowego (system \"zaprojektuj i wybuduj\"). Celem zadania jest udost\u0119pnienie dla zwiedzaj\u0105cych kolekcji ro\u015blin oraz dostosowanie infrastruktury dla potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105.Podmiotem realizuj\u0105cym projekt b\u0119dzie LBG Kostrzyca (wnioskodawca). Lokalizacja LBG Kostrzyca: woj. dolno\u015bl\u0105skie, pow. jeleniog\u00f3rski, gm. Podg\u00f3rzyn, obr\u0119b 0004 Mi\u0142k\u00f3w, dzia\u0142ka 705", "BENEFICJENT": "LE\u015aNY BANK GEN\u00d3W KOSTRZYCA", "TYTUL": "Le\u015bny Bank Gen\u00f3w Kostrzyca wa\u017cnym elementem zachowania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej - integracja ochrony ex situ w banku gen\u00f3w z funkcjami ogrodu botanicznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "5210416.11", "WARTOSC": "6129901.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ ch\u0142odniczej lub instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa gazowe. Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a mog\u0105 towarzyszy\u0107 uzasadnione modernizacje systemu grzewczego. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie ogrzewania elektrycznego pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie ono zasilane z OZE. Projekt jest zgodny z Planami Gospodarki Niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cymi na obszarze realizacji. Zakres rzeczowy: modernizacja system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 projekt realizowany w formule grantowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej i obejmie nast\u0119puj\u0105cy obszar: 5 gmin miejskich: Kowary, Piechowice, Szklarska Por\u0119ba, Wojciesz\u00f3w, Z\u0142otoryja; 3 gminy miejsko-wiejskie: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Mirsk, \u015awierzawa; 6 gmin wiejskich: Janowice Wielkie, Je\u017c\u00f3w Sudecki, Mys\u0142akowice, Podg\u00f3rzyn, Stara Kamienica, Pielgrzymka; 1 miasto na prawach powiatu: Jelenia G\u00f3ra. Wnioskodawc\u0105 i Grantodawc\u0105 w projekcie b\u0119dzie Karkonoska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A. tj. podmiot publiczny, dla kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielem i podmiotem za\u0142o\u017cycielskim jest JST. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej, tj. KARR b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru b\u0119d\u0105cych Grantobiorcami. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 poprzez modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689978.84", "WARTOSC": "1988210.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wzrost liczby nowopowsta\u0142ych, trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz wsparcie 55 os\u00f3b po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC obszary wiejskie w 3 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD): jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego.Dzi\u0119ki realizac. proj.:- nast\u0105pi wzrost poz. samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 45 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. utworzy nowe- trwa\u0142e przedsi\u0119biorstwa,- zmniejszy si\u0119 bezrobocie i zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d UP na rynku pracy w WD.- 55 os. (33K, 22M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;Proj. skierowany do 55 os. (33 K, 22 M) bezrobot., w tym:- 28 os. w wieku 50 + (17K, 11M), - 39 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (24K, 15M),- 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (11K, 6M),- 28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie (17K, 11M),Wsparcie w ramach projektu jest dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej (GD), ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty min. 3 formami wsparcia, tj.: Diagnoza predyspozycji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105, podstawowe wsparcie szkolen., doradztwo grup. Os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 na otwarcie DG otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe (pomostowe).Spos\u00f3b wdra\u017cania:- Diagnoza kompetencji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105.- Wsparcie szkoleniowe.- Doradztwo biznesowe.- Udzielenie wsparcia finansowego i pomostowego.- Monitoring.Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia OzN/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON)/niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiat jeleniog\u00f3rski z Miastem Jelenia G\u00f3ra oraz w powiecie lw\u00f3weckim - Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144 i powiecie z\u0142otoryjskim - Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja. Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych/rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Asystent Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 dla Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2117631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 150 podmiot\u00f3w M\u015aP z AJ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 oraz w\u0142a\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697198.40", "WARTOSC": "1996704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 480 os\u00f3b doros\u0142ych (288K i 192M) w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w tym 440 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 40os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50lat, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z obszaru Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej poprzez uczestniczenie kursach zawodowych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i dob\u00f3r odpowiedniej formy wsparcia(2) Kwalifikacyjne Kursy Zawodowe i inne kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowychW wyniku realizacji proj. we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym nast\u0105pi dostosowanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych do potrzeb regionalnego rynku pracy, realizacja wsparcia w ramach proj. nast\u0105pi na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania ka\u017cdego uczestnika projektuOsi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie [osoby] \u2013 480 os\u00f3bLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 384 osoby", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434569.61", "WARTOSC": "1687728.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji cyfrowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 738(392K/346M)os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na obszarze ZIT AJ zgodnie z KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w ICT i j\u0119zykowych, zako\u0144czonych uzyskaniem zewn\u0119trznego certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A lub B lub C wg skali ESOKJ lub cyfrowe na poziomie A lub B lub C w terminie od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os. o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-346 og\u00f3\u0142em (173K/173M);Liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-626 og\u00f3\u0142em (450K/176M);Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-342 og\u00f3\u0142em (263K/79M).Gr. docelowa:738 os.(532K/206M)doros\u0142ych w wieku 18 lat wi\u0119cej, zam.w rozum. KC obszar realiz.proj.,tj.ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, w tym:332os.(228K/104M)w wieku 18-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED3 w\u0142.);380 os.(292K/88M)powy\u017cej 50 roku \u017cycia niezale\u017c. od wykszt.; 42 os.(33K/9M)w wieku 18-24 l;696os.(500K/196M)w wieku 25 lat i wi\u0119cej;332os.(185K i 147M)pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezrob. i bierne zaw.);443 os.(235K/208M)z teren\u00f3w wiejskich.Zadania:1.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc. dla 588 os. (313K/275M)na poz. A(1/2) lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;2. Zakup podr.w celu przeprow.kursu z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz.A lub B lub C lub po\u015brednie poziomy-wyd.rzecz.pon.;3.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz. A2 lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;4.Zakup i org.egz.zew.TELC (lub R)-wyd.rzecz.pon.;5.Kurs komp.dla 150os.(79K/71M)zgodny z ram\u0105 kompet.informat.i informac.Digital Competence Framework(poz.A lub B lub C).", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "985246.16", "WARTOSC": "1161246.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest stworzenie udogodnie\u0144 w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze ZIT AJ. Najcz\u0119stszym problemem jaki napotykaj\u0105 rodzicie posiadaj\u0105cy dzieci w ww. wieku to brak systemowego wsparcia w postaci tworzenia punkt\u00f3w opieki (\u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych, punkt\u00f3w opieki dziennej). Na wst\u0119pie okre\u015blili\u015bmy, \u017ce na obszarze ZIT AJ odnotowano 9 form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re i tak nie zaspakaja\u0142y potrzeb w danej gminie. Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 62 miejsca na obszarze ZIT AJ poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego i punkt\u00f3w opieki dziennej. W ramach projektu mo\u017cemy okre\u015bli\u0107 dw\u00f3ch beneficjent\u00f3w: rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz dzieci w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 kobiety (90%) ze zwgl\u0119u na to \u017ce to one najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy w celu zapewnienia opieki dzieciom. Wskazan\u0105 wy\u017cej sytuacj\u0119 chcemy zniwelowa\u0107 poprzez utworzenie 1 klubu dzieci\u0119cego oraz 8 punkt\u00f3w opieki. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie u\u0142atwienie 55 kobietom i 7 m\u0119\u017cczyznom poruszanie si\u0119 na rynku pracy, utworzenie miejsc opieki dla 62 dzieci. Po ustaniu finansowania z EFS utworzony klub dzieci\u0119cy oraz punkty dziennej opieki bed\u0105 utrzymane przez okresminimum 2 lat poprzez stopniowe wprowadznie partycpacji w kosztach utrzymania, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 obci\u0105\u017cani rodzice oraz wsparcie finansowe jednostek samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "\"Niesforne Jelonki\"- sie\u0107 alternatywnych form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT AJ.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug orazzgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "837016.25", "WARTOSC": "984725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie nowego Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w powiecie jeleniog\u00f3rskim (ziemskim i grodzkim) w oparciu o procedury i zapisy zawarte w Ustawie o zatrudnieniu socjalnym. KIS b\u0119dzie tworzony przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu, w zwi\u0105zku z czym jego zasi\u0119g b\u0119dzie wykracza\u0142 poza dan\u0105 gmin\u0119 i wsparciem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te osoby z ca\u0142ego powiatu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 osoby kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnym staraniem zaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych i znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powoduj\u0105cej ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105cej lub ograniczaj\u0105cej uczestnictwo w \u017cyciu zawodowym, spo\u0142ecznym i rodzinnym. Uczestnicy KIS w ramach wsparcia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w realizacji us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) i zawodowym oraz edukacyjnym, a tak\u017ce wsparciu towarzysz\u0105cym. W ramach projektu przewidziano szkolenia mi\u0119kkie, uczestnictwo w klubie wolontariusza, prac\u0119 ze \u015brodowiskiem, grupy samopomocowe a tak\u017ce wsparcie zawodowe. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby,z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Aby spot\u0119gowa\u0107 oddzia\u0142ywanie projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rodziny - pikniki integracyjne, na kt\u00f3rych rodziny wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 integrowa\u0107, cz\u0119sto po raz pierwszy bez alkoholu Uczestnicy KIS otrzymaj\u0105 status absolwent\u00f3w KIS. Dzi\u0119ki dodatkowemu wsparciu zawodowemu, wsp\u00f3\u0142pracy z PUP i OWES Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce najwa\u017cniejszymi efektami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119d\u0105:osi\u0105gniecie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22%funkcjonowanie KIS po zako\u0144czeniu projektu przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej \"Jelonek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "730282.81", "WARTOSC": "859156.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel g\u0142.: podniesienie kwalifikacji zawodowych 150 os\u00f3b doros\u0142ych (w tym 52% kobiet) w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego z gmin obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno - zawodowego, kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i kurs\u00f3w zawodowych w standardzie VCC przy wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami do ko\u0144ca II.2018r.Gr. docel.: to osoby doros\u0142e w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalifikacjach i osoby w wieku powy\u017cej 50 lat. Grupa docelowa to osoby doros\u0142e w wieku 18-64 lat o niskich kwalifikacjach: 20% to osoby niepe\u0142nosprawne (30 UP) + 10% to osoby w wieku 50+ (15 UP), \u0142\u0105cznie 150 os\u00f3b, w tym 52% stanowi\u0105 kobiety (78K) zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC w woj.dolno\u015bl\u0105skim w obszarach obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ: miasto Jelenia G\u00f3ra, \u00ad Gmina Janowice Wielkie, Gmina Je\u017c\u00f3w Sudecki, Miasto Karpacz, Miasto Kowary, Gmina Mys\u0142akowice, Miasto Piechowice, Gmina Podg\u00f3rzyn, Gmina Stara Kamienica, Miasto Szklarska Por\u0119ba, Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144, Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych. Wsparciem w ramach ZIT AJ obj\u0119te s\u0105 w ca\u0142o\u015bci powiaty: jeleniog\u00f3rski, Jelenia G\u00f3ra Miasto.G\u0142. rezultaty: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120 UP (80% wszystkich os\u00f3b) - (przez 63 kobiety i przez 57 m\u0119\u017cczyzn).G\u0142. zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:-warsztaty z zakresu doradztwa edukacyjno - zawodowego dla 150 UP-kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych dla 100 os.-kursy w standardzie VCC dla 50 os.", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przyszed\u0142 czas na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "512129.46", "WARTOSC": "602505.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 20 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (13 Kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 8 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 6 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz.Projekt realizowany b\u0119dzie od dn. 01.11.2017 r. Od pierwszego dnia realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przygotowania projektu do realizacji, promocja i rekrutacja.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-86 Kobiet(K) i 14 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ..W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/ lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./umiej\u0119tn. zawod.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tn. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - moja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-84 Kobiet(K) i 16 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 19 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 w moich r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-77 Kobiet(K) i 23 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Podwy\u017cszanie kwalifikacji - wym\u00f3g rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119tno\u015bci,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Edukacja - Praca - Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 800358.03}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 705803.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 687024.5499999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 349462.45999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 342554.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 273202.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 253459.62999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 208979.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 175659.65}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 172601.90000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 170994.23999999996}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 141402.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 110751.88}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 74835.18000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65698.15999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 47494.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47133.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43625.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34741.130000000005}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 31378.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29219.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 28326.08}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 27115.95}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25830.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 22559.86}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21023.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 19569.44}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18631.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18489.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15652.76}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13087.060000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12402.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11727.46}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9869.43}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9694.9}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9639.75}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8491.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 7446.48}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6742.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6201.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5275.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4995.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3142.1400000000003}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2487.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1982.96}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1906.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1505.84}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 897.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 574.04}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 161.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 145.75}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 93.44}, {"name": "Fundusz Pracy", "value": 90.5}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 491845.07999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 247623.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 182482.74}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49999.99}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28434.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 19955.52}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 12500.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 11000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4485423.2299999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1922894.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 687437.9800000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 462859.61000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 225858.96999999997}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 127795.69}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 121557.22999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 78361.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 52755.66000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31707.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 29156.66}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17640.78}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14574.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12086.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11049.029999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8137.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7462.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5680.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5012.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4333.58}, {"name": "Fundusz Pracy", "value": 3556.1099999999997}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3200.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2350.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1752.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 945.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 555.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 766434.2}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 151314.36}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 93000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 810499.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 204000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 137301.95}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 95000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58619.47}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 58000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1774.55}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4272175.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1900808.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 311919.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 209380.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 160300.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 157500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 153781.48}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 107173.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 99110.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 36400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 29343.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17174.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16693.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14640.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14144.01}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5455.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4563.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4014.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1450.0}, {"name": "Fundusz Pracy", "value": 1392.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1338.12}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 191688.55}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47165.28999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4173.87}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 214509.1}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 5292.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8808.52}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 256425.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 156369.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 717453.34}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1287263.3899999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1250699.9800000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 677539.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 349579.12999999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 342554.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 298068.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 245480.30000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 171058.51}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 170994.23999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 121969.04000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 57134.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48900.53999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35961.76}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9694.9}, {"name": "Turystyka", "value": 7446.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6201.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2487.95}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 90.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 247623.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 190600.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 182482.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 157581.08}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 143664.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 49999.99}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28434.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19955.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5478041.7299999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1960300.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 590655.2999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 121557.22999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 113619.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23320.78}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15519.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12086.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8435.58}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5977.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5012.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3556.1099999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1200.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 766434.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 151314.36}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 93000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 820499.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 235774.55}, {"name": "Turystyka", "value": 137301.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 105000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58619.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 58000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6330483.56}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 586969.3200000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 254205.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 174940.84}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 112628.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17174.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4563.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1392.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 191688.55}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 47165.28999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4173.87}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 214509.1}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5292.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8808.52}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 256425.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 156369.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 717453.34}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7687523.429999997, "v": "7,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.54, "v_pc": "1657,87 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5585828.52, "v": "5,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 970240.64, "v": "970,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 489636.0, "v": "489,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 282404.98, "v": "282,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 208979.86, "v": "208,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 80596.67, "v": "80,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 36515.68000000001, "v": "36,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 28326.08, "v": "28,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4995.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6615161.910000001, "v": "6,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.42, "v_pc": "1426,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "9.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4307025.0, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1972053.17, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 188562.66, "v": "188,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.85}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 110751.88, "v": "110,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21023.0, "v": "21,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15652.76, "v": "15,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 93.44, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2484820.459999999, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.54, "v_pc": "535,87 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "9.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2210737.2099999995, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 161001.59, "v": "161,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43703.990000000005, "v": "43,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38840.75, "v": "38,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.0, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.77}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11210.919999999998, "v": "11,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2318863.39, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.91, "v_pc": "500,08 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "107.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "222.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2234784.99, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48248.4, "v": "48,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 35830.0, "v": "35,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.54}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1666293.0199999998, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.4, "v_pc": "359,35 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 532572.3400000001, "v": "532,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 312493.69, "v": "312,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190600.0, "v": "190,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.43}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 175659.65, "v": "175,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 153781.48, "v": "153,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 139115.12, "v": "139,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.34}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 121669.86, "v": "121,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.3}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18199.46, "v": "18,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11727.46, "v": "11,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8491.0, "v": "8,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1982.96, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1430405.44, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.49, "v_pc": "308,48 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 710136.58, "v": "710,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 369417.98, "v": "369,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.82}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 170883.8, "v": "170,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.94}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 143752.6, "v": "143,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1432.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.04}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20383.61, "v": "20,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15830.87, "v": "15,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1296471.7899999998, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 144.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98, "v_pc": "279,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 766434.2, "v": "766,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3730.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.11}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 530037.59, "v": "530,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.88}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 696017.14, "v": "696,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67, "v_pc": "150,10 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "51.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 643314.13, "v": "643,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.42}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 27115.95, "v": "27,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.89}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 25587.06, "v": "25,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 423629.83999999997, "v": "423,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62, "v_pc": "91,36 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "55.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 423629.83999999997, "v": "423,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 240386.66999999998, "v": "240,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92, "v_pc": "51,84 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 133213.47, "v": "133,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 107173.2, "v": "107,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.58}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 232083.29, "v": "232,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "50,05 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 140568.11000000002, "v": "140,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.56}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 80515.18000000001, "v": "80,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 34.69}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.73}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 211994.61000000002, "v": "211,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "45,72 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "279.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143664.0, "v": "143,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 67.76}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 63292.0, "v": "63,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.85}, {"name": "Fundusz Pracy", "value": 5038.61, "v": "5,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 192461.75, "v": "192,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "41,51 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 103242.39, "v": "103,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.64}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 89219.36, "v": "89,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.35}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 191688.55, "v": "191,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "41,34 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "5.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 191688.55, "v": "191,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 144748.43000000002, "v": "144,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "31,22 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 144748.43000000002, "v": "144,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 65550.2, "v": "65,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "14,14 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 60274.909999999996, "v": "60,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.95}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5275.29, "v": "5,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.04}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61614.00000000001, "v": "61,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,29 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 60669.00000000001, "v": "60,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 945.0, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.53}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 60334.0, "v": "60,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,01 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 50694.25, "v": "50,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.02}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9639.75, "v": "9,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.97}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2487.95, "v": "2,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,54 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 2487.95, "v": "2,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}