{"gmina": "Z\u0142otoryja", "typ_gminy": "gmina miejska Z\u0142otoryja", "kod_gus": "030210126021", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 15873, "budzet": {"dochody": "80,85 mln z\u0142", "wydatki": "77,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 54536878.87000003, "dane1": 51915992.27, "dane2": 51915992.27, "dane3": 2620886.600000024}, {"label": "2017", "dane0": 61915427.729999974, "dane1": 59779901.36999999, "dane2": 59779901.36999999, "dane3": 2135526.3599999845}, {"label": "2018", "dane0": 63089132.65000001, "dane1": 60794466.34999999, "dane2": 60794466.34999999, "dane3": 2294666.300000027}, {"label": "2019", "dane0": 68865751.10000002, "dane1": 66361543.42999997, "dane2": 66361543.42999997, "dane3": 2504207.670000054}, {"label": "2020", "dane0": 80846143.08999997, "dane1": 77504800.29, "dane2": 77504800.29, "dane3": 3341342.799999967}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6834997.42, "dane1": 12528467.410000004}, {"label": "2017", "dane0": 7497766.7, "dane1": 12806829.279999997}, {"label": "2018", "dane0": 8348955.950000001, "dane1": 14449767.940000009}, {"label": "2019", "dane0": 8851470.379999999, "dane1": 16130515.339999996}, {"label": "2020", "dane0": 9209389.73, "dane1": 16361011.250000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,23 mln z\u0142", "wydatki": "4,37 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.620886600000024}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.620886600000024}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1355263599999845}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1355263599999845}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.294666300000027}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.294666300000027}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5042076700000537}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5042076700000537}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.341342799999967}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.341342799999967}], "dochod_ue": "4,68 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "71,16 mln z\u0142", "gmina_pc": "4482.8 z\u0142", "powiat": "19,35 mln z\u0142", "powiat_pc": "1219.2 z\u0142", "wojewodztwo": "9,00 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "394,58 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,17 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,24 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9209389.73, "wydatki": 16361011.250000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "24681206.09", "WARTOSC": "47463207.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez budow\u0119, modernizacj\u0119 i doposa\u017cenie istniej\u0105cej infrastruktury oraz dostosowanie jej do obowi\u0105zuj\u0105cych norm prawnych na terenie aglomeracji Z\u0142otoryja. Projekt zlokalizowany jest w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Polski, w woj. dolno\u015bl\u0105skim, w pow. z\u0142otoryjskim, w mie\u015bcie Z\u0142otoryja. Po\u0142o\u017cone ono jest na obszarze aglomeracji Z\u0142otoryja, kt\u00f3ra aktualnie funkcjonuje na mocy uchwa\u0142y Sejmiku Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego nr IX/126/15 w sprawie wyznaczenia aglomeracji Z\u0142otoryja z dnia 30.04.2015r. Aglomeracja posiada obecnie wielko\u015b\u0107 25000 RLM, a w Master Planie i aktualnym KPO\u015aK (za\u0142.nr 1) zosta\u0142a umiejscowiona pod nr ID PLDO026.W ramach projektu zostanie nowo pod\u0142\u0105czonych 8 RLM, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu. Wska\u017anik koncentracji dla aglomeracji Z\u0142otoryja wynosi W=172. Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Modernizacja przepompowni \u015bciek\u00f3w. Zakup i monta\u017c panelu fotowoltaicznego do zainstalowania na pompowni Z3. W ramach zadania zainstalowana zostanie naziemna konstrukcja fotowoltaiczna, kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0142a elektrowni\u0119 s\u0142oneczn\u0105 o mocy 24,96kWp. Budowa nowej sieci kanalizacji sanitarnej. Powstanie nowego odcinka sieci podniesie stopie\u0144 skanalizowani aglomeracji, kt\u00f3ry odbiega od wymaganego 100% wska\u017anika. W wyniku realizacji inwestycji powstanie 0,42 km kanalizacji sanitarnej. W nast\u0119pstwie realizacji projektu oczyszczalnia zostanie wyposa\u017cona w system klasy GIS dzi\u0119ki czemu b\u0119dzie w stanie monitorowa\u0107 i zarz\u0105dza\u0107 maj\u0105tkiem sieciowy w spos\u00f3b w pe\u0142ni zautomatyzowany. Modernizacja sieci sanitarnej. Ostatnie zadanie infrastrukturalne obejmie modernizacj\u0105 istniej\u0105cego odcinka kanal. sanitarnej o d\u0142.0,245km.Poprawa stanu techn. sieci przyczyni si\u0119 do jej sprawniejszego funkcjonowania oraz zmniejszy ryzyko ewentualnych awarii. Zakup \u0142adowarki.", "BENEFICJENT": "REJONOWE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE SP. Z O.O. W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w i pompowni \u015bciek\u00f3w w Z\u0142otoryi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1554.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "237992862.71", "WARTOSC": "667591500.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Miku\u0142owa-Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym. Budowa linii b\u0119dzie realizowana cz\u0119\u015bciowo po trasie linii istniej\u0105cej oraz cz\u0119\u015bciowo po trasie nowej. Szacowana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii wyniesie oko\u0142o 233 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (w tym budowa nowego odcinka dwutorowego linii - ok. 100 km, a modernizacja ok. 33 km.) Planowana trasa przebiega przez obszar 14 gmin wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (Sulik\u00f3w, Siekierczyn, Luba\u0144, Nowogrodziec, Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Pielgrzymka, Z\u0142otoryja, Krotoszyce, M\u0119cinka, Legnickie Pole, Ruja, Prochowice, \u015acinawa, Lubin), le\u017c\u0105cych na terenie 8 powiat\u00f3w (zgorzeleckiego, luba\u0144skiego, boles\u0142awieckiego, lw\u00f3weckiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego, legnickiego oraz lubi\u0144skiego). Stacja elektroenergetyczna 400/220/110 kV Miku\u0142owa jest stacj\u0105 przyelektrownian\u0105, w wykonaniu napowietrznym, zlokalizowan\u0105 na terenie gminy Sulik\u00f3w. Zakres rzeczowy budowy linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna obejmuje zakres od przygotowania inwestycji, jej zaprojektowania poprzez wybudowanie do uzyskania pozwolenia na u\u017cytkowanie (realizowana w trybie \u201epod klucz\u201d).", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1237.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "4817400.00", "WARTOSC": "8007300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa budynku przemys\u0142owo-us\u0142ugowo-magazynowego z zapleczembiurowo-socjalnym, wraz uzbrojeniem i zagospodarowaniem terenu. Inwestycja b\u0119dzie realizowana jest na terenie Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej dla sektora M\u015aP w Z\u0142otoryi, wchodz\u0105cej w sk\u0142ad ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Obszar b\u0119d\u0105cy przedmiotem projektu zlokalizowany jest na dzia\u0142kach nr dz. 92/34, 92/36 Z\u0142otoryja. Teren ten jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Miejskiej Z\u0142otoryja i le\u017cy w s\u0105siedztwie Legnickiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej Zakres projektu obejmuje budow\u0119 budynku przemys\u0142owo-us\u0142ugowo-magazynowego z zapleczem biurowo-socjalnym, wraz uzbrojeniem i zagospodarowaniem terenu, zagospodarowanie terenu inwestora w miejsca parkingowe, ziele\u0144 urz\u0105dzon\u0105, a tak\u017ce wykonanie przy\u0142\u0105czy i zewn\u0119trznych instalacji: \u2022 wodoci\u0105gowej \u2022 kanalizacji sanitarnej \u2022 kanalizacji deszczowej \u2022 elektro-energetrycznej \u2022 ciep\u0142owniczej Beneficjenci bezpo\u015bredni projektu: \u2022 Gmina Miejska Z\u0142otoryja \u2022 Mieszka\u0144cy Gminy Miejskiej Z\u0142otoryja \u2022 Przedsi\u0119biorcy chc\u0105cy lokowa\u0107 swoje inwestycje na terenie Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej dla sektora M\u015aP w Z\u0142otoryi, w szczeg\u00f3lno\u015bci z sektora M\u015aP. Beneficjenci po\u015bredni projektu: Do wsp\u00f3\u0142pracy przy realizacji projektu zostan\u0105 zaanga\u017cowane podmioty - interesariusze, kt\u00f3rzy przyczyni\u0105 si\u0119 do szerokiego rozpowszechnienia informacji o projekcie, co przyczyni si\u0119 do pozyskania inwestor\u00f3w chc\u0105cych lokowa\u0107 swoje inwestycje na terenie terenie Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej dla sektora M\u015aP w Z\u0142otoryi. \u2022 dziennikarze prasowi, radiowi i telewizyjni (mass media), \u2022 lokalne i regionalne jednostki samorz\u0105dowe i administracji pa\u0144stwowej, \u2022 przedstawiciele organizacji pozarz\u0105dowych (szczeg\u00f3lnie o profilu gospodarczym), \u2022 izby gospodarcze Dzi\u0119ki powy\u017cszym pracom osi\u0105gni\u0119ty zostanie cel projektu, kt\u00f3ry brzmi: Polepszenie warunk\u00f3w dla rozwoju Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw na terenie Gminy Miejskiej Z\u0142otoryja", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA Z\u0141OTORYJA", "TYTUL": "Utworzenie Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej dla sektora M\u015aP w Z\u0142otoryi - budowa hali modu\u0142owej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 303.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3435513.00", "WARTOSC": "4041780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem projektu jest Zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w gminach: miejskiej Z\u0142otoryja, Z\u0142otoryja i Krotoszyce. Ponadto: Rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych realizuj\u0105cych schematy dzia\u0142ania A2B/A2C na poziomach dojrza\u0142o\u015bci od 3, 4 i 5 Wsparcie tworzenia otwartych zasob\u00f3w publicznych, w tym: dost\u0119p do informacji publicznej zwi\u0119kszenie uczestnictwa mieszka\u0144c\u00f3w w procesach podejmowania decyzji w gminach, powiatach i regionie realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 Dyrektywy Reuse (ISP) 3. Interoperacyjno\u015b\u0107 mi\u0119dzy istniej\u0105cymi e-us\u0142ugami, w tym przede wszystkim mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania zgodnie z Krajowymi Ramami Interoperacyjno\u015bci. Zakres projektu obejmuje: 1. Zdro\u017cenie/Rozbudow\u0119 Zintegrowanego Systemu Obiegu Dokument\u00f3w; 2. Wdro\u017cenie e-us\u0142ug z wykorzystaniem platformy e-PUAP oraz Zintegrowanego Systemu Obiegu Dokument\u00f3w; 3. Utworzenie zaplecza technicznego do \u015bwiadczenia w spos\u00f3b zautomatyzowany e-Us\u0142ug publicznych z kompletem e-us\u0142ug, elektronicznym biurem obs\u0142ugi interesanta, e-p\u0142atno\u015bciami, migracjami i wdro\u017ceniem; 4. Modernizacja infrastruktury sieciowej wraz z budow\u0105 serwerowni celem dostosowania do obowi\u0105zuj\u0105cych standard\u00f3w IT; 5. Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu do realizacji us\u0142ug poprzez Zintegrowany System informatyczny Komputery, laptopy, serwery, UTM, Backup 6. Uruchomienie przy\u0142\u0105czy \u015bwiat\u0142owodowych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA Z\u0141OTORYJA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Krotoszyce, Gminy Wiejskiej Z\u0142otoryja i Gminy Miejskiej Z\u0142otoryja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2290193.56", "WARTOSC": "2694345.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa \u015br\u00f3dmiejskich dr\u00f3g rowerowych na terenie miasta Z\u0142otoryja po\u0142\u0105czonych w integralny spos\u00f3b z: p\u0119tl\u0105 autobusow\u0105 i PKS, przystankami komunikacji zbiorowej, parkingami P&R i B&R oraz sieci\u0105 dr\u00f3g miejskich. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 do ograniczenia niskiej emisji transportowej w ramach strategii niskoemisyjnej, zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu poprzez szersze wykorzystanie bardziej efektywnego transportu publicznego i niezmotoryzowanego indywidualnego oraz do poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. W ramach projektu zaplanowano 9 parking\u00f3w rowerowych, zapewniaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 wa\u017cniejszych obiekt\u00f3w funkcjonalnych w ramach 9,37 km projektowanej trasy. Dwa z parking\u00f3w tych zlokalizowane b\u0119d\u0105 w ramach zintegrowanych centr\u00f3w przesiadkowych na obrze\u017cach centrum miasta \u2013 w ramach kluczowych w\u0119z\u0142\u00f3w komunikacyjnych, w granicach kt\u00f3rych zostanie zapewnionych 86 miejsc dla rower\u00f3w i 22 miejsca dla samochod\u00f3w (typu B&R i P&R). W efekcie planowana sie\u0107 dr\u00f3g rowerowych stanowi\u0107 b\u0119dzie integralny element sieci komunikacji miejskiej, \u0142\u0105cz\u0105c si\u0119 z komunikacj\u0105 autobusow\u0105, samochodow\u0105 indywidualn\u0105 oraz taks\u00f3wkow\u0105. Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie na terenie miasta Z\u0142otoryja \u2013 trasa stanowi p\u0119tl\u0119 obejmuj\u0105c\u0105 wa\u017cniejsze funkcje dedykowane mieszka\u0144com jak i turystom w mie\u015bcie, znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 teren\u00f3w mieszkaniowych oraz przebiegaj\u0105cej przez samo centrum \u2013 plac Rynkowy. Dodatkowo projektowane drogi rowerowe prowadz\u0105 do: obiekt\u00f3w us\u0142ug publicznych (w tym zdrowotnych), obszar\u00f3w aktywno\u015bci gospodarczej (LSSE) oraz lokalizacji zwi\u0105zanych z rekreacj\u0105 i turystyk\u0105. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Miejska Z\u0142otoryja, b\u0119d\u0105ca w\u0142a\u015bcicielem infrastruktury powsta\u0142ej w efekcie realizacji przedmiotowej inwestycji oraz podmiotem odpowiedzialnym za jej utrzymanie pod k\u0105tem finansowym, organizacyjnym i prawnym. Zadanie zosta\u0142o uj\u0119te w PGN Miasta Z\u0142otoryja, przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 RM 29.01.2015r. (ze zmia", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA Z\u0141OTORYJA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez rozbudow\u0119 \u015br\u00f3dmiejskich dr\u00f3g rowerowych w Z\u0142otoryi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2017532.98", "WARTOSC": "3841778.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Niniejszy projekt \"G\u0142\u0119boka i kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Letniej 5, ul. Nad Zalewem 14, 16 - Bystrzyckiej 1 ul. Nad Zalewem 17, 19, ul. Nad Zalewem 30, 32 nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eAgat\u201d w Z\u0142otoryi\" stanowi odpowied\u017a na wyra\u017cane potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych. Budynki wytypowane do termomodernizacji znajduj\u0105 si\u0119 pod adresami: ul. Letnia 5, ul. Nad Zalewem 14,16-Bystrzycka 1, ul. Nad Zalewem 17,19, ul. Nad Zalewem 30,32 w Z\u0142otoryi w woj. Dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych zasob\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eAgat\u201d w Z\u0142otoryi. Dzi\u0119ki zmniejszeniu straty energii cieplnej, ilo\u015bci jej wytwarzania w budynkach mieszkalnych i zastosowaniu OZE w postaci lamp solarnych LED Wnioskodawca przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 oraz innych szkodliwych dla zdrowia ludzkiego i \u015brodowiska naturalnego gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w, w tym py\u0142u PM10. Szczeg\u00f3\u0142owe obliczenia efektywno\u015bci energetycznej znajduj\u0105 si\u0119 w audycie do\u0142\u0105czonym do wniosku. Cel projektu pragniemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez realizacj\u0119 niniejszego projektu tj. g\u0142\u0119bok\u0105 i kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnych. Dodatkowym elementem s\u0142u\u017c\u0105cym \u015brodowisku b\u0119dzie monta\u017c lamp solarnych Sp\u00f3\u0142dzielnia dbaj\u0105c o wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w zapewni tak\u017ce dzia\u0142ania takie jak monta\u017c udogodnie\u0144 dla niepe\u0142nosprawnych. Poprzez te dzia\u0142ania pragniemy zapobiega\u0107 dyskryminacji, a tak\u017ce zapewni\u0107 r\u00f3wny dost\u0119p i pe\u0142ne uczestnictwo we wszystkich dziedzinach \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w wielorodzinnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \"Agat\" w Z\u0142otoryi. Wa\u017cnym elementem projektu jest aspekt edukacyjny, kt\u00f3ry pragniemy zrealizowa\u0107 poprzez przeszkolenie mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie w\u0142a\u015bciwego zarz\u0105dzania energi\u0105, co pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie i utrzymanie zak\u0142adanych oszcz\u0119dno\u015bci energii. Planujemy tak\u017ce edukowa\u0107 w zakresie ochrony \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"AGAT\" W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka i kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Letniej 5, ul. Nad Zalewem 14, 16 - Bystrzyckiej 1, ul. Nad Zalewem 17, 19, ul. Nad Zalewem 30, 32 nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eAgat\u201d w Z\u0142otoryi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-16", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1684201.02", "WARTOSC": "3436609.82", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt o tytule \u201eG\u0142\u0119boka i kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eAgat\u201d w Z\u0142otoryi\u201d stanowi odpowied\u017a na wyra\u017cane potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych. Budynki wytypowane do termomodernizacji znajduj\u0105 si\u0119 pod adresami: ul. Kaczawska 7, Letnia 2, Nad zalewem 12; Bobrza\u0144ska 1, Podwale 3, S\u0142owackiego 2 w Z\u0142otoryi w woj. Dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych zasob\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eAgat\u201d w Z\u0142otoryi. Dzi\u0119ki zmniejszeniu straty energii cieplnej, ilo\u015bci jej wytwarzania i zastosowaniu OZE w postaci lamp solarnych przyczynimy si\u0119 do redukcji CO2 oraz innych szkodliwych dla zdrowia ludzkiego i \u015brodowiska naturalnego gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w, w tym py\u0142u PM10. Cel projektu pragniemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez realizacj\u0119 niniejszego projektu tj. g\u0142\u0119bok\u0105 i kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"AGAT\" W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka i kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eAgat\u201d w Z\u0142otoryi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1500001.80", "WARTOSC": "1764708.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do szk\u00f3\u0142 zlokaliz. na obsz. Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej Woj.Dolno\u015bl\u0105skiego- gm. Z\u0142otoryja i ich organ\u00f3w prowadzacych oraz uczni\u00f3w i wychowank\u00f3w tych szk\u00f3\u0142, w tym:uczniowie klas I- VIII szko\u0142y Podstawowej nr 1 im. Marii Konopnickiej w Z\u0142otoryi- 360 uczni\u00f3w (180 dziewczynki/ 180 ch\u0142opcy);uczniowie klas I-VIII SP i II-Gimnazjum szko\u0142y Podstawowej nr 3 im. Henryka Brodatego w Z\u0141otoryi- 500 uczni\u00f3w (250 dziewczynki/ 250 ch\u0142opcy); oraz do ich rodzic\u00f3w i nauczycieli:rodzice/opiekunowie prawni uczni\u00f3w Sp nr 1 i SP nr 3 w Z\u0142otoryi;nauczyciele SP nr 1 w Z\u0142otoryi - 43,nauczyciele SP nr 3 w Z\u0142otoryi - 72.Organem prowadz\u0105cym w/w szko\u0142y jest Gmina Miejska Z\u0142otoryja, kt\u00f3ra uczestniczy\u0142a czynnie w przygotowaniu wniosku.Celem g\u0142ownym projektu jest zmniejszenie dysproporcji i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych na obszarze gminy Z\u0142otoryja (SP nr 1 360 uczn. (180 dz./ 180 ch\u0142), Sp. nr 3 - 500 uczn. (250 dz./ 250 ch\u0142). oraz podniesienie jako\u015bci nauczania w w/w szko\u0142ach dzieki wdrozeniu innowacyjnych program\u00f3w rozwojowych w terminie 01.02.2019 - 31.12.2020 r. Real. i zakres pr. wynikaj\u0105 zprzeprowadzonej diagnozy potrzeb edukacyjnych, kt. zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy, a zaplanowane dzia\u0142ania w projekcie odpowiadaj\u0105 na potrzeby w niej zidentyfikowane (kryt.5). Ponadto przeprowadzona Diagnoza potrzeb edukac. zawiera wnioski z przeprowadz. spisu inwentarza oraz oceny stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia (kryt 6).Pr. zak\u0142ada dzia\u0142. zapewniaj. wspomaganie rozwoju dzieci ze SPE i eduk. obejm. wsparcie dla uczn., w tym dla uczn. z niepe\u0142nosprawnosciami oraz dla nauczyc./pracown. pedagog.Partnerem w pr. jest organ prowadz\u0105cy szko\u0142y obj\u0119te wsparciem w ramach pr. (kryt 4).Obj\u0119te pr. szko\u0142y (Sp nr 1 i Sp nr 3 w Z\u0141otoryi)s\u0105 obj\u0119te wsparciem w maksymalnie jednym proj. z\u0142o\u017conym w danym naborze (kryt 3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Poznaj- Zrozum- Zapami\u0119taj. Programy rozwojowe dla szk\u00f3\u0142 w Z\u0142otoryi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "2107455.41", "WARTOSC": "3552318.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Historia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa TAURON Dystrybucja S.A. si\u0119ga lat 90. ubieg\u0142ego wieku. W\u00f3wczas zgodnie z Zarz\u0105dzeniem nr 198/ORG/93 Ministra Przemys\u0142u i Handlu z dnia 09 lipca 1993 roku w sprawie podzia\u0142u przedsi\u0119biorstwa handlowego pod nazw\u0105 \"Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra\" w Jeleniej G\u00f3rze, nast\u0105pi\u0142o przekszta\u0142cenie tego przedsi\u0119biorstwa pa\u0144stwowego w jednoosobow\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 Skarbu Pa\u0144stwa. Sp\u00f3\u0142ka akcyjna dzia\u0142aj\u0105ca pod firm\u0105 Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra S.A. dnia 02 sierpnia 1993 r. zosta\u0142a wpisana w Rejestrze Handlowym, natomiast rejestracja Sp\u00f3\u0142ki w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym nast\u0105pi\u0142a w dniu 18 grudnia 2001 r., pod numerem 0000073321. W dniu 1 maja 2004 r., w wyniku konsolidacji poziomej pi\u0119ciu dawnych Zak\u0142ad\u00f3w Energetycznych z wojew\u00f3dztw dolno\u015bl\u0105skiego i opolskiego, swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 rozpocz\u0119\u0142a EnergiaPro Koncern Energetyczny S.A. Ca\u0142y maj\u0105tek sp\u00f3\u0142ek: Zak\u0142ad Energetyczny Legnica S.A., Zak\u0142ad Energetyczny Opole S.A., Zak\u0142ad Energetyczny Wa\u0142brzych S.A. i Zak\u0142ad Energetyczny Wroc\u0142aw S.A. zosta\u0142 przeniesiony na sp\u00f3\u0142k\u0119 Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra S.A. w zamian za akcje utworzone w podwy\u017cszonym kapitale zak\u0142adowym sp\u00f3\u0142ki, przyznane jedynemu akcjonariuszowi sp\u00f3\u0142ek przejmowanych, tj. Skarbowi Pa\u0144stwa. W dniu 9 maja 2007 r. Skarb Pa\u0144stwa, reprezentowany przez Ministra Skarbu Pa\u0144stwa dokona\u0142 wniesienia 85% akcji sp\u00f3\u0142ek: Po\u0142udniowy Koncern Energetyczny S.A. z siedzib\u0105 w Katowicach, ENION S.A. z siedzib\u0105 w Krakowie, EnergiaPro Koncern Energetyczny S.A. z siedzib\u0105 we Wroc\u0142awiu oraz Elektrownia Stalowa Wola S.A. z siedzib\u0105 w Stalowej Woli, jako wk\u0142adu niepieni\u0119\u017cnego do sp\u00f3\u0142ki Energetyka Po\u0142udnie S.A. z siedzib\u0105 w Katowicach, w zamian za obj\u0119cie przez Skarb Pa\u0144stwa akcji nowej emisji w podwy\u017cszonym kapitale zak\u0142adowym tej sp\u00f3\u0142ki. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym, wi\u0119kszo\u015bciowym akcjonariuszem Sp\u00f3\u0142ki sta\u0142a si\u0119 Energetyka Po\u0142udnie S.A. W dniu 16 listopada 2007 r. zmieniona zosta\u0142a forma sp\u00f3\u0142ki Energetyka Po\u0142udnie S.A. na TAURON Polska Energia S.A. Obecnie Sp\u00f3\u0142ka dzia\u0142a", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Chojn\u00f3w, Warta Boles\u0142awiecka, Z\u0142otoryja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1260988.20", "WARTOSC": "1483560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Problem, jaki b\u0119dzie rozwi\u0105zany poprzez realizacj\u0119 projektu, to niewystarczaj\u0105ce dostosowanie kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb rynku pracy w powieciez\u0142otoryjskim zmniejszaj\u0105ce szanse uczni\u00f3w na podj\u0119cie pracy. Problem, na kt\u00f3ry odpowiada projekt wynika z zatwierdzonej indywidualnej Diagnozy potrzeb szko\u0142y obj\u0119tej wsparciem.Celem projektu jest dostosowanie oferty edukacyjnej ZSZ wZ\u0142otoryi do potrzeb rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie szans163 uczni\u00f3w na regionalnym rynku pracy do sierpnia 2022 r.Projektem zostanie obj\u0119tych163 uczni\u00f3w szko\u0142y zawodowej,46 nauczycieli tej plac\u00f3wki oraz szko\u0142y zawodowe funkcjonuj\u0105ce w ramach ZSZ wZ\u0142otoryi.Cel projektu, a tym samym zmniejszenie negatywnej sytuacji zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania i narz\u0119dzia: rozw\u00f3j kwalifikacji46 nauczyciel w formie studi\u00f3w podypllomowych i szkole\u0144, uzupe\u0142nienie kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy przez163 uczni\u00f3w poprzez certyfikowane szkolenia i udzia\u0142 131 os\u00f3b w sta\u017cach i praktykach do sierpnia 2022 r., zakup nowoczesnego wyposa\u017cenia pracowni zawodowych. Efektem dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych w projekcie b\u0119dzie46 nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu,163 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu,131 uczni\u00f3w kt\u00f3rzy wzieli udzia\u0142a w sta\u017cach i praktykach zawodowych, wyposa\u017cenie 31 sal plac\u00f3wki w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJSKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Z\u0142otoryjskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "860779.21", "WARTOSC": "1012681.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem projektu pt.: \u201eWyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych w Z\u0142otoryi poprzez kompleksow\u0105 popraw\u0119 warunk\u00f3w edukacyjnych\" jest poprawa warunk\u00f3w nauczania w Szkole Podstawowej nr 1, Szkole Podstawowej nr 3 i Gimnazjum w Z\u0142otoryi. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Miejskiej Z\u0142otoryja, w powiecie z\u0142otoryjskim. Przedmiotem projektu jest: -przebudowa dachu dla zapewnienia lepszych warunk\u00f3w nauczania w SP nr 1 w Z\u0142otoryi -przebudowa auli szkolnej w SP3 na aktywne uczniowskie centrum nauki -wyposa\u017cenie sali komputerowej w SP nr 3 w Z\u0142otoryi -wyposa\u017cenie sali komputerowej w Gimnazjum w Z\u0142otoryi. -promocja projektu -nadz\u00f3r budowlany W ramach realizacji projektu zrealizowane b\u0119d\u0105: a) przedsi\u0119wzi\u0119cia prowadz\u0105ce bezpo\u015brednio do poprawy warunk\u00f3w nauczania zw\u0142aszcza w zakresie zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych; b) przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu wyposa\u017cenia w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni, zw\u0142aszcza matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych; c) przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu wyposa\u017cenia w sprz\u0119t specjalistyczny i pomoce dydaktyczne do wspomagania rozwoju uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, np.: uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w szko\u0142ach podstawowych. d) przebudowa auli z zastosowaniem rozwi\u0105za\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - podjazdy, barierki. Ww. cele zrealizowane zostan\u0105 poprzez zaplanowane dzia\u0142ania w projekcie. Realizacja projektu obejmuj\u0105ca trzy szko\u0142y w mie\u015bcie Z\u0142otoryja w znacznym stopniu przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w nauczania w szko\u0142ach, poprzez zapewnienie uczniom wysokiej jako\u015bci miejsca do prowadzenia zaj\u0119\u0107, oraz dobrze wyposa\u017conych klas komputerowych, gdzie b\u0119d\u0105 mogli poznawa\u0107 tajniki programowania i korzysta\u0107 z pomocy przy nauce przedmiot\u00f3w matematyczno przyrodniczych. Zakupiony sprz\u0119t b\u0119dzie dostosowany dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: specjalna klawiatura, powi\u0119kszona czcionka, program do czytania na g\u0142os.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA Z\u0141OTORYJA", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych w Z\u0142otoryi poprzez kompleksow\u0105 popraw\u0119 warunk\u00f3w edukacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-12-18", "DOFINANSOWANIE": "798357.46", "WARTOSC": "1025702.73", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej SP w Wilkowie- Osiedlu, ul. szkolna 6 na dzia\u0142kach nr 022606-2.0016.37/7 obr. Wilk\u00f3w, b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Z\u0142otoryja.Obecnie budynek szko\u0142y wraz z sal\u0105 gimnastyczn\u0105 wykazuj\u0105 bardzo nisk\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Niewystarczaj\u0105ca izolacja cieplna \u015bcian i strop\u00f3w sali gimnastycznej, z\u0142y stan stolarki okiennej w ca\u0142ym budynku szko\u0142y, brak odpowiedniej wentylacji oraz bardzo zu\u017cyte o niskiej sprawno\u015bci i niedostatecznym nat\u0119\u017ceniu \u015bwiat\u0142a o\u015bwietlenie sodowe powoduj\u0105, \u017ce budynek nie spe\u0142nia wymog\u00f3w zapotrzebowania na energi\u0119. Niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku powoduje wysok\u0105 emisj\u0119 CO2, wysokie koszty utrzymania budynku i szereg problem\u00f3w dla jej bezpo\u015brednich u\u017cytkownik\u00f3w- uczni\u00f3w, nauczycieli i pracownik\u00f3w niepedagogicznych. Wychodz\u0105c na przeciw potrzebom mieszka\u0144c\u00f3w inwestor zleci\u0142 wykonanie audytu energetycznego, w celu okre\u015blenia mo\u017cliwo\u015bci i sposob\u00f3w zmniejszenia strat ciep\u0142a i obni\u017cenia koszt\u00f3w ogrzewania obiektu oraz wyb\u00f3r optymalnego wariantu termomodernizacji. Na podstawie audytu opracowano dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 w zakresie wymiany stolarki okiennej w ca\u0142ym budynku, ocieplenia budynku Sali gimnastycznej, wykonania wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a dla sali gimnastycznej wraz z zapleczem, wymiany o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne typu LED w Sali gimnastycznej wraz z zapleczem.Zaplanowany w projekcie szereg dzia\u0142a\u0144 ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w edukacyjnych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w.Tak zaplanowana kompleksowa termomodernizacja pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu przypisanego do dzia\u0142ania 3.3 RPO WD na lata 2014-2020 - zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt odpowiada na faktyczne potrzeby beneficjent\u00f3w zar\u00f3wno uczni\u00f3w, pracownik\u00f3w, jak i spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie poprawy stanu \u015brodowiska. Posiada skonkretyzowane, mierzalne cele i jasn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 dla ich osi\u0105gni\u0119cia.", "BENEFICJENT": "GMINA Z\u0141OTORYJA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szko\u0142y podstawowej w Wilkowie-Osiedlu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-25", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "734580.00", "WARTOSC": "1974400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest uruchomienie produkcji ceramicznych produkowanych w technologii trzeciego wypa\u0142u w oparciu o surowce ekologiczne (w za\u0142\u0105czeniu do wniosku karty produkt\u00f3w ekologicznych) z wykorzystaniem najnowszych trend\u00f3w technologicznych i projektowych. Niezb\u0119dny do uruchomienia jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych takich jak zakup linii drukarskiej do sitodruku oraz zakup przemys\u0142owego pieca do wypa\u0142u szk\u0142a i ceramiki. Oba te urz\u0105dzenia s\u0105 kompatybilne w zak\u0142adanym procesie produkcji i nawzajem si\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105. Zapotrzebowanie klient\u00f3w na ceramiczne dekoracje z roku na rok ro\u015bnie. Jednak trzeba pami\u0119ta\u0107 o wci\u0105\u017c zmieniaj\u0105cym si\u0119 gu\u015bcie i wzro\u015bcie \u015bwiadomo\u015bci klient\u00f3w. Maj\u0105 na to wp\u0142yw nowe trendy mody, bardzo szybki rozw\u00f3j technologii, przekaz medialny, itp. Mo\u017cna by rzec, klient jest bardziej \u201ewyedukowany\u201d, ma wi\u0119ksz\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, a co za tym idzie potrzebuje produktu funkcjonalnego, \u0142adnego, nowoczesnego, w odpowiedniej cenie, ale r\u00f3wnie\u017c produkowanego w spos\u00f3b bezpieczny, profesjonalny i coraz cz\u0119\u015bciej proekologiczny. Nie mo\u017cna jednak i przy tej okazji zapomnie\u0107 o otaczaj\u0105cym nas \u015bwiecie. Proces produkcyjny i technologiczny powinienem mie\u0107 jak najmniejszy negatywny wp\u0142yw na otaczaj\u0105ce nas \u015brodowisko. Aby sprosta\u0107 tym wymaganiom, przedsi\u0119biorstwo Gandalf Pawe\u0142 G\u0105gorowski podejmuje wiele dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do ci\u0105g\u0142ego poszukiwania nowych rozwi\u0105za\u0144 wzorniczych oraz technologicznych. Realizowany projekt pozwoli w pe\u0142nym zakresie osi\u0105gn\u0105\u0107 cele i zak\u0142adane rezultaty projektu. Dzia\u0142ania podj\u0119te podczas realizacji projektu wymusz\u0105 zatrudnienie dodatkowej kadry. Dzieki zakupionym maszyn\u0105 przedsi\u0119biorstwo zyska innowacyjn\u0105 technologicznie lini\u0119 produkcyjn\u0105, kt\u00f3ra pozwoli na wytwarzanie nowych dla firmy i rynku produkt\u00f3w ekologicznych o zupe\u0142nie nowych funkcjonalno\u015bciach (wyeliminowanie metali ci\u0119\u017ckich) ze zmienion\u0105 technologi\u0105 ich wytwarzania oraz innymi materia\u0142ami.", "BENEFICJENT": "GANDALF - PAWE\u0141 G\u0104GOROWSKI", "TYTUL": "Produkcja innowacyjnych dekoracji ceramicznych w technologii trzeciego wypa\u0142u z u\u017cyciem materia\u0142\u00f3w ekologicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "490554.88", "WARTOSC": "585123.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej dw\u00f3ch wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych w Lubiatowie (obszar wiejski gminy Z\u0142otoryja) pod numerami 38L i 38OP. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Audyty energetyczne +aktualizacja- po 2 szt. dla ka\u017cdego budynku 2. Dokumentacja techniczna (projekt budowlany, kosztorys) - po 1 kpl. dla ka\u017cdego budynku 3. Studium wykonalno\u015bci (1 szt.) 4. \u015awiadectwo charakterystyki energetycznej ex ante i ex post dla obu budynk\u00f3w (4 szt. dokument\u00f3w) 5. Termomodernizacja obu obiekt\u00f3w w zakresie: a) ocieplenie stropodach\u00f3w b) ocieplenie \u015bcian szczytowych c) ocieplenie \u015bcian os\u0142onowych Dodatkowo: - wymiana g\u0142owic i zawor\u00f3w termostatycznych - odtworzenie opasek wok\u00f3\u0142 budynk\u00f3w 6. Nadz\u00f3r inwestorski 7. Promocja projektu 8. Zarz\u0105dzanie projektem - rozliczanie projektu w zakresie wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107 i przeprowadzenia zam\u00f3wie\u0144. 9. Szkolenie dla mieszka\u0144c\u00f3w obiekt\u00f3w. Projekt realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 w partnerstwie w\u0142a\u015bciciele przedmiotowych obiekt\u00f3w: Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa Lubiat\u00f3w 38 L (Lider) i Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa Lubiat\u00f3w 38 O-P. Wsp\u00f3lnoty reprezentowane s\u0105 przez podmiot zarz\u0105dzaj\u0105cy obiektami na podstawie um\u00f3w, kt\u00f3rym jest Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowo-Administracyjna w Budziwojowie. Do realizacji projektu zaanga\u017cowany b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c podmiot zewn\u0119trzny, kt\u00f3ry odp\u0142atnie wykona: a) procedury zam\u00f3wie\u0144 dla wykonawcy rob\u00f3t budowlanych i nadzoru inwestorskiego oraz b) zadanie rozliczania projektu (obs\u0142uga wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107). Umowa partnerska zawarta 10.10.2016r. Zak\u0142ada, \u017ce partnerzy projektu b\u0119d\u0105 odpowiadali za zarz\u0105dzanie strategiczne projektu, za\u015b Lider r\u00f3wnie\u017c za zarz\u0105dzanie administracyjne i to na nim b\u0119dzie spoczywa\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu. Lider wyst\u0119powa\u0107 b\u0119dzie w imieniu partner\u00f3w w kontaktach z Instytucj\u0105 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 oraz osobami trzecimi. Partnerzy ponosz\u0105 wsp\u00f3lnie koszty projektu zgodnie z zapisami wniosku o dofinansowanie. Wsp\u00f3lnoty posiadaj\u0105", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA LUBIAT\u00d3W 38L", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych w Lubiatowie 38L oraz Lubiatowie 38OP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3226938.30", "WARTOSC": "3796398.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 2 obszar\u00f3w Natura 2000: G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika PLH20016 oraz G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie PLH020037. Z uwagi na fakt, i\u017c zgodnie ze stanowiskiem Dyrekcji Generalnej Las\u00f3w Pa\u0144stwowych dokumenty planistyczne dla obszar\u00f3w Natura 2000 obj\u0119tych projektem, po\u0142o\u017conych na gruntach Skarbu Pa\u0144stwa w zarz\u0105dzie PGL LP opracowane zostan\u0105 przez PGL LP, przedmiotowy projekt obejmuje grunty nie b\u0119d\u0105ce w zarz\u0105dzie PGL LP i plany ochrony opracowane zostan\u0105 dla tych teren\u00f3w. Plan ochrony sporz\u0105dzany jest na 20 lat zgodnie z wytycznymi zawartymi w rozporz\u0105dzeniu Ministra \u015arodowiska z dnia 30 marca 2010 r. w sprawie sporz\u0105dzania projektu planu ochrony dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. z 2010 r. Nr 64, poz. 401 ze zm.) i zawiera: opis granic obszaru i map\u0119 obszaru Natura 2000; identyfikacj\u0119 istniej\u0105cych i potencjalnych zagro\u017ce\u0144 dla zachowania w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk przyrodniczych, gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t i ich siedlisk b\u0119d\u0105cych przedmiotami ochrony; okre\u015blenie warunk\u00f3w utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, zachowania integralno\u015bci obszaru Natura 2000 oraz sp\u00f3jno\u015bci sieci obszar\u00f3w Natura 2000; wskazania do zmian w istniej\u0105cych dokumentach planistycznych dotycz\u0105ce eliminacji lub ograniczenia zagro\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych lub zewn\u0119trznych, je\u017celi s\u0105 niezb\u0119dne dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, ze wskazaniem podmiot\u00f3w odpowiedzialnych za ich realizacj\u0119; wska\u017aniki w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu realizacji zada\u0144 ochronnych oraz ich skutk\u00f3w; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000. Obszar Natura 2000 G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika o powierzchni 19038,5 ha po\u0142o\u017c", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony dla dw\u00f3ch obszar\u00f3w Natura 2000 na Dolnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "5210416.11", "WARTOSC": "6129901.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ ch\u0142odniczej lub instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa gazowe. Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a mog\u0105 towarzyszy\u0107 uzasadnione modernizacje systemu grzewczego. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie ogrzewania elektrycznego pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie ono zasilane z OZE. Projekt jest zgodny z Planami Gospodarki Niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cymi na obszarze realizacji. Zakres rzeczowy: modernizacja system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 projekt realizowany w formule grantowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej i obejmie nast\u0119puj\u0105cy obszar: 5 gmin miejskich: Kowary, Piechowice, Szklarska Por\u0119ba, Wojciesz\u00f3w, Z\u0142otoryja; 3 gminy miejsko-wiejskie: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Mirsk, \u015awierzawa; 6 gmin wiejskich: Janowice Wielkie, Je\u017c\u00f3w Sudecki, Mys\u0142akowice, Podg\u00f3rzyn, Stara Kamienica, Pielgrzymka; 1 miasto na prawach powiatu: Jelenia G\u00f3ra. Wnioskodawc\u0105 i Grantodawc\u0105 w projekcie b\u0119dzie Karkonoska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A. tj. podmiot publiczny, dla kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielem i podmiotem za\u0142o\u017cycielskim jest JST. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej, tj. KARR b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru b\u0119d\u0105cych Grantobiorcami. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 poprzez modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "414954.70", "WARTOSC": "488182.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem projektu \"Dobry start - poprawa kompetencji kluczowych w Szkole Podstawowej nr 1 w Z\u0142otoryi\" jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w SP1 oraz kreowanie w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na coraz bardziej konkurencyjnym rynku pracy Dolnego \u015al\u0105ska, Polski, UE, a tak\u017ce rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest przygotowanie SP1 do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym z uczniem z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz bezpo\u015brednie wsparcie uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 trudno\u015bci w spe\u0142nieniu wymaga\u0144 edukacyjnych, oraz przygotowanie szko\u0142y do realizacji dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na wspieranie rozwoju ucznia m\u0142odszego w procesie przekraczania tzw. progu szkolnego (eduk.). Cel g\u0142\u00f3wny projektu wynika bezpo\u015brednio z przeprowadzonej diagnozy i przedstawionych w niej problem\u00f3w, jakie Wnioskodawca chce rozwi\u0105za\u0107 poprzez realizacj\u0119 projektu.Wsparciem obj\u0119ta zostanie 1 szko\u0142a podstawowa dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Miejska Z\u0142otoryja.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1) Wsparcie 482 uczni\u00f3w (207 dz. i 275 ch\u0142) - Wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi oraz Wsparcie uczni\u00f3w - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia 2) Doposa\u017cenie szko\u0142y - doposa\u017cenie sal temat. z uwzgl\u0119dnieniem TIK3) Wsparcie nauczycieli (19 nauczycieli) W ramach projektu zaplanowano prowadzenie zaj\u0119\u0107 poprzez innowacyjn\u0105 metod\u0119 nauczania \"WebQuest-poszukiwanie w sieci\"-opartej o internet, kt\u00f3ra uczy definiowa\u0107 problemy i poszukiwa\u0107 rozwi\u0105zania, wspiera kreatywno\u015b\u0107,pozwala pracowa\u0107 uczniom we w\u0142asnym tempie,motywuje,jest stosowana w szkole i w domu,jest multimedialna co istotnie poprawi atrakcyjno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 i zach\u0119ci do uczestwnictwa w nich uczni\u00f3w, rodzic\u00f3w i nauczycieli, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli prowadzi\u0107 zaj\u0119cia w aktracyjnej formule edukacyjnej. Projekt zaplanowanodla 482 uczni\u00f3w w okresie 01.01.2018 r. - 31.12.2019 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA Z\u0141OTORYJA", "TYTUL": "Dobry\u00a0start\u00a0-\u00a0poprawa\u00a0kompetencji\u00a0kluczowych\u00a0w\u00a0Szkole\u00a0Podstawowej\u00a0nr\u00a01\u00a0w\u00a0Z\u0142otoryi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-25", "DOFINANSOWANIE": "405812.00", "WARTOSC": "625681.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Celem projektu realizowanego w ramach programu promocji bran\u017cy kosmetycznej b\u0119dzie zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci produkt\u00f3w kosmetycznych firmy BIONIGREE Sp. z o.o. W ramach promocji polskiej marki zaprezentowane zostan\u0105 produkty do piel\u0119gnacji sk\u00f3ry g\u0142owy i w\u0142os\u00f3w z linii produktowej \"Bionigree Basic\". Projekt realizowany b\u0119dzie od 10/10/2017 do 28/12/2018. W ramach projektu i zgodnie z programem bran\u017cowym zaplanowano udzia\u0142 w szeregu dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu promocj\u0119 marki i zwi\u0119kszenie jej dostrzegalno\u015bci na arenie mi\u0119dzynarodowej. G\u0142\u00f3wny nacisk po\u0142o\u017cony zosta\u0142 na udzia\u0142 w szeregu imprez targowych, w tym r\u00f3wnie\u017c na rynkach uznanych jako perspektywiczne (Zjednoczone Emiraty Arabskie, Japonia, Turcja, Indonezja, Ukraina, Rosja, Chiny). Planowany jest udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych imprezach targowych: 1. Cosmoprof Worldwide Bologna, Bolonia, W\u0142ochy, 2018 2. Beautyworld Middle East, Dubaj, Zjednoczone Emiraty Arabskie, 2018 3. Cosmoprof North America, Las Vegas, USA, 2018 4. Cosme Tokyo, Tokio, Japonia, 2018 5. Cosmobeaut\u00e9 Indonesia, Jakarta, Indonesia, 2018 6. Saudi Health & Beauty, Jeddah, Arabia Saudyjska, 2018 7. Beauty Eurasia, Istambu\u0142, Turcja, 2018 8. interCHARM Professional, Moskwa, Rosja, 2018 9. interCHARM Ukraine, Kijow, Ukraina, 2018 10. Cosmoprof Asia, Hongkong, Chiny, 2018 W ramach niniejszych imprez targowych kwalifikowane zostan\u0105 koszty przygotowania zabudowy stoiska i wynajmu powierzchni wystawienniczej. Zostanie r\u00f3wnie\u017c zapewniony przejazd noclegi oraz diety dla pracownik\u00f3w reprezentuj\u0105cych BIONIGREE podczas targ\u00f3w. W ramach programu promocji zrealizowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi doradcze na rynki Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich oraz Turcji. Zostanie zakupiona us\u0142uga szkoleniowa w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci powi\u0105zana z wyjazdem na targi w ZEA oraz misje wyjazdowe na rynek turecki. Zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c przygotowane i zakupion", "BENEFICJENT": "BIONIGREE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Internacjonalizacja i promocja marek produktowych firmy BIONIGREE Sp. z o.o. poprzez wej\u015bcie na nowe rynki perspektywiczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "503001.25", "WARTOSC": "596181.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Wiejskiej Z\u0142otoryja i Miasta Z\u0142otoryja. Na podstawie danych zastanych oraz wywiad\u00f3w z 20 rodzicami oraz 2 wywiad\u00f3w z nauczycielkami przedszkolnymi wnioskodawca ustali\u0142 m.in. :-w roku szkolnym 2017/2018 32 dzieci w wieku przedszkolnym znalaz\u0142o si\u0119 poza listami rankingowymi i tym samym nie dosta\u0142o si\u0119 do \u017cadnego z publicznych przedszkoli, a minimum 5 dzieci zosta\u0142o obj\u0119tych opiek\u0105 przedszkoln\u0105, ale przesta\u0142o ucz\u0119szcza\u0107 do przedszkoli z powodu problem\u00f3w adaptacyjnych,-rodzice, kt\u00f3rych dzieci ucz\u0119szczaj\u0105 do przedszkoli Z\u0142otoryi nie s\u0105 zadowoleni ze zdolno\u015bci przedszkola do budowania postaw prozdrowotnych u dzieci oraz ich rozwoju emocjonalnego.-znacz\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 rodzic\u00f3w ocenia jako przeci\u0119tn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 przedszkoli z rodzicami oraz uwzgl\u0119dnianie opinii rodzic\u00f3w przez przedszkola.Niedostateczna dost\u0119pno\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej negatywnie wp\u0142ywa w skali mikro na mo\u017cliwo\u015bci i wybory zawodowe rodzic\u00f3w, zw\u0142aszcza kobiet, kt\u00f3re zazwyczaj sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzie\u0107mi. W skali makro przek\u0142ada si\u0119 na sytuacj\u0119 ekonomiczn\u0105 regionu, wojew\u00f3dztwa, kraju. Dodatkowo w \u015bwietle badan prowadzonych na terenie Unii Europejskiej i Polski uczestnictwo w edukacji przedszkolnej bezpo\u015brednio przek\u0142ada si\u0119 na wy\u017csze osi\u0105gni\u0119cia szkolne, a w nast\u0119pstwie zawodowe.W zwi\u0105zku z powy\u017cszym wnioskodawca zaplanowa\u0142 stworzenie 25 nowych miejsc przedszkolnych, z pierwsze\u0144stwem dla dzieci z teren\u00f3w wiejskich gminy, obj\u0119cie dzieci zaj\u0119ciami dodatkowymi z zakresu zdrowego stylu \u017cycia i rozwoju emocjonalnego, obj\u0119cie3 os\u00f3b zatrudnionych w ramach projektu do opieki nad dzie\u0107mi (w tym nauczycielki wychowania przedszkolnego) wsparciem edukacyjnym z zakresu pedagogiki Montessori oraz komunikacji, wsp\u00f3\u0142pracy i w\u0142\u0105czaniu rodzic\u00f3w w procesy decyzyjne przedszkola.", "BENEFICJENT": "AT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Z\u0142otoryi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "319314.30", "WARTOSC": "319314.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE VITBIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Handlowe VITBIS Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "27407621.92", "WARTOSC": "32258748.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych-PEUG realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (Lider) i 23 Powiat\u00f3w (Partnerzy). Projekt PEUG jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby grup interesariuszy podniesienia liczby i poziomu \u015bwiadczenia e-us\u0142ug geodezyjnych i zwi\u0119kszenia elektronicznej dost\u0119pno\u015bci informacji publicznej. Cele Projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej DIAGNOZY stanu istniej\u0105cego (inwentaryzacja w 2015r.). Do Projektu przyj\u0119to tych partner\u00f3w, u kt\u00f3rych ustalenia dot. istniej\u0105cych zasob\u00f3w, problem\u00f3w i potrzeb (w tym wew. i zewn. uwarunkowa\u0144) wykaza\u0142y istotne zbie\u017cno\u015bci. Za realizacj\u0119 Projektu w cz\u0119\u015bci organizacyjnej odpowiedzialny b\u0119dzie Lider, a w cz\u0119\u015bci merytorycznej dotycz\u0105cej poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w-ka\u017cdy z nich indywidualnie (w tym za realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w, monitoring, trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu). CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu PEUG jest podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu poprzez modernizacj\u0119 zasob\u00f3w geodezyjno-kartograficznych Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa, ukierunkowan\u0105 na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych e-us\u0142ug oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w 23 JST w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, realizowany m.in. poprzez ZADANIA: -budow\u0119 i wdro\u017cenie jednolitych dla 23 partner\u00f3w Portali Obs\u0142ugi Klienta (dostosowanych do norm WCAG 2.0) udost\u0119pniaj\u0105cych w jednolity spos\u00f3b e-us\u0142ugi 3 i 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci i informacje przestrzenne, -zasilenie zmodernizowanych system\u00f3w dziedzinowych utworzonymi zgodnie z prawem bazami BDOT500 i GESUT, zapewniaj\u0105cych wymian\u0119 danych z zewn\u0119trznymi systemami zgodnie z jednolitymi standardami, -zabezpieczenie danych w CPD UMWD poprzez DSS, -doposa\u017cenie JST w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 bazodanow\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo przetwarzanych danych przestrzennych, -zakup niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej, -szkolenia pracownik\u00f3w JST (podniesienie kompetencji w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug), -dzia\u0142ania promocyj", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych - PEUG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689978.84", "WARTOSC": "1988210.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wzrost liczby nowopowsta\u0142ych, trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz wsparcie 55 os\u00f3b po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC obszary wiejskie w 3 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD): jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego.Dzi\u0119ki realizac. proj.:- nast\u0105pi wzrost poz. samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 45 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. utworzy nowe- trwa\u0142e przedsi\u0119biorstwa,- zmniejszy si\u0119 bezrobocie i zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d UP na rynku pracy w WD.- 55 os. (33K, 22M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;Proj. skierowany do 55 os. (33 K, 22 M) bezrobot., w tym:- 28 os. w wieku 50 + (17K, 11M), - 39 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (24K, 15M),- 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (11K, 6M),- 28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie (17K, 11M),Wsparcie w ramach projektu jest dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej (GD), ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty min. 3 formami wsparcia, tj.: Diagnoza predyspozycji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105, podstawowe wsparcie szkolen., doradztwo grup. Os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 na otwarcie DG otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe (pomostowe).Spos\u00f3b wdra\u017cania:- Diagnoza kompetencji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105.- Wsparcie szkoleniowe.- Doradztwo biznesowe.- Udzielenie wsparcia finansowego i pomostowego.- Monitoring.Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "240640.87", "WARTOSC": "283148.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 8 os\u00f3b pe\u0142niaj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 8 nowych miejsc opieki dla 8 (4 K/4 M) dzieci i zatrudnienie 2 opiekun\u00f3w (2 K) w terminie od 01.08.2018-31.08.2020 r. na terenie Gminy Miejskiej Z\u0142otoryja (woj. dolno\u015bl\u0105skiego).W ramach projektu (pr.) wsparciem zostanie obj\u0119te 8 os\u00f3b pe\u0142niaj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy:- niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc \u017c\u0142obkowych na terenie gminy miejskiej Z\u0142otoryja;- brak mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy;- brak wystarczaj\u0105cej liczbt \u017c\u0142obk\u00f3w na terenie gminy.Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105:-6 os.fiz.(5 K/1 M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pr. w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 wraz z osobami przebywaj\u0105cymi na urlopie wychowawczym;-2 os.fiz.(2 K) powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich.W celu realizacji pr. opiek\u0105 zostan\u0105 obj\u0119te 8 dzieci(4 K/4 M) w wieku do lat 3, dla opieki nad kt\u00f3rymi zostan\u0105 zaanga\u017cowane 2 opiekunki. Negatywna sytuacja si\u0119 zmieni za pomoc\u0105 stworzenia tych nowych miejsc, zapewnienia bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka, zakup niezb\u0119dnych dla rozwoju dziecka pomocy dydaktycznych.Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu:- l-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 8 szt.;- l-ba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 8 os.Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu:- l-ba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 2 os.;- l-ba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 6 os.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA Z\u0141OTORYJA", "TYTUL": "Nowe miejsca dla Maluch\u00f3w w Z\u0142otoryi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "171730.53", "WARTOSC": "202035.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eKOMPETENCJE KLUCZOWE AUTOSTRAD\u0104 DO PRZYSZ\u0141O\u015aCI\u201d realizowanego przez Pow. Z\u0142otoryja b\u0119d\u0105cy organem prowadz\u0105cym LO ZSO w Z\u0142otoryi od 2.01.2019 r. do 31.12.2019 r. jest zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 edukac. 96 uczniom/uczennicom (UCZ) Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c. wZ\u0142otoryi, kt\u00f3re ma doprowadzi\u0107 do podnies. kompet. klucz. w zakr.: nauk mat..-przyrodn., j. obcych,TIK a tak\u017ce do w\u0142a\u015bciwych postaw 56 dziewczynek i 40 ch\u0142opc\u00f3w z kl. I-III,co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ich przysz\u0142y sukces na rynku pracy. Zaplanow. dzia\u0142ania s\u0105 zgodne ze strategi\u0105 ZIT AJ. Planuje si\u0119 tak\u017ce obj\u0105\u0107 wsparciem szkolen., g\u0142. zzasad wykorzyst. TIK do profesj. edukacji 17 (14K i 3M) nauczycieli z LO.Wsparcie obejmie UCZ uzdoln. a tak\u017ce maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 podst. program. i w kontrolow. emocji.Rozw\u00f3j kompetencji adekwatnych do potrzeb rynku pracy b\u0119dzie tak\u017ce rezultatem doradztwa edukac.-zawod. dla 20 DZ i 20 CH oraz zaj. psychoedukac. dla UCZ z trudno\u015bciami.Podniesieniu kompet. klucz. sprzyja\u0107 b\u0119dzie wykorzystanie wypracow. przez partnera POINT SP. Z O.O. w ramach innow. proj. POKL portalu do doradztwa edukac.-zawod. (www.eipd.pl) a tak\u017ce kontakt m\u0142odzie\u017cy z praktycznym wykorzyst. wiedzy (wycieczki eduk.) Du\u017ce znaczenie dla wzrostu kompet. TIK UP i innych UCZ b\u0119dzie mia\u0142o doposa\u017cenie pracowniTIK oraz przedmiotowych. Potrzeba wsparcia dla LOwynika z diagnoz obszar\u00f3w deficytowych kompet. klucz. i przyczyn osi\u0105gania przez UCZ wynik\u00f3w, w cz\u0119\u015bci s\u0142abszych ni\u017c \u015br. woj. Analiza, dokonana przez kadr\u0119 neguje tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci przestarza\u0142ej bazy TIK. Diagnozy potrzeb i deficyt\u00f3w zatwierdzi\u0142 organ prowadz.. Wsparcie projektowe b\u0119dzie uzupe\u0142nieniem podobnych dzia\u0142a\u0144 w szkole do rozpocz. proj.. Wszystkie formy wsparcia proj. s\u0105 jedynie uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 LO w sys. o\u015bwiaty a nak\u0142ady nate dzia\u0142ania nie mog\u0105 ulec zmniejszeniu w stos. do ostatnich 12 mies.. Zaj. b\u0119d\u0105 poza zaj. obowi\u0105zk. UCZ. Projektb\u0119dzie realiz. zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017c rozwoju (wi\u0119cej w p.4.1)", "BENEFICJENT": "POWIAT Z\u0141OTORYJA", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe autostrad\u0105 do przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia OzN/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON)/niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiat jeleniog\u00f3rski z Miastem Jelenia G\u00f3ra oraz w powiecie lw\u00f3weckim - Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144 i powiecie z\u0142otoryjskim - Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja. Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych/rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Asystent Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 dla Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-15", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "162803.32", "WARTOSC": "199123.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest wdro\u017cenie w okresie 01.04.2017 r. \u2013 15.09.2018 r. dzia\u0142a\u0144 zarekomendowanych w d\u0142ugoterminowej (kompleksowej) Strategii biznesowej dotycz\u0105cej internacjonalizacji Przedsi\u0119biorstwa (przygotowanej na zlecenie Wnioskodawcy w terminie 30.11.2016 r. \u2013 22.02.2017 r.) celem wej\u015bcia na 1 nowy zagraniczny rynek zbytu (Szwecja) oraz rozszerzenia sprzeda\u017cy na 3 dotychczasowe zagraniczne rynki zbytu (Kanada, USA, Wielka Brytania). Dzia\u0142ania, stanowi\u0105ce zakres rzeczowy Projektu, to: - udzia\u0142 w imprezie targowo-wystawienniczej w charakterze wystawcy; - zakup us\u0142ug doradczych w zakresie okre\u015blenia potencjalnych partner\u00f3w handlowych z rynk\u00f3w docelowych; - organizacja i udzia\u0142 w misjach gospodarczych. Przedmiotem eksportu w ramach Projektu b\u0119d\u0105 szklane ozdoby choinkowe (kategoria obejmuje ca\u0142o\u015b\u0107 oferty produktowej Firmy).", "BENEFICJENT": "PPH VITBIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie d\u0142ugoterminowej (kompleksowej) strategii biznesowej PPH VITBIS SP. Z O.O. celem ekspansji na rynki zagraniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-15", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "148485.34", "WARTOSC": "180852.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest wdro\u017cenie w okresie 01.04.2017 r. \u2013 15.09.2018 r. dzia\u0142a\u0144 zarekomendowanych w d\u0142ugoterminowej (kompleksowej) Strategii biznesowej dotycz\u0105cej internacjonalizacji Przedsi\u0119biorstwa (przygotowanej na zlecenie Wnioskodawcy w terminie 30.11.2016 r. \u2013 22.02.2017 r.) celem wej\u015bcia na 2 nowe zagraniczne rynki zbytu (Francja, Rosja) oraz rozszerzenia sprzeda\u017cy na 2 dotychczasowe zagraniczne rynki zbytu (Niemcy, W\u0142ochy).", "BENEFICJENT": "PPH VITBIS POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie d\u0142ugoterminowej (kompleksowej) strategii biznesowej PPH VITBIS POLSKA SP. Z O.O. celem ekspansji na rynki zagraniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2117631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 150 podmiot\u00f3w M\u015aP z AJ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 oraz w\u0142a\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697198.40", "WARTOSC": "1996704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 480 os\u00f3b doros\u0142ych (288K i 192M) w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w tym 440 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 40os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50lat, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z obszaru Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej poprzez uczestniczenie kursach zawodowych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i dob\u00f3r odpowiedniej formy wsparcia(2) Kwalifikacyjne Kursy Zawodowe i inne kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowychW wyniku realizacji proj. we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym nast\u0105pi dostosowanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych do potrzeb regionalnego rynku pracy, realizacja wsparcia w ramach proj. nast\u0105pi na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania ka\u017cdego uczestnika projektuOsi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie [osoby] \u2013 480 os\u00f3bLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 384 osoby", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-25", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "5473645.88", "WARTOSC": "6593930.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie e-us\u0142ug \u015bwiadczonych mieszka\u0144com w regionach, w kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 konsorcjanci. \u015awiadczenie e-us\u0142ug wymaga udost\u0119pniania i wymiany EDM. W zakresie projektu uj\u0119to wdro\u017cenie EDM. Projekt zak\u0142ada integracje poprzez interfejsy wymiany danych z Regionaln\u0105 Platform\u0105 Wymiany Danych oraz stworzenie mo\u017cliwo\u015bci udost\u0119pniania informacji o zdarzeniach medycznych do platformy krajowej (P1). Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie 3 podmiot\u00f3w: Wojew\u00f3dzkiego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych w Boles\u0142awcu, Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Psychiatrycznego w Z\u0142otoryi oraz Dziennego O\u015brodka Psychiatrii i Zaburze\u0144 Mowy dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy we Wroc\u0142awiu. Wdra\u017canie projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy: zakup infrastruktury i oprogramowania niezb\u0119dny do prowadzenia dokumentacji medycznej w formie elektronicznej i uruchomienie e-us\u0142ug; integracja z istniej\u0105c\u0105 platform\u0105 regionalna wymiany danych medycznych oraz stworzenie mo\u017cliwo\u015bci udost\u0119pniania informacji o zdarzeniach medycznych do platformy P1 - Szkolenia. Grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy Polski, w szczeg\u00f3lno\u015bci mieszka\u0144cy Dolnego \u015al\u0105ska, pacjenci plac\u00f3wek leczniczych w obszarze zdrowia psychicznego. Wdra\u017cany projekt b\u0119dzie wspiera\u0107 r\u00f3wnie\u017c podmioty medyczne w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL DLA NERWOWO I PSYCHICZNIE CHORYCH W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "E-PSYCHIATRIA \u2013 ROZW\u00d3J ELEKTRONICZNYCH SYSTEM\u00d3W GROMADZENIA I UDOST\u0118PNIANIA DANYCH ORAZ PROCESU ELEKTRONICZNEJ OBS\u0141UGI PACJENTA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "115545.78", "WARTOSC": "115545.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRACY CHRONIONEJ PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"KOVA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ad Pracy Chronionej Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Handlowe KOVA Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434569.61", "WARTOSC": "1687728.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji cyfrowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 738(392K/346M)os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na obszarze ZIT AJ zgodnie z KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w ICT i j\u0119zykowych, zako\u0144czonych uzyskaniem zewn\u0119trznego certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A lub B lub C wg skali ESOKJ lub cyfrowe na poziomie A lub B lub C w terminie od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os. o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-346 og\u00f3\u0142em (173K/173M);Liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-626 og\u00f3\u0142em (450K/176M);Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-342 og\u00f3\u0142em (263K/79M).Gr. docelowa:738 os.(532K/206M)doros\u0142ych w wieku 18 lat wi\u0119cej, zam.w rozum. KC obszar realiz.proj.,tj.ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, w tym:332os.(228K/104M)w wieku 18-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED3 w\u0142.);380 os.(292K/88M)powy\u017cej 50 roku \u017cycia niezale\u017c. od wykszt.; 42 os.(33K/9M)w wieku 18-24 l;696os.(500K/196M)w wieku 25 lat i wi\u0119cej;332os.(185K i 147M)pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezrob. i bierne zaw.);443 os.(235K/208M)z teren\u00f3w wiejskich.Zadania:1.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc. dla 588 os. (313K/275M)na poz. A(1/2) lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;2. Zakup podr.w celu przeprow.kursu z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz.A lub B lub C lub po\u015brednie poziomy-wyd.rzecz.pon.;3.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz. A2 lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;4.Zakup i org.egz.zew.TELC (lub R)-wyd.rzecz.pon.;5.Kurs komp.dla 150os.(79K/71M)zgodny z ram\u0105 kompet.informat.i informac.Digital Competence Framework(poz.A lub B lub C).", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "99183.93", "WARTOSC": "99183.93", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE VITBIS-POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Handlowe VITBIS-POLSKA Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "985246.16", "WARTOSC": "1161246.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest stworzenie udogodnie\u0144 w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze ZIT AJ. Najcz\u0119stszym problemem jaki napotykaj\u0105 rodzicie posiadaj\u0105cy dzieci w ww. wieku to brak systemowego wsparcia w postaci tworzenia punkt\u00f3w opieki (\u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych, punkt\u00f3w opieki dziennej). Na wst\u0119pie okre\u015blili\u015bmy, \u017ce na obszarze ZIT AJ odnotowano 9 form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re i tak nie zaspakaja\u0142y potrzeb w danej gminie. Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 62 miejsca na obszarze ZIT AJ poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego i punkt\u00f3w opieki dziennej. W ramach projektu mo\u017cemy okre\u015bli\u0107 dw\u00f3ch beneficjent\u00f3w: rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz dzieci w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 kobiety (90%) ze zwgl\u0119u na to \u017ce to one najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy w celu zapewnienia opieki dzieciom. Wskazan\u0105 wy\u017cej sytuacj\u0119 chcemy zniwelowa\u0107 poprzez utworzenie 1 klubu dzieci\u0119cego oraz 8 punkt\u00f3w opieki. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie u\u0142atwienie 55 kobietom i 7 m\u0119\u017cczyznom poruszanie si\u0119 na rynku pracy, utworzenie miejsc opieki dla 62 dzieci. Po ustaniu finansowania z EFS utworzony klub dzieci\u0119cy oraz punkty dziennej opieki bed\u0105 utrzymane przez okresminimum 2 lat poprzez stopniowe wprowadznie partycpacji w kosztach utrzymania, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 obci\u0105\u017cani rodzice oraz wsparcie finansowe jednostek samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "\"Niesforne Jelonki\"- sie\u0107 alternatywnych form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT AJ.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug orazzgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "837016.25", "WARTOSC": "984725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie nowego Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w powiecie jeleniog\u00f3rskim (ziemskim i grodzkim) w oparciu o procedury i zapisy zawarte w Ustawie o zatrudnieniu socjalnym. KIS b\u0119dzie tworzony przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu, w zwi\u0105zku z czym jego zasi\u0119g b\u0119dzie wykracza\u0142 poza dan\u0105 gmin\u0119 i wsparciem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te osoby z ca\u0142ego powiatu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 osoby kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnym staraniem zaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych i znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powoduj\u0105cej ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105cej lub ograniczaj\u0105cej uczestnictwo w \u017cyciu zawodowym, spo\u0142ecznym i rodzinnym. Uczestnicy KIS w ramach wsparcia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w realizacji us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) i zawodowym oraz edukacyjnym, a tak\u017ce wsparciu towarzysz\u0105cym. W ramach projektu przewidziano szkolenia mi\u0119kkie, uczestnictwo w klubie wolontariusza, prac\u0119 ze \u015brodowiskiem, grupy samopomocowe a tak\u017ce wsparcie zawodowe. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby,z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Aby spot\u0119gowa\u0107 oddzia\u0142ywanie projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rodziny - pikniki integracyjne, na kt\u00f3rych rodziny wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 integrowa\u0107, cz\u0119sto po raz pierwszy bez alkoholu Uczestnicy KIS otrzymaj\u0105 status absolwent\u00f3w KIS. Dzi\u0119ki dodatkowemu wsparciu zawodowemu, wsp\u00f3\u0142pracy z PUP i OWES Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce najwa\u017cniejszymi efektami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119d\u0105:osi\u0105gniecie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22%funkcjonowanie KIS po zako\u0144czeniu projektu przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej \"Jelonek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "730282.81", "WARTOSC": "859156.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel g\u0142.: podniesienie kwalifikacji zawodowych 150 os\u00f3b doros\u0142ych (w tym 52% kobiet) w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego z gmin obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno - zawodowego, kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i kurs\u00f3w zawodowych w standardzie VCC przy wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami do ko\u0144ca II.2018r.Gr. docel.: to osoby doros\u0142e w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalifikacjach i osoby w wieku powy\u017cej 50 lat. Grupa docelowa to osoby doros\u0142e w wieku 18-64 lat o niskich kwalifikacjach: 20% to osoby niepe\u0142nosprawne (30 UP) + 10% to osoby w wieku 50+ (15 UP), \u0142\u0105cznie 150 os\u00f3b, w tym 52% stanowi\u0105 kobiety (78K) zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC w woj.dolno\u015bl\u0105skim w obszarach obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ: miasto Jelenia G\u00f3ra, \u00ad Gmina Janowice Wielkie, Gmina Je\u017c\u00f3w Sudecki, Miasto Karpacz, Miasto Kowary, Gmina Mys\u0142akowice, Miasto Piechowice, Gmina Podg\u00f3rzyn, Gmina Stara Kamienica, Miasto Szklarska Por\u0119ba, Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144, Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych. Wsparciem w ramach ZIT AJ obj\u0119te s\u0105 w ca\u0142o\u015bci powiaty: jeleniog\u00f3rski, Jelenia G\u00f3ra Miasto.G\u0142. rezultaty: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120 UP (80% wszystkich os\u00f3b) - (przez 63 kobiety i przez 57 m\u0119\u017cczyzn).G\u0142. zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:-warsztaty z zakresu doradztwa edukacyjno - zawodowego dla 150 UP-kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych dla 100 os.-kursy w standardzie VCC dla 50 os.", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przyszed\u0142 czas na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "512129.46", "WARTOSC": "602505.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 20 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (13 Kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 8 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 6 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz.Projekt realizowany b\u0119dzie od dn. 01.11.2017 r. Od pierwszego dnia realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przygotowania projektu do realizacji, promocja i rekrutacja.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1330557.76", "WARTOSC": "1565362.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Realiz.typ proj.8.2.A,8.2.B,8.2.C.Problem,kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realiz.proj.to pozost.bez zatrudn./poprawa sytuacji zaw.ubogich pracuj\u0105cych os.zamieszk.na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.oraz na terenach obj\u0119tych zatw.programami rewit.w woj.dolno\u015bl\u0105skim. Cel proj.to podj\u0119cie zatrudnienia lub poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(67K/53M)uczestn.proj.od 30r.\u017c. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego(50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.i 50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw. progr.rewit.)pozost.bez zatrudn.oraz pracuj\u0105cych w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zaw.wraz z identyf.potrzeb,szkol.zaw.,sta\u017ce oraz po\u015bredn.pracy w terminie od 01.06.2019 do 31.10.2021.GRUPA DOCELOWA:120os.(67K/53M)od 30 r.\u017c.zamieszk.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przepis\u00f3w KC:-60os.(31K/29M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.,-60os.(36K/24M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw.programem rewit.,-12os.(7K/5M)ubogich prac.,os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterm.oraz prac.w ramach um.c-p.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekraczaj\u0105 wys.min.wynagr.w odniesieniu do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst\u0105p.do proj., -48os.(26K/22M)bezrob.oraz 60os.(34K/26M)biernych zaw.,w tym:-30os.(13K/17M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej,-9os.(4K/5M)z niepe\u0142nospr.,-28os.(18K/10M)d\u0142ug.bezrob.,-57os.(32K/25M)z niskimi kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142.),-7 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l.,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grupy os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.syt.na rynku pracy.ZADANIA:1. Doradztwo zaw.(IPD),2. Szkol.zaw.,3. Sta\u017ce zaw.,4. Po\u015bredn.zaw.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-21os.(11K/10M);Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-32os.(17K/15M).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-06", "DOFINANSOWANIE": "1334824.73", "WARTOSC": "1570800.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Termomodernizacja budynku Komendy Policja te\u017c mo\u017ce by\u0107 EKO \u2013 wzrost efektywno\u015bci energetycznej w obiektach policji dolno\u015bl\u0105skiej - Z\u0142otoryja", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Policja te\u017c mo\u017ce by\u0107 EKO \u2013 wzrost efektywno\u015bci energetycznej w obiektach policji dolno\u015bl\u0105skiej - Z\u0142otoryja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-86 Kobiet(K) i 14 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ..W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/ lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./umiej\u0119tn. zawod.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tn. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - moja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-84 Kobiet(K) i 16 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 19 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 w moich r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-77 Kobiet(K) i 23 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Podwy\u017cszanie kwalifikacji - wym\u00f3g rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119tno\u015bci,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Edukacja - Praca - Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5175617.919999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4215093.529999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1149089.0100000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1010128.7399999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 872424.63}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 805065.37}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 670912.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 592240.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 357893.66000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 321668.43000000005}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 266211.05}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 253096.05}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 242956.30000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 213649.44999999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 204666.95}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 172980.39}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 151831.63999999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 127297.41}, {"name": "Cmentarze", "value": 112003.69}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 94742.40999999999}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 94642.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 62752.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 61497.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48329.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41238.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35627.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25674.34}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25018.58}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 23576.02}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23413.129999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18992.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17306.1}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14424.720000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9525.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6994.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6955.780000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6544.77}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4622.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3995.5}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2479.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2338.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1702.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1104.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 608.85}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 246.81}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 201.13}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3720090.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 426360.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 413262.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 356070.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 98806.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 64528.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 63190.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42175.49}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12010.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11685.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2813687.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2352609.58}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1010320.31}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 415166.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 30135.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9307063.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4868713.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 2397450.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1691143.38}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 929612.1900000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 914990.6699999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 623884.8999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 541604.28}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 413523.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 378972.55000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 309584.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 246033.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 233079.44000000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 152873.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 104349.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 92681.68000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 41999.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24840.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 18690.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4854.67}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3166.89}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1055.26}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 263.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 63.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12573934.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3943715.37}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 567631.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 534723.57}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 477158.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 436994.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 258289.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 183532.31}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 90547.26}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 68100.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21731.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21506.52}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10150.630000000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9450.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9155.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 6157.96}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5084.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4083.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2700.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1172.41}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 770.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 680.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 450000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 300.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 197941.24000000002}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 56402.380000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24670.660000000003}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1800842.66}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1157990.82}, {"name": "Biblioteki", "value": 621000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 227900.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 75000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 60000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 56100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1635.16}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9225.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8400.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 562770.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 124836.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 15400.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 3000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7206019.369999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4299049.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1857810.1000000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1125079.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 791564.2700000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 774486.5599999999}, {"name": "Rodzina", "value": 562099.35}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 420645.91000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 224296.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 150631.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64247.229999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 26347.989999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 25018.58}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17463.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4622.47}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4133353.89}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 615355.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 242293.66999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 86180.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 64528.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57175.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12010.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11685.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 597.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2813687.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2352609.58}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1040455.31}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 415166.4}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12252616.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5114810.7700000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2778378.8399999994}, {"name": "Rodzina", "value": 1436491.1099999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 916045.9299999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 378972.55000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 272122.88}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 74076.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45166.61}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27365.730000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4448.29}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16959728.21}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1802068.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 286079.78}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97385.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68100.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22501.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6783.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2530.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 432.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 450000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 300.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 149787.59000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 56402.380000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26326.01}, {"name": "Informatyka", "value": 21827.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11569.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9249.699999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 3851.76}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1878990.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1802477.8199999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 227900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 60000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 56100.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9225.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8400.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 562770.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 124836.0}, {"name": "Rodzina", "value": 15400.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 3000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 19033121.809999995, "v": "19,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.55, "v_pc": "1199,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12681040.719999999, "v": "12,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4272291.609999999, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.44}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1252455.6300000001, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 548300.0, "v": "548,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 253096.05, "v": "253,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25674.34, "v": "25,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 263.46, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16361011.250000002, "v": "16,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.1, "v_pc": "1030,74 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "50.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10737699.570000002, "v": "10,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 4526119.23, "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.66}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 577911.84, "v": "577,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 196842.04, "v": "196,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 177835.06, "v": "177,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 238.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 127297.41, "v": "127,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17306.1, "v": "17,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11622111.319999998, "v": "11,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.99, "v_pc": "732,19 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4550551.26, "v": "4,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 316.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4367967.279999999, "v": "4,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 971230.63, "v": "971,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 805065.37, "v": "805,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 670912.82, "v": "670,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.77}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 215321.63999999998, "v": "215,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 39360.0, "v": "39,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1702.32, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7752222.870000002, "v": "7,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 314.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.0, "v_pc": "488,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "55.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3791969.28, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 175.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.91}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3720090.99, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 240162.6, "v": "240,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6525970.139999999, "v": "6,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.42, "v_pc": "411,14 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5888293.42, "v": "5,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 271447.0, "v": "271,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 264833.77, "v": "264,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48392.63, "v": "48,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36054.47, "v": "36,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16948.85, "v": "16,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5384021.829999998, "v": "5,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.94, "v_pc": "339,19 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "17.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1926953.4599999997, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 656616.53, "v": "656,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.19}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 619362.9099999999, "v": "619,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 567631.25, "v": "567,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 534723.57, "v": "534,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.93}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 477359.87, "v": "477,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 266211.05, "v": "266,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 190526.81, "v": "190,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99155.21, "v": "99,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41238.86, "v": "41,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3995.5, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 246.81, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5368852.899999999, "v": "5,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.92, "v_pc": "338,24 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "239.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4847749.84, "v": "4,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.29}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 521103.06, "v": "521,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.7}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1897051.92, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44, "v_pc": "119,51 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "50.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1157990.82, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.04}, {"name": "Biblioteki", "value": 621000.0, "v": "621,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.73}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 75000.0, "v": "75,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43061.1, "v": "43,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1583060.0199999998, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04, "v_pc": "99,73 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1288652.5099999998, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 294407.51, "v": "294,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.59}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 562770.76, "v": "562,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "35,45 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 562770.76, "v": "562,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 486492.95999999996, "v": "486,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "30,65 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 404761.13, "v": "404,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.19}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21731.83, "v": "21,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 301272.62000000005, "v": "301,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "18,98 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 184614.16999999998, "v": "184,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82133.45, "v": "82,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 285.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.26}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 24525.0, "v": "24,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.14}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.31}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 228827.23000000004, "v": "228,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "14,42 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146843.95, "v": "146,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 79504.0, "v": "79,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.74}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2479.28, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 227796.19, "v": "227,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "14,35 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 112003.69, "v": "112,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.16}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 98142.0, "v": "98,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17650.5, "v": "17,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.74}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 117889.07999999999, "v": "117,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,43 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 114722.18999999999, "v": "114,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.31}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3166.89, "v": "3,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 26347.989999999998, "v": "26,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,66 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24009.829999999998, "v": "24,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2338.16, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.87}]}, {"name": "Informatyka", "value": 25679.399999999998, "v": "25,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,62 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25679.399999999998, "v": "25,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": -100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}