{"gmina": "\u015awierzawa", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u015awierzawa", "kod_gus": "030210126000", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "podregion_eurostat": "PL515", "ludnosc": "7'647", "budzet": {"dochody": "38,33 mln z\u0142", "wydatki": "38,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 28327298.530000005, "dane1": 26261989.76000001, "dane2": 26261989.76000001, "dane3": 2065308.7699999958}, {"label": "2017", "dane0": 30271219.070000004, "dane1": 31715623.630000006, "dane2": 30271219.070000004, "dane4": 1444404.5600000024}, {"label": "2018", "dane0": 42007215.76, "dane1": 44786173.490000024, "dane2": 42007215.76, "dane4": 2778957.7300000265}, {"label": "2019", "dane0": 38332470.45000001, "dane1": 38087678.11999999, "dane2": 38087678.11999999, "dane3": 244792.33000002056}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5778122.78, "dane1": 7056332.879999999}, {"label": "2017", "dane0": 5599790.24, "dane1": 7994582.570000002}, {"label": "2018", "dane0": 5980204.760000001, "dane1": 8574305.490000004}, {"label": "2019", "dane0": 6261300.2, "dane1": 9052295.200000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,02 mln z\u0142", "wydatki": "1,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0653087699999957}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0653087699999957}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4444045600000024}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4444045600000024}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.7789577300000263}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.7789577300000263}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.24479233000002057}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.24479233000002057}], "dochod_ue": "4,85 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,37 mln z\u0142", "gmina_pc": "2794.5 z\u0142", "powiat": "9,32 mln z\u0142", "powiat_pc": "1219.2 z\u0142", "wojewodztwo": "4,34 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "563,03 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,36 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,77 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6261300.2, "wydatki": 9052295.200000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-07-27", "DOFINANSOWANIE": "7054839.51", "WARTOSC": "10860391.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy budowy sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bci Dobk\u00f3w i Stara Kra\u015bnica w aglomeracji \u015awierzawa (liczba RLM aglomeracji wynosi 4 790). Zar\u00f3wno zakres prac planowanych do realizacji jak i sama aglomeracja (id aglomeracji PLDO084) zosta\u0142a uj\u0119tej w KPO\u015aK i Master Planie dla wdra\u017cania dyrektywy Rady 91/271/EWG w sprawie oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje nt. zgodno\u015bci projekt z KPO\u015aK znajduj\u0105 si\u0119 w cz\u0119\u015bci Strategiczny charakter projektu. Projektowanie zagospodarowanie terenu zgodne jest z ustaleniami zawartymi w miejscowym planie zagospodarowania przestrzennego gminy \u015awierzawa zatwierdzonego Uchwa\u0142\u0105 Nr 65/XI/2003 z dnia 24.09.2003 r. w sprawie uchwalenia miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego gminy \u015awierzawa oraz Uchwa\u0142\u0105 nr 20/III/2002 Rady Miasta i Gminy \u015awierzawa z dnia 30.12.2002 r. Wnioskodawca \u2013 Gmina \u015awierzawa jako jednostka samorz\u0105du terytorialnego jest podmiotem uprawnionym do aplikowanie o \u015brodki w ramach dzia\u0142ania 4.2.3 \u2013 ZIT AJ oraz jest przygotowana pod wzgl\u0119dem technicznym, organizacyjnym i finansowym do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Celem g\u0142\u00f3wny projektu jest wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie odsetka os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w w nast\u0119pstwie budowy systemu kanalizacji aglomeracji \u015awierzawa. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Budowa sieci kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami dla miejscowo\u015bci Stara Kra\u015bnica,Dobk\u00f3w: I. Studium wykonalno\u015bci II. Budowa sieci kanalizacyjnej 1. Budowa sieci grawitacyjno - ci\u015bnieniowej kanalizacji sanitarnej dla wsi Dobk\u00f3w sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z: - grawitacyjnej sieci kanalizacji sanitarnej, O 200 L=6917,0m - grawitacyjnej sieci kanalizacji sanitarnej, O 160 L=3121,0m - ruroci\u0105g\u00f3w t\u0142ocznych L=698,0m - przydomowych przepompowni \u015bciek\u00f3w - 1 szt. - sieciowych przepompowni \u015bciek\u00f3w - 8 szt. - przy\u0142\u0105czy - 112 szt. - d\u0142ugo\u015b\u0107 przykanalik\u00f3w - w\u0142\u0105czenia do budynk\u00f3w 309,0 m.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami dla miejscowo\u015bci Stara Kra\u015bnica, Dobk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 922.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-12-14", "DOFINANSOWANIE": "3364153.80", "WARTOSC": "4853793.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy kontynuacji budowy sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Dobk\u00f3w w aglomeracji \u015awierzawa (liczba RLM aglomeracji - 4790). Zar\u00f3wno zakres prac planowanych do realizacji jak i sama aglomeracja (id aglomeracji PLDO084) zosta\u0142a uj\u0119tej w KPO\u015aK i Master Planie dla wdra\u017cania dyrektywy Rady 91/271/EWG w sprawie oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. Celem g\u0142\u00f3wny projektu jest wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie odsetka os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w w nast\u0119pstwie budowy systemu kanalizacji aglomeracji \u015awierzawa. W ramach projektu zrealizowane zostanie budowa sieci grawitacyjno - ci\u015bnieniowej kanalizacji sanitarnej dla wsi Dobk\u00f3w sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z: - grawitacyjnej sieci kanalizacji sanitarnej, O 200 L=3,5km, O 160 L=1,5km - sieciowych przepompowni \u015bciek\u00f3w - 8 szt. Dzi\u0119ki realizacji przedmiotowego projektu do zbiorowego systemu oczyszczalni \u015bciek\u00f3w zostanie pod\u0142\u0105czonych 350 RLM na terenie aglomeracji \u015awierzawa, kt\u00f3re do tej pory nie mia\u0142y dost\u0119pu do sieci kanalizacyjnej. Z uwagi na ukszta\u0142towanie terenu przedmiotowy projekt dot. budowy kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej oraz w niezb\u0119dnym zakresie kanalizacji t\u0142ocznej obejmuj\u0105cej osiem przepompowni \u015bciek\u00f3w sanitarnych. Przepompownie \u015bciek\u00f3w zlokalizowano w miejscach, gdzie transport grawitacyjny \u015bciek\u00f3w jest niemo\u017cliwy i wymusza to konieczno\u015b\u0107 zastosowania ruroci\u0105g\u00f3w t\u0142ocznych. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach projektu przewidziano budow\u0119 sieci kanalizacji grawitacyjno-t\u0142ocznej. Wskazany w niniejszym wniosku zakres prac, by\u0142 ju\u017c przedmiotem projektu dofinansowanego w ramach RPO WD 2014-2020 w ramach umowy nr RPDS.04.02.03-02-0002/16-00. Ze wzgl\u0119du na problemy w wykonawc\u0105 rob\u00f3t budowlanych Gmina \u015awierzawa zmuszona by\u0142a rozwi\u0105za\u0107 umow\u0119 z wykonawc\u0105 rob\u00f3t i finalnie nie zrealizowa\u0142a ca\u0142o\u015bci prac.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Dobk\u00f3w etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 439.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-03-29", "DOFINANSOWANIE": "2127227.28", "WARTOSC": "2531943.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych w czterech obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Gminy \u015awierzawa. Obiekty obj\u0119te projektem pe\u0142ni\u0105 wa\u017cne funkcje dla spo\u0142ecze\u0144stwa zamieszkuj\u0105cego teren gminy. Zakresem projektu obj\u0119te s\u0105: \u2022 Wiejski Dom Kultury w Lubiechowej, \u2022 \u015awietlica wiejska w S\u0119dziszowej, \u2022 \u015awietlica wiejska w Podg\u00f3rkach, \u2022 \u015awietlica wiejska w Rzesz\u00f3wku. W obiektach planuje si\u0119 kompleksowe prace termomodernizacyjne w zakresie wynikaj\u0105cym z audyt\u00f3w energetycznych sporz\u0105dzonych dla ka\u017cdego z budynk\u00f3w osobno. We wszystkich obiektach dociepleniu podlega\u0107 b\u0119d\u0105 przegrody zewn\u0119trzne (\u015bciany), na podstawie zidentyfikowanej w audytach konieczno\u015bci, w poszczeg\u00f3lnych budynkach wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c stolarka otworowa, \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, docieplane b\u0119d\u0105 stropy czy stropodachy, prowadzone b\u0119d\u0105 inne konieczne prace termomodernizacyjne. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika ze zidentyfikowanych problem\u00f3w z jakimi boryka si\u0119 Wnioskodawca m.in. w obszarze zarz\u0105dzania obiektami, ochrony \u015brodowiska i innych aspektach, w kt\u00f3rych ma obowi\u0105zek organizowa\u0107 \u017cycie mieszka\u0144c\u00f3w i zaspakaja\u0107 ich potrzeby. Jednym z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w Gminy \u015awierzawa jest zbyt wysoka energoch\u0142onno\u015b\u0107 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Obiekty w zwi\u0105zku ze z\u0142\u0105 charakterystyk\u0105 ciepln\u0105, spowodowan\u0105 m.in. z\u0142ym stanem technicznym oraz zastosowaniem przestarza\u0142ych rozwi\u0105za\u0144, zu\u017cywaj\u0105 znacznie wi\u0119cej energii ni\u017c obiekty o w\u0142a\u015bciwej charakterystyce energetycznej. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z du\u017cymi kosztami utrzymania obiekt\u00f3w oraz znaczn\u0105, mo\u017cliw\u0105 do unikni\u0119cia emisj\u0105 szkodliwych substancji do atmosfery. Na niekorzystne parametry energetyczne obiekt\u00f3w, wskazuj\u0105 audyty energetyczne przeprowadzone w celu okre\u015blenia charakterystyki cieplnej budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie \u015awierzawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 278.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-09", "DATA_START": "2017-06-21", "DOFINANSOWANIE": "1550956.74", "WARTOSC": "1824654.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa", "OPIS": "Projekt pn. \u201eE-us\u0142ugi publiczne w Gminie \u015awierzawa\u201d realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 \u015awierzawa. G\u0142\u00f3wnym miejscem realizacji Projektu b\u0119dzie siedziba Wnioskodawcy: Urz\u0105d Miasta i Gminy w \u015awierzawie, Plac Wolno\u015bci 60, 59-540 \u015awierzawa. W ramach projektu wdro\u017cona zostanie zintegrowany system teleinformatyczny, obejmuj\u0105cy zintegrowane systemy dziedzinowe, Elektroniczne Zarz\u0105dzanie Dokumentami, platform\u0119 us\u0142ug publicznych, platform\u0119 GIS itp. oraz e-us\u0142ugi na 1, 3, 4 oraz 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci, e-us\u0142ugi A2C, A2B: e-deklaracje, e-decyzje, e-podatki, e-odpady, e-wnioski, e-informacje przestrzenne, e-konsultacje spo\u0142eczne, e-bud\u017cet obywatelski, e-rada, e-rejestry, e-tablica, e-przedsi\u0119biorca; us\u0142ugi A2A: Elektroniczne Zarz\u0105dzanie Dokumentacj\u0105 (EZD), System Finansowo-Ksi\u0119gowy, System Podatki i Op\u0142aty Lokalne, System Zezwolenia na Sprzeda\u017c Alkoholu. Wdro\u017cony system pozwoli na prowadzenie us\u0142ug zgodnych z przepisami prawa dotycz\u0105cymi interoperacyjno\u015bci, bezpiecze\u0144stwa oraz standardu dost\u0119pu dla niepe\u0142nosprawnych. Wprowadzony system b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 zar\u00f3wno z komputerami typu desktop oraz urz\u0105dzeniami mobilnymi typu laptop, tablet czy smartfon. W wyniku realizacji Projektu, Gmina zwi\u0119kszy dost\u0119p spo\u0142ecze\u0144stwa do us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym prawodawstwem. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych, poprawa jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa ich \u015bwiadczenia, a tak\u017ce wyr\u00f3wnanie szans w dost\u0119pie do e-us\u0142ug oferowanych obywatelom przez Urz\u0105d. W efekcie zwi\u0119kszy si\u0119 jako\u015b\u0107 dostarczanych informacji oraz skr\u00f3ci czas za\u0142atwiania spraw urz\u0119dowych, zmniejszy poziom obci\u0105\u017ce\u0144 biurokratycznych oraz koszt\u00f3w \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 wy\u0142oniono grupy docelowe projektu: mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, urz\u0119dnicy (pracownicy Urz\u0119du), radni. Wdro\u017cenie inwestycji prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Okres realizacji projektu: 21.06.2017 - 28.06.2019.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "E-us\u0142ugi publiczne w Gminie \u015awierzawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2015-12-21", "DOFINANSOWANIE": "4604582.89", "WARTOSC": "5508156.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest urz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych, a tak\u017ce 2 wie\u017c i 1 platformy widokowej, wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na terenie gmin \u015awierzawa, Wojciesz\u00f3w i Pielgrzymka oraz Nadle\u015bnictwa Z\u0142otoryja (w Gminie \u015awierzawa i Je\u017c\u00f3w Sudecki).W zakres projektu wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1) Dokumentacja projektowa,2) Studium wykonalno\u015bci,3) Urz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych i wie\u017c/platform widokowych z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 a) Gmina \u015awierzawa 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry Zawadniej 2. Budowa wie\u017cy widokowej na G\u00f3rze Zawadniej w Gozdnie 3. Infokiosk 4. Infrastruktura \u015bcie\u017cek b) Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry Okole (odc. 1: od parkingu we wsi Lubiechowa do punktu widokowego Okole oraz odc. 2: w okolicach miejscowo\u015bci Gozdno i \u0142\u0105cz\u0105cy si\u0119 w miejscowo\u015bci Rzesz\u00f3wek ze \u015bcie\u017ck\u0105 Gminy \u015awierzawa). 2. Monta\u017c platformy widokowej na istniej\u0105cym punkcie widokowym Okole przez Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja (na obszarze gminy Je\u017c\u00f3w Sudecki). 3. Infrastruktura \u015bcie\u017cek c) Gmina Wojciesz\u00f3w 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry D\u0142u\u017cek w Gminie Wojciesz\u00f3w 2. Budowa wie\u017cy widokowej na G\u00f3rze D\u0142u\u017cek 3. Infrastruktura \u015bcie\u017cek d) Gmina Pielgrzymka 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej Ostrzyca\u2013Czaple i 2 p\u0119tli \u015bcie\u017cek single track pod Ostrzyc\u0105 2. Zakup i monta\u017c wypo\u017cyczalni rower\u00f3w z obs\u0142ug\u0105 poprzez dedykowan\u0105 stron\u0119 internetow\u0105 3. Infokiosk 4. Infrastruktura \u015bcie\u017cek/ 4) Nadz\u00f3r inwestorski i przyrodniczy 5) Promocja projektu.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \u201eWzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na obszarze Pog\u00f3rza i G\u00f3r Kaczawskich poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury turystycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej zmniejszenie antropopresji na tereny chronione\u201d.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie podmiot\u00f3w:Lider i Wnioskodawca:Gmina \u015awierzawa-Partnerzy:Gmina Wojciesz\u00f3w,Gmina Pielgrzymka,Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja.Zasady wsp\u00f3\u0142pracy i realizacji projektu okre\u015bla umowa partnerska z dnia 03.01.2017r. ider i Partnerzy zapewni\u0105 finansowanie projektu i utrzymanie jego trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Ochrona cennych przyrodniczo teren\u00f3w G\u00f3r i Pog\u00f3rza Kaczawskiego poprzez budow\u0119 alternatywnych \u015bcie\u017cek i tras rowerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-27", "DATA_START": "2016-06-28", "DOFINANSOWANIE": "1164792.43", "WARTOSC": "1385951.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa", "OPIS": "Projekt pt. \u201eBudowa \u017c\u0142obka publicznego w \u015awierzawie\u201d b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy \u015awierzawa, w powiecie z\u0142otoryjskim.Suma kontrolna: 8C45-2D33-2643-9BE73 / 60Przedmiotem projektu jest budowa \u017c\u0142obka publicznego w \u015awierzawie przy ul. Dworcowej 3, dzia\u0142ka ewidencyjna nr 2/12 obr. 0001 \u015awierzawa (w ramach prac budowlanych przewidziano dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), wraz z zagospodarowaniem terenu (w tym plac zabaw dla dzieci) i zakupem wyposa\u017cenia. Budynek zaprojektowano jako parterowy, niepodpiwniczony.Powierzchnia zabudowy: 267,66 m2,powierzchnia u\u017cytkowa: 209,40 m2; kubatura budynku: 1156m3.Prace budowlane obejmuj\u0105: roboty budowlane, konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe, wykonanie przy\u0142\u0105czy zewn\u0119trznych oraz instalacji wewn\u0105trz budynku.W ramach prac budowlanych zaplanowano:- budow\u0119 obiektu kubaturowego \u2013 \u017c\u0142obka- budow\u0119 przy\u0142\u0105czy: wodoci\u0105gowego, kanalizacji sanitarnej i deszczowej, wewn\u0119trznej linii zasilaj\u0105cej- usuni\u0119cie drzew koliduj\u0105cych z projektowanym zagospodarowaniem oraz wprowadzenie nowych nasadze\u0144,- monta\u017c urz\u0105dze\u0144 na placu zabaw,- za\u0142o\u017cenie trawnik\u00f3w i budowa muru oporowego z gabion\u00f3w, w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci terenu - po stronie zbocza,- budowa ogrodzenia,- budowa 2 miejsc parkingowych.Ponadto przewidziano nadz\u00f3r inwestorski, nadz\u00f3r autorski i promocj\u0119 projektu.Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane przez Gmin\u0119 \u015awierzawa. Za wdro\u017cenie projektu b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 pracownicy Urz\u0119du Gminy. Grupy docelowe to: mieszka\u0144cy Gminy \u015awierzawa,Pracownicy Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w \u015awierzawie, Gmina \u015awierzawa, a tak\u017ce mieszka\u0144cy s\u0105siednich gmin.Celem g\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i upowszechnienie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez budow\u0119 \u017c\u0142obka publicznego w \u015awierzawie.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Budowa \u017c\u0142obka publicznego w \u015awierzawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1096788.44", "WARTOSC": "1290339.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie na terenie Gminy 30 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w formie \u017c\u0142obka. Efektem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i aktywizacja zawodowa w\u015br\u00f3d 30 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w tym wieku oraz poprawa sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn w zakresie dost\u0119pu do zatrudnienia, rozwoju kariery zawodowej, godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego. Osoby obj\u0119te wsparciem b\u0119d\u0105 mia\u0142y szans\u0119 na rozpocz\u0119cie lub powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa 30 os\u00f3b (28K, 2 M) opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, zamieszkuj\u0105cymi gmin\u0119 \u015awierzawa (minimum 50 % z nich to mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich) poprzez utworz. i zapewn. miejsc opieki w \u017c\u0142obku gminnym w \u015awierzawie okresie od 01.08.2018-30.11.2020.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. zakup wyposa\u017cenia i zabawek na potrzeby dzieci (wrzesie\u0144 2018 r.)2. zapewnienie miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 spe\u0142niaj\u0105cych funkcje wychowawcze, edukacyjne i piel\u0119gnacyjne (10 h dziennie przez 23 miesi\u0105ce: od 01.09.2018-30.11.2020 );3. zwi\u0119kszenie zatrudnienia min 8 rodzicom/opiekunom powracaj\u0105cym na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka oraz min 8 osobom bezrobotnych lub biernym zawodowoGrup\u0105 docelow\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 rodzice/opiekunowie sprawuj\u0105cy opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (maj\u0105 status b\u0105d\u017a osoby poszukuj\u0105cej pracy, b\u0105d\u017a bezrobotnej, przebywaj\u0105 na urlopie macierzy\u0144skim czy wychowawczym). Nowo utworzone miejsca b\u0119d\u0105 przez 23 m-ce dofinansowywane w ramach projektu,aby umo\u017cliwi\u0107 uczestnikom powr\u00f3t na rynek pracy. Przewiduje si\u0119 utworzenie dw\u00f3ch grup15 os.. Zapewniona b\u0119dzie opieka nad dzie\u0107mi prze 10 godz, co umo\u017cliwi podj\u0119cie zatrudnienia poza miejscem zamiesz. B\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia rozwoj. z logorytmiki.Wnioskodawca posiada siedzib\u0119 na terenie WD gdzie b\u0119dzie prowadzi\u0142 biuro projektu z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dost\u0119pu do kadry projektu. Wnioskodawca deklaruje trwalo\u015b\u0107 projektu przez co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Nowa szansa - uruchomienie \u017c\u0142obka w \u015awierzawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "636334.71", "WARTOSC": "748629.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa", "OPIS": "\"Nowoczesna edukacja - wykszta\u0142cenie z perspektywami\" - projekt realizowany w gminie miejsko-wiejskiej, powiat z\u0142otoryjski, woj. dolno\u015bl\u0105skie, w okresie: 01.09.2016 - 30.04.2018. Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u uczni\u00f3w/nic ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 w gminie \u015awierzawa. Wsparciem obejmiemy 506 uczni\u00f3w w tym 237 uczennic ucz\u0119szczaj\u0105cych do: Szko\u0142y Podstawowej w Nowym Ko\u015bciele (29 dz, 29 ch); Szko\u0142y Podstawowej w Soko\u0142owcu (34 dz, 48 ch); Szko\u0142y Podstawowej w \u015awierzawie (110 dz, 100 ch) oraz do Gimnazjum w \u015awierzawie (64 dz, 92 ch). Przeprowadzone diagnozy, pokaza\u0142y konieczno\u015b\u0107 wzmocnienia kompetencji uczni\u00f3w/nic, przez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych. Ilo\u015b\u0107 oferowanych przez szko\u0142y dodatkowych zaj\u0119\u0107, jest niewystarczaj\u0105ca w stosunku do potrzeb. Uczniowie/nice maj\u0105 ograniczony dost\u0119p do edukacji pozaszkolnej, gdzie mogliby pog\u0142\u0119bia\u0107 wiedz\u0119 i nadrabia\u0107 zaleg\u0142o\u015bci. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie to realizacja zaj\u0119\u0107: rozwijaj\u0105cych (j.angielski, niemiecki, matematyka, fizyka, biologia, informatyka, chemia, geografia, przyroda, szachy),wyr\u00f3wnuj\u0105cych (matematyka, j.angielski, informatyka, przyroda), doradztwa zawodowego i Akademii my\u015blenia kreatywnego oraz zaj\u0119\u0107 skierowanych do uczni\u00f3w/nic o specjalnych potrzebach edukacyjnych i uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. Wsparciem obejmiemy tak\u017ce 50 nauczycieli w tym 45 kobiet. Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie: pos\u0142ugiwania si\u0119 technikami komputerowymi w dydaktyce; wykorzystania metod eksperymentu w edukacji; przygotowania do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz rozwoju w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci i postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowania na rynku pracy. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia innowacyjnych zaj\u0119\u0107. W ramach projektu, w szko\u0142ach podst. utworzone zostan\u0105 mi\u0119dzyszkolne laboratoria przyrodn. oraz laboratorium biologiczne w gimnazjum.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja - wykszta\u0142cenie z perspektywami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "557125.45", "WARTOSC": "764992.39", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy przebudowy obiektu o\u015brodka kultury, zarz\u0105dzanego przez gminn\u0105 jednostk\u0119 kultury - Centrum Kultury, Sportu i Turystyki w \u015awierzawie oraz jego wyposa\u017cenia w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturowej. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury kulturalnej Gminy \u015awierzawa, poprzez wzrost jako\u015bci oferty kulturalnej gminy oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa oraz warunk\u00f3w korzystania z tej\u017ce oferty. Dzi\u0119ki realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia powstanie obiekt kulturowy o niebanalnym charakterze \u2013 jednostka nowoczesna, wykorzystuj\u0105ca mo\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142czesnej techniki oraz aktualnie dost\u0119pne \u015brodki przekazu. Projekt zak\u0142ada wewn\u0119trzn\u0105 przebudow\u0119 sali widowiskowej wraz z zapleczem celem poszerzenia oferty kulturalnej Centrum Kultury, Sportu i Turystyki. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia przebudowana zostanie scena, pomieszczenia biurowe, garderoby oraz tzw. ma\u0142a sala spotka\u0144. Wymieniona zostanie instalacja c.o. oraz zamontowany system wentylacyjny. Zamontowany zostanie kiosk informatyczny. Zakupiony zostanie sprz\u0119t kinowy (projektor + nag\u0142o\u015bnienie) oraz sprz\u0119t do zaj\u0119\u0107 fitness. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105zania bezpo\u015brednio u\u0142atwiaj\u0105ce dost\u0119p do kultury osobom niepe\u0142nosprawnym - do przedmiotowego budynku dobudowany zostanie podjazd dla w\u00f3zk\u00f3w (z podjazdu b\u0119d\u0105 mog\u0142y r\u00f3wnie\u017c korzysta\u0107 osoby starsza, niedo\u0142\u0119\u017cne, jak i matki z dzie\u0107mi), stworzona zostanie r\u00f3wnie\u017c oferta wydarze\u0144 kulturowych zmierzaj\u0105cych do integracji tej cz\u0119\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa (np. podczas zaj\u0119\u0107/imprez wykorzystywane b\u0119dzie t\u0142umaczenie na j\u0119zyk migowy). Wnioskodawc\u0105 i inwestorem w projekcie jest Gmina \u015awierzawa natomiast operatorem powsta\u0142ej infrastruktury i realizatorem dzia\u0142a\u0144 wynikaj\u0105cych z cel\u00f3w projektu b\u0119dzie Centrum Kultury, Sportu i Turystyki w \u015awierzawie. Projekt nie b\u0119dzie generowa\u0142 przychod\u00f3w, zatem dofinansowanie dla projektu 85% koszt\u00f3w kwalifikowanych.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Przebudowa obiektu o\u015brodka kultury zajmowanego przez Centrum Kultury, Sportu i Turystyki w \u015awierzawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-14", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "1868743.53", "WARTOSC": "2240173.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci LBG Kostrzyca w ramach roli centrum ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 ta realizowana b\u0119dzie w oparciu o:- istniej\u0105c\u0105 i nowo tworzon\u0105 infrastruktur\u0119,- kolekcje mat. rozmno\u017ceniowego - funkcja banku gen\u00f3w,- kolekcje ro\u015blin w Arboretum LBG Kostrzyca - funkcja ogrodu botanicznego.Projekt obejmuje cz\u0119\u015b\u0107 botaniczn\u0105 oraz techniczn\u0105.W cz\u0119\u015bci botanicznej przewidziano zachowanie zasob\u00f3w genowych gat. ro\u015blin pochodz\u0105cych z najcenniejszych form ochrony przyrody AJ:- 6 rez. przyrody - 3 gat. z rezerwatu (G\u00f3ra Zamkowa, Buczyna Storczykowa na Bia\u0142ych Ska\u0142ach, G\u00f3ra Mi\u0142ek, Krokusy w G\u00f3rzy\u0144cu, Ostrzyca Proboszczowicka, Torfowiska Doliny Izery),- 3 obszar\u00f3w Natura 2000 (G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie, Ostoja nad Bobrem, Rudawy Janowickie),- 6 siedlisk Natura 2000 (9180, 91E0, 91I0, 9170, 9130, 9190), - 3 park\u00f3w krajobrazowych (PK Che\u0142my, PK Doliny Bobru, Rudawski PK) - w zakresie lokalizacji rez. przyrody i siedlisk Natura 2000. Zachowanie zasob\u00f3w genowych obejmowa\u0107 b\u0119dzie:- monitoring stanowisk ro\u015blin w rez. przyrody oraz siedlisk Natura 2000,- zbi\u00f3r mat. rozmno\u017ceniowego na podstawie wynik\u00f3w monitoringu,- przygotowanie mat. rozmno\u017ceniowego do przechowywania, wraz z ocen\u0105 jako\u015bci,- utworzenie kolekcji w banku gen\u00f3w,- upraw\u0119 ro\u015blin z mat. rozmno\u017ceniowego na potrzeby Arboretum LBG Kostrzyca.W ramach cz\u0119\u015bci technicznej przewidziano realizacj\u0119 zadania inwestycyjnego \"Infrastruktura Arboretum LBG Kostrzyca\", powi\u0105zanego merytorycznie z cz\u0119\u015bci\u0105 botaniczn\u0105. Zadanie inwestycyjne realizowane b\u0119dzie na podstawie programu funkcjonalno-u\u017cytkowego (system \"zaprojektuj i wybuduj\"). Celem zadania jest udost\u0119pnienie dla zwiedzaj\u0105cych kolekcji ro\u015blin oraz dostosowanie infrastruktury dla potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105.Podmiotem realizuj\u0105cym projekt b\u0119dzie LBG Kostrzyca (wnioskodawca). Lokalizacja LBG Kostrzyca: woj. dolno\u015bl\u0105skie, pow. jeleniog\u00f3rski, gm. Podg\u00f3rzyn, obr\u0119b 0004 Mi\u0142k\u00f3w, dzia\u0142ka 705", "BENEFICJENT": "LE\u015aNY BANK GEN\u00d3W KOSTRZYCA", "TYTUL": "Le\u015bny Bank Gen\u00f3w Kostrzyca wa\u017cnym elementem zachowania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej - integracja ochrony ex situ w banku gen\u00f3w z funkcjami ogrodu botanicznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3226938.30", "WARTOSC": "3796398.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 2 obszar\u00f3w Natura 2000: G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika PLH20016 oraz G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie PLH020037. Z uwagi na fakt, i\u017c zgodnie ze stanowiskiem Dyrekcji Generalnej Las\u00f3w Pa\u0144stwowych dokumenty planistyczne dla obszar\u00f3w Natura 2000 obj\u0119tych projektem, po\u0142o\u017conych na gruntach Skarbu Pa\u0144stwa w zarz\u0105dzie PGL LP opracowane zostan\u0105 przez PGL LP, przedmiotowy projekt obejmuje grunty nie b\u0119d\u0105ce w zarz\u0105dzie PGL LP i plany ochrony opracowane zostan\u0105 dla tych teren\u00f3w. Plan ochrony sporz\u0105dzany jest na 20 lat zgodnie z wytycznymi zawartymi w rozporz\u0105dzeniu Ministra \u015arodowiska z dnia 30 marca 2010 r. w sprawie sporz\u0105dzania projektu planu ochrony dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. z 2010 r. Nr 64, poz. 401 ze zm.) i zawiera: opis granic obszaru i map\u0119 obszaru Natura 2000; identyfikacj\u0119 istniej\u0105cych i potencjalnych zagro\u017ce\u0144 dla zachowania w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk przyrodniczych, gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t i ich siedlisk b\u0119d\u0105cych przedmiotami ochrony; okre\u015blenie warunk\u00f3w utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, zachowania integralno\u015bci obszaru Natura 2000 oraz sp\u00f3jno\u015bci sieci obszar\u00f3w Natura 2000; wskazania do zmian w istniej\u0105cych dokumentach planistycznych dotycz\u0105ce eliminacji lub ograniczenia zagro\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych lub zewn\u0119trznych, je\u017celi s\u0105 niezb\u0119dne dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, ze wskazaniem podmiot\u00f3w odpowiedzialnych za ich realizacj\u0119; wska\u017aniki w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu realizacji zada\u0144 ochronnych oraz ich skutk\u00f3w; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000. Obszar Natura 2000 G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika o powierzchni 19038,5 ha po\u0142o\u017c", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony dla dw\u00f3ch obszar\u00f3w Natura 2000 na Dolnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "5210416.11", "WARTOSC": "6129901.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ ch\u0142odniczej lub instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa gazowe. Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a mog\u0105 towarzyszy\u0107 uzasadnione modernizacje systemu grzewczego. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie ogrzewania elektrycznego pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie ono zasilane z OZE. Projekt jest zgodny z Planami Gospodarki Niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cymi na obszarze realizacji. Zakres rzeczowy: modernizacja system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 projekt realizowany w formule grantowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej i obejmie nast\u0119puj\u0105cy obszar: 5 gmin miejskich: Kowary, Piechowice, Szklarska Por\u0119ba, Wojciesz\u00f3w, Z\u0142otoryja; 3 gminy miejsko-wiejskie: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Mirsk, \u015awierzawa; 6 gmin wiejskich: Janowice Wielkie, Je\u017c\u00f3w Sudecki, Mys\u0142akowice, Podg\u00f3rzyn, Stara Kamienica, Pielgrzymka; 1 miasto na prawach powiatu: Jelenia G\u00f3ra. Wnioskodawc\u0105 i Grantodawc\u0105 w projekcie b\u0119dzie Karkonoska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A. tj. podmiot publiczny, dla kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielem i podmiotem za\u0142o\u017cycielskim jest JST. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej, tj. KARR b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru b\u0119d\u0105cych Grantobiorcami. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 poprzez modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689978.84", "WARTOSC": "1988210.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wzrost liczby nowopowsta\u0142ych, trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz wsparcie 55 os\u00f3b po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC obszary wiejskie w 3 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD): jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego.Dzi\u0119ki realizac. proj.:- nast\u0105pi wzrost poz. samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 45 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. utworzy nowe- trwa\u0142e przedsi\u0119biorstwa,- zmniejszy si\u0119 bezrobocie i zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d UP na rynku pracy w WD.- 55 os. (33K, 22M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;Proj. skierowany do 55 os. (33 K, 22 M) bezrobot., w tym:- 28 os. w wieku 50 + (17K, 11M), - 39 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (24K, 15M),- 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (11K, 6M),- 28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie (17K, 11M),Wsparcie w ramach projektu jest dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej (GD), ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty min. 3 formami wsparcia, tj.: Diagnoza predyspozycji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105, podstawowe wsparcie szkolen., doradztwo grup. Os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 na otwarcie DG otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe (pomostowe).Spos\u00f3b wdra\u017cania:- Diagnoza kompetencji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105.- Wsparcie szkoleniowe.- Doradztwo biznesowe.- Udzielenie wsparcia finansowego i pomostowego.- Monitoring.Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-26", "DATA_START": "2017-01-23", "DOFINANSOWANIE": "119638.02", "WARTOSC": "609882.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gminy \u015awierzawa w powiecie z\u0142otoryjskim. Gmina \u015awierzawa to gmina miejsko - wiejska w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w powiecie z\u0142otoryjskim. Przedmiotem realizacji projektu b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania rewitalizacyjne polegaj\u0105ce na remoncie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych jednego budynku wielorodzinnego w Gminie \u015awierzawa, miejscowo\u015bci Stara Kra\u015bnica (nr 65). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rewitalizacja zdegradowanych obszar\u00f3w Gminy \u015awierzawa poprzez remont budynku mieszkalnego (wielorodzinnego). Projekt spe\u0142nia nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: CS1.Nadanie budynkowi jego dotychczasowych funkcji i zapobieganie rozpraszaniu si\u0119 zabudowy poprzez remont istniej\u0105cej ju\u017c infrastruktury. CS2.Wzrost poziomu jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez remont budynku. CS3.Poprawa wizerunku i estetyki Gminy \u015awierzawa. CS4.Podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w na temat projekt\u00f3w unijnych. Wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia: - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 1 sztuka. Projekt uj\u0119to na li\u015bcie \u201eA\u201d przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 rewitalizacyjnych w zaopiniowanym przez UMWD Programie Rewitalizacji Gminy \u015awierzawa Budynek zlokalizowany jest pod adresem Stara Kra\u015bnica 65.. projekt wynika z Programu Rewitalizacji Gminy \u015awierzawa na lata 2015-2025,zatwierdzonego uchwa\u0142\u0105 Rady Miasta i Gminy \u015awierzawa numer XXIV/128/2016 z dnia 24 listopada 2016 r. Nak\u0142ady na realizacj\u0119 projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: Remont dachu: 108 601,29 (w tym 23% podatku VAT), Klatka schodowa: 5 760,67 (w tym 23% podatku VAT), Termomodernizacja: 59 166,98 (w tym 23% podatku VAT), Wyw\u00f3z gruzu: 6 386,98 (w tym 23% podatku VAT), Studium wykonalno\u015bci: 15 800,00 (w tym 23% podatku VAT), Inspektor nadzoru: 2 450,78 (w tym 23% podatku VAT), Promocja projektu: 1 230,00 (w tym 23% podatku VAT). Wydatki niekwalifikowane w projekcie to: Studium wykonalno\u015bci: 1 912,00 (w tym 23% podatku VAT), Termomodernizacja: 264 871,71 (w tym 23% podatku VAT), Inspektor nadzoru: 6 444,97 (w tym 23% poda", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Rewitalizacja Gminy \u015awierzawa, etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia OzN/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON)/niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiat jeleniog\u00f3rski z Miastem Jelenia G\u00f3ra oraz w powiecie lw\u00f3weckim - Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144 i powiecie z\u0142otoryjskim - Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja. Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych/rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Asystent Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 dla Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2117631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 150 podmiot\u00f3w M\u015aP z AJ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 oraz w\u0142a\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697198.40", "WARTOSC": "1996704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 480 os\u00f3b doros\u0142ych (288K i 192M) w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w tym 440 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 40os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50lat, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z obszaru Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej poprzez uczestniczenie kursach zawodowych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i dob\u00f3r odpowiedniej formy wsparcia(2) Kwalifikacyjne Kursy Zawodowe i inne kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowychW wyniku realizacji proj. we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym nast\u0105pi dostosowanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych do potrzeb regionalnego rynku pracy, realizacja wsparcia w ramach proj. nast\u0105pi na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania ka\u017cdego uczestnika projektuOsi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie [osoby] \u2013 480 os\u00f3bLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 384 osoby", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434569.61", "WARTOSC": "1687728.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji cyfrowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 738(392K/346M)os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na obszarze ZIT AJ zgodnie z KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w ICT i j\u0119zykowych, zako\u0144czonych uzyskaniem zewn\u0119trznego certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A lub B lub C wg skali ESOKJ lub cyfrowe na poziomie A lub B lub C w terminie od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os. o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-346 og\u00f3\u0142em (173K/173M);Liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-626 og\u00f3\u0142em (450K/176M);Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-342 og\u00f3\u0142em (263K/79M).Gr. docelowa:738 os.(532K/206M)doros\u0142ych w wieku 18 lat wi\u0119cej, zam.w rozum. KC obszar realiz.proj.,tj.ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, w tym:332os.(228K/104M)w wieku 18-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED3 w\u0142.);380 os.(292K/88M)powy\u017cej 50 roku \u017cycia niezale\u017c. od wykszt.; 42 os.(33K/9M)w wieku 18-24 l;696os.(500K/196M)w wieku 25 lat i wi\u0119cej;332os.(185K i 147M)pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezrob. i bierne zaw.);443 os.(235K/208M)z teren\u00f3w wiejskich.Zadania:1.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc. dla 588 os. (313K/275M)na poz. A(1/2) lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;2. Zakup podr.w celu przeprow.kursu z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz.A lub B lub C lub po\u015brednie poziomy-wyd.rzecz.pon.;3.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz. A2 lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;4.Zakup i org.egz.zew.TELC (lub R)-wyd.rzecz.pon.;5.Kurs komp.dla 150os.(79K/71M)zgodny z ram\u0105 kompet.informat.i informac.Digital Competence Framework(poz.A lub B lub C).", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "985246.16", "WARTOSC": "1161246.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest stworzenie udogodnie\u0144 w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze ZIT AJ. Najcz\u0119stszym problemem jaki napotykaj\u0105 rodzicie posiadaj\u0105cy dzieci w ww. wieku to brak systemowego wsparcia w postaci tworzenia punkt\u00f3w opieki (\u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych, punkt\u00f3w opieki dziennej). Na wst\u0119pie okre\u015blili\u015bmy, \u017ce na obszarze ZIT AJ odnotowano 9 form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re i tak nie zaspakaja\u0142y potrzeb w danej gminie. Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 62 miejsca na obszarze ZIT AJ poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego i punkt\u00f3w opieki dziennej. W ramach projektu mo\u017cemy okre\u015bli\u0107 dw\u00f3ch beneficjent\u00f3w: rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz dzieci w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 kobiety (90%) ze zwgl\u0119u na to \u017ce to one najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy w celu zapewnienia opieki dzieciom. Wskazan\u0105 wy\u017cej sytuacj\u0119 chcemy zniwelowa\u0107 poprzez utworzenie 1 klubu dzieci\u0119cego oraz 8 punkt\u00f3w opieki. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie u\u0142atwienie 55 kobietom i 7 m\u0119\u017cczyznom poruszanie si\u0119 na rynku pracy, utworzenie miejsc opieki dla 62 dzieci. Po ustaniu finansowania z EFS utworzony klub dzieci\u0119cy oraz punkty dziennej opieki bed\u0105 utrzymane przez okresminimum 2 lat poprzez stopniowe wprowadznie partycpacji w kosztach utrzymania, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 obci\u0105\u017cani rodzice oraz wsparcie finansowe jednostek samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "\"Niesforne Jelonki\"- sie\u0107 alternatywnych form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT AJ.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug orazzgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "837016.25", "WARTOSC": "984725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie nowego Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w powiecie jeleniog\u00f3rskim (ziemskim i grodzkim) w oparciu o procedury i zapisy zawarte w Ustawie o zatrudnieniu socjalnym. KIS b\u0119dzie tworzony przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu, w zwi\u0105zku z czym jego zasi\u0119g b\u0119dzie wykracza\u0142 poza dan\u0105 gmin\u0119 i wsparciem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te osoby z ca\u0142ego powiatu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 osoby kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnym staraniem zaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych i znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powoduj\u0105cej ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105cej lub ograniczaj\u0105cej uczestnictwo w \u017cyciu zawodowym, spo\u0142ecznym i rodzinnym. Uczestnicy KIS w ramach wsparcia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w realizacji us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) i zawodowym oraz edukacyjnym, a tak\u017ce wsparciu towarzysz\u0105cym. W ramach projektu przewidziano szkolenia mi\u0119kkie, uczestnictwo w klubie wolontariusza, prac\u0119 ze \u015brodowiskiem, grupy samopomocowe a tak\u017ce wsparcie zawodowe. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby,z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Aby spot\u0119gowa\u0107 oddzia\u0142ywanie projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rodziny - pikniki integracyjne, na kt\u00f3rych rodziny wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 integrowa\u0107, cz\u0119sto po raz pierwszy bez alkoholu Uczestnicy KIS otrzymaj\u0105 status absolwent\u00f3w KIS. Dzi\u0119ki dodatkowemu wsparciu zawodowemu, wsp\u00f3\u0142pracy z PUP i OWES Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce najwa\u017cniejszymi efektami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119d\u0105:osi\u0105gniecie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22%funkcjonowanie KIS po zako\u0144czeniu projektu przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej \"Jelonek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "730282.81", "WARTOSC": "859156.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel g\u0142.: podniesienie kwalifikacji zawodowych 150 os\u00f3b doros\u0142ych (w tym 52% kobiet) w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego z gmin obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno - zawodowego, kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i kurs\u00f3w zawodowych w standardzie VCC przy wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami do ko\u0144ca II.2018r.Gr. docel.: to osoby doros\u0142e w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalifikacjach i osoby w wieku powy\u017cej 50 lat. Grupa docelowa to osoby doros\u0142e w wieku 18-64 lat o niskich kwalifikacjach: 20% to osoby niepe\u0142nosprawne (30 UP) + 10% to osoby w wieku 50+ (15 UP), \u0142\u0105cznie 150 os\u00f3b, w tym 52% stanowi\u0105 kobiety (78K) zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC w woj.dolno\u015bl\u0105skim w obszarach obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ: miasto Jelenia G\u00f3ra, \u00ad Gmina Janowice Wielkie, Gmina Je\u017c\u00f3w Sudecki, Miasto Karpacz, Miasto Kowary, Gmina Mys\u0142akowice, Miasto Piechowice, Gmina Podg\u00f3rzyn, Gmina Stara Kamienica, Miasto Szklarska Por\u0119ba, Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144, Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych. Wsparciem w ramach ZIT AJ obj\u0119te s\u0105 w ca\u0142o\u015bci powiaty: jeleniog\u00f3rski, Jelenia G\u00f3ra Miasto.G\u0142. rezultaty: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120 UP (80% wszystkich os\u00f3b) - (przez 63 kobiety i przez 57 m\u0119\u017cczyzn).G\u0142. zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:-warsztaty z zakresu doradztwa edukacyjno - zawodowego dla 150 UP-kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych dla 100 os.-kursy w standardzie VCC dla 50 os.", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przyszed\u0142 czas na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "512129.46", "WARTOSC": "602505.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 20 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (13 Kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 8 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 6 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz.Projekt realizowany b\u0119dzie od dn. 01.11.2017 r. Od pierwszego dnia realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przygotowania projektu do realizacji, promocja i rekrutacja.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-86 Kobiet(K) i 14 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ..W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/ lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./umiej\u0119tn. zawod.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tn. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - moja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-84 Kobiet(K) i 16 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 19 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 w moich r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-77 Kobiet(K) i 23 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Podwy\u017cszanie kwalifikacji - wym\u00f3g rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119tno\u015bci,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Edukacja - Praca - Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "318827.23", "WARTOSC": "375091.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Pszczo\u0142y i inne dzikie zapylacze od lat walcz\u0105 o prze\u017cycie. Warunki \u017cycia dla tych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t, tak\u017ce na sakso\u0144sko-polskim obszarze wsparcia, s\u0105 coraz bardziej problematyczne i grozi nam utrata dziedzictwa przyrodniczego. Projekt wnosi wk\u0142ad we wsp\u00f3\u0142prac\u0119 transgraniczn\u0105 i popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia dla (dzikich) pszcz\u00f3\u0142 i owad\u00f3w po obu stronach granicy w taki spos\u00f3b, aby te dzia\u0142ania przynios\u0142y trwa\u0142e korzy\u015bci. W tym celu w ramach projektu: 1. Wdra\u017cane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania praktyczne (zak\u0142adanie 4 pasieczysk i sadzenie 500 drzew po\u017cytkowych, przyjazna dla owad\u00f3w piel\u0119gnacja 4 tradycyjnych sad\u00f3w oraz sadzenie 200 drzew owocowych, budowa 9 hoteli dla owad\u00f3w oraz 20 mniejszych miejsc bytowania dla owad\u00f3w oraz przygotowanie bomb nasiennych i mieszanek nasion do wysiania przez mieszka\u0144c\u00f3w 2. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania marketingowe dla przyjaznego dla pszcz\u00f3\u0142 pogranicza (opracowanie dwuj\u0119zycznej wystawy objazdowej i prezentacja wystawy objazdowej w 10 miejscach, dwuj\u0119zyczne materia\u0142y informacyjne dla gmin, kartki edukacyjne i ulotki dla mieszka\u0144c\u00f3w, osiem tablic informacyjnych przy pasieczyskach, 17 wyjazd\u00f3w lub dni tematycznych dla zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w oraz sze\u015b\u0107 kilkudniowych seminari\u00f3w dla w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w, pszczelarzy, zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w, materia\u0142y e-learningowe oraz webinaria). 3. realizowane b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia towarzysz\u0105ce, kt\u00f3re podbudowuj\u0105 dzia\u0142ania naukowo i utrwalaj\u0105 ich rezultaty (cztery inwentaryzacje w zakresie ochrony przyrody z wzorcami dla przyjaznej dla owad\u00f3w piel\u0119gnacji tradycyjnych sad\u00f3w, rekomendacje dla zachowania siedlisk i po\u017cytk\u00f3w dla pszcz\u00f3\u0142, cztery wyjazdy w ramach kurs\u00f3w dla nowych pszczelarzy w celu pokazania najlepszych przyk\u0142ad\u00f3w praktycznych). Grupy docelowe: mieszka\u0144cy, pszczelarze, rolnicy, samorz\u0105dy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOROZWOJU", "TYTUL": "Dla pszcz\u00f3\u0142 \u2013 transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca na rzecz zachowania siedlisk pszcz\u00f3\u0142 i dzikich owad\u00f3w zapylaj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1159034.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 898025.8800000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 892001.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 620553.9700000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 420072.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 343841.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 298745.69}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 266546.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 265353.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 157122.66999999998}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 119310.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95194.56999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 83665.01999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76589.01999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 73432.01000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 66006.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 58290.340000000004}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 55064.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 49198.3}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 48728.57}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 45579.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42684.42}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 42614.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41668.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 40852.960000000014}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37932.88}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35839.17}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 34560.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 29435.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29055.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21976.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 21456.42}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20230.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19884.29}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18390.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17524.73}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 16098.92}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 16055.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12805.91}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11279.1}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 10514.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8844.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8575.24}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 7500.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6753.51}, {"name": "Gimnazja", "value": 6000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4661.63}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4599.52}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3879.97}, {"name": "Biblioteki", "value": 1974.18}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1161.8}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 902.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 630.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 429.95}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 246.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 236.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 201.12}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 85.77}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1616545.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 165270.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 133839.03}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 79963.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 60249.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 49826.76}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 21434.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 17035.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13108.8}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7380.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5436266.999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2490040.39}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 717517.3700000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 476058.11}, {"name": "Gimnazja", "value": 393000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 335250.77}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 281368.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 245832.91}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 163594.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 95927.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 79532.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54714.89}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49980.270000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48788.85}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 27622.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13155.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12363.48}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11552.369999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7932.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7802.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1563.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 298.88}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 148466.99}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 141306.23}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 25252.36}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 887804.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 268000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 102265.73}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 98950.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 86411.83}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 50267.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17437.12}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1120.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1954709.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1295454.67}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 77399.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29978.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 497628.17}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 326099.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 272285.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 230206.73}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25041.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 341290.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20057.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 175734.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25949.26}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5371472.069999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2912328.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 682686.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 438934.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 236559.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 236066.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 163300.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 142883.48}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 103056.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 80426.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70286.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31391.38}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25950.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 20441.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17169.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 15000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11423.97}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8783.02}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5295.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3627.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3407.38}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 549.24}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 400.53}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 447638.51}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 60227.799999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 16395.96}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1665174.3800000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1632719.1599999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 686601.9400000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 679652.71}, {"name": "Rodzina", "value": 571142.8900000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 461926.32000000007}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 335542.73000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 179393.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 165622.66999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 92687.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 92392.70999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 49459.090000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35839.17}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 10514.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9462.27}, {"name": "Turystyka", "value": 2518.26}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 246.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1616545.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 245233.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 141219.03}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 66000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 60249.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 49826.76}, {"name": "Turystyka", "value": 23473.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 17035.89}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11070.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7017872.030000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2569572.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 766306.2200000001}, {"name": "Rodzina", "value": 378150.13}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 163594.85}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25777.729999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13155.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7932.26}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7802.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 173719.34999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 141306.23}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1160804.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 102265.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 98950.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 86411.83}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 50267.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17437.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1120.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1954709.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1295454.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 77399.41}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 29978.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 823727.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 272285.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 230206.73}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25041.73}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 341290.94}, {"name": "Informatyka", "value": 20057.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 175734.49}, {"name": "Informatyka", "value": 25949.26}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8520267.719999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1375679.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 304222.17999999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 212088.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 111839.02}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31391.38}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 447638.51}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 60227.799999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 16395.96}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10063209.930000003, "v": "10,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.42, "v_pc": "1315,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5441682.919999999, "v": "5,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3187596.9600000004, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 710853.5599999999, "v": "710,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.06}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 679962.1200000002, "v": "679,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.75}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42684.42, "v": "42,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 429.95, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9052295.200000001, "v": "9,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.76, "v_pc": "1183,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "40.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6564828.569999999, "v": "6,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 648917.3199999998, "v": "648,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 414000.0, "v": "414,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 369944.9, "v": "369,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 343841.06, "v": "343,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 335406.80999999994, "v": "335,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 140408.39, "v": "140,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98391.53, "v": "98,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 73432.01000000001, "v": "73,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41668.19, "v": "41,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 21456.42, "v": "21,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4995044.46, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.11, "v_pc": "653,20 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4641551.01, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.92}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 155689.39, "v": "155,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 88376.5, "v": "88,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87451.0, "v": "87,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21976.56, "v": "21,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4758549.789999999, "v": "4,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.49, "v_pc": "622,28 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2488869.21, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 821.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1159034.21, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.35}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 482848.47000000003, "v": "482,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 399192.20999999996, "v": "399,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81372.93999999999, "v": "81,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 55064.84, "v": "55,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 48728.57, "v": "48,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 654.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19884.29, "v": "19,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 16055.05, "v": "16,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7500.0, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2603912.1999999997, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.83, "v_pc": "340,51 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "11.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 816119.3200000001, "v": "816,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.34}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 682686.62, "v": "682,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 438934.15, "v": "438,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 266546.69, "v": "266,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 163300.0, "v": "163,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.27}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 98536.39, "v": "98,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 80512.04000000001, "v": "80,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37932.88, "v": "37,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18714.11, "v": "18,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 630.0, "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2304000.4499999997, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.04, "v_pc": "301,29 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "184.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1616781.7799999998, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 106.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 549518.46, "v": "549,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.85}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 119310.0, "v": "119,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.17}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18390.21, "v": "18,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1415886.8499999999, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71, "v_pc": "185,16 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 954806.51, "v": "954,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 269974.18, "v": "269,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.06}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 107441.14, "v": "107,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.58}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 83665.01999999999, "v": "83,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.9}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 596150.5800000001, "v": "596,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56, "v_pc": "77,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 315781.58, "v": "315,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.97}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 142468.03, "v": "142,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1184.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.89}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 110840.97, "v": "110,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1689.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.59}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 27060.0, "v": "27,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.53}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 481656.67, "v": "481,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "62,99 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 452600.81999999995, "v": "452,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.96}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29055.85, "v": "29,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.03}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 447638.51, "v": "447,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "58,54 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 447638.51, "v": "447,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 393642.08999999997, "v": "393,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "51,48 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 268099.97, "v": "268,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.1}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 125542.12, "v": "125,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.89}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 311273.04000000004, "v": "311,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "40,71 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 208217.04, "v": "208,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.89}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 103056.0, "v": "103,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.1}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 288383.43, "v": "288,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75, "v_pc": "37,71 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 279883.43, "v": "279,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.05}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 7500.0, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 105842.93999999999, "v": "105,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,84 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 89744.01999999999, "v": "89,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.78}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 16098.92, "v": "16,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.21}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 87140.0, "v": "87,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 42913.0, "v": "42,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 42164.0, "v": "42,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.38}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1563.0, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 50267.0, "v": "50,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,57 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 50267.0, "v": "50,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 50072.76, "v": "50,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,55 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 49826.76, "v": "49,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.5}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 246.0, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Informatyka", "value": 46006.66, "v": "46,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12, "v_pc": "6,02 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46006.66, "v": "46,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 25991.56, "v": "25,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,40 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 21434.5, "v": "21,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4557.06, "v": "4,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.53}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 10514.0, "v": "10,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,37 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 10514.0, "v": "10,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}