{"gmina": "gmina wiejska Zagrodno", "kod_gus": "030210100000", "podregion_eurostat": "PL515", "ludnosc": 5391, "budzet": {"dochody": "25,11 mln z\u0142", "wydatki": "25,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "631,78 tys z\u0142", "wydatki": "715,58 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.097197770000007}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.097197770000007}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7417061999999807}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7417061999999807}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.1274275400000064}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.1274275400000064}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.10094271000000835}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.10094271000000835}], "dochod_ue": "651,79 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,07 mln z\u0142", "gmina_pc": "1681.9 z\u0142", "powiat": "6,57 mln z\u0142", "powiat_pc": "1219.2 z\u0142", "wojewodztwo": "3,06 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "445,27 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-31", "DOFINANSOWANIE": "6061090.00", "WARTOSC": "21300402.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wprowadzenie na rynek 2 wyrob\u00f3w wykonanych z innowacyjn. betonu cementowego o zwi\u0119kszonej trwa\u0142o\u015bci i szczelno\u015bci z wykorzystaniem zjawiska samonaprawy betonu (ang. Selfhealing concrete). Autorskie rozwi\u0105zanie jest wynikiem prac B+R, kt\u00f3re zosta\u0142y wykonane na zlecenie Wnioskodawcy przez Politechnik\u0119 Pozna\u0144sk\u0105 - Wydzia\u0142 Budownictwa i In\u017cynierii \u015arodowiska, w celu umo\u017cliwienia dalszego rozwoju przedsi\u0119biorstwa w oparciu o przewag\u0119 technologiczn\u0105. Zasadniczym celem bada\u0144 by\u0142o okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci produkcji beton\u00f3w o zwi\u0119kszonej trwa\u0142o\u015bci i odporno\u015bci na destrukcyjne dzia\u0142anie \u015brodowiska. W rezultacie przeprowadzonych prac B+R, Wnioskodawca wykorzysta opracowan\u0105 technol. produkcji betonu do wprowadzenia na rynek dw\u00f3ch innowacyj. produkt\u00f3w: prefabrykat\u00f3w oraz \u015bwiadczenia us\u0142ugi wykonywania posadzek betonow. zw\u0142aszcza dla budownictwa rolniczego, spo\u017cywczego, drogowego i mieszkaniowego, przeznaczonych do eksploatacji w trudnych warunkach ekologicz. i pogodowych, zw\u0142aszcza w warunkach mrozowych, a tak\u017ce do wykonywania nawierzchni betonowych. Nowe produkty wprowadz\u0105 wy\u017csze standardy w zakresie: -trwa\u0142o\u015bci wyrob\u00f3w -rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych - bez izolacji przeciwwilgociowej i przeciwwodnej -o mniejszym kosztach eksploatacji (ni\u017csza cz\u0119sto\u015b\u0107 napraw) -produkt\u00f3w/us\u0142ug o d\u0142u\u017cszej gwarancji Kwestie praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej zosta\u0142y uregulowane. Nowe rozwi\u0105zania zosta\u0142y zg\u0142oszone do Urz\u0119du Patentowego w celu uzyskania prawa ochronnego na wynalazek pt. \"Mieszanka betonowa ze zintegrowanym aktywatorem samonaprawy betonu oraz jej zastosowanie\" o nr. P.423560. W celu wdro\u017cenia ww. produkt\u00f3w na rynek planuje si\u0119 przeprowadzenie inwestycji polegaj\u0105cej na budowie hali oraz zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do realizacji projektu w okresie 30.09.2018 \u2013 30.09.2020. Innowacyjne wyroby z betonu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y prze\u0142omowe rozwi\u0105zanie dla bran\u017cy budowl. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R. SA 42799(2015/X), art. 13,18,25 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "\"WALBET\" A.D.K. WALKOWIAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w celu wprowadzenia na rynek wyrob\u00f3w z innowacyjnego betonu cementowego o zwi\u0119kszonej trwa\u0142o\u015bci i szczelno\u015bci z wykorzystaniem zjawiska samonaprawy betonu (ang. Selfhealing concrete)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1124.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1111087.19", "WARTOSC": "1307161.41", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem proj.jest podniesienie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy;w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci oraz z\u0142agodzenie zdiagnozowanych dysfunkcji tym rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi u 306 uczni\u00f3w(149dz,157ch) ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 w gminie wiejskiej Zagrodno oraz wzrost kompetencji zawodowych u 38 nauczycieli(35K,3M) tych szk\u00f3\u0142,w okresie od 01.01.2019 do 31.12.2020.Proj.zak\u0142ada realiz.nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych:1.Wzrost kompetencji i wiedzy oraz zdobycie kwalifikacji j\u0119zykowych przez 80%(14dz,10ch)uczestnik\u00f3w zaj.z j.angielskiego i 80%(4dz,4ch) uczest.zaj.z j.niemieckiego zako\u0144czonych egzaminem zewn\u0119trznym,potwierdzonych certyfikatem;2.Wzrost kompetencji i wiedzy oraz zdobycie kwalifikacji TIK przez 80%(9dz,9ch)uczest.zaj.z informatyki zako\u0144cz.5 modu\u0142owymi egz.zew,potwierdzonych certyfikatami;3.Wzrost kompetencji i wiedzy u 80%(33dz,44ch)ucz.zdolnych;4.Wzrost kompetencji i wiedzy u 80%(19dz,21ch)ucz.s\u0142abszych;5.Z\u0142agodzenie zdiagnozowanych dysfunkcji u 80%(17dz,24ch) ucz.ze specjalnymi potrzebami eduka.w tym ucz.niepe\u0142nosprawnych;6.Rozwini\u0119cie u 80%(107dz,117ch)ucz.w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na r.pracy;7.Wzrost kompetencji zawod.u 90%(32K,3M)nauczycieli/lek;8.Wzrost potencja\u0142u szk\u00f3\u0142 przez doposa\u017cenie w nowoczesne pomoce,sprz\u0119t TIK;doposa\u017cenie mi\u0119dzysz.pracowni chemicznej.Zadania realizowane w ramach proj.obejmuj\u0105:-zrealizowanie zaj. rozwijaj\u0105cych: matematyka,fizyka,informatyka z programow,chemia,geografia,biologia,przyroda;-zrealizowanie zaj.wyr\u00f3wnuj\u0105cych: matematyka,j.angielski,informatyka,fizyka,biologia,przyroda;-zrealizowanie zaj.rozwijaj\u0105cych w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na r.pracy:doradztwo zawod,przedsi\u0119biorczo\u015bci,zaj.z zakresu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci kluczowych ucz,z el.uczenia si\u0119;-zrealiz.zaj.dla ucz.o specjalnych potrzebach eduk.i ucz.niepe\u0142nosprawnych:logopedia,terapia pedag,gimnastyka korekcyjno-kompen,socjoterapia;-zrealiz.szkole\u0144 dla nauczyczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGRODNO", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci kapita\u0142em naszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 206.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-06-03", "DOFINANSOWANIE": "11922950.04", "WARTOSC": "14119252.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Systemu Informacji Przestrzennej (SIP), kt\u00f3rym obj\u0119tych zostanie 10 gmin p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. W ramach projektu wprowadzone zostan\u0105 zaawansowane e-us\u0142ugi \u015bwiadczone za po\u015brednictwem wdro\u017conego systemu oraz planowanych do wdro\u017cenia system\u00f3w dziedzinowych. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug o wysokim stopniu e-dojrza\u0142o\u015bci (4 \u201etransakcja\u201d i 5 \u201epersonalizacja), dotycz\u0105cych m. in. podatk\u00f3w, op\u0142at, uzyskania ulgi podatkowej; zwi\u0105zanych z gospodarowaniem odpadami; zaj\u0119cia pasa drogowego; dzier\u017cawy i u\u017cytkowania wieczystego; planowania przestrzennego; zarz\u0105dzania kryzysowego; porz\u0105dku i bezpiecze\u0144stwa. Elementem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w Gminie Nowogrodziec pilota\u017cowego programu e-us\u0142ug dla szk\u00f3\u0142 i przedszkoli. Zakres projektu obejmuje zakup wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu i oprogramowania oraz wdro\u017cenie danych. Sercem wdra\u017canego SIP b\u0119dzie Jednostka Centralna, zlokalizowana w budynku Ratusza w Boles\u0142awcu. Elementem projektu jest r\u00f3wnie\u017c digitalizacja zasob\u00f3w informacji publicznej, kt\u00f3re zostan\u0105 nast\u0119pnie udost\u0119pnione on-line, w ramach wdra\u017canego SIP. Realizacja projektu pozwoli na polepszenie komunikacji mi\u0119dzy administracj\u0105, a gospodark\u0105, u\u0142atwiaj\u0105c prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i podejmowanie decyzji inwestycyjnych. Prezentowany projekt ma charakter partnerski- partnerami projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Miasto Boles\u0142awiec (Partner wiod\u0105cy), Gmina Boles\u0142awiec, Gmina Nowogrodziec, Gmina Zawid\u00f3w, Gmina Sulik\u00f3w, Gmina Zagrodno, Gmina Warta Boles\u0142awiecka, Gmina i Miasto Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Gmina Osiecznica i Gmina Gromadka. Lokalizacja projektu obejmuje obszar powy\u017cszych gmin. Projekt skierowany jest do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych projektem, a tak\u017ce podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych na tym terenie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarczych. Z cz\u0119\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych za pomoc\u0105 SIP, b\u0119d\u0105 mog\u0142y r\u00f3wnie\u017c skorzysta\u0107 osoby odwiedzaj\u0105ce obszar obj\u0119ty projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BOLES\u0141AWIEC", "TYTUL": "Budowa Systemu Informacji Przestrzennej oraz rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych i elektronicznych us\u0142ug administracyjnych w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "449113.28", "WARTOSC": "556269.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej dw\u00f3ch wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych w Zagrodnie pod numerami 178 i 179. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Audyty energetyczne+aktualizacje - po 2 szt. dla ka\u017cdego budynku 2. Dokumentacja techniczna (projekt budowlany, kosztorys) - po 1 kpl dla ka\u017cdego budynku 3. Studium wykonalno\u015bci (1 szt.) 4. \u015awiadectwo charakterystyki energetycznej ex ante i ex post dla obu budynk\u00f3w (4 szt. dokument\u00f3w) 5. Termomodernizacja obu obiekt\u00f3w w zakresie: a) ocieplenie stropodach\u00f3w b) ocieplenie \u015bcian szczytowych c) ocieplenie \u015bcian os\u0142onowych Dodatkowo-Zagrodno 178: wymiana stolarki drzwiowej zewn. i budowa wiatro\u0142apu 6. Nadz\u00f3r inwestorski 7. Promocja projektu 8. Zarz\u0105dzanie projektem - rozliczanie projektu w zakresie wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107 i przeprowadzenia zam\u00f3wie\u0144. 9. Szkolenie dla mieszka\u0144c\u00f3w obiekt\u00f3w. Projekt realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 w partnerstwie w\u0142a\u015bciciele przedmiotowych obiekt\u00f3w: Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa Zagrodno 179 (Lider) i Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa Zagrodno 178(Partner). Wsp\u00f3lnoty reprezentowane s\u0105 na podstawie um\u00f3w przez nast\u0119puj\u0105ce podmioty zarz\u0105dzaj\u0105ce: - Zagrodno 178: Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowo-Administracyjna w Budziwojowie - Zagrodno 179: Zarz\u0105dca nieruchomo\u015bci \u201eNasz Dom\u201d Katarzyna Baranowska. Do realizacji projektu zaanga\u017cowany b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c podmiot zewn\u0119trzny, kt\u00f3ry odp\u0142atnie wykona: a) procedury zam\u00f3wie\u0144 dla wykonawcy rob\u00f3t budowlanych i nadzoru inwestorskiego oraz b) zadanie rozliczania projektu (obs\u0142uga wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107).", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA ZAGRODNO 179", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych w Zagrodnie 179 oraz Zagrodnie 178", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689978.84", "WARTOSC": "1988210.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wzrost liczby nowopowsta\u0142ych, trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz wsparcie 55 os\u00f3b po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC obszary wiejskie w 3 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD): jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego.Dzi\u0119ki realizac. proj.:- nast\u0105pi wzrost poz. samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 45 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. utworzy nowe- trwa\u0142e przedsi\u0119biorstwa,- zmniejszy si\u0119 bezrobocie i zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d UP na rynku pracy w WD.- 55 os. (33K, 22M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;Proj. skierowany do 55 os. (33 K, 22 M) bezrobot., w tym:- 28 os. w wieku 50 + (17K, 11M), - 39 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (24K, 15M),- 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (11K, 6M),- 28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie (17K, 11M),Wsparcie w ramach projektu jest dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej (GD), ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty min. 3 formami wsparcia, tj.: Diagnoza predyspozycji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105, podstawowe wsparcie szkolen., doradztwo grup. Os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 na otwarcie DG otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe (pomostowe).Spos\u00f3b wdra\u017cania:- Diagnoza kompetencji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105.- Wsparcie szkoleniowe.- Doradztwo biznesowe.- Udzielenie wsparcia finansowego i pomostowego.- Monitoring.Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1720.1924058616212, "v": "9,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1720,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1242.006881840104, "v": "6,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 182.2825802263031, "v": "982,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92.5576330921907, "v": "498,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 41481.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 77.44604526061954, "v": "417,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 66.30971062882583, "v": "357,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41.2181005379336, "v": "222,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.199812650714153, "v": "28,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.088525319977741, "v": "27,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4.444715266184382, "v": "23,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3.6384010387683174, "v": "19,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1076.2844982378042, "v": "5,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1076,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 685.089716193656, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 343.98627341866074, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34.66182897421629, "v": "186,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 6.458612502318679, "v": "34,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.1611945835652016, "v": "22,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.8005676126878132, "v": "9,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.12630495269894268, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 904.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 648.2514709701355, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "648,25 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 569.3962882582082, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 38.48788721943981, "v": "207,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.87818401038768, "v": "134,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8.087553329623447, "v": "43,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 360.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7.40155815247635, "v": "39,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 315.3729493600445, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "315,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 132.7364162493044, "v": "715,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 108.07680764236692, "v": "582,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 66.20593581895751, "v": "356,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.6176646262289, "v": "30,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.279808940827305, "v": "12,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.45631608235948806, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 277.5729085512892, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "277,57 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 107.14196994991653, "v": "577,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65.86460396957894, "v": "355,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 46.72578371359674, "v": "251,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 31.489593767390094, "v": "169,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10.238976071229827, "v": "55,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 6.026785383045818, "v": "32,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5.548135781858654, "v": "29,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.4626544240400667, "v": "13,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.865108514190317, "v": "10,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.2092969764422185, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 205.30968651456132, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "205,31 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "18.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 73.18951214987943, "v": "394,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57.26485995177147, "v": "308,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 55.96364310888518, "v": "301,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 18.891671304025227, "v": "101,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 169.53892598775738, "v": "913,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "169,54 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149.26558708959377, "v": "804,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9.831057317751808, "v": "53,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5.842385457243554, "v": "31,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4.599896123168244, "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 73.04241699128177, "v": "393,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "73,04 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "53.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 29.739690224448157, "v": "160,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25.969207939157855, "v": "140,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.333518827675757, "v": "93,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5282.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45.346160267111856, "v": "244,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "45,35 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42.59637915043591, "v": "229,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1.8549434242255611, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.7093433500278242, "v": "3,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.1854943424225561, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36.978829530699315, "v": "199,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "36,98 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 27.87683175663142, "v": "150,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.009250602856614, "v": "48,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.09274717121127805, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20.52898720089037, "v": "110,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,53 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 12.29827490261547, "v": "66,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7.310660359859025, "v": "39,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 0.7419773696902244, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.17807456872565386, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 20.31400296790948, "v": "109,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 428.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,31 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 20.31400296790948, "v": "109,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 428.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.712329808940828, "v": "57,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,71 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "42.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.271177889074384, "v": "28,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.158458542014468, "v": "27,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20478575403450194, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.07790762381747357, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9.810684474123539, "v": "52,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9.779002040437767, "v": "52,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.03168243368577259, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6.707846410684474, "v": "36,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,71 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.707846410684474, "v": "36,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 3.203505843071786, "v": "17,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,20 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 3.203505843071786, "v": "17,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.03709886848451122, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.03709886848451122, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}