[{"DATA_KONIEC": "2018-04-23", "DATA_START": "2016-05-09", "DOFINANSOWANIE": "1811836.41", "WARTOSC": "2160784.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Cel:wsparcie rozwoju elektronicznych us\u0142ug publicznych w e-administracji, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu obywateli(A2C) i przedsi\u0119biorc\u00f3w(A2B)do cyfrowych us\u0142ug publicznych.Projekt realizowany b\u0119dzie w powiecie jeleniog\u00f3rskim, przez samorz\u0105d powiatu (lokal.:Jelenia G\u00f3ra, ul. J. Kochanowskiego 10 i Podchor\u0105\u017cych 15).Przedmiotem projektu s\u0105 inwestycje w obszarze:front-office:budowa i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych \u015bwiadczenie6 nowych e-us\u0142ug na najwy\u017cszym poziomie dojrza\u0142o\u015bci(5-personalizacja);back-office:budowa i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, integracja system\u00f3w dziedzinowych umo\u017cliwiaj\u0105ca automatyzacj\u0119 proces\u00f3w i procedur,modernizacja i aktualizacja baz danych istotnych z punktu widzenia nowych e-us\u0142ug,zakup niezb\u0119dnej infrastruktury technicznej oraz szkolenia administrator\u00f3w i u\u017cytkownik\u00f3w.W projekcie wyodr\u0119bniono7zada\u0144: Infrastruktura teletechniczna,Sprz\u0119towa,Zakup licencji systemu e-Urz\u0105d,Polityka bezpiecze\u0144stwa,Szkolenia u\u017cytkownik\u00f3w, Promocja projektu, Nadz\u00f3r inwestorski - In\u017cynier projektu.U\u017cytkownicy:pracownicy Starostwa Powiatowego i 17 z JO;pracownicy innych jedn. administracyjnych; przedsi\u0119biorcy;dzier\u017cawcy, mieszka\u0144cy i tury\u015bci;Wska\u017aniki: L.us\u0142ug publ. udost\u0119pnionych on-line o st. dojrza\u0142o\u015bci 3 -5 szt,L.podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publ.-1 szt,L.urz\u0119d\u00f3w,kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji- 1szt,L.us\u0142ug publ. udost\u0119pnionych on-line o st. dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 -6 szt,L.udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A)-4 szt,L. podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A)-1 szt, L.uruchomionych system\u00f3w Teleinfo. w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne-1 szt,L.utworzonych API-1 szt,L.baz danych udost\u0119pnionych on-line poprzez API-1 szt, L. os. obj\u0119tych szkoleniami-130 os. Efekt: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142. publ. on-line, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 administracji publ. oraz jako\u015bci us\u0142. publ. dla obywateli i przedsi\u0119biorc\u00f3w, poprawa zarz\u0105dzania sprawami w Urz\u0119dzie.", "BENEFICJENT": "POWIAT JELENIOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Wprowadzenie e-us\u0142ug publicznych w Powiecie Jeleniog\u00f3rskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.5}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2186117.00", "WARTOSC": "2571903.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie jeleniog\u00f3rskim i mie\u015bcie Jelenia G\u00f3ra. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w udzielenie wsparcia w postaci przedstawienia konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzone b\u0119dzie identyfikacj\u0105 potrzeb uczestnika projektu (w tym m.in. poprzez diagnozowanie potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego) oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 dla ka\u017cdego uczestnika projektu Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, o kt\u00f3rym mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zadania przewidziane do realizacji w projekcie: po\u015brednicwto pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, szkolenia, prace interwencyjne", "BENEFICJENT": "POWIAT JELENIOG\u00d3RSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia z powiatu jeleniog\u00f3rskiego i Jeleniej G\u00f3ry_2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7605209.13", "WARTOSC": "8947304.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Problem:niewystarczaj\u0105cy potencja\u0142 zatrudnien/gospodarczy PES oraz niski stp aktywizacji spo\u0142 i zawod os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142ecznym. Przek\u0142ada si\u0119 to na ograniczon\u0105 integracj\u0119 spo\u0142. i zawod. w/w os\u00f3b w subregionie JG. Przedmiot:zapewnienie kompleks.wsparcia os.fizycznym i podmiotom ekon.spo\u0142.(PES)oraz zmniejszenie poziomu wykl. spo\u0142-zawod. przy jednoczesnym wzro\u015bcie poziomu zatrudn. w sektorze ekonomii spo\u0142. Odbiory: -os.fizyczne,spe\u0142niaj\u0105ce kryteria gr.docelowej projektu,w tym z pierwsze\u0144stwem udzia\u0142u:zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. oraz \u015brodowiska lub lokalne spo\u0142eczno\u015bci zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. w zw. z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradow.; o znacznym lub umiarkowanym stp niepe\u0142nospr. oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz z zaburzeniami psychicznymi; zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykl.,zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re skorzysta\u0142y z proj. w ramach PI9i,a kt\u00f3rych \u015bcie\u017cka reintegr. wymaga dalszego wsparcia w ramach PI9v.; -PES, PS, NGO\u2019s,instyt. wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142.,JST,przedstaw. nauki i biznesu,podmioty uprawn. do tworzenia PES o charakterze reintegrac.,ko\u015bcio\u0142y,zw.wyznaniowe oraz ich os.prawne, publ.s\u0142u\u017cby zatrudn. i inne inst.rynku pr.,pomocy i integr.spo\u0142 -spo\u0142eczno\u015bci lokalne (c.d. w cz. 7.11 wniosku). Zakres rzeczowy:Komplement. realizowanie us\u0142ug animacji,rozwoju ekonomii spo\u0142. oraz wsparcia istniej\u0105cych PS,zgodnie z przedmiotem konkursu zawartym w Reg. konkurs.(m.in.:spotkania animacyjne,wizyty studyjne,szkolenia,doradztwo,dotacje na tworzenie nowych miejsc pracy, wsparcie pomostowe finans./szkol-doradcz. zgodnie z opisem w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku) (c.d. w cz. 7.11 wniosku). Poprzez obj\u0119cie wsparciem 300 os. w okresie 42 mies. i wzrost m.in. ich zdolno\u015bci organizacyjnych,motywacji do dzia\u0142ania,wzrost kompet,nabycie wiedzy w zakr. przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142.,nast\u0105pi efekt w postaci wzmocnienia i profesjonaliz. dzia\u0142a\u0144 sektora ES w subregionie JG.", "BENEFICJENT": "LEGNICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "OWES dla subregionu jeleniog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1594576.00", "WARTOSC": "1875971.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski", "OPIS": "Problemem jest wysoki i utrzymuj\u0105cy si\u0119 poziom bezrobocia w grupie 30+ (I i II profil ), ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z kategorii: 50+, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie jeleniog\u00f3rskim i mie\u015bcie Jelenia G\u00f3ra. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w proj. udzielenie wsparcia w postaci przedstawienia konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzone b\u0119dzie identyfikacj\u0105 potrzeb uczestnika projektu (w tym m.in. poprzez diagnozowanie potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego) oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 dla ka\u017cdego uczestnika projektu Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, o kt\u00f3rym mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zadania przewidziane do realizacji w projekcie: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, prace interwencyjne. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie poziomu bezrobocia w skali adekwatnej do oddzia\u0142ywania projektu, dzi\u0119ki podj\u0119ciu zatrudnienia/samozatrudnienia przez cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w projektu a tak\u017ce uzyskanie przez jego uczestnik\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach.", "BENEFICJENT": "POWIAT JELENIOG\u00d3RSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia z powiatu jeleniog\u00f3rskiego i Jeleniej G\u00f3ry_2017", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia OzN/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON)/niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiat jeleniog\u00f3rski z Miastem Jelenia G\u00f3ra oraz w powiecie lw\u00f3weckim - Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144 i powiecie z\u0142otoryjskim - Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja. Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych/rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Asystent Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 dla Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1488800.00", "WARTOSC": "1751500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie jeleniog\u00f3rskim i mie\u015bcie Jelenia G\u00f3ra. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofert aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT JELENIOG\u00d3RSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia z powiatu jeleniog\u00f3rskiego i Jeleniej G\u00f3ry.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5362000.52", "WARTOSC": "6308235.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Rak jelita grubego jest coraz cz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cym w Polsce schorzeniem, negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cym na rynek pracy. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w subregionie jeleniog\u00f3rskim do programu profilaktyki i wczesnego wykrywania raka jelita grubego dla aktywnych zawodowo kobiet i m\u0119\u017cczyzn w wieku 55-64 lata, a tak\u017ce aktywnych zawodowo kobiet i m\u0119\u017cczyzn obci\u0105\u017conych genetycznie HNPCC lub FAP w wieku 25-65 lat, w celu wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 zostanie osi\u0105gni\u0119ta poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 informacyjnych, promocyjnych i edukacyjnych, a tak\u017ce wykorzystanie szeregu narz\u0119dzi zwi\u0119kszaj\u0105cych dost\u0119p do bada\u0144: - przystosowanie warunk\u00f3w bada\u0144 oraz transportu na badania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zapewnienie opieki nad osobami zale\u017cnymi, - zapewnienie dojazdu na badanie. Planowana do osi\u0105gni\u0119cia warto\u015b\u0107 wska\u017anika produktu - \"Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS\": 3725 os\u00f3b (2012 m\u0119\u017cczyzn,1713 kobiet).", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do programu profilaktyki i wczesnego wykrywania raka jelita grubego dla os\u00f3b aktywnych zawodowo z subregionu jeleniog\u00f3rskiego w celu wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6200000.00", "WARTOSC": "7294117.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144. Realizacja ka\u017cdego z nich prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia celu og\u00f3lnego projektu oraz jego cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, a przez to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w Programu. Zadanie 1 \u2013 przygotowanie form. i merytor. projektu i FMP jako instrumentu wspierania wsp\u00f3\u0142. transgr. m.in.: ustalenie koncepcji, celu, warto\u015bci dodanej projektu, podzia\u0142u zada\u0144 pomi\u0119dzy PW i PP1. Wsp\u00f3lne opracow. tre\u015bci dokument\u00f3w dla FMP m.in. wniosku projektu parasolowego, wniosku i procedur realizacji mikroprojekt\u00f3w, ustalenie podzia\u0142u koszt\u00f3w projektu. Zadanie 2 \u2013 dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu: Dzia\u0142anie 1 - administrowanie projektem, w tym czynno\u015bci admin.-biurowe zapewniaj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu. Dzia\u0142anie 2 - przeprowadzenie nabor\u00f3w w trybie ci\u0105g\u0142ym mikroprojekt\u00f3w o tre\u015bci wpisuj\u0105cej si\u0119 w strategie lokalne, regionalne i euroregionalne. Terminy wynikaj\u0105 z harmonogramu posiedze\u0144 KS FMP. Dzia\u0142anie s\u0142u\u017cy do monitorowania stopnia realizacji wska\u017anik\u00f3w. Dzia\u0142anie 3 - monitorowanie realizacji mikroprojekt\u00f3w i ewaluacja realizacji projektu parasolowego to bie\u017c\u0105ce czynno\u015bci sprawdzaj\u0105ce stan i jako\u015b\u0107 realizacji zakontrakt. mikroprojekt\u00f3w. PW i PP1 zak\u0142adaj\u0105 w 2019 aktualizacj\u0119 strategii ERN w celu zweryfikowania za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w. Dzia\u0142anie 4 \u2013 przedsi\u0119wzi\u0119cia inform., promoc. i doradcze dla wnioskodawc\u00f3w FMP i mikrobeneficjent\u00f3w. M.in.: konsultacje i doradztwo, szkolenia dot. przygotow. wniosku i rozliczenia, konferencje, wydawnictwo podsumow. FMP, informacje na www itp. Ww. dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105 wygenerowaniu wniosk\u00f3w na mikroprojekty o charakterze people-to-people realizuj\u0105ce pol.-saks. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 we wszystkich obszarach \u017cycia spo\u0142ecznego. Zadanie 3 \u2013 realizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 (min. 233) wpisuj\u0105cych si\u0119 w strategie lokalne, regionalne i euroregionalne w takich obszarach jak np.: komunikacja, gospodarka, ochrona \u015brodowiska i klimatu, energetyka, zarz\u0105dzanie ryzykiem, kultura, edukacja i wiedza, wspieranie wsp\u00f3\u0142pracy t", "BENEFICJENT": "EUROREGION NYSA", "TYTUL": "Fundusz Ma\u0142ych Projekt\u00f3w Interreg Polska \u2013 Saksonia 2014-2022", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3525574.40", "WARTOSC": "4147734.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem jest zapewnienie kompleksowego wsparcia os. fizycznym i podmiotom ekonomii spo\u0142ecznej(PES)oraz zmniejszenie poziomu wykl. spo\u0142.-zawodowego przy jednoczesnym wzro\u015bcie poziomu zatrudnienia w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej. Odbiory proj.: -os.fizyczne, spe\u0142niaj\u0105ce kryteria gr. docelowej projektu, w tym z pierwsze\u0144stwem udzia\u0142u: zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz \u015brodowiska lub lokalne spo\u0142eczno\u015bci zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. w zw. z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych; o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz z zaburzeniami psychicznymi; zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykl. -PES, przeds. spo\u0142., NGO\u2019s, instytucje wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142., JST, spo\u0142eczno\u015bci lokalne, przedstawiciele nauki i biznesu, podmioty uprawnione do tworzenia PES o charakterze reintegracyjnym. Zakres rzeczowy: Komplementarne realizowanie us\u0142ug animacji, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz wsparcia istniej\u0105cych PS, zgodnie z przedmiotem konkursu zawartym w Regulaminie konkursowym (spotkania animacyjne, wizyty studyjne, szkolenia, doradztwo, dotacje na tworzenie nowych miejsc pracy, wsparcie pomostowe finansowe zgodnie z opisem dzia\u0142a\u0144 w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku). Poprzez obj\u0119cie wsparciem 300 os\u00f3b w okresie 36 mies. i wzrost m.in. ich zdolno\u015bci organizacyjnych, motywacji do dzia\u0142ania, wzrost kompetencji, nabycie wiedzy w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci, nast\u0105pi efekt w postaci wzmocnienia i profesjonalizacji dzia\u0142a\u0144 sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie jeleniog\u00f3rskim", "BENEFICJENT": "LEGNICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "OWES dla subregionu jeleniog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "801685.46", "WARTOSC": "943159.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno - zawodowej 100 os\u00f3b, (w tym 40 m. i 60 k.) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 zamieszkuj\u0105cych powiat jeleniog\u00f3rski i powiat Jelenia G\u00f3ra. W ramach proj.zaplanowano:1) us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej2) kursy i szkolenia dla os. bezrobotnych i biernych zawodowo, wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe, kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3) kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4) sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5) poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy;W wyniku realizacji projektu:-min.30 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., uzyska kwalifikacje po opuszczeniu prog.,-min. 1 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., uzyskaj\u0105 status os. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.,-min.30 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu prog. (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)- w odniesieniu do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wyniesie min 34% (5 os.)- w odniesieniu do os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) min.poziom efektywno\u015bci zatudnieniowej co najmniej 12% (1 os.)-w odniesieniu do pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym min.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wyniesie min.34% (80 os.)- w odniesieniu do pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym min.poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.25% (30 os.)Proj.b\u0119dzie zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, poprzez nast. dzia\u0142ania: druk dwustronny mat. szkoleniowych, .zast\u0119powanie drukowania umieszczaniem ich na stronach www ,catering na naczyniach wielorazowych,stosuj\u0105c ankiety elektroniczne po szkoleniach, druk dokument\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne, rozmieszczenie inf. przypominaj\u0105cych o konieczno\u015bci dba\u0142o\u015bci o \u015brodowisko.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Stop bierno\u015bci - postaw na aktywno\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2687660.81", "WARTOSC": "3161953.89", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Rak szyjki macicy jest nowotworem wykrywanym u kobiet w Polsce p\u00f3\u017aniej ni\u017c w bardziej rozwini\u0119tych krajach Unii Europejskiej, co uniemo\u017cliwia skuteczne leczenie i szybki powr\u00f3t kobiet na rynek pracy. Celem projektu jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej kobiet powy\u017cej 50 roku \u017cycia w subregionie jeleniog\u00f3rskim poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do programu profilaktyki raka szyjki macicy oraz popraw\u0119 zg\u0142aszalno\u015bci na badania przesiewowe u kobiet aktywnych zawodowo. Badaniami przesiewowymi zostan\u0105 obj\u0119te w projekcie pracuj\u0105ce kobiety w wieku od 25 do 59 lat. Planowana do osi\u0105gni\u0119cia warto\u015b\u0107 kluczowego wska\u017anika rezultatu: \u201eLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne\u201d: 6 000 kobiet. Ponadto 8 000 os\u00f3b (7 000 kobiet i 1000 m\u0119\u017cczyzn) zostanie przeszkolonych w zakresie profilaktyki raka szyjki macicy.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu kobiet aktywnych zawodowo z subregionu jeleniog\u00f3rskiego do \"Populacyjnego programu profilaktyki i wczesnego wykrywania raka szyjki macicy\" w celu wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2687700.56", "WARTOSC": "3162000.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Rak piersi jest najcz\u0119\u015bciej diagnozowanym nowotworem u kobiet. W wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim w ci\u0105gu ostatnich trzydziestu lat zachorowalno\u015b\u0107 na raka piersi wzros\u0142a trzykrotnie. Sytuacja ta negatywnie odbija si\u0119 na rynku pracy \u2013 im p\u00f3\u017aniej zdiagnozowany nowotw\u00f3r, tym mniejsza szansa na powr\u00f3t do zdrowia i ponowne podj\u0119cie aktywno\u015bci zawodowej. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w subregionie jeleniog\u00f3rskim do \u201ePopulacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi\u201d w celu umo\u017cliwienia wczesnego wykrycia i leczenia tego nowotworu, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy kobiet powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 zostanie osi\u0105gni\u0119ta poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 informacyjnych, promocyjnych i edukacyjnych \u2013 zar\u00f3wno kierowanych do kobiet, jak i m\u0119\u017cczyzn z ich otoczenia, a tak\u017ce wykorzystanie szeregu narz\u0119dzi zwi\u0119kszaj\u0105cych dost\u0119p do bada\u0144: - przystosowanie warunk\u00f3w bada\u0144 oraz transportu na badania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zapewnienie opieki nad osobami zale\u017cnymi, - zapewnienie dojazdu na badanie. Planowana do osi\u0105gni\u0119cia warto\u015b\u0107 kluczowego wska\u017anika rezultatu: \u201eLiczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne\u201d \u2013 badanie mammograficzne: 5 270 kobiet.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu kobiet aktywnych zawodowo z subregionu jeleniog\u00f3rskiego do \"Populacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi\" w celu wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2428789.36", "WARTOSC": "2857399.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cukrzyca jest jedn\u0105 z najistotniejszych chor\u00f3b cywilizacyjnych w Polsce i na Dolnym \u015al\u0105sku, odpowiadaj\u0105c na ten problem przygotowano projekt, kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci cukrzycy typu 2 oraz zwi\u0119kszenie do 2023 r. \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w w wieku 35-64 lata z subregionu jeleniog\u00f3rskiego WD w zakresie wyst\u0119powania u nich wysokiego ryzyka zachorowania na cukrzyc\u0119 typu 2 oraz stanu przedcukrzycowego poprzez edukacj\u0119 a tak\u017ce przebadanie i konsultacje lekarskie 6000 os\u00f3b.Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany zgodnie z Regionalnym programem zdrowotnym zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego.Skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w subregionu jeleniog\u00f3rskiego w wieku 35-64 lat, u kt\u00f3rych dotychczas nie rozpoznano cukrzycy typu 2 (wy\u0142\u0105czaj\u0105c kobiety w ci\u0105\u017cy) z uwzgl\u0119dnieniem wskaza\u0144 ww. programu. Zaplanowane dzia\u0142ania prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 w rezultacie do przebadania 6 tys. os\u00f3b, co w efekcie doprowadzi do poprawy sytuacji na rynku pracy poprzez zmniejszenie liczby os\u00f3b przedwcze\u015bnie niezdolnych do pracy zarobkowej oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, jak r\u00f3wnie\u017c do redukcji koszt\u00f3w ponoszonych z tytu\u0142u absencji spowodowanej chorob\u0105.Projekt rozpocznie si\u0119 01.01.2021 i b\u0119dzie trwa\u0142 do 30.06.2023. Informacje o projekcie i realizowanych dzia\u0142aniach oraz dotycz\u0105ce zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z cukrzyc\u0105, profilaktyki, postaw prozdrowotnych b\u0119d\u0105 rozpowszechniane i zostan\u0105 zamieszczone na stronie internetowej realizatora.Zaplanowane zadania:1.Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne2.Diagnostyka dla cukrzycy typu 23.Spotkania konsultacyjne4.Ocena skuteczno\u015bci i realizacji cel\u00f3w Programu", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM ZDROWIA W KAMIENNEJ G\u00d3RZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie daj si\u0119 cukrzycy - \u017cyj zdrowo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT AJ.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug orazzgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "296602.17", "WARTOSC": "352202.39", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Innovationen sind ein wichtiger Erfolgsfaktor f\u00fcr KMU, um im immer intensiver werdenden weltweiten Wettbewerb zu bestehen. Ausgehend davon, dass in den KMU im grenznahen polnisch-s\u00e4chsischen Wirtschaftsraum derzeit ungenutzte Innovationspotentiale bestehen, dessen sich die Unternehmen h\u00e4ufig nicht bewusst sind oder f\u00fcr die es ihrem Kenntnistand nach nicht ausreichend zug\u00e4ngliche M\u00f6glichkeiten zur Nutzung gibt, hat sich dieses Projekt folgende Ziele gesetzt. KMU, Netzwerkorganisationen und \u00f6ffentliche Einrichtungen im polnischen-s\u00e4chsischen Grenzgebiet sollen st\u00e4rker f\u00fcr den hohen Stellenwert der Innovationsf\u00e4higkeit von Unternehmen sensibilisiert werden und zur gemeinschaftlichen und grenz\u00fcberschreitenden Zusammenarbeit zur \u00dcberwindung von Innovationsdefiziten angeregt werden. Dazu sollen im Projektverlauf u.a. drei Info- und Kooperationsveranstaltungen und eine Abschlussveranstaltung (in Leipzig, Bautzen und im PL F\u00f6rdergebiet) f\u00fcr insgesamt ca. 280 Teilnehmer aus dem F\u00f6rdergebiet durchgef\u00fchrt werden. Bei diesen sollen verschiedene \u2013 sowohl unternehmensinterne als auch externe \u2013 Aspekte beleuchtet werden, die die Innovationskraft von Unternehmen beeinflussen, und die Teilnehmer die M\u00f6glichkeit erhalten grenz\u00fcbergreifende Kooperationen anzubahnen. Um weitere praktische Hilfestellung zu geben, sollen des Weiteren beispielhaft mindestens 10 KMU aus dem s\u00e4chsischen und polnischen F\u00f6rdergebiet als Vertreter der Schwerpunktbranchen, wie Maschinen- u. Anlagenbau, Automotive, Kunststoff- und Metallverarbeitung, IT, Automation und Elektronik in Bezug auf ihre Innovationskraft untersucht werden. Auf der Grundlage der Analyse durch vorab geschulte Innovationsberater sollen im engen Dialog und in gemeinschaftlicher grenz\u00fcberschreitender Zusammenarbeit mit den im F\u00f6rdergebiet aktiven Netzwerkorganisationen, wirtschafts- und innovationsf\u00f6rdernden Institutionen Handlungsempfehlungen erarbeitet und ver\u00f6ffentlicht werden, die der St\u00e4rkung der Innovationskraft in KMU f\u00f6rderlich sind", "BENEFICJENT": "WIRTSCHAFTSF\u00d6RDERUNG SACHSEN GESELLSCHAFT MIT BESCHR\u00c4NKTER HAFTUNG", "TYTUL": "Unterst\u00fctzung grenz\u00fcberschreitender und innovationsf\u00f6rdernder Kooperationen im polnisch-s\u00e4chsischen Grenzraum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "602765.03", "WARTOSC": "709135.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Celem projektu jest popularyzacja kszta\u0142cenia zawodowego w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017c polsko-niemieckiego pogranicza poprzez wsp\u00f3lne dzia\u0142ania w zakresie orientacji zawodowej. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 2 zada\u0144 merytorycznych projektu: -Zad. 1. Pierwszym dzia\u0142aniem b\u0119dzie wizyta studyjna w o\u015brodkach prowadz\u0105cych warsztaty orientacji zawodowej w Saksonii. Podczas wizyty przedstawiona zostanie baza dydaktyczna, mo\u017cliwo\u015bci orientacji zawodowej oraz doprecyzowanie programu dla polskich uczni\u00f3w. Nast\u0119pnym dzia\u0142aniem b\u0119d\u0105 warsztaty. W ramach 5 dniowych warsztat\u00f3w zawodowych w Saksonii polscy uczniowie w praktyce b\u0119d\u0105 ka\u017cdego dnia poznawa\u0107 inny zaw\u00f3d, spotyka\u0107 si\u0119 z m\u0142odzie\u017c\u0105 niemieck\u0105 i poznawa\u0107 kraj s\u0105siada podczas zaj\u0119\u0107 w czasie wolnym. Po polskiej stronie zorganizowane zostan\u0105 dla uczni\u00f3w niemieckich 3 dniowe wizyty dydaktyczne. W ramach tych wizyt niemieccy uczniowie odwiedz\u0105 zak\u0142ady pracy, poznaj\u0105 jak dzia\u0142a polska szko\u0142a, spotkaj\u0105 si\u0119 z polsk\u0105 m\u0142odzie\u017c\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem warsztat\u00f3w w Saksonii i wizyty dydaktycznej b\u0119dzie poznawanie w praktyce zawod\u00f3w. Elementem wzbogacaj\u0105cym b\u0119dzie nauka j\u0119zyka i poznawanie kultury i kraju s\u0105siada. -Zad. 2. Opracowana zostanie dwuj\u0119zyczna publikacja dla m\u0142odzie\u017cy polsko-niemieckiego pogranicza na temat orientacji zawodowej, informacji o lokalnym rynku pracy, uzupe\u0142niona o opis dzia\u0142a\u0144 projektowych. Publikacja b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 pomoc\u0105 uczniom w wyborze kierunku kszta\u0142cenia odpowiadaj\u0105cemu wymogom rynku pracy podobnie jak wydany w ramach projektu film na temat orientacji zawodowej na polsko-niemieckim pograniczu. Planowane jest organizacja 2 konferencji, 3 workshop\u00f3w. Dobre praktyki w zakresie orientacji zawodowej na polsko-sakso\u0144skim pograniczu promowane b\u0119d\u0105 na targach.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Orientacja zawodowa bez granic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "420888.12", "WARTOSC": "495162.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy przez 120 S\u0142uchaczy Szk\u00f3\u0142 Policealnych (103K, 17M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach Technik administracji, Terapeuta zaj\u0119ciowy, Technik masa\u017cysta i Higienistka Stomatologiczna w Szko\u0142ach TEB Edukacja w Jeleniej G\u00f3rze poprzez udzia\u0142 w dodatkowych specjalistycznych szkoleniach zawodowych oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 60% z ww. os\u00f3b (72os., 62K, 10M) poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 1.09.2017 do 31.08.2019r.GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu (dalej: GD) stanowi 120 S\u0142uchaczy (103K, 17M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Studium Medycznym TEB Edukacja, Policealnej Szkole TEB Edukacja i Szkole Medycznej TEB Edukacja w Jeleniej G\u00f3rze, w tym:-- 30 S\u0142uchaczy kierunku Technik administracji;-- 30 S\u0142uchaczy kierunku Terapeuta zaj\u0119ciowy;-- 30 S\u0142uchaczy kierunku Technik masa\u017cysta;-- 30 S\u0142uchaczy kierunku Higienistka stomatologiczna;W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast.zadania:1. Doradztwo edukacyjno-zawodowe2. Szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb rynku pracy3. Sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3wProjekt realizowany jest na obszarze Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej \u2013 w Szko\u0142ach TEB Edukacja w Jeleniej G\u00f3rzeRealizacja niniejszego projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: brak po\u017c\u0105danych przez pracodawc\u00f3w kompetencji i kwalifikacji zawodowych oraz deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy.Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy przez 120 S\u0142uchaczy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 72 S\u0142uchaczy kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Szko\u0142ach Policealnych TEB Edukacja w Jeleniej G\u00f3rze.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzmocnienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Szko\u0142ach TEB Edukacja w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "787140.58", "WARTOSC": "926047.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 43 kobiet i 27 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 18 r.\u017c. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC powiaty:jaworski, lw\u00f3wecki, z\u0142otoryjski i jeleniog\u00f3rski, poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie realizowane od 01.07.2019 do 31.12.2020 w woj. dolno\u015bl\u0105skim.Projekt obejmuje wsparciem 70 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, t.j.: os. bezrobotne i bierne zawodowo, w tym: os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020, osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego.Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu Poddzia\u0142ania 9.1.1: \"Aktywna integracja os\u00f3b zagro\u017conych ubostwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia\" dzi\u0119ki zrealizowaniu wsparcia obejmuj\u0105cego:1. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 (w tym: indywidualne poradnictwo psychologiczne i prawne; trening interpersonalny, warsztaty motywuj\u0105ce i komputerowe);2. Aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 (w tym: poradnictwo zawodowe;szkolenia zawodowe; sta\u017ce zawodowe czteromiesi\u0119czne; indywidualne po\u015brednictwo pracy).G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w:1. efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - na poziomie min. 34%;2. efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - na poziomie min. 34%;3. efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - na poziomie min. 12%;4. efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - na poziomie min. 30%.Projekt realizowany od 01.07.2019-31.12.2020.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 926 047,75 z\u0142.Wk\u0142ad w\u0142asny 46 302,39 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU RYNKU PRACY \"PERSPEKTYWA\"", "TYTUL": "Aktywna integracja mieszka\u0144c\u00f3w subregionu jeleniog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-86 Kobiet(K) i 14 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ..W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/ lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./umiej\u0119tn. zawod.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tn. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - moja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-84 Kobiet(K) i 16 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 19 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 w moich r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-77 Kobiet(K) i 23 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Podwy\u017cszanie kwalifikacji - wym\u00f3g rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119tno\u015bci,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Edukacja - Praca - Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "366399.71", "WARTOSC": "431058.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wzbogacenie oferty edukacyjnej, promocja orientacji zawodowej w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy polsko-niemieckiego pogranicza oraz dostosowanie oferty edukacyjnej do zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy. To g\u0142\u00f3wny cel projektu. Aby go osi\u0105gn\u0105\u0107 niezb\u0119dne jest wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: \u2022 spotkania dla nauczycieli z Polski i Niemiec, doradc\u00f3w zawodowych, przedstawicieli instytucji rynku pracy i o\u015bwiaty (wymiana do\u015bwiadcze\u0144) po\u0142\u0105czone ze zwiedzaniem o\u015brodka kszta\u0142cenia zawodowego. \u2022 Nauka j\u0119zyka s\u0105siada dla polskich i niemieckich uczni\u00f3w (pozwoli na prze\u0142amanie bariery j\u0119zykowej). G\u0142\u00f3wny ci\u0119\u017car dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie oparty na pi\u0119ciodniowych warsztatach orientacji zawodowej dla polskich uczni\u00f3w w Saksonii i trzydniowych wizytach dydaktycznych dla niemieckich uczni\u00f3w w Polsce. W Saksonii - polscy uczniowie b\u0119d\u0105 wraz z niemieck\u0105 grup\u0105 poznawa\u0107 specyfik\u0119 kilku zawod\u00f3w, kultur\u0119 Niemiec oraz sp\u0119dza\u0107 wsp\u00f3lnie wolny czas. W Polsce - niemieccy uczniowie odwiedz\u0105 polskie szko\u0142y, zak\u0142ady pracy, atrakcje turystyczne, wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach tematycznych zwi\u0105zanych z rozwojem osobistym oraz sp\u0119dz\u0105 czas z polsk\u0105 m\u0142odzie\u017c\u0105. Jednym z wa\u017cniejszych element\u00f3w projektu- dla obu grup - b\u0119d\u0105 spotkania z doradc\u0105 zawodowym, na kt\u00f3rych poruszone zostan\u0105 aspekty zwi\u0105zane z trendami na rynku pracy oraz sytuacji na rynku transgranicznym. Wa\u017cnym elementem praktycznym b\u0119d\u0105 porady dotycz\u0105ce rozwijania \u015bcie\u017cek kariery zawodowej. W razie potrzeby mo\u017cliwa realizacja kursu, doradztwa oraz spotka\u0144 dla nauczycieli w trybie online. Uzupe\u0142nieniem programu b\u0119dzie publikacja mini s\u0142ownika PL/DE\u2013 z bran\u017cowym s\u0142ownictwem, kt\u00f3ra pos\u0142u\u017cy uczniom. W celu promocji za\u0142o\u017ce\u0144 projektu zostanie wydany ebook-publikacji stworzonej podczas projektu \u201eOrientacja zawodowa bez granic\u201c (o orientacji zawodowej i rynku pracy pogranicza), dzi\u0119ki czemu dotrze on do wi\u0119kszej grupy odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Nowe kompetencje orientacji zawodowej PL-SAX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880314.82", "WARTOSC": "1035664.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie I 2019 - VI 2020 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 26 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z podregionu jeleniog\u00f3rskiego(wg NUTS3).Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I 2019 - VI 2020 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 26 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 kobiet.Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 10 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna.", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo id\u017a do pracy! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie jeleniog\u00f3rskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "873359.20", "WARTOSC": "1027481.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IV 2020 - IX 2021 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 27 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z podregionu jeleniog\u00f3rskiego (wg NUTS3).Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IV 2020 - IX 2021 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 27 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 kobiet.Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna.", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo id\u017a do pracy! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie jeleniog\u00f3rskim - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "840667.52", "WARTOSC": "989020.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest brak zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych powiat\u00f3w. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem GD zostanie z\u0142agodzony poprzez wypracowanie wzrostu zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 100(60K,40M)os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,o niskich kwalifikacjach,w wieku od 30 r.\u017c.,zamieszka\u0142ych na obszarze powiat\u00f3w jaworskiego,lw\u00f3weckiego,z\u0142otoryjskiego,wa\u0142brzyskiego,poprzez realizacj\u0119 programu aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cego Indywidualny Plan Dzia\u0142ania,poradnictwo zawodowe,szkolenia i kursy zawodowe,po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy i zatrudnienie wspomagane w terminie01.12.2019-31.10.2020.GD:100 (60K,40M) os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,o niskich kwalifikacjach,w wieku od 30 r.\u017c., zamieszka\u0142ych na obszarze powiat\u00f3w jaworskiego,lw\u00f3weckiego,z\u0142otoryjskiego,wa\u0142brzyskiego, m.Jelenia G\u00f3ra, m.Wa\u0142brzych, jeleniog\u00f3rski, legnicki, wo\u0142owski -weryfikacja na podstawie przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego dot.os.fizycznych.Wsparcie UP obejmie realizacj\u0119 zada\u0144:1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania2.Poradnictwo zawodowe3.Szkolenia i kursy zawodowe4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zawodowy6.Zatrudnienie wspomagane \u2013 trening pracyG\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-24K,16MLiczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu-18K,12M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1730136.64", "WARTOSC": "2035454.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 120 os. od 30 r. \u017c. (min. 70 K), a w\u015br\u00f3d nich: a) 105 os. bez zatrudnienia (w tym 75 os. bezrobotnych i 30 os. biernych zaw.) w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy, tj. wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr.:- os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.15 os. [8K/7M]),- os. z niepe\u0142nospr. (min. 10 os. [6K/4M]),- os. o niskich kwalifik. (min. 60 os.[35K/25M]) os. d\u0142ugotrwale bezrob. (min.15 os.[9K/6M]), kobiet (\u0142\u0105cznie min.70 os.) b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do gr.w szczeg\u00f3lne syt. na rynku pracy wym. w pkt. a) 100% GD to os. zamieszk. zg. z KC na obszarze WD powiaty: wymienione w pkt. 1.14, w tym min. 50%, tj. 60 os. [35K/25M] zamieszk. miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno gospodarcze z ww. powiat\u00f3w.CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia - w okresie od 01.09.2019 do 31.10.2020 r. - w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b bez pracy (min. 70K) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym a) 105 os.(30 biernych zaw. i 75 bezrobotnych) w szczeg\u00f3lnej syt. na r.pracy (50+, K, os. o niskich kwalifik., OzN, os. d\u0142ugotrw. bezrob.) i b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do ww. gr. w szczeg\u00f3lnej syt. zamieszkuj\u0105cych w woj. dolno\u015bl\u0105skim powiaty: z\u0142otoryjski, wa\u0142brzyski, jaworski, legnicki, dzier\u017coniowski, m.Wa\u0142brzych, kamiennog\u00f3rski, m. Legnica, z\u0105bkowicki, m. Jelenia G\u00f3ra, k\u0142odzki, boles\u0142awiecki, luba\u0144ski, zgorzelecki, \u015bwidnicki w tym min. 50%,tj. 60 os.[35K/25M] zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, poprzez realizacj\u0119 kompleks. indywid. \u015bcie\u017cki aktywiz. opartej na IPD obejmuj\u0105cej wszystkie zidentyfik. jako niezb\u0119dne i adekwatne do potrzeb danej os. formy wsparcia, w\u015br\u00f3d nich m.in.: identyfik. potrzeb + poradnictwo zaw. z IPD, warsztaty aktywnego poszuk. pracy, po\u015brednictwo pracy, szkolenia ICT i zawod., sta\u017ce.G\u0141. REZUL: Zdobycie kwalifikacji zaw. przez min. 30% UP.Zdobycie zatrudnienia przez min.: 42% UP w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy52% UP nienale\u017c\u0105cych do grup w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r.pracy", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZOSCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Praca w zasi\u0119gu r\u0119ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1017396.14", "WARTOSC": "1196936.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca 12/2017 r. szans na zatrudnienie 60 os. (12 K, 48 M) w wieku 30 lat i powy\u017cej, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych (zgodnie z KC) w woj. dolno\u015bl\u0105skim w powiatach: lw\u00f3weckim, jaworskim, jeleniog\u00f3rskim ziemskim, z\u0142otoryjskim, legnickim ziemskim, w tym min. 24 os. (40%) na obszarach wiejskich. Zakres wsparcia ustalony zgodnie ze zdiagnozowanymi na etapie planowania projektu potrzebami Uczestnik\u00f3w/czek i skoncentrowany na opracowaniu indywidualnych program\u00f3w aktywizacji zawodowej, rozwoju umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poruszania si\u0119 na rynku pracy, wyposa\u017ceniu uczestnik\u00f3w/czek w nowe kwalifikacje w \u201ezielonych zawodach\" zgodne z potrzebami lokalnego rynku pracy oraz w do\u015bwiadczenie zawodowe w tym zakresie. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w/czek skorzysta obowi\u0105zkowo z opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (60 os.), a nast\u0119pnie, adekwatnie do ustale\u0144 w IPD, z min. dw\u00f3ch form wsparcia: \u2022 poradnictwa zawodowego (20 os.) lub po\u015brednictwa pracy (40 os.), \u2022 szkole\u0144 zawodowych (60 os.) \u201eAudytor efektywno\u015bci energetycznej\" /\u201eInstalator OZE\", zako\u0144czonych zewn. egz. akredytowanymi odpowiednio przez Naczeln\u0105 Organizacj\u0119 Techniczn\u0105/ Urz\u0105d Dozoru Technicznego, \u2022 trzymiesi\u0119cznych sta\u017cy (60 os.), \u2022 finansowego wsparcia zawodowej mobilno\u015bci geograficznej (3 os.) Realizacja ww. dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w projektu, zwi\u0119kszaj\u0105c szanse uczestnik\u00f3w na podj\u0119cie zatrudnienia. Kluczowym czynnikiem jest kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia i wykorzystanie r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy oraz budowa i umacnianie motywacji uczestnik\u00f3w, pobudzanie ich aktywnej postawy na rynku pracy i zwi\u0119kszanie wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \u2022 dla 50+ 33%, \u2022 dla kobiet 39%, \u2022 dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%, \u2022 dla os. o niskich kwalifikacjach 38% \u2022 dla niepe\u0142nosprawnych 33%.", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 AKADEMIA BIZNESU SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zielony zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "864340.30", "WARTOSC": "1016870.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ.jest umo\u017cliwienie do 30.04.2021 roku powrotu do pracy/znalezienia pracy/utrzymania zatrudnienia 26 [24K/2M] osobom zamieszkuj\u0105cym w rozum. KC na obszarze WD w PODREGIONACH: jeleniogorskim i legnicko-g\u0142ogowskim (z czego min.50% tj.13[12K/1M] os\u00f3b na obszarach wiejskich),w tym:14 [13K/1M] bezrobotnym lub biernym zawodowo, pozostaj\u0105cym poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osobom kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywajacym na urlopie wychowawczym,12 [11K/1M] osobom pracuj\u0105cym sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3,poprzez pokrycie wynagrodzenia niani dla 26 UP i wsparcie aktywizacyjne dla 10 UP (poradnictwo zawodowe,szkolenia).Realizacja proj. jest uzasadniona problemem niskiej zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b z GD,wynikajacym z trudno\u015bcigodzenia \u017cycia zawodowego z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi oraz zw. m.in.z brakiem kwalifikacji wymaganych przez lokalnych pracodawc\u00f3w.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zw.z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu-10 UPLiczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-12 UP\u0179R\u00d3D\u0141A:Syt.demograficzna WD w 2017 r.,US Wroc\u0142aw\u201918Syt. gospodarstw domowych w 2017 r., GUS\u201918Koszty wychowania dzieci. Aktywno\u015b\u0107 zawodowa K w Polsce w latach 2010-16, M.R\u0119kas UE Wroc\u0142aw\u201917Raport: Rozwi\u0105zania na rzecz godzenia \u017cycia zawodowego i rodzinnego w Polsce\u201916https://zarobki.pracuj.pl/wojewodztwo-dolnoslaskie(dost\u0119p 28.03\u201919)Rodzice w pracy. \u017bycie na pe\u0142en etat; Raport Pracuj.pl\u201918Kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani na rynku pracy,GUS \u201918Ukryty potencja\u0142 polskiego rynku pracy. Kobiety nieaktywne zawodowo,RaportDeloitte Polska\u201918Inf. o syt. na rynku pracy w WD w 01\u201919; DWUP 02\u201918Dane z PUP w PODREGIONACH 01'19Aktywno\u015b\u0107 ekon. ludno\u015bci w WD w III kw.\u201918;US Wroc\u0142awBDL,GUS\u201918-19Byli\u015bmy jak z kosmosu.Rodzice z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Polsce;D.Wiszejko-Wierzbicka\u201918", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska SUPERNIANIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "864340.30", "WARTOSC": "1016870.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ.jest umo\u017cliwienie do 28.02.2021r. powrotu do pracy/znalezienia pracy/utrzymania zatrudnienia 26 [24K/2M] osobom zamieszkuj\u0105cym w rozum. KC na obszarze WD w PODREGIONACH: jeleniogorskim i legnicko-g\u0142ogowskim (z czego min.50% tj.13[12K/1M] os\u00f3b na obszarach wiejskich),w tym:14 [13K/1M] bezrobotnym lub biernym zawodowo, pozostaj\u0105cym poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osobom kt\u00f3reprzerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywajacym na urlopie wychowawczym,12 [11K/1M] osobom pracuj\u0105cym sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3,poprzez pokrycie wynagrodzenia niani dla 26 UP i wsparcie aktywizacyjne dla 10 UP (poradnictwo zawodowe,szkolenia).Realizacja proj. jest uzasadniona problemem niskiej zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b z GD,wynikajacym z trudno\u015bci godzenia \u017cycia zawodowego z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi oraz zw. m.in.z brakiem kwalifikacji wymaganych przez lokalnych pracodawc\u00f3w.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zw.z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu-10 UPLiczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-12 UP\u0179R\u00d3D\u0141A:Syt.demograficzna WD w 2017 r.,US Wroc\u0142aw\u201918Syt. gospodarstw domowych w 2017 r., GUS\u201918Koszty wychowania dzieci. Aktywno\u015b\u0107 zawodowa K w Polsce w latach 2010-16, M.R\u0119kas UE Wroc\u0142aw\u201917Raport: Rozwi\u0105zania na rzecz godzenia \u017cycia zawodowego i rodzinnego w Polsce\u201916https://zarobki.pracuj.pl/wojewodztwo-dolnoslaskie (dost\u0119p 28.03\u201919)Rodzice w pracy. \u017bycie na pe\u0142en etat; Raport Pracuj.pl\u201918Kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani na rynku pracy,GUS \u201918Ukryty potencja\u0142 polskiego rynku pracy. Kobiety nieaktywne zawodowo,Raport Deloitte Polska\u201918Inf. o syt. na rynku pracy w WD w 01\u201919; DWUP 02\u201918Dane z PUP w PODREGIONACH 01'19Aktywno\u015b\u0107 ekon. ludno\u015bci w WD w III kw.\u201918;US Wroc\u0142awBDL,GUS\u201918-19Byli\u015bmy jak z kosmosu.Rodzice z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Polsce; D.Wiszejko-Wierzbicka\u201918", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "933295.93", "WARTOSC": "1097995.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das allgemeine Ziel des Projekts ist die Ausbildung nachhaltiger Innovationskapazit\u00e4ten durch die gezielte Durchf\u00fchrung u. Vernetzung von Innovationsaktivit\u00e4ten an Schulen unter Einbeziehung von lokalen u. regionalen Multiplikatoren, um der demografischen Entwicklung im Grenzraum zu begegnen u. durch attraktive Arbeits- u. Entwicklungsperspektiven junge Menschen in der Region zu halten. Spez. Ziele sind: Vermittlung von Innovationsf\u00e4higkeiten an junge Menschen in Schulen der Projektregion, um fr\u00fch in der schulischen u. beruflichen Ausbildung unternehmerisches Denken sowie an Innovationen orientierte Arbeit zu verankern; Angebot fokussierter Innovationstrainings u. -beratungen f\u00fcr Multiplikatoren als Tr\u00e4ger nachhaltiger wirtschaftlicher Entwicklung, Unterst\u00fctzung kreativer Produkt- u. Serviceinnovationen; Vernetzung der Innovationsaktivit\u00e4ten von Schulen und Multiplikatoren beiderseits der Grenze, indem Inhalte und Aktivit\u00e4ten a) zwischen Schulen und Multiplikatoren sowie b) zwischen poln. und s\u00e4chs. Beteiligten synchronisiert werden. Um das gemeinsame poln.-s\u00e4chs. Aus- u. Weiterbildungsangebot enger zu verkn\u00fcpfen u. zu erweitern, ist das Hauptergebnis die Durchf\u00fchrung von 100 Innovationsveranstaltungen an Schulen u. Multiplikatoren mit 900 Teilnehmern \u00fcber ca. 12 Monate in 20 Standorten im Programmgebiet. TRAILS+ entwickelt daf\u00fcr bedarfs- u. nutzergerechte Workshops, Schulungen und Beratungen aus dem Vorg\u00e4ngerprojekt weiter. Am Veranstaltungsort wird ein tempor\u00e4res Innovationslabor f\u00fcr ca. 2 Wochen installiert, das nach Abschluss der Veranstaltungen zum n\u00e4chsten Standort weiter bewegt wird, um so Ideen zu verbreiten u. Akteure im Grenzgebiet zu vernetzen. Poln. u. s\u00e4chs. Orte werden zweiw\u00f6chentlich wechselnd angefahren. Outputs sind: - 20 Vernetzungsworkshops zwischen Schulen u. Multiplikatoren mit 200 TN (AP 1) - 60 Innovationstrainings an lokalen Schulen (u.a.) mit 600 TN (AP 2) - 20 Innov.trainings mit lokalen Multiplikatoren mit 100 TN (AP 3)", "BENEFICJENT": "TECHNISCHE UNIVERSIT\u00c4T DRESDEN", "TYTUL": "TRAILS+ | Mobile Innovationslabore und \u2013services zum Aufbau und zur Vertiefung von Innovationskapazit\u00e4ten im s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraum / TRAILS + | Mobilne Laboratoria Innowacyjno\u015bci i Us\u0142ug: rozw\u00f3j i zwi\u0119kszanie innowacyjno\u015bci w Regionie Transgranicznym Polska \u2013 Saksonia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "861934.71", "WARTOSC": "1014040.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das Thema Nachhaltige Ern\u00e4hrung ist ein gesellschaftliches Leitthema, welches einen interdisziplin\u00e4ren Ansatz hat. Deshalb werden im Projekt Fachleute aus Wirtschaft, Wissenschaft, Vereinen, Verb\u00e4nden, Institutionen und staatlichen Einrichtungen zu diesem Thema zusammenarbeiten. Im Mittelpunkt stehen dabei der Austausch von Erfahrungen, der Transfer wissenschaftlicher Erkenntnisse und die Zusammenf\u00fchrung des Wissens sowie die Intensivierung der Zusammenarbeit zwischen den unterschiedlichen Akteuren. Der Netzwerkarbeit kommt dabei eine groBe Bedeutung zu. Diese wird in den Arbeitskreisen \u201eWissenschaft\u201d, \u201eWirtschaft\u201d und \u201eWissenstransfer\u201d organisiert. Es werden Unterschiede im Sachstand dargestellt, L\u00f6sungen erarbeitet, gemeinsame Aktivit\u00e4ten/Projekte zur Aufhebung dieser entwickelt und Informationen verbreitet. \u00dcber die Einrichtung von Koordinationsstellen in Sachsen und Niederschlesien werden die notwendigen Voraussetzungen geschaffen, die Netzwerkarbeit in der Euroregion Neisse zu organisieren, zu steuern und zu verstetigen. Die Koordinatoren werden in Sachsen und in Niederschlesien zur Verf\u00fcgung stehende Bildungsmaterialien zur nachhaltigen Ern\u00e4hrung analytisch erfassen und entsprechend den Bedarfen weiterentwickeln. Sie werden dazu Daten erheben und Informationen zu umgesetzten Projekten erfassen. Die so f\u00fcr verschiedene Zielgruppen neu entwickelten Bildungsangebote werden in einem zweiten Schritt pilothaft getestet. Eine zweisprachige Internetplattform, die daf\u00fcr entwickelt wird, wird die BildungsmaBnahmen vor Ort (Projekttage) unterst\u00fctzen. In Radomierz ist der Aufbau eines Lernzentrums, das das Angebot des Ern\u00e4hrungs- und Kr\u00e4uterzentrums in Panschwitz-Kuckau erg\u00e4nzt, vorgesehen. Auf s\u00e4chsischer Seite sollen die Bildungsbedingungen am Standort der Kinder- und Jugendfarm in Hoyerswerda durch Investitionen verbessert werden. Begleitende MaBnahmen der \u00d6ffentlichkeitsarbeit werden die Aufmerksamkeit und das Bewusstsein der Bev\u00f6lkerung zur Thematik erh\u00f6hen.", "BENEFICJENT": "CHRISTLICH-SOZIALES BILDUNGSWERK SACHSEN E.V. (CSB)", "TYTUL": "Netzwerk f\u00fcr Ern\u00e4hrungsbildung zur nachhaltigen Entwicklung der Euroregion Neisse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "354643.51", "WARTOSC": "418921.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Przeprowadzona przez partner\u00f3w projektu diagnoza problem\u00f3w zwi\u0105zanych z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 na pograniczu polsko- sakso\u0144skim wskaza\u0142a og\u00f3lny cel projektu- Intensyfikacj\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy policji polskiej i niemieckiej na rzecz zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa senior\u00f3w na obszarze pogranicza oraz podniesienie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat zagro\u017ce\u0144 przest\u0119pczo\u015bci\u0105 oszustw, kt\u00f3rych ofiarami s\u0105 osoby starsze. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania: 1. Wzmocnienie bezpiecze\u0144stwa spo\u0142eczno\u015bci lokalnej - senior\u00f3w z obszaru pogranicza oraz ich krewnych poprzez akcje prewencyjne, maj\u0105ce na celu u\u015bwiadomienie zagro\u017cenia oszustwami \"na wnuczka\"/\"na policjanta\". W ramach zadania zostan\u0105 przeprowadzone kursy kwalifikacyjne dla senior\u00f3w- mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza podnosz\u0105ce poziom ich \u015bwiadomo\u015bci nt. zagro\u017ce\u0144 oszustwami \"na wnuczka/policjanta\", konkurs profilaktyczny dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy maj\u0105cy u\u015bwiadomi\u0107 im zagro\u017cenia oszustwami, kt\u00f3rych ofiar\u0105 mog\u0105 pa\u015b\u0107 ich dziadkowie, stworzenie polsko -niemieckiego plakatu prewencyjnego ostrzegaj\u0105cego przed oszustwami, kt\u00f3ry zostanie umieszczony w instytucjach publ. i org. pozarz\u0105dowych po obu stronach granicy. 2. Podwy\u017cszenie kwalifikacji zawod. funkcjonariuszy i pracownik\u00f3w policji polskiej i niemieckiej z zakresu zapobiegania i zwalczania przest\u0119pczo\u015bci oszustw \"na wnuczka/na policjanta\", kt\u00f3rej ofiarami s\u0105 seniorzy z obszaru pogranicza. W ramach zadania odb\u0119d\u0105 si\u0119 szkolenia dla pracownik\u00f3w pionu prewencyjnego i kryminalnego. 3. Zwalczanie przest\u0119pczo\u015bci oszustw dokonywanych na seniorach obszaru pogranicza- wypracowanie wsp\u00f3lnych procedur dzia\u0142ania i wymiany informacji policji polskiej i niemieckiej oraz zakup kompatybilnego sprz\u0119tu. W ramach zadania odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania eksperckie, wizyty studyjne, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie usprawnienie wsp\u00f3\u0142pracy. Przedstawione zadania kompleksowo obejmuj\u0105 problematyk\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z oszustwami wobec senior\u00f3w i przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych w projekcie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, produkt\u00f3w projektu i rezultat\u00f3w", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Pogranicze bezpieczne dla senior\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1145619.64", "WARTOSC": "1347788.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Um der demografischen Entwicklung im Grenzraum zu begegnen und durch attraktive Arbeits- und Entwicklungsperspektiven junge Menschen in der Region zu halten, ist das allgemeine Ziel die Ausbildung nachhaltiger Innovationskapazit\u00e4t durch die gezielte Durchf\u00fchrung und Vernetzung von Innovationsaktivit\u00e4ten an Schulen (Berufs(fach)schulen, Fach(ober)schulen, Gymnasien, Oberschulen, (Fach)Hochschulen, Studien- u. Berufsakademien) und KMU. Spez. Ziele sind: - Vermittlung von Innov.f\u00e4higkeiten an junge Menschen an Schulen, um fr\u00fch in der beruflichen Ausbildung unternehmerisches Denken und Orientierung auf innovationsorientierte Arbeit zu verankern; - Angebot fokussierter Innov.trainings und \u2013beratungen f\u00fcr KMU als Tr\u00e4ger nachhaltiger wirtschaftlicher Entwicklung, Unterst\u00fctzung kreativer Produkt-, Prozess- und Dienstleistungsinnovationen; - Vernetzung der Innov.aktivit\u00e4ten von Schulen und KMU beiderseits der Grenze, indem Inhalte und Aktivit\u00e4ten a) zwischen Unternehmen und Schulen wie auch b) zwischen poln. und s\u00e4chs. Beteiligten synchronisiert werden. Um das gemeinsame poln.-s\u00e4chs. Aus- und Weiterbildungsangebots enger zu verkn\u00fcpfen und zu erweitern, ist das Hauptergebnis die Durchf\u00fchrung von 96 Innovationsveranstaltungen an Schulen und KMU mit 800 Teilnehmern \u00fcber ca. 9 Monate in 32 St\u00e4dten u. Gemeinden im Programmgebiet. TRAILS entwickelt daf\u00fcr bedarfs- u. nutzergerechte Workshops, Schulungen und Beratungen. Am Veranstaltungsort wird ein tempor\u00e4res Innovationslabor f\u00fcr ca. 5 Tage installiert, das nach Abschluss der Veranstaltungen zum n\u00e4chsten Standort weiter bewegt wird, um so Ideen zu verbreiten und Akteure im Grenzgebiet zu vernetzen. Poln. u. s\u00e4chs. Orte werden w\u00f6chentlich wechselnd angefahren.", "BENEFICJENT": "TECHNISCHE UNIVERSIT\u00c4T DRESDEN", "TYTUL": "Mobilne Laboratoria Innowacyjno\u015bci i Us\u0142ug Wzmacniania Potencja\u0142u Innowacyjno\u015bci w Regionie Transgranicznym (TRAILS) / Mobile Innovationslabore und \u2013services zum Aufbau von Innovationskapazit\u00e4t im s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraum (TRAILS)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "520788.47", "WARTOSC": "620631.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wyniki bada\u0144 naukowych potwierdzaj\u0105, \u017ce na skutek zwi\u0119kszonego udzia\u0142u CO2 w atmosferze obserwujemy zmiany klimatu. Ochrona klimatu a tak\u017ce \u015brodowiska, bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, kt\u00f3r\u0105 za g\u0142\u00f3wny cel stawia sobie projekt WIKT wpisuje si\u0119 doskonale w t\u0119 tematyk\u0119. Zaplanowana w projekcie WIKT wsp\u00f3\u0142praca na pograniczu polsko-sakso\u0144skim w dziedzinie ekologii oparta jest na trzech blokach tematycznych: wiedzy, wsp\u00f3\u0142pracy z gminami (JST) oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. mapy teren\u00f3w sprzyjaj\u0105cych retencji w\u00f3d opadowych, ocena bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci wraz z materia\u0142ami do warsztat\u00f3w (dotycz\u0105cych hydromorfologii i bada\u0144 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u015brodowiska wodnego). Ponadto opracowane zostan\u0105 monografia na temat ochrony klimatu, pakiet zalece\u0144 proklimatycznych dla gmin, broszura o zjawiskach ekstremalnych. Zaplanowano ankietyzacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w pod k\u0105tem wiedzy o zielono-b\u0142\u0119kitnej infrastrukturze. Drugi pakiet opiera si\u0119 na wsp\u00f3\u0142pracy z gminami. Zaplanowano zar\u00f3wno rozpowszechnienie idei przyjaciela klimatu, jak i wskazywanie gmin przyjaznych klimatowi. Ponadto odb\u0119d\u0105 si\u0119 debaty, kszta\u0142ceni b\u0119d\u0105 uczniowie oraz edukatorzy z zakresu dbania o klimat. Osoby te mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 liderami inicjuj\u0105cymi lokalne dzia\u0142ania na rzecz \u015brodowiska. Trzeci pakiet obejmuje liczne dzia\u0142ania pokazowe, maj\u0105ce na celu dotarcie do jak najszerszego grona mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia. W\u015br\u00f3d zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 s\u0105 m.in. liczne akcje (zbieranie odpad\u00f3w z las\u00f3w i zbiornik\u00f3w wodnych, warsztaty, prelekcje w szko\u0142ach, zak\u0142adanie \u0142\u0105k kwietnych, rabat zio\u0142owych, nasadzenia drzew, tworzenie \u015bcie\u017cek edukacyjnych, piknik, wystawa, instruktarz o deszczomierzach). Ponadto powstan\u0105 poradniki, broszura, gra, internetowa baza wiedzy o ochronie klimatu. Powy\u017csze elementy wskazuj\u0105 na du\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 sposob\u00f3w dotarcia z informacjami o potrzebie i sposobach ochrony klimatu do ludno\u015bci pogranicza polsko-sakso\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "WIKT - Wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony klimatu w regionie transgranicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "519328.75", "WARTOSC": "610975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "Problem, kt\u00f3ry rozwi\u0105zuje projekt: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy oraz braki pracownik\u00f3w w bran\u017cach z obszaru inteligentnych specjalizacji. Cel projektu: Nabycie i/lub podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy u 120 s\u0142uchaczy (110K, 10M) kierunku Technik farmaceutycznych w szko\u0142ach policealnych TEB Edukacja z woj. dolno\u015bl\u0105skiego przez udzia\u0142 w dodatkowych szkoleniach oraz sta\u017cach w ramach proj. trwaj\u0105cego od 1.01.2017 do 30.11.2018r. Grupa docelowa: Wsparcie skierowane do szk\u00f3\u0142 funkcjonuj\u0105cych w ramach jednostek organizacyjnych (oddzia\u0142\u00f3w) Wnioskodawcy w woj. dolno\u015bl\u0105skim: Studium Medyczne TEB Edukacja w Jeleniej G\u00f3rze, Studium Medyczne TEB Edukacja w Legnicy, Studium Medyczne TEB Edukacja w Lubinie, Studium Medyczne TEB Edukacja z siedzib\u0105 w Wa\u0142brzychu i Studium Zdrowia i Urody dla M\u0142odzie\u017cy z siedzib\u0105 we Wroc\u0142awiu oraz 120 uczni\u00f3w(110K,10M) (tj. os. fizyczne, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105sk.) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunki Technik farmaceutyczny. Dzia\u0142ania: BO wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach bran\u017cowych: Technologie IT w farmacji (60h/gr) oraz Umiej\u0119tno\u015bci handlowe (60h/gr). 50% BO, tj. 60 os. (55K,5M), we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych prowadzonych u lokalnych pracodawc\u00f3w z bran\u017cy chemiczno-farmaceutycznej, tj. inteligentna specjalizacja dla woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Ka\u017cdy ze 120 BO zostanie obj\u0119ty indywidualnym doradztwem zawodowym (3h/os). W celu podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach Wnioskodawcy zakupione zostanie doposa\u017cenie pracowni farmaceutycznych. Efekty: zakup doposa\u017cenia do pracowni farmaceutycznych, wzrost kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych u 120 BO (110K, 10M) poprzez udzia\u0142 w szkoleniach bran\u017cowych, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego 60 BO (55K, 5M) poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompetencje ULTRA FORTE - sta\u017ce i szkolenia dla s\u0142uchaczy kierunku Technik farmaceutyczny TEB Edukacja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "339078.60", "WARTOSC": "398916.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt ma na celu wsparcie przedstawicieli w\u0142adz samorz\u0105dowych w zakresie problem\u00f3w i wyzwa\u0144, identyfikuj\u0105c i upowszechniaj\u0105c podstawowe zagadnienia wi\u0105\u017c\u0105ce si\u0119 z planowaniem i popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej w miastach, jak r\u00f3wnie\u017c praktycznymi rozwi\u0105zaniami dotycz\u0105cymi oszcz\u0119dzania energii i redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz pozyskiwania i efektywnego wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. W trakcie wizyt studyjnych, szkole\u0144 oraz konferencji zaprezentowane zostan\u0105 przyk\u0142ady dobrych praktyk i innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych, technologicznych, urbanistycznych, architektonicznych i organizacyjnych. Planuje si\u0119 m.in. poruszenie tematyki budownictwa energooszcz\u0119dnego i dostosowanego do zmian klimatu, nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie o\u015bwietlenia przestrzeni publicznych i mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 organizacyjno-instytucjonalnych w celu poprawy efektywno\u015bci energetycznej miast. Wszystkie dzia\u0142ania projektu maj\u0105 ze sob\u0105 logiczny zwi\u0105zek \u2013 wizyty studyjne i szkolenia oraz przewodnik po dobrych praktykach maj\u0105 za zadanie przybli\u017cy\u0107 tematyk\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w kontek\u015bcie miejskim, m.in. przygotowa\u0107 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w naborze na opracowanie w ramach projektu dokumentacji technicznej pod przysz\u0142e inwestycje, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna nast\u0119pnie sfinansowa\u0107 ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych. Produkty b\u0119d\u0105ce efektem dzia\u0142a\u0144 projektu (m.in. zorganizowane spotkania i szkolenia, konkurs i wykonanie dokumentacji technicznej projektu rewitalizacji energetycznej obiektu, przewodnik dobrych praktyk) przyczyniaj\u0105 si\u0119 do upowszechniania rezultat\u00f3w projektu. Produkty i rezultaty projektu maj\u0105 \u015bcis\u0142e powi\u0105zania z realizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, a tym samym przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "CLIMATIC TOWN \u2013 Energetyczna Rewitalizacja Miast", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "604809.01", "WARTOSC": "711540.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Der s\u00e4chsisch-polnische Grenzraum ist von Abwanderung junger Menschen und Fachkr\u00e4ftemangel im Handwerk und in der Pflege betroffen, hat aber gleichzeitig ausbaubares Potential im Bereich von Gastronomie und Tourismus. Diese strukturellen Herausforderungen und Probleme k\u00f6nnen durch eine intensive grenz\u00fcbergreifende Zusammenarbeit besser bew\u00e4ltigt werden. Unser Projekt \u201eEntdecke Dein Nachbarland!-Poznaj Kraj S\u0105siada!\u201c bietet ein Praktikumsprogramm f\u00fcr Auszubildende und stellt Kooperations- und Vernetzungsm\u00f6glichkeiten bereit: 1. Im Rahmen des Praktikumsprogramms vermitteln wir Auszubildende aus dem Handwerk, der Pflege, der Gastronomie und des Tourismus aus Ostsachsen und Niederschlesien in ein Betriebspraktikum im jeweiligen Nachbarland. Dabei arbeiten wir mit ausgew\u00e4hlten Berufsschulen und ausbildungsnahen Unternehmen zusammen. Das Projekt sieht vorbereitende Sprachworkshops an den teilnehmenden Schulen sowie Exkursionen, Projekttage und Begegnungen vor, um den interkulturellen Wissenstransfer in das F\u00f6rdergebiet zu verbessern. Ziel des Projektes ist die verst\u00e4rkte Zusammenarbeit im Aus- und Weiterbildungsbereich, sowie die interkulturelle und branchenspezifische Qualifizierung der Auszubildenden. Damit wirkt das Projekt der Abwanderung von Auszubildenden aus der Grenzregion sowie dem Fachkr\u00e4ftemangel entgegen. 2. Dar\u00fcber hinaus realisiert unser Projekt Vernetzungsangebote f\u00fcr Multiplikatoren der beruflichen Bildung im F\u00f6rdergebiet: zweimal j\u00e4hrlich finden deutsch-polnische Kooperationsb\u00f6rsen statt im s\u00e4chsischen und polnischen Grenzraum mit dem Ziel grenz\u00fcbergreifende Kooperationen in den Bereichen Wirtschaft und berufliche Bildung zu initiieren, aber auch bereits bestehende sichtbarer zu machen. Vernetzungsworkshops f\u00fcr Unternehmer und Lehrer sowie ein zweisprachiges Kooperationsportal im Internet dienen zum Austausch und zur Vernetzung zwischen berufsbildenden Akteuren der F\u00f6rderregionen und zur Entwicklung zuk\u00fcnftiger Kooperationen.", "BENEFICJENT": "BILDUNGSWERK SACHSEN DER DEUTSCHEN GESELLSCHAFT E.V.", "TYTUL": "Deutsch-Polnisches Praktikums- und Vernetzungsprojekt \"Entdecke Dein Nachbarland - Poznaj Kraj S\u0105siada!\" / Polsko-niemiecki projekt wsp\u00f3\u0142pracy i program praktyk: \"Poznaj Kraj S\u0105siada - Entdecke Dein Nachbarland!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]