{"gmina": "gmina miejska Jelenia G\u00f3ra", "ludnosc": 80524, "budzet": {"dochody": "479,54 mln z\u0142", "wydatki": "503,74 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "22,10 mln z\u0142", "wydatki": "23,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 20.95336808000028}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 20.95336808000028}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 21.311707719999433}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 21.311707719999433}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -29.953930809999765}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -29.953930809999765}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -24.199972440000593}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -24.199972440000593}], "dochod_ue": "19,57 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "347,25 mln z\u0142", "gmina_pc": "4312.3 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "45,67 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "2,64 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "30,08 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,99 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-12-09", "DOFINANSOWANIE": "42872866.09", "WARTOSC": "55911344.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Wnioskodawca, Beneficjent, Inwestor: Miasto Jelenia G\u00f3ra. Podmiot realizuj\u0105cy - Miejski Zarz\u0105d Dr\u00f3g i Most\u00f3w \u2013 jedn. bud\u017cetowa M JG. Lokalizacja: woj. dolno\u015bl\u0105skie, miasto na prawach powiatu JG we wsch. cz\u0119\u015bci miasta ,jedn. osadnicza Maciejowa. Trasa obwodnicy; pocz\u0105tek od ul. Wroc\u0142awskiej przy w\u0119\u017ale Grabar\u00f3w, terenami w kierunku po\u0142udniowym r\u00f3wnolegle do ul. Wroc\u0142awskiej z wylotem do ul. Wroc\u0142awskiej na granicy miasta z Gmin\u0105 Janowice Wielkie. Zakres prac: Zad.1. Budowa obwodnicy po\u0142udniowej JG-Etap II: -opracowanie dokument. projektowej z podzia\u0142ami grunt\u00f3w, SW, decyzjami i uzgodnieniami. -zakup grunt\u00f3w- operaty szacunkowe, decyzje odszkodowawcze i wyp\u0142ata odszkodowa\u0144. -roboty budowlane - Budowa obwodnicy po\u0142ud. M JG wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na od. 5,29 km, kl. technicznej GP, no\u015bno\u015bci 115 kN/o\u015b z dwoma pasami ruchu. -nadz\u00f3r inwestorski:nad robotami drogowymi i mostowymi-pracownicy MZDiM w ramach umowy o prac\u0119, nad robotami w innych bran\u017cach oraz archeologiczny- podmiot zewn\u0119trzny wy\u0142oniony w przetargu nieogran.zgodnie z ustaw\u0105 Pzp. -nadz\u00f3r \u015brodowiskowy-Podmiot zewn\u0119trzny wy\u0142oniony w przetar. nieograniczonym zgodnie z ustaw\u0105 Pzp. Zad.2: Informacja i promocja. Tablice informacyjne i pami\u0105tkowe, kronika projektu na stronach internet. artyku\u0142y promocyjne w prasie, promocja w telewizji). Wnioskodawca i Operator dysponuj\u0105 personelem do\u015bwiadczonym w przygotowaniu, realizacji i rozliczaniu projekt\u00f3w UE. Spos\u00f3b real. projektu: Po wyborze projektu do dofinansowania powo\u0142any zostanie zesp\u00f3\u0142 ds. realizacji projektu w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105 pracownicy wydzia\u0142\u00f3w merytor., MZDiM \u2013 oraz inne os. powo\u0142ane do zespo\u0142u. Zadaniem zespo\u0142u b\u0119dzie nadz\u00f3r nad sprawnym, terminowym przebiegiem realizacji projektu zgodnie z umow\u0105 o dofinansowanie. Technol. rob\u00f3t: Zaprojektowano wykonanie zadania w sprawdzonej technologii asfaltowej, stosowanej w budowie dr\u00f3g o du\u017cym nat. ruchu, ekologicznej i efek. kosztowo w p\u00f3\u017aniejszym utrzymaniu i eksploatacji.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Obwodnica po\u0142udniowa Jeleniej G\u00f3ry - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 532.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-28", "DATA_START": "2014-07-04", "DOFINANSOWANIE": "28186167.26", "WARTOSC": "36242205.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica", "OPIS": "Przedmiot projektu: wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 niskoemisyjnych na terenie AJ poprzez inwestycje ograniczaj\u0105ce indywidualny ruch zmotoryzowany,zwi\u0105zane z energooszcz\u0119dnym o\u015bwietleniem ulicznym oraz inteligentnym zarz\u0105dzaniem ruchem w Jeleniej G\u00f3rze oraz Starej Kamienicy. Projekt partnerski,realizowany na podst. umowy partn. okre\u015blaj\u0105cej m. in. zasobyludzkie,organizacyjne,techniczne i finansowe partner\u00f3w: Miasta Jelenia G\u00f3ra\u2013Wnioskodawcy iLidera oraz Gminy Stara Kamienica i Karkonoskiego Parku Narodowego z siedzib\u0105 w Jeleniej G\u00f3rze.JELENIA G\u00d3RA 1.Budowa dr\u00f3g dla rower\u00f3w; 2.Budowa parkingu P&R przy ul.Krakowskiej przy w\u0119\u017ale przesiadkowym MZK i PKP; 3.Budowa 2 w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych przy ul.Cieplickiej: w Sobieszowie i na Os.Orle; 4.Budowa ronda Trasa Czeska\u2013Luba\u0144ska\u2013Goduszy\u0144ska nadaj\u0105cego priorytet komunikacji publ. i Suma kontrolna: 9D32-F690-82F9-8FDD 4 / 130 umo\u017cliwiaj\u0105cego utworzenie ekspresowego po\u0142\u0105czenia MZK mi\u0119dzy pd i pn cz\u0119\u015bci\u0105 JG zmniejszaj\u0105cego indyw. ruch zmotoryzowany w centrum. 5.Przebudowa ul.Krakowskiej wyprowadzaj\u0105cej ruch zmotoryzowany z centrum na obwodnic\u0119 miasta. 6.System sterowania ruchem; 7.Energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie miejskie; STARA KAMIENICA: 8.Budowa drogi rowerowej Rybnica\u2013Wojcieszyce-Kromn\u00f3w. KARKONOSKI PARK NARODOWY: 9.Budowa parkingu P&R przy w\u0119\u017ale przesiadkowym przy ul.Cieplickiej w Sobieszowie. KA\u017bDY PARTNER: 10.Promocja:tabl.informacyjne i pami\u0105tkowe,informacje na stronach www. Projekt wdra\u017cany przez zesp\u00f3\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z przedstawicieli: 1.Urz\u0119du Miasta JG, Wydz.: Inwestycji i Zam\u00f3wie\u0144 Publ., Gosp. Komunalnej i Ochrony \u015arodow., Rozwoju Miasta we wsp\u00f3\u0142pr. z Miejskim Zarz\u0105dem Dr\u00f3g i Most\u00f3w; 2.Referatu Rozwoju Gminy Stara Kamienica; 3.Dzia\u0142\u00f3w: Administracyjnego i Edukacji KPN z siedzib\u0105 w JG. Roboty budowlane, dostawy, us\u0142ugi i nadzory-Wykonawcy zewn\u0119trzni. Efekty: -d\u0142ug. wspartej infrastr. rowerowej\u201319,37km; -szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych\u2013704,91tCO;", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji transportowej w Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 328.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-09", "DATA_START": "2015-05-22", "DOFINANSOWANIE": "20547777.75", "WARTOSC": "25447588.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dot.zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych poprzez utworzenie Filii Zak\u0142adu Radioterapii Dolno\u015bl\u0105skiego Centrum Onkologii(DCO)we Wroc\u0142awiu w Jeleniej G\u00f3rze.Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 g\u0142.mieszka\u0144cy Dolnego \u015al\u0105ska,pacjenci wymagaj\u0105cy specjalistycznego leczenia przy wykorzystaniu promieniowania jonizuj\u0105cego.Zakres wniosku dot.budowy wraz z wyposa\u017ceniem Filii Radioterapii DCO we Wroc\u0142awiu zlokalizowanej w Jeleniej G\u00f3rze.Inwestycja jest sp\u00f3jna z zapisami Map Potrzeb Zdrowotnych i zapisami Regionalnej Polityki Zdrowotnej. Filia Zak\u0142adu Radioterapii b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi medyczne zw.z diagnostyk\u0105 i radioterapi\u0105 w ramach zak\u0142adu opieki zdrowotnej.Ze wzgl\u0119du na funkcje budynku zaprojektowano go w cz\u0119\u015bci jako jednokondygnacyjny,a w cz\u0119\u015bci,jako dwukondygn.Dach zaprojektowano w formie stropodachu Na parterze budynku zaplanowano punkt rejestracyjno \u2013 informacyjny,3 gabinety lekarskie,gab.zabiegowy pomieszczenia funkcjonalne,strefa diagnostyczna(tomograf komputerowy oraz 2 akceleratory liniowe).Na kondygn. 1 pi\u0119tra pom.biurowe,socjalne porz\u0105dkowe i techniczne.Wnioskodawca jest w trakcie realizacji inwestycji.Cz\u0119\u015b\u0107 budowlana inwestycji zosta\u0142a zako\u0144czona. Aktualnie trwaj\u0105 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z dostaw\u0105 wyposa\u017cenia i jego w\u0142a\u015bciwymi odbiorami.Inwestycja budowlana, w tym m.in.: roboty ziemne, roboty \u017celbetowe, roboty murowe, konstrukcje posadzek, stolarka okienna i drzwiowa, roboty wyko\u0144czeniowe, instalacje elektryczne, instalacje sanitarne.Inwestycja zwi\u0105zana z zapewnieniem wyposa\u017cenia:zakup aparat.med.(akceleratora z systemem planowania leczenia 3D,tomografu komp.,laryngoskopu, zakup pozosta\u0142ego sprz\u0119tu medycznego,zakup pozosta\u0142ego wyposa\u017cenia.Projekt obejmuje przeniesienie posiadanego przez Wnioskodawc\u0119 akceleratora z siedziby we Wroc\u0142awiu do Filii w Jeleniej G\u00f3rze.Celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki zdrowotnej w regionie w zakresie radioterapii.Zainstalowanie 2 przyspieszaczy liniowych jest zgodnie z map\u0105 potrzeb zdrowotnych w zakresie onkologii dla woj.dolno\u015bl.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKIE CENTRUM ONKOLOGII WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego poprzez budow\u0119 oraz wyposa\u017cenie Filii Radioterapii Dolno\u015bl\u0105skiego Centrum Onkologii we Wroc\u0142awiu, zlokalizowanej w Jeleniej G\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 255.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-10-22", "DOFINANSOWANIE": "20444792.56", "WARTOSC": "29529755.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "projekt stanowi cz\u0119\u015b\u0107 II etapu inwestycji i obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania zlokalizowane w budynku Wielkiej Stajni: 1) Wykonanie prac remontowych umo\u017cliwiaj\u0105cych adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 Wielkiej Stajni na potrzeby ekspozycji przyrodniczej \"Klimatyczne Karkonosze\" w Wielkiej Stajni wraz z niezb\u0119dnym zapleczem technicznym i sanitarnym oraz pomieszcze\u0144 centrum edukacyjnego wraz z centrum zarz\u0105dzania i informacji w zakresie ochrony przyrody.Dzia\u0142anie obejmuje r\u00f3wnie\u017c wykonanie klatki schodowej i windy dla niepe\u0142nosprawnych; 2) Wykonanie interaktywnej ekspozycji przyrodniczej \"Klimatyczne Karkonosze\"; 3) Wyposa\u017cenie Wielkiej Stajni na potrzeby zaplecza edukacyjnego Centrum Edukacyjno - Przyrodniczego karkonoskiego Parku Narodowego - Pa\u0142ac Sobiesz\u00f3w", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI PARK NARODOWY Z SIEDZIB\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Centrum Edukacyjno - Przyrodnicze Karkonoskiego Parku Narodowego - Pa\u0142ac Sobiesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 253.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-10-13", "DOFINANSOWANIE": "18950816.32", "WARTOSC": "29061457.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa jako\u015bci komunikacji publicznej na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, poprzez: a) zakup nowoczesnych i ekologicznych autobus\u00f3w miejskich (20 szt.), b) zakup i monta\u017c stacjonarnych automat\u00f3w do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w (13 szt.), c) zakup i monta\u017c tablic systemu informacji pasa\u017cerskiej (4 szt.), d) zakup systemu monitoringu wizyjnego w autobusach (1 szt.), e) zakup systemu monitoringu wizyjnego miejsc postojowych (1 szt.). Inicjatorem, Wnioskodawc\u0105 i Beneficjentem projektu jest Miejski Zak\u0142ad Komunikacyjny sp. z o.o. w Jeleniej G\u00f3rze - jednoosobowa sp\u00f3\u0142ka Miasta Jelenia G\u00f3ra. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na obserwowane problemy w zakresie komunikacji publicznej na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. W ramach projektu zakupionych zostanie 20 niskopod\u0142ogowych pojazd\u00f3w: 3 autobusy hybrydowe typu MAXI, 2 autobusy przegubowe Euro-6 typu MEGA, 15 autobus\u00f3w z Euro-6 typu MAXI. Zakupiony tabor kierowany b\u0119dzie na linie o najwi\u0119kszym stopniu wykorzystania. Dodatkowo tabor b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 przewozi\u0107 rowery. Projekt zak\u0142ada zakup i monta\u017c 13 stacjonarnych automat\u00f3w do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w. 12 automat\u00f3w zlokalizowanych b\u0119dzie na przystankach na terenie Miasta Jelenia G\u00f3ra. Pozosta\u0142a lokalizacja to przystanek na terenie gminy o\u015bciennej - w gminie Je\u017c\u00f3w Sudecki, przystanek O\u015brodek Zdrowia. Wytypowane lokalizacje monta\u017cu automat\u00f3w, to przystanki autobusowe charakteryzuj\u0105ce si\u0119 du\u017c\u0105 wymian\u0105 pasa\u017cersk\u0105. Monta\u017c automat\u00f3w jest odpowiedzi\u0105 na problem ma\u0142ej dost\u0119pno\u015bci punkt\u00f3w zakupu bilet\u00f3w na obszarze dzia\u0142ania Sp\u00f3\u0142ki. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione i zamontowane 4 dwustronne tablice LED System Informacji Pasa\u017cerskiej. Tablice b\u0119d\u0105 zlokalizowane na przystankach w Jeleniej G\u00f3rze. Na tablicach wy\u015bwietlany b\u0119dzie rzeczywisty czas przyjazdu autobus\u00f3w oraz inf. o ewentualnych op\u00f3\u017anieniach w kursowaniu. Poprawa jako\u015bci komunikacji publicznej to tak\u017ce wzrost bezpiecze\u0144stwa pasa\u017cer\u00f3w i kierowc\u00f3w", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNIKACYJNY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "\u201eZakup nowoczesnych i ekologicznych autobus\u00f3w wraz z zakupem i monta\u017cem stacjonarnych automat\u00f3w do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w, tablic do systemu informacji pasa\u017cerskiej oraz doposa\u017cenie autobus\u00f3w w system monitoringu \u0142\u0105cznie z instalacj\u0105 monitoringu miejsc postojowych na terenie zajezdni Miejskiego Zak\u0142adu Komunikacyjnego sp. z o.o. w Jeleniej G\u00f3rze\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 235.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-28", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "15773025.00", "WARTOSC": "22873080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje swoim zakresem nast\u0119puj\u0105ce linie kolejowe: linia nr 274 na odcinku Jelenia G\u00f3ra \u2013 drugi most na rzece B\u00f3br od km 126,690 do km 130,000 oraz linia nr 311 na odcinku Jelenia G\u00f3ra \u2013 Jelenia G\u00f3ra Sobiesz\u00f3w od km -3,124 do km 9,261. Po\u015brednio projekt dotyczy r\u00f3wnie\u017c linii nr 283 na odcinku od km 0,070 do ok. km 1,500. Analizowany przebieg odcink\u00f3w ww. linii znajduje si\u0119 w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Polski, w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, na terenie miasta Jelenia G\u00f3ra. Przedmiotowy projekt dotyczy budowy nowych oraz przebudowy istniej\u0105cych stacji i przystank\u00f3w na terenie miasta Jelenia G\u00f3ra, pomi\u0119dzy stacjami Jelenia G\u00f3ra i Jelenia G\u00f3ra Sobiesz\u00f3w. Prace w zakresie budowy nowych przystank\u00f3w b\u0119d\u0105 polega\u0142y na: cz\u0119\u015bciowej przebudowie (dostosowanie) uk\u0142adu torowego, budowie peron\u00f3w z wyposa\u017ceniem, przebudowie (dostosowanie) urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym i sieci trakcyjnej, oznakowanie szlaku kolejowego w obr\u0119bie stacji. Prace w zakresie przebudowy istniej\u0105cych przystank\u00f3w b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y: przebudow\u0119 (dostosowanie) uk\u0142adu torowego, przebudow\u0119 peron\u00f3w, przebudow\u0119 (dostosowanie) urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym i sieci trakcyjnej, oznakowanie szlaku kolejowego w obr\u0119bie stacji. Realizacja tego przedsi\u0119wzi\u0119cia znacz\u0105co zwi\u0119kszy dost\u0119p do kolei zar\u00f3wno z punktu widzenia codziennych dojazd\u00f3w do pracy i szko\u0142y, jak i z punktu widzenia obs\u0142ugi ruchu poza aglomeracyjnego (wyjazdy poza Jeleni\u0105 G\u00f3r\u0119), w tym ruchu turystycznego. Zwi\u0119kszenie roli transportu kolejowego jest dzia\u0142aniem zmierzaj\u0105cym do zahamowania niekontrolowanego wzrostu znaczenia transportu drogowego, co z kolei jest spe\u0142nieniem jednego z g\u0142\u00f3wnych za\u0142o\u017ce\u0144 polityki transportowej UE, tj. d\u0105\u017cenia do zr\u00f3wnowa\u017conego transportu i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0107 PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. Centrum Realizacji Inwestycji Region \u015al\u0105ski przy udziale Wykonawcy wy\u0142onionego w ramach przetargu.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Budowa przystank\u00f3w kolejowych w ci\u0105gu linii kolejowej Wroc\u0142aw \u2013Jelenia G\u00f3ra nr 274 i 311/Kolei Aglomeracyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-23", "DOFINANSOWANIE": "11371880.16", "WARTOSC": "28369715.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt realizuje si\u0119 w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci przetwarzania energii pierwotnej poprzez wytwarzanie energii elektrycznej i ciep\u0142a w wysokosprawnej kogeneracji oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa w zakresie wytwarzania. Projektowana nominalna moc cieplna w paliwie dla \u017ar\u00f3d\u0142a kogeneracyjnego to 18,7 MW. Planowana roczna produkcja energii elektrycznej wytworzonej w \u017ar\u00f3dle wyniesie 57 932 MWh. Planowana roczna produkcja energii cieplnej wytworzonej w \u017ar\u00f3dle wyniesie 54 004 MWh. B\u0119dzie to ekologiczne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a i energii elektrycznej \u2013 wysokosprawnej kogeneracji z czterema generatorami synchronicznymi na napi\u0119cie 6,3 kV, nap\u0119dzanymi silnikami spalinowymi zasilanymi gazem ziemnym wysokometanowym typu E.", "BENEFICJENT": "ECO KOGENERACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa \u017ar\u00f3d\u0142a wysokosprawnej kogeneracji w Jeleniej G\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "10924571.70", "WARTOSC": "20126895.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest modernizacja i rozbudowa sieci ciep\u0142owniczej na terenie Jeleniej G\u00f3ry. Sie\u0107 ta nale\u017cy do ECO Jelenia G\u00f3ra Sp. z o.o. i jest przez ni\u0105 eksploatowana. Zadania obejmuj\u0105: - wymian\u0119 sieci ciep\u0142owniczej w tradycyjnej technologii kana\u0142owej z izolacj\u0105 z we\u0142ny mineralnej na sieci preizolowane o \u015brednicach od DN50 do DN350, na d\u0142ugo\u015bci 4,9707 km (Zadanie 1), - likwidacj\u0119 grupowego w\u0119z\u0142a cieplnego, wymian\u0119 instalacji zewn\u0119trznej wybudowanej w technologii kana\u0142owej, na sieci preizolowane o \u015brednicach od DN50 do DN200 na d\u0142ugo\u015bci 0,945 km i zabudow\u0119 27 indywidualnych w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych (Zadanie 2), - rozbudow\u0119 sieci ciep\u0142owniczej o d\u0142ugo\u015bci 1,296 km w celu pod\u0142\u0105czenia nowych odbiorc\u00f3w w nowopowstaj\u0105cych obiektach mieszkalnych i us\u0142ugowych przy ul. Wr\u00f3blewskiego (Zadanie 3). W zadaniach 2 i 3 w zakresie prac b\u0119dzie instalacja indywidualnych w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych, jednak\u017ce b\u0119d\u0105 one zakwalifikowane do wydatk\u00f3w niekwalifikowanych. Instalacja w\u0119z\u0142\u00f3w indywidualnych jest potrzebna, aby odbiorcy skorzystali z odbioru ciep\u0142a, a wi\u0119c stanowi\u0105 one niezb\u0119dne dope\u0142nienie Projektu. W\u0119z\u0142y te b\u0119d\u0105 docelowo dwufunkcyjne tzn. b\u0119d\u0105 przystosowane do dostaw zar\u00f3wno c.o. oraz c.w.u. (w szczeg\u00f3lno\u015bci w lokalizacjach, w kt\u00f3rych odbiorcy zadeklaruj\u0105 ch\u0119\u0107 zakupu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej). Inwestycja realizowana b\u0119dzie w latach 2019-2020. Planowane nak\u0142ady inwestycyjne wynios\u0105 ok. 16,4 mln z\u0142 netto. Projekt nie stanowi etapu ani fazy wi\u0119kszej inwestycji, a efektem jego realizacji b\u0119dzie modernizacja i rozw\u00f3j infrastruktury w zakresie dostaw ciep\u0142a systemowego. Wybrana technologia rur preizolowanych charakteryzuje si\u0119 niskimi stratami ciep\u0142a. Jest nowoczesn\u0105 technologi\u0105 (rury podw\u00f3jne umieszczone w jednej rurze os\u0142onowej-TwinPipe), kt\u00f3ra stosowana jest g\u0142\u00f3wnie tam, gdzie zachodzi konieczno\u015b\u0107 zachowania minimalnych wymiar\u00f3w wykop\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ECO JELENIA G\u00d3RA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci przesy\u0142u w mie\u015bcie Jelenia G\u00f3ra poprzez likwidacj\u0119 w\u0119z\u0142a grupowego oraz rozbudow\u0119 i wymian\u0119 sieci ciep\u0142owniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2015-12-14", "DOFINANSOWANIE": "10774034.71", "WARTOSC": "15324306.82", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiot projektu: termomodernizacja 4 budynk\u00f3w jeleniog\u00f3rskich przedszkoli miejskich: Miejskiego Przedszkola Nr 2 przy ul. Pi\u0142sudskiego 32; Miejskiego Przedszkola Nr 4 przy ul. Krasickiego 6; Miejskiego Przedszkola Nr 11 przy ul. Chopina 4; Miejskiego Integracyjnego Przedszkola Nr 14 przy ul. Junak\u00f3w 2a oraz dw\u00f3ch budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rzemios\u0142 Artystycznych przy ul. Cieplickiej 34 w Jeleniej G\u00f3rze. Zakres prac termomodernizacyjnych obejmuje m. in.: docieplenie \u015bcian zewn. i wewn. budynk\u00f3w i piwnic, ocieplenie strop\u00f3w, dach\u00f3w i stropodach\u00f3w, wykonanie tynk\u00f3w termoizolacyjnych, wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych oraz wewn\u0119trznych instalacji c.o. wraz z grzejnikami, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w gazowych na kondensacyjne, zastosowanie przygrzejnikowych zawor\u00f3w termostatycznych, zawor\u00f3w odcinaj\u0105cych, regulacyjnych zawor\u00f3w r\u00f3wnowa\u017c\u0105cych oraz automatycznych odpowietrznik\u00f3w na pionach oraz zastosowanie kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w MIP nr 14. Efekty: zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej we wszystkich budynkach obj\u0119tych projektem o 1 984 746,70 kWh/rok, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 585,94 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 o 4671,71 GJ/rok i elektryczn\u0105 o 99,4 MWh/rok, poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego oraz stanu zdrowia os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych b\u0105d\u017a stale zamieszkuj\u0105cych Jeleni\u0105 G\u00f3r\u0119, obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania i poprawa warunk\u00f3w nauczania w plac\u00f3wkach obj\u0119tych projektem. Bezpo\u015brednio z efekt\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119dzie \u015bredniorocznie ponad 1 200 u\u017cytkownik\u00f3w \u2013 wychowank\u00f3w, uczni\u00f3w oraz nauczycieli i pracownik\u00f3w jeleniog\u00f3rskich plac\u00f3wek o\u015bwiatowych obj\u0119tych niniejszym projektem. Planowane do zastosowania w ramach projektu technologie b\u0119d\u0105 zgodne z normami ekologicznymi, a w procesie inwestycyjnym wykorzystane zostan\u0105 izolatory wysokiej jako\u015bci.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w o\u015bwiatowych Miasta Jelenia G\u00f3ra - Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-10-22", "DOFINANSOWANIE": "10119001.99", "WARTOSC": "14604377.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Utworzenie centrum muzealno-edukacyjnego, renowacja budynku pa\u0142acowego (domu zarz\u0105dcy, wielkiej stajni, pa\u0142acu), wyposa\u017cenie, wystawy.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI PARK NARODOWY Z SIEDZIB\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Centrum Muzealno-Edukacyjne Karkonoskiego Parku Narodowego - Pa\u0142ac Sobiesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-06-13", "DOFINANSOWANIE": "6908006.82", "WARTOSC": "20714554.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiot projektu: poprawa stanu technicznego i modernizacja zabytkowego budynku Teatru im. Cypriana Kamila Norwida w Jeleniej G\u00f3rze (dz. 60/2 obr. 0028 AM-59, Al. Wojska Polskiego 38, rej. zabytk\u00f3w pod nr 634/J). Zakres: 1. Prace budowlano \u2013 konserwatorskie, m. in.: nawierzchnia z kostki granitowej wok\u00f3\u0142 budynku; wymiana okien, drzwi i docieplenie \u015bcian; przy\u0142\u0105czenie do sieci wod \u2013kan., deszczowej, ciep\u0142owniczej, elektroenergetycznej i telekomunikacyjnej; nowe pod\u0142ogi i pomosty techniczne w wie\u017cy scenicznej; cz\u0119\u015bciowy remont dachu i renowacja elewacji; d\u017awig osobowy i towarowy; malowanie wn\u0119trz, wykonanie i renowacja posadzek, prace konserwatorskie elem. zabytkowych; wykonanie wentylacji, izolacji wodochronnych, termicznych i akustycznych oraz dodatkowego sufitu o\u015bwietleniowego nad widowni\u0105 i proscenium; 2. Zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu, m. in.: o\u015bwietlenia technologicznego i nag\u0142o\u015bnienia, nap\u0119d\u00f3w dla urz\u0105dze\u0144 nap\u0119dzanych r\u0119cznie i urz\u0105dze\u0144 mechaniki sceny, sztankiet do wieszania okotarowania, uchwyt\u00f3w do mocowania dodatkowego o\u015bwietlenia technologicznego, urz\u0105dzenia do podnoszenia pod\u0142ogi fosy orkiestrowej, wci\u0105garki \u017cyrandola, zintegrowanego systemu sterowania z oprogramowaniem do wszystkich element\u00f3w mechaniki teatralnej; 3. Promocja: 2 artyku\u0142y w prasie regionalnej, na stronach www Teatru i Miasta JG, oznakowanie sprz\u0119tu, tablica informacyjna i pami\u0105tkowa, infokiosk z wirtualnym spacerem, histori\u0105 i repertuarem Teatru, informacj\u0105 o wsparciu z UE, foldery, konferencja podsumowuj\u0105ca z seminarium dot. dziedzictwa kulturowego regionu i jego wykorzystania w dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej. Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 inwestycji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c rozbudow\u0119 Teatru o budynek Mi\u0119dzynarodowego Centrum Edukacji Teatralnej, kt\u00f3r\u0105 Wnioskodawca zamierza realizowa\u0107 w przysz\u0142o\u015bci. Wnioskodawca, Inwestor, Beneficjent i U\u017cytkownik - Teatr im. C. K. Norwida w Jeleniej G\u00f3rze, we wsp\u00f3\u0142pr. z do\u015bwiadczonymi w realizacji projekt\u00f3w UE oraz przeprowadzaniu zam\u00f3wie\u0144 publ. zgodnie z ustaw\u0105 PZ", "BENEFICJENT": "TEATR IM. CYPRIANA KAMILA NORWIDA W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa zabytkowego budynku Teatru im. Cypriana Kamila Norwida w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-06-24", "DOFINANSOWANIE": "6738094.89", "WARTOSC": "8140080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 a zarazem Beneficjentem inwestycji jest Wojew\u00f3dzkie Centrum Szpitalne Kotliny Jeleniog\u00f3rskiej (WCSKJ), b\u0119d\u0105ce podmiotem leczniczym w rozumieniu ustawy z dnia 15 kwietnia 2011 r. o dzia\u0142alno\u015bci leczniczej (tj. Dz. U. z 2013 r., poz 217) prowadzone w formie samodzielnego publicznego zak\u0142adu opieki zdrowotnej, dla kt\u00f3rego podmiotem tworz\u0105cym jest Wojew\u00f3dztwo Dolno\u015bl\u0105skie. Projekt dotyczy termomodernizacji budynku Wojew\u00f3dzkiego Centrum Szpitalnego Kotliny Jeleniog\u00f3rskiej. Zakres termomodernizacji obejmuje: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych - ocieplenie stropodachu - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej - monta\u017c rekuperator\u00f3w Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku oraz: - zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 o 5342,60 GJ/rok - zmniejszenia rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych o 866760,50 kWh/rok - spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 299,72 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 u\u017cytkownicy budynku WCSKJ oraz wszyscy mieszka\u0144cy Jeleniej G\u00f3ry. Z perspektywy u\u017cytkownik\u00f3w budynku, zar\u00f3wno pacjent\u00f3w jak i pracownik\u00f3w, kluczowy jest komfort cieplny. Z\u0142y stan okien oraz przenikanie ciep\u0142a przez \u015bciany budynku powoduj\u0105 trudno\u015bci w utrzymaniu sta\u0142ej temperatury w pomieszczeniach. W 2015 roku w szpitalu przebywa\u0142o 62 792 pacjent\u00f3w a z poradni skorzysta\u0142o 98 163 pacjent\u00f3w. Zbyt niska temperatura pomieszcze\u0144 mo\u017ce mie\u0107 negatywny wp\u0142yw na chorych przebywaj\u0105cych na terenie szpitala oraz przyczyni\u0107 si\u0119 do wyd\u0142u\u017cenia czasu rekonwalescencji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE CENTRUM SZPITALNE KOTLINY JELENIOG\u00d3RSKIEJ", "TYTUL": "Nowoczesne zarz\u0105dzanie energi\u0105 w Wojew\u00f3dzkim Centrum Szpitalnym Kotliny Jeleniog\u00f3rskiej- Termomodernizacja budynku g\u0142\u00f3wnego szpitala w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2015-09-22", "DOFINANSOWANIE": "6723491.55", "WARTOSC": "9550619.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiot projektu: Kompleksowa rewitalizacja spo\u0142eczna, gospodarcza i przestrzenna Cieplic\u2013 uzdrowiskowej cz\u0119\u015bci Jeleniej G\u00f3ry (58-560 Jelenia G\u00f3ra). Projekt partnerski, wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektowy (przedstawiciele Wnioskodawcy, Beneficjenta i Lidera: Miasta Jelenia G\u00f3ra i partner\u00f3w: Uzdrowiska Cieplice sp. z o.o. \u2013 Grupa PGU i Parafii pw. \u015aw. Jana Chrzciciela), zgodnie z umow\u0105 partnersk\u0105 z dn. 31.03.2017 r. okre\u015blaj\u0105c\u0105 m. in. zasoby ludzkie, organizacyjne, techniczne i finansowe partner\u00f3w. M. JELENIA G\u00d3RA 1. Zagospodarowanie bulwaru wzd\u0142u\u017c rzeki Kamienna (ul. Cieplicka - ul. P. \u015aciegiennego) na obszarze zabytkowego uk\u0142adu urbanistycznego miejscowo\u015bci Cieplice (A/1813/509): ci\u0105gi pieszo \u2013 rowerowe, ziele\u0144, t\u0119\u017cnia solankowa, ma\u0142a architektura; 2. Przebudowa ulicy Tabaki, o\u015bwietlenie, odwodnienie; 3. Modernizacja stadionu przy ul. Luba\u0144skiej: przebudowa zaplecza sportowego i infrastr. techn., renowacja boiska, o\u015bwietlenie. UZDROWISKO CIEPLICE SP. Z O.O. \u2013 GRUPA PGU: 1. Remont, przebudowa i wyposa\u017cenie zabytkowego budynku \u017ar\u00f3d\u0142a wody mineralnej \u201eMarysie\u0144ka\u201d przy ul. P. \u015aciegiennego (A/4940/1400), zagospodarowanie terenu; 2. Remont z kolorystyk\u0105 elewacji i cz\u0119\u015bciowa wymiana okien w budynku uzdrowiskowym przylegaj\u0105cym do bud. \u017ar\u00f3d\u0142a \u201eMarysie\u0144ka\u201d i bulwaru. PARAFIA PW. \u015aW. JANA CHRZCICIELA: 1. Przebudowa budynku parafialnego (zabytk. uk\u0142. urb. A/1813/509) przy ul. Cieplickiej 9 na Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej z dostosowaniem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr. oraz wyposa\u017ceniem. PROMOCJA: Tablice inform. i pami\u0105tkowe, art. prasowe, konferencje, plansze ekspozycyjne i film", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja Cieplic - uzdrowiskowej cz\u0119\u015bci Jeleniej G\u00f3ry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-15", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "5608892.06", "WARTOSC": "16734792.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Wnioskodawca, Beneficjent, Inwestor - M.Jelenia G\u00f3ra. Lokalizacja: M. Jelenia G\u00f3ra, Al. Wojska Polskiego, Pl. Ratuszowy 58. Projekt wpisany na list\u0119 A LPR MJG, poz. nr 1. Projekt zak\u0142ada moderniz. budynku ratusza miejskiego i przebudow\u0119 przestrzeni Al.Wojska Polskiego w zabytkowym centrum miasta. Celem projektu b\u0119dzie o\u017cywienie zdegradowanego obszaru wskazanego w LPR, podniesienie jego atrakcyjno\u015bci jako miejsca zamieszkania i dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142eczno - gospodarczej oraz wzmocnienie funkcji rekreacyjnych, turystycznych i kulturalnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy zdegradowanego obszaru wskazanego w LPR,mieszka\u0144cy miasta, AJ i regionu,tury\u015bci, NGO oraz osoby niepe\u0142nospraw. bezpo\u015bredni odbiorcy przysz\u0142ych zmian. Zakres: 1.Przebudowa Al. W. Polskiego obejmuje: przebudow\u0119 nawierzchni jezdni i chodnik\u00f3w 0,9 km wraz z o\u015bwietleniem ulicznym, kanal. deszczow\u0105, przystosowaniem ci\u0105gu do ruchu rowerowego, uporz\u0105dkowanie zieleni z ma\u0142\u0105 architektur\u0105 , przebudowa strefy wej\u015bciowej do Teatru C. K. Norwida z podjazdem dla niepe\u0142nospr. 2.Poprawa stanu zachowania zabytkowego budynku ratusza wraz z jego turystycznym udost\u0119pnieniem i dost.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn. 3.Dzia\u0142.Promocyjne: tablice informacyjne i pami\u0105tkowe, informacje na stronie internetowej MJG, artyku\u0142 w prasie regionalnej, konferencja zamykaj\u0105ca projekt. Projekt b\u0119dzie realizowany i koordynowany przez pracownik\u00f3w UM JG, przy wsparciu zewn. inspektor\u00f3w nadzoru.Powo\u0142any zostanie Zesp\u00f3\u0142 projektowy z pracownik\u00f3w: WI i ZP -koordynator projektu i realizator przebudowy ratusza, WRM,WIiOT,WK,MZDiM (jed. bud\u017cetowa)- realizacja oraz zarz\u0105dzanie w okresie trwa\u0142o\u015bci przebudowan\u0105 infrast. drogow\u0105.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja zabytkowego centrum miasta Jeleniej G\u00f3ry.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-23", "DOFINANSOWANIE": "14653740.25", "WARTOSC": "18120676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt jest projektem partnerskim realizowanym przez 3 partner\u00f3w wykonuj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 \u2013 zgodnie z ustaw\u0105 o dzia\u0142alno\u015bci leczniczej (Dz. U nr 112 poz. 654), udzielaj\u0105ce \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych w zakresie leczenia szpitalnego, w ramach kt\u00f3rego Wnioskodawc\u0105 \u2013 Liderem jest Wojew\u00f3dzki Szpital Specjalistyczny w Legnicy. Podstaw\u0105 partnerstwa jest Umowa Partnerska zawarta 24.10.2016r. Projekt polega na realizacji dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki medycznej poprzez zapewnienie kompleksowej opieki onkologicznej na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego. Realizacja g\u0142\u00f3wnego celu inwestycji nast\u0105pi poprzez: - przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 bloku operacyjnego i zakup wyposa\u017cenia medycznego w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym w Legnicy, - rozbudow\u0119 budynku Wojew\u00f3dzkiego Centrum Szpitalnego Kotliny Jeleniog\u00f3rskiej w Jeleniej G\u00f3rze o Szpitalny Oddzia\u0142 Onkologiczny, - zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia medycznego i przeprowadzenie prac budowlanych w Zespole Opieki Zdrowotnej w Boles\u0142awcu. Dzi\u0119ki inwestycji zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki produktu: zostan\u0105 wsparte 3 podmioty lecznicze, 2 obiekty budowlane zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nos. (WSS w Legnicy, WCSKJ w Jeleniej G\u00f3rze), a tak\u017ce zostan\u0105 poniesione nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej w kwocie 1923400,00 z\u0142. W ramach wska\u017anika rezultatu 19 471 ludno\u015bci zostanie obj\u0119tych ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy korzystaj\u0105cy z us\u0142ug plac\u00f3wek medycznych. B\u0119d\u0105 to przede wszystkim pacjenci korzystaj\u0105cy z us\u0142ug opieki onkologicznej poszczeg\u00f3lnych podmiot\u00f3w leczniczych. WSS w Legnicy posiada sporz\u0105dzone PFU, inwestycja b\u0119dzie realizowana w formule \u201ezaprojektuj, wybuduj i wyposa\u017c\u201d. WCSKJ w JG posiada r\u00f3wnie\u017c sporz\u0105dzone PFU, inwestycja b\u0119dzie realizowana w formule \u201ezaprojektuj-wybuduj\". Prace budowlane w ZOZ w Boles\u0142awcu nie wymagaj\u0105 uzysk. decyzji budowl.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY W LEGNICY", "TYTUL": "Zapewnienie kompleksowej opieki onkologicznej na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2014-08-06", "DOFINANSOWANIE": "12419353.45", "WARTOSC": "15362795.29", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt trwa\u0142 b\u0119dzie w okresie 01.12.2016-30.11.2018r. W projekcie bierze udzia\u0142 5 partner\u00f3w:WS-SP ZOZ w Zgorzelcu,NZOZ \"LEKARZ RODZINNY\" El\u017cbieta Pyrzanowska,Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Nowogrod\u017acu,\"Familia\" s.c. Ally Nosiru Danesi, Olga Mazurek, Danuta Greli\u0144ska,PRZYCHODNIA LEKARSKA \"FONS VITAE\". Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 pacjenci ze zdiagnozowan\u0105 chorob\u0105 przewlek\u0142\u0105 oraz kobiety w ci\u0105\u017cy z powiat\u00f3w, na terenie kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie projekt. Grup\u0105 docelowa to r\u00f3wnie\u017c pracownicy jednostek uczestnicz\u0105cych przy wsp\u00f3\u0142pracy partnerskiej (jak: lekarze, piel\u0119gniarki, itp.) oraz organizacje pozarz\u0105dowe promuj\u0105ce zdrowie oraz zajmuj\u0105ce si\u0119 opiek\u0105 os\u00f3b starszych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci, efektywno\u015bci i jako\u015bci opieki zdrowotnej do 2018 roku w w/w powiatach poprzez inwestycje infrastrukturalne w POZ-y i AOS-y, rozw\u00f3j opieki koordynowanej oraz \u015brodowiskowej. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1. Wdro\u017cenie systemu koordynowanej ambulatoryjnej opieki zdrowotnej poprzez utworzenie sieci wsp\u00f3\u0142pracy Regionalnego Centrum Opieki Koordynowanej (RCOK), stworzenie modelu organizacyjnego oraz kontroli i monitorowania jako\u015bci; 2. Przeniesienie akcent\u00f3w z us\u0142ug wymagaj\u0105cych hospitalizacji na rzecz POZ i AOS oraz zmniejszenie ilo\u015bci hospitalizacji; 3. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zintegrowanych narz\u0119dzi informatycznych wspomagaj\u0105cych system opieki koordynowanej; 4. Modernizacja i budowa obiekt\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y wymagania przy tworzeniu RCOK do ko\u0144ca 2018 roku; 5. Doposa\u017cenie sieci plac\u00f3wek RCOK w sprz\u0119t medyczny do ko\u0144ca 2018 roku; 6. Zmniejszenie obci\u0105\u017cenia finansowego pacjent\u00f3w wskutek ograniczenia niepotrzebnych wydatk\u00f3w na leki, na dojazdy do specjalist\u00f3w oraz na leczenie w prywatnych gabinetach lekarskich. 7. Ograniczenie gro\u017anych dla \u017cycia i zdrowia powik\u0142a\u0144 grupy chor\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 istotn\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywizacji zawodowej wskutek zwi\u0119kszenia ich wykrywalno\u015bci oraz skuteczno\u015bci profilaktyki pierwotnej i wt\u00f3rnej. 8. Zapewnienie op", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Regionalne Centrum Opieki Koordynowanej - Rozw\u00f3j opieki koordynowanej i \u015brodowiskowej przez inwestycje w POZ i AOS w powiatach boles\u0142awieckim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, jeleniog\u00f3rskim i zgorzeleckim do 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-10-22", "DOFINANSOWANIE": "5170413.20", "WARTOSC": "8556086.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Centrum Muzealno-Edukacyjne Karkonoskiego Parku Narodowego - Pa\u0142ac Sobiesz\u00f3w", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI PARK NARODOWY Z SIEDZIB\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Centrum Muzealno-Edukacyjne Karkonoskiego Parku Narodowego - Pa\u0142ac Sobiesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8078121.02", "WARTOSC": "9503671.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski", "OPIS": "Problemem jest wysoki i utrzymuj\u0105cy si\u0119 poziom bezrobocia w grupie 30+, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z kategorii: 50+, kobiet, os\u00f3b zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie jeleniog\u00f3rskim i mie\u015bcie Jelenia G\u00f3ra.Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy, tj.: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os.z niepe\u0142nospr., os. d\u0142ugotrwale bezrob. oraz os. o niskich kwalifikacjach.Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w proj. udzielenie wsparcia w postaci przedstawienia konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzone b\u0119dzie identyfikacj\u0105 potrzebuczestnika projektu (w tym m.in. poprzez diagnozowanie potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego) oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 dla ka\u017cdegouczestnika projektu Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, o kt\u00f3rym mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Zadania przewidziane do realizacji w projekcie: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, praceinterwencyjne, refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie poziomu bezrobocia w skali adekwatnej do oddzia\u0142ywania projektu, dzi\u0119ki podj\u0119ciu zatrudnienia/samozatrudnienia przezcz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w projektu a tak\u017ce uzyskanie przez jego uczestnik\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach.", "BENEFICJENT": "POWIAT JELENIOG\u00d3RSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia z powiatu jeleniog\u00f3rskiego i Jeleniej G\u00f3ry_2020-2021", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2014-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3939718.05", "WARTOSC": "4639851.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiot projektu: budowa i przebudowa sieci kanalizacji deszczowej, kt\u00f3ra b\u0119dzie ujmowa\u0107, oczyszcza\u0107 i odprowadza\u0107 wody opadowe z terenu miasta Jelenia G\u00f3ra, przeciwdzia\u0142aj\u0105c tym samym lokalnym podtopieniom oraz przedostawaniu si\u0119 substancji niebezpiecznych do gleby i w\u00f3d gruntowych. Wnioskodawca: Miasto Jelenia G\u00f3ra. Lokalizacja: Miasto Jelenia G\u00f3ra (gmina uzdrowiskowa). ZAKRES: 1.Przebudowa/renowacja kanalizacji deszczowej w rejonie ulic: -Cervi(renowacja): dz. 16, 82 AM-6, ob. 0005 Cieplice -V, 111/1, 111/2 AM-3, ob. 0005 Cieplice -V. -Dani\u0142owskiego: dz. nr 45,70 AM-4, obr\u0119b 0005, CIEPLICE \u2013 V, dz. nr 24,AM-1, Obr\u0119b 0007, CIEPLICE - VII. -O.Langego i Sobieszowskiej: dz.nr 28,30,31/1, 31/2,99, AM-1, ob.0005 oraz dz.nr 1, AM-2, ob. 0005. -Wary\u0144skiego(renowacja): dz. nr 299/1, ob. 0019, AM-4. 2. Budowa nowej kanalizacji deszczowej w rejonie ulic: -Podg\u00f3rzy\u0144skiej: dz. nr 111/1, 115, 117 \u2013 AM3, obr\u0119b 0005 Cieplice-V. -Wary\u0144skiego:dz.nr 269/1, 287,ob. 0019, AM-4 -Wycz\u00f3\u0142kowskiego i Wyspia\u0144skiego: dz. nr 22/2, 343/1, 343/4 AM1 obr\u0119b 0040, 149/5 AM3 obr\u0119b 0032. W ramach rob\u00f3t budowlanych przewidziano r\u00f3wnie\u017c roboty towarzysz\u0105ce tj.: odtworzenie nawierzchni dr\u00f3g, poboczy, teren\u00f3w zieleni, monta\u017c obiekt\u00f3w na kanalizacji(separatory, wpusty, studzienki) oraz budowa wylot\u00f3w do potok\u00f3w. 3.Koszty po\u015brednie \u2013 w projekcie przewiduje si\u0119 wyst\u0119powanie koszt\u00f3w po\u015brednich. 4.Nadz\u00f3r autorski - spraw. przez autor\u00f3w dokumentacji projektowych nadzor\u00f3w autorskich. Projekt wdra\u017cany b\u0119dzie przez zesp\u00f3\u0142 pracownik\u00f3w merytorycznych Urz\u0119du Miasta Jelenia G\u00f3ra, tj. Wydzia\u0142\u00f3w: Inwestycji i Remont\u00f3w, Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych, Rozwoju Miasta we wsp\u00f3\u0142pracy z Miejskim Zarz\u0105dem Dr\u00f3g i Most\u00f3w - jedn. bud\u017cetowa MJG. Do realizacji rob\u00f3t i us\u0142ug wybrani zostan\u0105 w. zewn\u0119trzni. Efekty: -poprawa klimatu i stanu bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci MJG, -zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w, -d\u0142. przebudowanej k. deszczowej - 1,63 km, -d\u0142. wybudowanej k. deszczowej - 0,42 km.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Zabezpieczenie miasta Jelenia G\u00f3ra przed nadmiernymi wodami opadowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3818204.61", "WARTOSC": "4804137.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przebudowa oraz doposa\u017cenie SOR. Zakres projektu obejmuje: - Przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 SOR, - Doposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny, - Przystosowanie l\u0105dowiska do ca\u0142odobowej gotowo\u015bci.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE CENTRUM SZPITALNE KOTLINY JELENIOG\u00d3RSKIEJ", "TYTUL": "Rozbudowa z przebudow\u0105 i doposa\u017ceniem istniej\u0105cego Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego przy WCSKJ wraz z uruchomieniem l\u0105dowiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-11-30", "DOFINANSOWANIE": "3606348.75", "WARTOSC": "4453365.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiot projektu: przedsi\u0119wzi\u0119cia prowadz\u0105ce do poprawy warunk\u00f3w nauczania w 9 jeleniog\u00f3rskich szko\u0142ach ponadgimnazjalnych (ponadpodstawowych), w tym zawodowych: w Zespole Szk\u00f3\u0142 Elektronicznych i Gimnazjalnych nr 3, Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Turystycznych, Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 1, Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 2, Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych \u201eMechanik\u201d, Zespole Szk\u00f3\u0142 Rzemios\u0142 Artystycznych, Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Technicznych, Zespole Szk\u00f3\u0142 Licealnych i Zawodowych nr 2 oraz w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym. Dzia\u0142ania projektu: zakup wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu do pracowni cyfrowych, pomocy dydaktycznych do pracowni przyrodniczych, specjalistycznego sprz\u0119tu dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, specjalistycznego sprz\u0119tu, urz\u0105dze\u0144 i wyposa\u017cenia do pracowni zawodowych, adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby pracowni dydaktycznych, prace remontowe dostosowuj\u0105ce infrastruktur\u0119 do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Licealnych i Zawodowych nr 2, promocja projektu: tablice informacyjno\u2013pami\u0105tkowe, oznakowanie sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia. Wnioskodawca,Beneficjent i Inwestor: Miasto Jelenia G\u00f3ra. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Miasta Jelenia G\u00f3ra, w obiektach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy. Realizacja i wdra\u017canie projektu: zesp\u00f3\u0142 pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miasta Jelenia G\u00f3ra z Wydzia\u0142\u00f3w: Edukacji i Sportu, Inwestycji i zam\u00f3wie\u0144 Publicznych, Informatyki i Obs\u0142ugi Technicznej, Finansowego, przy wsparciu zewn\u0119trznych ekspert\u00f3w zaanga\u017cowanych w opracowanie dokumentacji przetargowych w zakresie przygotowywania SIWZ Dostawy sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia, us\u0142ugi i nadzory budowlane i bran\u017cowe prowadzone b\u0119d\u0105 przez Wykonawc\u00f3w zewn\u0119trznych, wy\u0142onionych zgodnie ustaw\u0105 Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych, wewn\u0119trznym regulaminem udzielania zam\u00f3wie\u0144 do 30 000 Euro Zakupiony sprz\u0119t i wyposa\u017cenie Miasto Jelenia G\u00f3ra przeka\u017ce w bezp\u0142atne u\u017cyczenie szko\u0142om obj\u0119tym projektem. Okres realizacji: IV kw. 2018- II kw.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Szkolimy zawodowo- poprawa warunk\u00f3w nauczania w jeleniog\u00f3rskich szko\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2015-09-08", "DOFINANSOWANIE": "3786517.95", "WARTOSC": "4473572.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn", "OPIS": "Wnioskodawca, Beneficjent, Lider - Miasto Jelenia G\u00f3ra. Partnerzy projektu: Gmina Miejska Piechowice i Gmina Podg\u00f3rzyn. Inwestorzy i u\u017cytkownicy (w granicach administracyjnych) - Miasto JG oraz G.Piechowice i G.Podg\u00f3rzyn. Teren planowanej inwestycji obejmuje 3 s\u0105siaduj\u0105ce gminy - Jeleni\u0105 G\u00f3r\u0119, Podg\u00f3rzyn i Piechowice. Celem projektu jest ochrona,udost\u0119pnianie i promowanie potencja\u0142u turystycznego lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych s\u0142u\u017c\u0105ce zmniejszaniu presji na obszary cenne przyrodniczo w Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Grupy docelowe: mieszka\u0144cy regionu, tury\u015bci, ekolodzy, naukowcy, instytucje zwi\u0105zane z ochron\u0105 \u015brodowiska,NGO, kluby sportowe. Z.projektu: 1.Bud. sieci rowerowych tras MTB wraz z oznak. i ma\u0142\u0105 archit.: Wykonanie rowerowych tras MTB o d\u0142. 63,5 km i szer.0,6 -1,5 m z nawierzchni\u0105 z grunt\u00f3w rodzimych, oznakowaniem tras - zgodne z dok. pn. Standardy projekt. i wykonawcze syst. rowerow.dla MJG i m. archit. (tab.info.- 5 szt) 2.Dzia\u0142. romoc.: -Informacja na stronach internetowych UM JG oraz G. Piechowice i Podg\u00f3rzyn. -Tablice informacyjne i pami\u0105tkowe. -Wystawa fotograficzna zorganizowana w TCTA w Sobieszowie. 3.Dzia\u0142. eduk.: -Rower. wycieczka edukac. -Mapki A4 z przeb. tras turystycznych wraz z informacjami o walorach przyrodniczych teren\u00f3w obj\u0119tych projektem z zastosowaniem znaku QR-CODE. -Wykon. tablic inform. z map\u0105 przedsta. trasy rowerowe wraz z inform. o walorach przyrodniczych oraz ze znak. QR-CODE. Wska\u017aniki produktu: 1.Liczba wspartych form ochrony przyrody - 3 szt 2.D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych - 63,5 km 3.Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych TIK- 3 szt Wska\u017anik rezultatu: 1. Pow.siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony- 17 ha. Projekt realizowany b\u0119dzie na podstawie umowy partnerskiej. Zgodnie z umow\u0105 powo\u0142any Zesp\u00f3\u0142 Koordynacji Projektu. Cz\u0142onkowie zespo\u0142u posiadaj\u0105 niezb\u0119dne kwalifikacje, wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w realizacji oraz rozliczaniu inwestycji, w tym ze \u015brodk\u00f3w UE. We wsp\u00f3\u0142pracy z inspektora", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Bli\u017cej przyrody, chroni\u0105c przyrod\u0119 - budowa zr\u00f3wnowa\u017conych tras rowerowych MTB w Karkonoszach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-10", "DATA_START": "2016-02-18", "DOFINANSOWANIE": "2899795.84", "WARTOSC": "3481479.97", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Lokalizacja: m.Jelenia G\u00f3ra - \u015ar\u00f3dmie\u015bcie - rejon ul. Drzyma\u0142y, Flisak\u00f3w, Os. Robotnicze, Kili\u0144skiego, Kostiala Projekt realiz. b\u0119dzie w partnerstwie z Karkonoskim Sejmikiem Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych (III sektor). Inwestycja b\u0119dzie realizowana na dzia\u0142kach oraz w obiekcie stanowi\u0105cym w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy. KSON wynajmuje lokal oraz grunt na cele swej dzia\u0142alno\u015bci. Przedmiot projektu: poprawa infrastruktury zdegradowanego kwarta\u0142u miasta w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu JG Cel: poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i przestrzeni miejskiej na zdegradowanym obszarze m.Jelenia G\u00f3ra - \u015ar\u00f3dmie\u015bciu obj\u0119tym LPR Odbiorcy: mieszka\u0144cy m.Jelenia G\u00f3ra i AJ, podopieczni i organizacje KSON, w tym os. niepe\u0142nosprawne, zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym, u\u017cytkownicy Stadionu Miejskiego, WTZ, tury\u015bci Zakres-Lider: 1 Przebud. ul. Kamienne Schodki, Kostiala w JG 2 Przebud. ul. Drzyma\u0142y, Flisak\u00f3w w JG 3 Prace remontowe, termomoder.,instalac., monta\u017c si\u0142owni zewn. i wyposa\u017cenia w KSON (oznakow., kurtyna pow., stacja \u0142ad.w\u00f3zk\u00f3w- wyd. NK), 4 Promocja: tablice,artyku\u0142 w prasie, konferencje prasowe,strona intr. Zakres-Partner: 1 Dostawa i monta\u017c wyposa\u017cenia zaplecza socjalnego KSON (wyd. NK) 2 Promocja: str. intr. ,biuletyn \"Niepe\u0142nosprawni TU i TERAZ\" Projekt realiz. b\u0119dzie na podst. umowy o dofinans. i umowy partnerskiej. Wnioskodawca, Beneficjent, Inwestor - M.Jelenia G\u00f3ra Partner i Inwestor - KSON Projekt b\u0119dzie realiz. przez UMJG. Powo\u0142any zostanie Zesp\u00f3\u0142 Projektowy [ZP]: - pracownicy Lidera (z Wydzia\u0142\u00f3w: Inwestycji i Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych, Ksi\u0119gowo\u015bci, Rozwoju Miasta, jedn. bud\u017cetowej MZDiM) - przedstawiciele Partnera. Z ZP wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 b\u0119d\u0105 zewn\u0119trzni inspektorzy nadzoru. Pracownicy Lidera i Partnera posiadaj\u0105 kwalif. i do\u015bwiadczenie w realiz. projekt\u00f3w UE. W\u0142a\u015bciciel zmodernizowanego maj\u0105tku -M.JG Zarz\u0105dzanie i utrzymanie w okresie trwa\u0142o\u015bci: -infr.drog. - MZDiM -budynek KSON - KSON na podst. um\u00f3w najmu Zakres projektu uj\u0119ty jest w LPR M.Jelenia G\u00f3ra (lista A).", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja zdegradowanego kwarta\u0142u miasta w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Jeleniej G\u00f3ry - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "2813219.08", "WARTOSC": "3369054.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiot projektu: termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej miasta Jelenia G\u00f3ra: zabytkowego Ratusza Miejskiego oraz remizy Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Prace termomodernizacyjne w Ratuszu Miejskim - siedzibie Urz\u0119du Miasta Jelenia G\u00f3ra oraz Rady Miejskiej Jeleniej G\u00f3ry, (Plac Ratuszowy 58, dz. nr 20,21, obr\u0119b 0022NE, jedn. ewid. 026101_1, M.Jelenia G\u00f3ra): docieplenie stropu pod dachem, \u015bcian wewn. poddasza i pod\u0142ogi na gruncie, wymiana starych okien i drzwi zewn., renowacja cz\u0119\u015bci okien i drzwi zewn.; wymiana wewn. instalacji c. o. wraz z grzejnikami, zastosowanie przygrzejnikowych zawor\u00f3w termostatyczne, odcinaj\u0105cych, r\u00f3wnowa\u017c\u0105cych i automatycznych odpowietrznik\u00f3w na pionach oraz osuszenie mur\u00f3w w cz\u0119\u015bci kondygnacji przyziemia. Prace termomodernizacyjne w budynku remizy OSP (ul. Cieplicka 168a, dz. nr 392/5 , AM 15, obr\u0119b 0013; Sobiesz\u00f3w II miasto J. G\u00f3ra ): ocieplenie \u015bciany zewn., po\u0142aci dachowej w cz\u0119\u015bci ogrzewanej i stropu pod nieogrzewanym poddaszem, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda na potrzeby c.w.u., wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych. Efekty projektu: zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych o 176 178,50 kWh/rok, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 64,92 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 o 933,52 GJ/rok,ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 1,33 MWh/rok. Planowane do zastosowania w ramach projektu technologie b\u0119d\u0105 zgodne z normami ekologicznymi, a w procesie inwestycyjnym wykorzystane zostan\u0105 izolatory wysokiej jako\u015bci. Po stronie beneficjenta do bezpo\u015bredniej realizacji projektu (przetargi, nadz\u00f3r, weryfikacja, rozliczenia) zaanga\u017cowany b\u0119dzie Wydzia\u0142 Inwestycji i Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Urz\u0119du Miasta Jelenia G\u00f3ra, kt\u00f3ry b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Inspektorami Nadzoru odpowiedzialnymi za nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 realizacja inwestycji. Przeprowadzona zostanie promocja projektu zgodnie z wytycznymi.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Miasta Jelenia G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-27", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "2748862.92", "WARTOSC": "4514685.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przygotowanie 5,14 ha teren\u00f3w inwestycyjnych zlokalizowanych na terenie m.Jelenia G\u00f3ra poprzez ich uporz\u0105dkowanie, uzbrojenie w media i drogi wewn\u0119trzne w celu stworzenia lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju M\u015aP w Jeleniej G\u00f3rze. Tereny inwestycyjne, kt\u00f3re zostan\u0105 przygotowane w ramach niniejszego projektu po\u0142o\u017cone s\u0105 w Jeleniej G\u00f3rze w rejonie ulic Sp\u00f3\u0142dzielczej i Thebesiusa. Lokalizacja: dzia\u0142ki nr 108 (AM-3, ob. 38), 2/6 (AM-23, ob. 0060), dz. nr 20/4, 22, 23 (AM-23, ob. 0060). Zgodnie z miejscowym planem zagospodarowania przestrzennego tereny obj\u0119te projektem przeznaczone s\u0105 pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 lub us\u0142ugow\u0105. Odbiorcy projektu: Beneficjent publiczny - Miasto Jelenia G\u00f3ra (JST), potencjalni inwestorzy M\u015aP, funkcjonuj\u0105ce w regionie przedsi\u0119biorstwa, mieszka\u0144cy regionu, w tym osoby bezrobotne, tury\u015bci. Dzia\u0142ania projektu, ze wzgl\u0119du na ich zakres, mo\u017cna podzieli\u0107 na zadania: 1. Przygotowanie tren\u00f3w inwestycyjnych w m.Jelenia G\u00f3ra - obszar ul. Thebesiusa a. opracowanie dokumentacji projektowej b. budowa wewn\u0119trznej infrastruktury komunikacyjnej c. badania geotechniczne teren\u00f3w dzia\u0142ek d. makroniwelacja teren\u00f3w dzia\u0142ek e. nadz\u00f3r inspektorski 2. Przygotowanie tren\u00f3w inwestycyjnych w m.Jelenia G\u00f3ra - obszar ul. Sp\u00f3\u0142dzielczej a. makroniwelacja teren\u00f3w dzia\u0142ek b. uzbrojenie terenu c. budowa wewn\u0119trznej infrastruktury komunikacyjnej d. nadz\u00f3r inspektorski 3. Dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne a. informacja o mo\u017cliwo\u015bciach inwestowania w m.Jelenia G\u00f3ra (film promocyjny, artyku\u0142y w prasie biznesowej) b. dzia\u0142ania promocyjne (tablice informacyjne i pami\u0105tkowe,artyku\u0142 w prasie)", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Utworzenie strefy aktywno\u015bci gospodarczej w Jeleniej G\u00f3rze - uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2647282.11", "WARTOSC": "3114449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym p. jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy aktualnych i przysz\u0142ych uczni\u00f3w 5 szk\u00f3\u0142 podstawowych (SP2,SP3, SP6,SP7,SP11) i 4 szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych (ILO, IILO, ZSE, ZSEiT) z terenu Miasta Jelenia G\u00f3ra poprzez realizacj\u0119 w okresie III.2019-II.2021 kompleksowego programu wsparcia obejmuj\u0105cego: obj\u0119cie wsparciem w postaci zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, rozwijaj\u0105cych, szkole\u0144 i kurs\u00f3w 910u (464K); prac\u0119 z uczniami o specjalnych potrzebach edukacyjnych; poszerzenie oferty szk\u00f3\u0142 o zagadnienia zwi\u0105zane z poradnictwem zawod; doposa\u017cenie 9 szk\u00f3\u0142 w pracownie umo\u017cliwiaj\u0105ce nauczanie oparte na metodzie eksperymentu w obszarze przyrody i matematyki i/lub w sprz\u0119t TIK oraz zwi\u0119kszenie kompetencji (w zakresie wykorzystania TIK w nauczaniu i technik pracy z uczniem o specjalnych potrzebach eduk.) 130 nauczycieli (w tym 101K).Zaproponowane formy wsparcia s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy uczni\u00f3w i nauczycieli plac\u00f3wek obj\u0119tych p. Realizacja wsparcia jest odpowiedzi\u0105 na indywidualne potrzeby ka\u017cdej plac\u00f3wki. Diagnoza zosta\u0142a przygot. i przeprow. przez szko\u0142\u0119 oraz zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy przed z\u0142o\u017ceniem WND. Potrzeba realizacji takiego projektu jest zgodna tak\u017ce z Strategi\u0105 ZIT AJ (Priorytet 3 Infrastruktura spo\u0142eczna AJ).Realizacja zaj\u0119\u0107 dydaktycznych i rozwijaj\u0105cych stanowi bezpo\u015bredni\u0105 szans\u0119 dla 910 uczni\u00f3w i uczennic na zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. Natomiast zakup nowoczesnego sprz\u0119tu i poniesienie kwalifikacji zawod. nauczycieli gwarantuje zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci edukacji tak\u017ce przysz\u0142ym rocznikom. Celowym jest skupienie projektu na szerokim w\u0142\u0105czaniu technik inf-kom (np. poprzez wykorzystanie w projekcie blended learningu), poniewa\u017c maj\u0105 one coraz wi\u0119ksze znaczenie i zastosowanie tak\u017ce w codziennym \u017cyciu.Projekt realizuje typy dzia\u0142a\u0144: 10.2.A;10.2.B; 10.2.D;10.2.F;10.2.G; 10.2.H (KRYT. 5 zgodno\u015bci z Strategi\u0105 ZIT AJ)", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rskie szko\u0142y = pewno\u015b\u0107 i gwarancja wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2556142.68", "WARTOSC": "6986790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Utworzenie CBR Kurowski Group w celu prowadzenia prac B+R nad opakowaniami zabezpieczaj\u0105cymi produkty wykonane z metali szlachetnych", "BENEFICJENT": "KUROWSKI GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie CBR Kurowski Group w celu prowadzenia prac B+R nad opakowaniami zabezpieczaj\u0105cymi produkty wykonane z metali szlachetnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4344336.00", "WARTOSC": "4727757.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0poni\u017cej29\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0jeleniog\u00f3rskim\u00a0i\u00a0mie\u015bcie\u00a0Jelenia G\u00f3ra.\u00a0G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0(w tym samozatrudnienia)\u00a0przez \u00a0148\u00a0os\u00f3b zarejestrowanych w\u00a0PUP. W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0obj\u0119te\u00a0zostan\u0105\u00a0osoby\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0zakwalifikowanych\u00a0do\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0I\u00a0(tzw.\u00a0bezrobotni\u00a0aktywni)\u00a0lub\u00a0profilu pomocy\u00a0II\u00a0(tzw.\u00a0wymagaj\u0105cy\u00a0wsparcia)\u00a0nale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0kategorii\u00a0NEET. W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego\u00a0uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0realizowa\u0107\u00a0b\u0119dzie\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0min.:\u00a0stypendia\u00a0sta\u017cowe\u00a0i\u00a0szkoleniowe,\u00a0refundacja\u00a0koszt\u00f3w\u00a0przejazdu\u00a0na\u00a0sta\u017c ,\u00a0refundacja\u00a0koszt\u00f3w\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzieckiem\u00a0lub\u00a0osob\u0105\u00a0zale\u017cn\u0105.", "BENEFICJENT": "POWIAT JELENIOG\u00d3RSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0jeleniog\u00f3rskim\u00a0(III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "5210416.11", "WARTOSC": "6129901.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ ch\u0142odniczej lub instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa gazowe. Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a mog\u0105 towarzyszy\u0107 uzasadnione modernizacje systemu grzewczego. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie ogrzewania elektrycznego pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie ono zasilane z OZE. Projekt jest zgodny z Planami Gospodarki Niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cymi na obszarze realizacji. Zakres rzeczowy: modernizacja system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 projekt realizowany w formule grantowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej i obejmie nast\u0119puj\u0105cy obszar: 5 gmin miejskich: Kowary, Piechowice, Szklarska Por\u0119ba, Wojciesz\u00f3w, Z\u0142otoryja; 3 gminy miejsko-wiejskie: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Mirsk, \u015awierzawa; 6 gmin wiejskich: Janowice Wielkie, Je\u017c\u00f3w Sudecki, Mys\u0142akowice, Podg\u00f3rzyn, Stara Kamienica, Pielgrzymka; 1 miasto na prawach powiatu: Jelenia G\u00f3ra. Wnioskodawc\u0105 i Grantodawc\u0105 w projekcie b\u0119dzie Karkonoska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A. tj. podmiot publiczny, dla kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielem i podmiotem za\u0142o\u017cycielskim jest JST. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej, tj. KARR b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru b\u0119d\u0105cych Grantobiorcami. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 poprzez modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2135571.62", "WARTOSC": "2512437.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Cel: Podniesienie poz. edukacji, w tym komp. kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz wyr\u00f3wnywanie szans eduk. u 692 uczni\u00f3w (w tym 346 dziewcz\u0105t) z 7 SP (w tym 1 SP w ramach Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego) w woj. dolno\u015bl\u0105skim (m. Jelenia G\u00f3ra), poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w ramach zaj. dodat. i specjal. oraz wyposa\u017cenie 7 szkolnych pracowni, a tak\u017ce podwy\u017cszenie komp. 102 nauczycieli (86 K, 16 M) z 7 SP bioracych udzia\u0142 w proj. w okresie od 01.03.2018 roku do 30.06.2019 roku.Proj. skierowany do 692 uczni\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjal. potrzebami eduk. i 102 nauczycieli z 7 SP, w tym SOS-Wzaanga\u017cowanych w proj. terenu woj. dolno\u015bl\u0105skiego, z miasta Jelenia G\u00f3ra.Zad.:Zad. 1 - Przygotowanie szk\u00f3\u0142 i N-li do wdro\u017cenia WEN - typ 2.10 GZad. 2 - Warsztaty Efektywnej Nauki dla uczni\u00f3w - typ 10.2.A i 10.2.GZad. 3 - Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze s\u0142u\u017c\u0105ce wyr\u00f3wnywaniu dysproporcji eduk. w trakcie proc. kszta\u0142cenia dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 eduk., wynikaj\u0105cych z podstawy progr. - typ 10.2AZad. 4 - Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w szko\u0142y specjalnej w zakresie typu 10.2.DZad. 5 - Tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu typ 10.2.B i 10.2.GZad. od 6 do 16 - obejmuj\u0105 wyposa\u017cenie SP do pracy metod\u0105 eksperymentu.Efekty proj.-Liczba n-li, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli komp. po opuszczeniu prog.- 92 -Liczba U, kt\u00f3rzy nabyli komp. kluczowe po opuszczeniu prog.- 558 -Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-7Produkty:-Liczba U obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp. kluczowych w progr.- 620 -Liczba n-li obj\u0119tych wsparciem w progr.- 102 -Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w progr.-7- Liczba U obj\u0119tych wsparciem w zakr. efektywnej nauki (WEN) w progr.- 460- Liczba U obj\u0119tych wsparciem w zakr. eksperyment\u00f3w w progr.- 142- Liczba U obj\u0119tych wsparciem w zakr. zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych w progr. - 172Legenda:U-uczni\u00f3w", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rska ku\u017ania kompetencji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-06-13", "DOFINANSOWANIE": "2088332.50", "WARTOSC": "2500872.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informatycznych oraz komunikacyjno-informacyjnych w zakresie realizacji zada\u0144 publicznych Miasta Jelenia G\u00f3ra. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych przez Miasto Jelenia G\u00f3ra- wg Regulaminu konkursu typ projektu 2.1.A w zakresie b, e (dominuj\u0105cy zakres), 2.1.C, w tym c. W projekcie zaplanowano uruchomienie centralnej platformy e-us\u0142ug mieszka\u0144ca i portalu partycypacji spo\u0142ecznej, wdro\u017cenie e-us\u0142ug finansowych, systemu zarz\u0105dzania bud\u017cetem miasta, oraz dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. \u0141\u0105cznie wdro\u017cone zostan\u0105 4 systemy teleinformatyczne oraz 40 e-us\u0142ug, w tym 25 szt. na wysokim, transakcyjnym poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Zakres przedmiotowy projektu \u2013 rodzaje e-us\u0142ug i system\u00f3w informatycznych to odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby: - urz\u0119du i jego pracownik\u00f3w w zakresie zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci wykonywanych zada\u0144 i obowi\u0105zk\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142ywa\u0107 b\u0119d\u0105 na poszerzenie dost\u0119pu klient\u00f3w do informacji/ zasob\u00f3w po\u017c\u0105danych z punktu widzenia realizacji obowi\u0105zk\u00f3w obywatelskich, - klient\u00f3w (obywateli i reprezentant\u00f3w \u015brodowiska biznesu) w zakresie wysokiej popularno\u015bci okre\u015blonych us\u0142ug. Zakres e-us\u0142ug wpisuje si\u0119 w obszar tematyczny dokumentu programowego RPO WD [SPE\u0141NIA KRYT. SPEC. 13] - dost\u0119p do informacji przestrzennej. Realizacja projektu docelowo s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zwi\u0119kszeniu liczby spraw urz\u0119dowych za\u0142atwianych przez klient\u00f3w elektronicznie. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Miasto Jeleni\u0105 G\u00f3r\u0119, wykonuj\u0105ce swoje zadania statutowe za po\u015brednictwem Urz\u0119du Miasta, wspiera\u0107 b\u0119dzie rozw\u00f3j krajowej platformy ePUAP, zapewni te\u017c interoperacyjno\u015b\u0107 system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa. Projekt nie jest projektem partnerskim, nie jest cz\u0119\u015bci\u0105 wi\u0119kszej inwestycji.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Cyfrowa Jelenia G\u00f3ra - zwi\u0119kszenie dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w do wysokiej jako\u015bci elektronicznych us\u0142ug publicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-07-30", "DOFINANSOWANIE": "2077347.75", "WARTOSC": "3042421.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych MECHANIK w Jeleniej G\u00f3rze przy ul. Obro\u0144c\u00f3w Pokoju 10 na terenie dzia\u0142ki nr 155 obr\u0119b 0018, AM-2. Budynek uj\u0119ty w wykazie zabytk\u00f3w WUOZ. Zakres: Zad.1-prace termomodernizacyjne m.in.: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, izolacja pionowa \u015bcian piwnic, cz\u0119\u015bciowa wymiana i modernizacja instalacji c.o., wymian\u0105 grzejnik\u00f3w,zastosowanie przygrzejnikowych zawor\u00f3w termostatycznych, - szkolenie u\u017cytkownik\u00f3w budynku Zad.2 Promocja Wnioskodawc\u0105, Beneficjentem i Inwestorem jest Miasto Jelenia G\u00f3ra. Roboty zostan\u0105 przeprowadzone przez wykonawc\u0119 zewn. Wszystkie planowane do zastosowania w ramach projektu technologie b\u0119d\u0105 zgodne z normami ekologicznymi, a w procesie inwestycyjnym wykorzystane zostan\u0105 izolatory wysokiej jako\u015bci. Po stronie beneficjenta do bezpo\u015bredniej realizacji projektu (przetargi, nadz\u00f3r, weryfikacja, rozliczenia) zaanga\u017cowany b\u0119dzie Wydzia\u0142 Inwestycji i Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych UM Jelenia G\u00f3ra, kt\u00f3ry b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z zewn. Inspektorem Nadzoru odpowiedzialnym za nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 inwestycji. Przeprowadzona zostanie promocja projektu zgodnie z wytycznymi UE. Wnioskodawca posiada wszelkie wymagane prawem uzgodnienia. W wyniku przeprowadzonych prac termomodernizacyjnych wyst\u0105pi zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynku obj\u0119tym projektem o 639 200 kWh/rok [2301,12 GJ/rok]; szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 212,40 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 tj. 58,55%; zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 o 1559,03 GJ/rok tj.58,55%. Realizacja projektu poprawi stan \u015brodowiska naturalnego oraz stan zdrowia os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych b\u0105d\u017a stale zamieszkuj\u0105cych Jeleni\u0105 G\u00f3r\u0119 oraz pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania i popraw\u0119 warunk\u00f3w nauczania w plac\u00f3wce o\u015bwiatowej obj\u0119tej projektem. Bezpo\u015brednio z efekt\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119dzie ok. 630 u\u017cytkownik\u00f3w (uczni\u00f3w i pracownik\u00f3w ZST Mechanik).", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Modernizacja Centr\u00f3w Kszta\u0142cenia Zawodowego na Dolnym \u015al\u0105sku- Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych MECHANIK w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-01-21", "DOFINANSOWANIE": "2001868.55", "WARTOSC": "4389463.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Jeleniog\u00f3rska Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa maj\u0105c na uwadze dba\u0142o\u015b\u0107 o \u015brodowisko ekologiczne regionu, komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, rozw\u00f3j gospodarki niskoemisyjnej w regionie, popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o termomodernizacji. Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych nale\u017c\u0105cego do Jeleniog\u00f3rskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej. Budynki zlokalizowane s\u0105 przy ul. Ga\u0142czy\u0144skiego 18,20, ul.Kiepury 30,32, Ul. Marii Curie Sk\u0142odowskiej 13, Sygiety\u0144skiego 1,3,5 w Jeleniej G\u00f3rze, w woj. Dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w. Planowany cel pragniemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: docieplenie. Opr\u00f3cz termomodernizacji, Sp\u00f3\u0142dzielnia planuj\u0119 takie dzia\u0142ania jak: dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, g\u0142\u00f3wnie niewidomych i s\u0142abo widz\u0105cych poprzez zamontowanie u\u0142atwie\u0144 takich jak: pinezki, ta\u015bmy naprowadzaj\u0105ce. Poprzez te dzia\u0142ania pragniemy zapobiega\u0107 dyskryminacji ( w tym przypadku ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107) a tak\u017ce zapewni\u0107 r\u00f3wny dost\u0119p i pe\u0142ne uczestnictwo we wszystkich dziedzinach \u017cycia. Ponad to pragniemy przeszkoli\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie obs\u0142ugi innowacyjnych technologii a tak\u017ce edukowa\u0107 w zakresie ochrony \u015brodowiska . Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy budynk\u00f3w zg\u0142oszonych do termomodernizacji. Za realizacj\u0119 projektu w ramach nadzoru odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca, natomiast ka\u017cde inne dzia\u0142ania, w tym prace termomodernizacyjne wykonaj\u0105 firmy wy\u0142onione w ramach og\u0142oszonego konkursu. Poziom realizacji zaplanowanych cel\u00f3w zmierzymy przy pomocy wska\u017anik\u00f3w takich jak:powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji,liczba gospodarstw domowych z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii,liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w, liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych,ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej.", "BENEFICJENT": "JELENIOG\u00d3RSKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja w budynkach mieszkalnych Jeleniog\u00f3rskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1998366.17", "WARTOSC": "2453189.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji cz\u0119\u015bci zabudowa\u0144 by\u0142ego Kolegium Jezuickiego, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 zaadaptowane na pomieszczenia edukacyjne, oraz wyposa\u017cenia dw\u00f3ch sal naukowych w pomoce dydaktyczne, dedykowane naukom matematyczno-przyrodniczym, oraz niezb\u0119dny sprz\u0119t komputerowy w sali do matematyki i fizyki. Przebudowa b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z: rob\u00f3t przygotowawczo-rozbi\u00f3rkowych, rob\u00f3t murarsko-betoniarskich, wymiany element\u00f3w drewnianych, izolacji, \u015bcianek dzia\u0142owych i obud\u00f3w z prefabrykat\u00f3w gipsowych, wykonania tynk\u00f3w wewn\u0119trznych i ok\u0142adzin \u015bcian, pod\u0142o\u017ca i posadzek, stolarki wewn\u0119trznej, wentylacji grawitacyjnej, malowania, po\u0142o\u017cenia linii zasilaj\u0105cych, monta\u017cu gniazd, o\u015bwietlenia, systemu oddymiania i instalacji odgromowej. Dwie sale, po\u0142o\u017cone na parterze lewego skrzyd\u0142a obiektu, podzielone s\u0105 wed\u0142ug przedmiotu prowadzonych dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych. Pierwsza z nich, o przeznaczeniu przyrodniczym (fizyka), zajmuje powierzchni\u0119 44,61 m2, na kt\u00f3rej mog\u0105 by\u0107 organizowane zaj\u0119cia dla 30 uczni\u00f3w. Druga sala, w kt\u00f3rej maj\u0105 by\u0107 prowadzone zaj\u0119cia matematyczne, zajmuje powierzchni\u0119 52,72 m2. Jej wielko\u015b\u0107 oraz uk\u0142ad umo\u017cliwiaj\u0105 dydaktyk\u0119 30 uczniom. Ka\u017cda z sal dysponuje wydzielonym miejscem na wszelkie materia\u0142y, takie jak: narz\u0119dzia optyczne, urz\u0105dzenia miernicze itp. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej w ilo\u015bci 130 uczni\u00f3w; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1; Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej-1; Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury edukacyjnej wspartej w programie-130; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)-og\u00f3\u0142em (2); Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)- kobiety-1; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)- m\u0119\u017cczy\u017ani (1); Liczba sal wyposa\u017conych w pomoce naukowo-dydaktyczne oraz TIK-2 szt.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKIE STOWARZYSZENIE EDUKACYJNE U ERAZMA I PANKRACEGO", "TYTUL": "Przebudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144 Publicznego Katolickiego Gimnazjum u \u015bw. Pankracego w Jeleniej G\u00f3rze z przeznaczeniem na szko\u0142\u0119, adaptacja tych\u017ce pomieszcze\u0144 oraz ich wyposa\u017cenie - II etap.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1984906.40", "WARTOSC": "2335984.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Sprz\u0119t medyczny planowany do zakupu w ramach projektu: - mobilny aparat RTG \u2013 1 sztuka - w\u00f3zek reanimacyjny wraz z wyposa\u017ceniem \u2013 4 sztuki - zestaw do zewn\u0119trznego masa\u017cu serca \u2013 1 sztuka - aparat do znieczulenia \u2013 1 sztuka - aparat USG \u2013 1 sztuka - w\u00f3zek transportowy dla pacjent\u00f3w \u2013 5 sztuk - stacjonarny aparat RTG \u2013 1 sztuka.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE CENTRUM SZPITALNE KOTLINY JELENIOG\u00d3RSKIEJ", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego przy Wojew\u00f3dzkim Centrum Szpitalnym Kotliny Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-11-10", "DOFINANSOWANIE": "1837276.62", "WARTOSC": "2544986.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Inwestycja obj\u0119ta wnioskiem stanowi I etap inwestycji w zakresie wprowadzenia nowego systemu ogrzewania i poprawy efektywno\u015bci energetycznej w plac\u00f3wce wnioskodawcy.Wnioskodawca zmierza do termomodernizacji budynku warsztatowo-socjalnego wraz z archiwum funkcjonuj\u0105cego w ramach plac\u00f3wki Pogotowia Ratunkowego w Jeleniej G\u00f3rze,usytuowanego przy ul.Cieplickiej 126A w Jeleniej G\u00f3rze.Budynek wykonany w 1970 roku w technologii tradycyjnej,jednokondygnacyjny.Przes\u0142ank\u0105 realizacji projektu jest konieczno\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku i obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych obiektu oraz d\u0105\u017cenie do ograniczania ilo\u015bci emisji substancji szkodliwych do atmosfery.W ramach projektu wykonane zostan\u0105 roboty termomodernizacyjne(wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego)pol.m.in. na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych,pod\u0142ogi na gruncie i dachu budynku,wymianie zewn\u0119trznej stolarki okiennej i drzwiowej,modernizacja instalacji wentylacyjnej,c.w.u. z zabudow\u0105 solar\u00f3w,energooszcz\u0119dne instalacje elektryczne (o\u015bwietleniowa),modernizacja kot\u0142a z wymiana instalacji co.Wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c roboty budowlane nie zwi\u0105zane z popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej obiektu (koszty niekwalifikowalne) tj.przebudowa i remont \u015bcian wewn\u0119trznych,wymiana wewn\u0119trznej stolarki,wykonanie strop\u00f3w podwieszanych,instalacji spr\u0119\u017conego powietrza,kanalizacyjnej oraz monitoringu wizyjnego.W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania promocyjne inwestycji.Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do znacznego podniesienia efektywno\u015bci energ. budynku.Zgodnie z charakterystyk\u0105 energetyczn\u0105 budynku,obecna ca\u0142kowita projektowa strata ciep\u0142a wynosi 145 295,6W.Realizacja projektu pozwoli na znaczne zmniejszenie tej warto\u015bci.W wyniku realizacji inwestycji mo\u017cliwa jest du\u017ca oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii u\u017cytkowej na potrzeby ogrzewania i wentylacji budynku.Dodatkowo,w ramach inwestycji przewiduje si\u0119 pozyskiwanie energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii-dla potrzeb c.w.u poprzez uk\u0142ad solarny sk\u0142. si\u0119 z 4 baterii kolektor\u00f3w s\u0142onecznych.", "BENEFICJENT": "POGOTOWIE RATUNKOWE W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa, remont i docieplenie budynku warsztatowo-socjalnego wraz z archiwum przy ul. Cieplickiej 126A w Jeleniej G\u00f3rze - I etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-16", "DATA_START": "2016-11-23", "DOFINANSOWANIE": "1817783.26", "WARTOSC": "2236255.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wyposa\u017cenie Wojew\u00f3dzkiego Centrum Szpitalnego Kotliny Jeleniog\u00f3rskiej, zlokaliz. w Jeleniej G\u00f3rze przy ul. Ogi\u0144skiego 6 (powiat jeleniog\u00f3rski, woj. dol.), w niezb\u0119dny dla poprawy jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w zakresie onkologii sprz\u0119t medyczny. W wyniku realizacji projektu zakupiony zostanie (po 1 szt.): mammograf cyfrowy, mikrotom, mikroskop biologiczny, wir\u00f3wka cytologiczna, kriostat, wytrz\u0105sarka laboratoryjna, wideokolonoskop, wideogastroskop, myjnia endoskopowa oraz zestaw do wykonywania bada\u0144 edoskopowych (nak\u0142ady inwest. na zakup aparatury med.: 2 147 162,65) wraz z przeszkoleniem personelu w zakresie u\u017cytkowania sprz\u0119tu. Nowo zakupiony sprz\u0119t b\u0119dzie wykorzystywany podczas \u015bwiadczonych przez WCSKJ us\u0142ug nieodp\u0142atnych (zdrowotnych stacjonarnych i ca\u0142odobowych na rzecz os. doros\u0142ych) dedykowanych chorobom nowotworowym (zgodnie z umow\u0105 NFZ). Projekt zak\u0142ada te\u017c opracowanie dok. aplikacyjnej, op\u0142at\u0119 z tyt. z\u0142o\u017cenia wniosku do wojewody o wydanie OCI oraz dzia\u0142ania promocyjne: plakaty (3 szt.), naklejki (30 szt.). Grup\u0119 docelow\u0105, do kt\u00f3rej kierowane b\u0119dzie wsparcie, stanowi\u0105 mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego, kt\u00f3rzy zmagaj\u0105 si\u0119 z chorobami nowotworowymi a tak\u017ce potencjalni pacjenci WCSKJ. Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi: 6 171 os. Przy\u015bpieszenie diagnostyki z wykorzystaniem nowoczesnych i niezawodnych sprz\u0119t\u00f3w medycznych na etapie POZ i AOS pozwoli odci\u0105\u017cy\u0107 szpital, do kt\u00f3rego kierowany jest pacjent w trybie pilnym celem ustalenia diagnozy. Nowa technologia sprz\u0119t\u00f3w zwi\u0119kszy te\u017c wykrywalno\u015b\u0107 tych nowotwor\u00f3w, dla kt\u00f3rych struktura stadi\u00f3w jest najmniej korzystna w woj.dol. (now. z\u0142o\u015bl. trzustkim w\u0105troby, p\u0119cherzyka \u017c\u00f3\u0142ciowego czy uk\u0142adu pokarmowego) a tak\u017ce nowotwor\u00f3w najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cych (jak nowotw\u00f3r piersi). Realizacja projektu w bezpo\u015bredni spos\u00f3b prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zapewnienie kompleksowej opieki onkologicznej prowadzonej przez WCSKJ i tym samym poprawi jako\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych na", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE CENTRUM SZPITALNE KOTLINY JELENIOG\u00d3RSKIEJ", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do opieki zdrowotnej poprzez zakup sprz\u0119tu medycznego, wykorzystywanego do udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w zakresie onkologii, na rzecz Wojew\u00f3dzkiego Centrum Szpitalnego Kotliny Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-01", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "1749004.58", "WARTOSC": "2057652.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Niedostosowana do potrzeb rynku pracy oferta edukacyjna kszta\u0142cenia zawodowego w Jeleniej G\u00f3rze powoduje niski wska\u017anik zatrudnienia absolwent\u00f3w po uko\u0144czeniu nauki oraz permanentne zapotrzebowanie lokalnych pracodawc\u00f3w na wykwalifikowanych pracownik\u00f3w. Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia oraz dostosowanie oferty edukacyjnej jeleniog\u00f3rskich szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb rynku pracy mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji:-sta\u017cy uczniowskich u pracodawc\u00f3w;-kurs\u00f3w i szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacje uczni\u00f3w;-szkole\u0144, kurs\u00f3w i studi\u00f3w podyplomowych dla nauczycieli;-wyposa\u017cenie do pracowni zawodowych w szko\u0142ach.Projekt realizowany b\u0119dzie w Jeleniej G\u00f3rze, na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105:- uczniowie (U) pi\u0119ciu szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w mie\u015bcie Jelenia G\u00f3ra: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych Mechanik, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rzemios\u0142 Artystycznych, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno- Turystycznych, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Licealnych i Zawodowych nr 2, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Elektronicznych. Wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 160 U (w tym 60K);- kadra pedagogiczna i nauczyciele zawodu obj\u0119tych projektem szk\u00f3\u0142 (N)-36 os\u00f3b(26K, 10M)- pracodawcy dzia\u0142aj\u0105ce na lokalnym rynku pracy.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci oferty kszta\u0142cenia zawodowego oraz dostosowania jej do potrzeb rynku pracy, podniesienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w (160) i nauczycieli (36) , wykorzystywania w procesie edukacyjnym sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia to\u017csamego ze sprz\u0119tem funkcjonuj\u0105cym w rzeczywistym \u015brodowisku pracy oraz zwi\u0119kszenia szans uczni\u00f3w/uczennic na rynku pracy mo\u017cliwego m. in. dzi\u0119ki poznaniu rzeczywistych warunk\u00f3w pracy przez 145 uczni\u00f3w odbywaj\u0105cych sta\u017ce u pracodawc\u00f3w. Zakres projektu oraz liczba os\u00f3b obj\u0119ta wsparciem ustalone zosta\u0142y na podstawie zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy diagnoz sporz\u0105dzonych przez ka\u017cd\u0105 ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Szkolenie zawodowe szans\u0105 na lepszy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1636994.73", "WARTOSC": "1925876.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Zdiagnozowany problem: zaj\u0119cia realizowane w miejskich przedszkolach z terenu m. Jelenia G\u00f3ra s\u0105 niewystarczaj\u0105ce dla wyr\u00f3wnania deficyt\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnych, brakuje nauczycieli wychowania przedszkolnego z odpowiednimi kwalifikacjami z zakresu pedagogiki specjalnej.Celem projektu jest podniesienie kompetencji uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych w jeleniog\u00f3rskich przedszkolach.Wsparciem zostanie obj\u0119tych minimum 69 os\u00f3b:- minimum 30 dzieci niepe\u0142nosprawnych w wieku przedszkolnym z m.Jelenia G\u00f3ra- 39 nauczycieli pracuj\u0105cych w miejskich przedszkolach,w tym 3 niepe\u0142nosprawnychWsparciem zostan\u0105 obj\u0119te jeleniog\u00f3rskie publiczne OWP:1. Miejskie Przedszkole Nr 2, ul.Pi\u0142sudskiego 322. Miejskie Przedszkole Nr 4, ul.Krasickiego 63. Miejskie Przedszkole Nr 10, ul.Zjednoczenia Narodowego 154. Miejskie Przedszkole Nr 13, ul.Kar\u0142owicza 135. Miejskie Przedszkole Nr 19, ul.Kurpi\u0144skiego 26. Miejskie Integracyjne Przedszkole Nr 14 ,ul.Junak\u00f3w 2a7. Miejskie Przedszkole Nr 27, ul.Tuwima 128. Przedszkole Specjalne w Specjalnym O\u015brodku Szkolno Wychowawczym, ul.Kruszwicka 3Dzia\u0142ania:1. Realizacja 15 typ\u00f3w zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci niepe\u0142nosprawnych (w tym zakup specjalistycznych pomocy dydaktycznych)2. Studia podyplomowe dla 39 nauczycieli ( 37 kobiet, 2 m\u0119\u017cczyzn) w 2 kierunkach z zakresu pedagogiki specjalnej tj. integracja sensoryczna 19 os\u00f3b w tym 18 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna oraz logopedia 20 os\u00f3b w tym 19 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna.Efekty: wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, wzrost kompetencji uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej w m.Jelenia G\u00f3ra, upowszechnienie wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d dzieci niepe\u0142nosprawno\u015bciami,wzrost kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli wychowania przedszkolnego w zakresie pedagogiki specjalnejPrzedszkola b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y zaj\u0119cia specjalistyczne wynikaj\u0105ce z wniosk\u00f3w zawartych w orzeczeniu o potrzebie kszta\u0142cenia w celu wyr\u00f3w. deficyt\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnych w kolejnych latach.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rskie przedszkola gwarancj\u0105 wysokiej jako\u015bci edukacji dzieci niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1538399.65", "WARTOSC": "1809881.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Problem:dysproporcje edukacyjne,niska jako\u015b\u0107 edukacji w m.Jelenia G\u00f3ra-w 10 szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne uczniowie osi\u0105gaj\u0105 wyniki z egz. zewn. poni\u017cej \u015bredniej % ZIT AJ. Zdiagnozowano,i\u017c problem dotyczy uczni\u00f3w,nauczycieli,szk\u00f3\u0142. Uczniowie:niska motywacja do nauki,braki w wiedzy z wcze\u015bniejszych lat,trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych,problemy rozwojowe. Szko\u0142y:niedostateczna oferta dodatkowych zaj\u0119\u0107 odpowiadaj\u0105cych potrzebom uczni\u00f3w,w tym o szczeg\u00f3lnych potrzebach,proces uczenia niedostosow. do indyw.potrzeb uczni\u00f3w,brak nowoczesnego wyposa\u017c.,w tym specjalistycznego. Nauczyciele:niewystarczaj\u0105ce kwalifikacje w zakresie kszta\u0142towania komp. kluczowych i szczeg\u00f3lnych potrzeb uczni\u00f3w. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci uczniowie i n-le z jeleniog\u00f3rskich publicznych szk\u00f3\u0142: 1.Szko\u0142a PodstawowaNr7 2.Szko\u0142a PodstawowaNr8 3.Szko\u0142a PodstawowaNr134.Szko\u0142a PodstawowaNr15 5.GimnazjumNr3 6.GimnazjumNr4 7.GimnazjumNr5 8.Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rzemios\u0142 Artystycznych 9.Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Licealnych i ZawodowychNr2 10.III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce \u0141\u0105cznie wsparciem zostanie obj\u0119tych min.1167 os\u00f3b,w tym:min.1112 uczni\u00f3w,w tym 56 niepe\u0142nosprawnych:(541 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych,w tym 36 niepe\u0142nospr.,217 uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w,w tym 16 niepe\u0142nopsr.,354 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych og\u00f3lnych,w tym 4 niepe\u0142nospr.) i 55 nauczycieli pracuj\u0105cych w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem.Dzia\u0142ania: -Dodatkowe zaj\u0119cia w obszarze komp.kluczowych (wyr\u00f3wnawcze) -Dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach (wspomag.rozw\u00f3j,ko\u0142a z zakresu kopm.kluczowych) -Stypendia -Kursy/studia dla nauczycieli (komp.kluczowe,specjalne potrzeby) -Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142( pomoce dydaktyczne,w tym TIK, doposa\u017cenie do prow. zaj\u0119\u0107 z przemiot\u00f3w przyrodniczych,wyposa\u017c.specjalist.) Efekty:wzrost kompetencji uczni\u00f3w, wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w rozwojowych,wzrost kwalifikacji nauczycieli,wzrost jako\u015bci edukacji,poprawa wynik\u00f3w edukacyjnych,wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych w m.Jelenia G\u00f3ra", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 edukacji podstawowej,gimnazjalnej i ponadgimnazjalnej w Jeleniej G\u00f3rze dzi\u0119ki wsparciu skierowanemu do uczni\u00f3w i nauczycieli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "1530916.06", "WARTOSC": "1811379.22", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiot projektu: budowa kompleksu rekreacyjnego PUMPTRACK wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 oraz ci\u0105giem pieszo \u2013 rowerowym na terenie Miasta Jelenia G\u00f3ra (dzia\u0142ki nr : 16/21, 16/26, 16/28, 16/29, 16/38 AM 37 oraz 3/14 AM 36 obr. 0060 Jelenia G\u00f3ra). Zakres projektu: 1.Budowa toru rowerowego pumptrack \u2013 FLOW TRACK dla zaawansowanych u\u017cytkownik\u00f3w; 2.Budowa toru rowerowego pumptrack \u2013 MINI PUMP s\u0142u\u017c\u0105cego m\u0142odszym u\u017cytkownikom; 3.Budowa placu do wypoczynku \u0142\u0105cz\u0105cego oba pumptracki z nawierzchni\u0105 z kostki betonowej z koszem na \u015bmieci, tablic\u0105 informacyjn\u0105, \u0142awkami, stojakami na rowery i wiat\u0105 rowerow\u0105; 4.Budowa \u015bcie\u017cki rekreacyjnej do jazdy na rolkach, deskorolkach, rowerach i hulajnogach wok\u00f3\u0142 toru pumptrack; 5.Utworzenie \u0142\u0105ki kwietnej, nasadzenia zieleni wysokiej i krzew\u00f3w; 6.O\u015bwietlenie i system monitoringu wizyjnego kompleksu; 7.Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej o d\u0142ug. 130,12 m i szer. 3,0 m. (\u0142\u0105cznik komunikacyjny kompleksu ze \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 przy ul. Kilara) 8.Budowa ci\u0105gu pieszo \u2013 rowerowego z o\u015bwietleniem OZE o d\u0142ug. 330 m i szer. 4,0 m. 9.Edukacja ekologiczna \u2013 impreza edukacyjno \u2013 rekreacyjna, zak\u0142adka na stronie www, 3 tablice z informacjami o chronionych gatunkach, tablica z map\u0105 tras rowerowych, ulotki 10.Informacja i promocja \u2013 3 tablice inform. \u2013 promocyjne, strona internetowa MJG Wnioskodawca, beneficjent i inwestor odpowiedzialny za realizacj\u0119 projektu: Miasto Jelenia G\u00f3ra. Do bezpo\u015bredniej realizacji projektu (przetargi, nadz\u00f3r, weryfikacja, rozliczenia) zaanga\u017cowane b\u0119d\u0105: Wydzia\u0142 Inwestycji i Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Urz\u0119du Miasta Jelenia G\u00f3ra oraz Miejski Zarz\u0105d Dr\u00f3g i Most\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z zewn. Inspektorem Nadzoru odpowiedzialnym za nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 inwestycji w zakresie budowy kompleksu i \u0142\u0105cznika ze \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 przy ul. Kilara w Jeleniej G\u00f3rze. Nadz\u00f3r inspektorski nad budow\u0105 ci\u0105gu pieszo-rowerowego pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy Miejskiego Zarz\u0105du Dr\u00f3g i Most\u00f3w. Realizacja: IV kw. 2016 r.\u2013 IV kw. 2018 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Budowa obiektu rekreacyjnego PUMPTRUCK wraz z infrastruktur\u0105 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-22", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "1513280.01", "WARTOSC": "2047473.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Wnioskodawca, Beneficjent i Inwestor odpowiedzialny za realizacj\u0119 projektu: Miasto Jelenia G\u00f3ra. Lokalizacja: miasto Jelenia G\u00f3ra- dzielnica Jagni\u0105tk\u00f3w, dzia\u0142ki gruntu stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 M.JG. Przedmiot projektu: Utworzenie turystycznego szlaku pieszo-rowerowego o d\u0142. 2,32km z ma\u0142\u0105 architektur\u0105 i oznakowaniem oraz edukacja ekologiczna w celu ochrony, udost\u0119pnienia i promowania potencja\u0142u turystycznego lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych, s\u0142u\u017c\u0105cego zmniejszeniu presji na obszary cenne przyrodniczo w AJ. Zakres projektu: 1. Roboty budowlane w formule \u201eZaprojektuj i wybuduj\u201d: budowa szlaku turystycznego z o\u015bwietleniem LED zasilanym OZE wraz z monta\u017cem ma\u0142ej architektury (\u0142awki z koszem na \u015bmieci) w wyznaczonych miejscach odpoczynku na trasie oraz oznakowaniem szlaku tabliczkami kierunkowymi ze znakami QR CODE. 2. Edukacja ekologiczna: wycieczka edukacyjna, ulotki z map\u0105 szlaku oraz atrakcjami przyrodniczymi, tablice z map\u0105 szlaku oraz znakiem QR CODE, zak\u0142adka na stronie www miasta z opisem atrakcji i zasob\u00f3w przyrodniczych oraz map\u0105 szlaku do pobrania on-line. 3. Informacja i promocja: tablice informacyjno- promocyjne, wystawa fotograficzna. Do bezpo\u015bredniej realizacji projektu (przetargi, nadz\u00f3r, weryfikacja, rozliczenia) zaanga\u017cowany zostanie zesp\u00f3\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z pracownik\u00f3w: Referatu Ochrony \u015arodowiska i Wydz. Inwestycji i Zam\u00f3wie\u0144 Publ. UM Jelenia G\u00f3ra, Miejskiego Zarz\u0105du Dr\u00f3g i Most\u00f3w oraz Muzeum Miejskiego Dom G. Hauptmanna. Zesp\u00f3\u0142 projektowy wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 b\u0119dzie z zewn\u0119trznym Inspektorem Nadzoru, nadzoruj\u0105cym prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 inwestycji. W okresie trwa\u0142o\u015bci w\u0142a\u015bcicielem infrastruktury b\u0119dzie Miasto JG, a zarz\u0105dcami: MZDiM oraz Muzeum G. Hauptmanna-odc.11 Wska\u017aniki produktu 1.Liczba wspartych form ochrony przyrody -2szt 2.D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych -2,32km 3.Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych TIK-1szt Wska\u017anik rezultatu: 1. Pow. siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony-12,50ha. Okres realizacji: Ikw.2017r.\u2013II.kw.2019", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Bli\u017cej przyrody, chroni\u0105c przyrod\u0119- Promenada Jagni\u0105tkowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1505039.53", "WARTOSC": "2086603.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "W ramach projektu Sp\u00f3\u0142ka przeprowadzi prace B+R zmierzaj\u0105ce do pozyskania wysoko aktywnej hialuronidazy. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie rentowno\u015bci i uzyskanie d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej nowego przedsi\u0119biorstwa Pharmfactor poprzez opracowanie technologii, kt\u00f3ra pozwoli na wdro\u017cenie nowej technologii oraz produktu uzyskiwanemu dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnego procesu techn.. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych prowadz\u0105cych do opracowania procesu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu pozyskania hialuronidaza b\u0119dzie charakteryzowa\u0142a si\u0119 wysok\u0105 aktywno\u015bci\u0105 specyficzn\u0105. Drugim celem projektu jest rozszerzenie skali procesu technologicznego, ze skali lab. do p\u00f3\u0142technicznej i dob\u00f3r odpowiednich parametr\u00f3w, w celu uzyskania technologii wydajnej i ekonomicznej. Prace w ramach projektu zosta\u0142y podzielone na dwa etapy, badania przemys\u0142owe oraz eksperymentalne prace rozwojowe. Poni\u017cej opisano zakres planowanych do wykonania zada\u0144. Odbiorcami b\u0119d\u0105 firmy farmaceutyczne i kosmetyczne, kt\u00f3re wytwarzaj\u0105 gotowe postaci leku lub preparatu kosmetycznego. Oczekiwania ich to wysoka jako\u015b\u0107 sprzedawanych preparat\u00f3w, spe\u0142nienie wymaga\u0144 farmakopealnych i konkurencyjna cena. Realizacja projektu z racji swojej specyfiki dotyczy opracowania zar\u00f3wno innowacyjno\u015bci produktowej jak i procesowej. Innowacj\u0119 procesow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0142a technologia pozyskiwania wysoko aktywnej hialuronidazy, kt\u00f3ra b\u0119dzie charakteryzowa\u0142a si\u0119 uproszczeniem i skr\u00f3ceniem procesu, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b na efekt ekonomiczny. Otrzymana w ten spos\u00f3b substancja API, hialuronidaza b\u0119dzie stanowi\u0142a innowacj\u0119 produktow\u0105, ze wzgl\u0119du na bardzo wysok\u0105 aktywno\u015b\u0107 specyficzn\u0105. Najwa\u017cniejsze czynniki decyduj\u0105ce o innowacyjno\u015bci rozwi\u0105zania: - wysoka aktywno\u015b\u0107 specyficzna ok 10 000 \u2013 15 000 U/mg - jasna barwa proszku - dobra rozpuszczalno\u015b\u0107 - zwi\u0119kszony okres p\u00f3\u0142trwania w surowicy ludzkiej - zmniejszona odpowiedzie\u0107 uk\u0142adu immunologicznego pac", "BENEFICJENT": "PHARMFACTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii pozyskiwania wysoko aktywnej hialuronidazy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2582458.00", "WARTOSC": "2810380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych poni\u017cej 29\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0jeleniog\u00f3rskim\u00a0i\u00a0mie\u015bcie\u00a0Jelenia G\u00f3ra.\u00a0G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez \u00a063 osoby zarejestrowane w PUP. w tym: 17 % os. niepe\u0142nosprawnych, 35 % os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48 % os. o niskich kwalifikacjach, 43 % os. niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww grup. W\u00a0ramach\u00a0projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30\u00a0roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni)\u00a0lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET. W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego\u00a0uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0realizowa\u0107\u00a0b\u0119dzie\u00a0odpowiednio dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy min.:\u00a0stypendia\u00a0sta\u017cowe\u00a0i\u00a0szkoleniowe,\u00a0refundacja\u00a0koszt\u00f3w\u00a0przejazdu\u00a0na\u00a0sta\u017c\u00a0i\u00a0szkolenia,\u00a0refundacja\u00a0koszt\u00f3w\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzieckiem\u00a0lub\u00a0osob\u0105\u00a0zale\u017cn\u0105.", "BENEFICJENT": "POWIAT JELENIOG\u00d3RSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie jeleniog\u00f3rskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1749889.37", "WARTOSC": "2508471.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba", "OPIS": "Celem projektu ochrona i odtworzenie siedlisk oraz zminimalizowanie wp\u0142ywu antropopresji na cenne siedliska. Projekt w ca\u0142o\u015bci realizowany jest na terenie KPN (N2000 PLH020006 i PLB020007), w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach: szlak zielony od Pielgrzym\u00f3w do Prze\u0142\u0119czy Karkonoskiej; w\u0119ze\u0142 szlak\u00f3w \u015anie\u017cne Kot\u0142y; ska\u0142y Paciorki, strefa wypoczynkowa \u201eSpalona Stra\u017cnica\u201d; ska\u0142y na Szrenicy. Powierzchnia obszaru obj\u0119tego projektem wynosi 93,08 ha, z czego 88,7 ha (97%) obejmuje siedliska wymienione w za\u0142\u0105czniku nr I dyrektywy 92/43/EWG: 4070 (zaro\u015bla kosodrzewiny) - 7,9 ha; 91D0 (bory i lasy bagienne) - 27,5 ha; 9410 (g\u00f3rskie bory \u015bwierkowe) \u2013 53,3ha. Podejmowane dzia\u0142ania: modernizacja nawierzchni, zabudowa przeciwerozyjna, kanalizacja ruchu turystycznego (roboty budowlane 2,5 mil z\u0142) ograniczenie wyst\u0119powania ro\u015blin synantropijnych, edukacja ekologiczna, oczyszczanie siedlisk, monitoring botaniczny (us\u0142ugi 0,3 mil z\u0142). Efekty ekol: odtworzenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej oraz z\u0142o\u017cono\u015bci uk\u0142ad\u00f3w ekologicznych w otoczeniu modernizowanych obiekt\u00f3w; zabezpieczanie przed degradacj\u0105 i zanikaniem gatunk\u00f3w, populacji i zoocenoz o charakterze naturalnym, gatunk\u00f3w o du\u017cej randze ekologicznej i prawnej (N2000, gatunki prawnie chronione, endemity, relikty) wraz z ich siedliskami; ograniczenie proces\u00f3w erozyjnych oraz przywr\u00f3cenie w\u0142a\u015bciwych stosunk\u00f3w wodnych; zwi\u0119kszenie area\u0142u powierzchniowego zajmowanego przez zagro\u017cone siedliska oraz w\u0142a\u015bciwe dla nich gatunki fauny i flory; podniesienie bezpiecze\u0144stwa i kultury zwiedzania, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej i uwra\u017cliwienie na potrzeby ochrony. Projekt stanowi kontynuacj\u0119 wieloletnich dzia\u0142a\u0144 Karkonoskiego Parku Narodowego, kt\u00f3rych celem jest zminimalizowanie niekorzystnego wp\u0142ywu zjawisk zwi\u0105zanych z turystyk\u0105 na terenie Karkonoszy.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI PARK NARODOWY Z SIEDZIB\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Ochrona najcenniejszych ekosystem\u00f3w Karkonoskiego Parku Narodowego - etap V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1249500.00", "WARTOSC": "1470000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201ePostaw na siebie II\u201d jest aktywna integracja mieszka\u0144c\u00f3w Jeleniej G\u00f3ry, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia. Jest on odpowiedzi\u0105 na problemem, kt\u00f3rym jest utrudniony dost\u0119p do us\u0142ug aktywnej integracji w\u015br\u00f3d zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w Jeleniej G\u00f3ry. Projekt skierowany jest do 165 mieszka\u0144c\u00f3w Jeleniej G\u00f3ry, nale\u017c\u0105cych do jednej z grup - opis w pkt. 3.2. Podejmowane dzia\u0142ania - opis w pkt. 4.1 przyczyni\u0105 si\u0119 m.in. do usamodzielnienia si\u0119 B.O. poprzez popraw\u0119 umiej\u0119tno\u015bci komunikacji interpersonalnej i podj\u0119cie pracy, nabycie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy, nowych kompetencji zawodowych - udzia\u0142 w szkoleniach, kursach zawodowych czy sta\u017cach, zwi\u0119kszenia szans os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w dost\u0119pie do rynku pracy poprzez rehabilitacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, nabycie i popraw\u0119 umiej\u0119tno\u015bci korzystania z technologii informatycznej, popraw\u0119 funkcjonowania rodzin. Ponadto poprzez wyjazdy integracyjno-terapeutyczne realizowana b\u0119dzie aktywizacja \u017cycia spo\u0142ecznego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu s\u0142u\u017c\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 poprzez dzia\u0142ania z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym, edukacyjnym i zdrowotnym. Us\u0142ugi przyznane ka\u017cdemu B.O. indywidualnie, zostan\u0105 zawarte w realizowanych kontraktach socjalnych oraz programach aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.Ochrona \u015brodowiska naturalnego nie jest g\u0142\u00f3wnym celem projektu, jednak\u017ce projekt ma poboczny, pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j. Organizacja rodzinnych piknik\u00f3w ekologicznych ma na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci proekologicznej uczestnik\u00f3w projektu i ich otoczenia. R\u00f3wnie\u017c w dzia\u0142aniach po\u015brednich, g\u0142\u00f3wnie przy zarz\u0105dzaniu projektem b\u0119dzie k\u0142adziony nacisk na dobr\u0105 komunikacj\u0119, mniejsze zu\u017cycie papieru, stosowanie nowoczesnych, elektronicznych system\u00f3w przesy\u0142ania i przechowywania danych.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Postaw na siebie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-10-07", "DOFINANSOWANIE": "1233082.73", "WARTOSC": "1733148.82", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych w Jeleniej G\u00f3rze przy ulicy Mickiewicza 3, Mickiewicza 56, Muzealna 3, Powstania Styczniowego 7, Powstania Styczniowego 13 oraz Wro\u0144skiego 8. G\u0142\u00f3wnym Wnioskodawc\u0105 inwestycji jest Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa Muzealna 3 reprezentowana przez K.A. Piotrowskiego, J. Mazurek, I. Bubin. Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cu budynk\u00f3w mieszkalnych zamieszka\u0142ych przy wy\u017cej wymienionych obiektach, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z \u015brodowiskowych i ekologicznych efekt\u00f3w realizacji projektu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, wzrost bezpiecze\u0144stwa energetycznego oraz zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych uwalnianych do atmosfery. Projekt zostanie zrealizowany poprzez wprowadzenie poni\u017cszych dzia\u0142a\u0144: -docieplenie obiektu (docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, strop\u00f3w nad piwnic\u0105, strop\u00f3w, stropodach\u00f3w, dach\u00f3w), -wymiana stolarki drzwiowej, -wymiana o\u015bwietlenia, -monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych. Efektem projektu b\u0119dzie: - zwi\u0119kszenie oszcz\u0119dno\u015bci rocznych koszt\u00f3w energii, -redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych uwalnianych do atmosfery, -redukcja emisji py\u0142\u00f3w zawieszonych PM10, -zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105. Na podstawie zapisu audytu energetycznego zosta\u0142y wybrane technologie wykonania poszczeg\u00f3lnych rob\u00f3t. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie wykonywane w drodze generalnego wykonawstwa.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA MUZEALNA 3", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych w Jeleniej G\u00f3rze przy ul. Mickiewicza 3, Mickiewicza 56, Muzealna 3, Powstania Styczniowego 7, Powstania Styczniowego 13, Wro\u0144skiego 8.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1114985.21", "WARTOSC": "1311747.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Zdiagnozowany problem: zaj\u0119cia realizowane w miejskich przedszkolach z terenu m.Jelenia G\u00f3ra nie s\u0105 wystarczaj\u0105ce dla wyr\u00f3wnania deficyt\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnych, brakuje nauczycieli wychowania przedszkolnego z odpowiednimi kwalifikacjami z zakresu pedagogiki specjalnejCel projektu:Podniesienie kompetencji uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych w przedszkolachGrupa docelowa: Wsparciem zostanie obj\u0119tych minimum 90 os\u00f3b:minimum 47 dzieci niepe\u0142nosprawnych w wieku przedszkolnym z m.Jelenia G\u00f3ra43 nauczycieli pracuj\u0105cych w miejskich przedszkolach,w tym 3 niepe\u0142nosprawnychWsparciem zostan\u0105 obj\u0119te wszystkiejeleniog\u00f3rskie publiczne OWP:Miejskie Przedszkole Nr 2, ul.Pi\u0142sudskiego 32Miejskie Przedszkole Nr 4, ul.Krasickiego 6Miejskie Przedszkole Nr 10, ul.Zjednoczenia Narodowego 13Miejskie Przedszkole Nr 11, ul.Chopina 4Miejskie Przedszkole Nr 13, ul.Kar\u0142owicza 13Miejskie Przedszkole Nr 19, ul.Kurpi\u0144skiego 2Miejskie Integracyjne Przedszkole Nr 14 ,ul.Junak\u00f3w 2aMiejskie Przedszkole Nr 27, ul.Tuwima 12Przedszkole Specjalne w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym, ul.Kruszwicka 3Dzia\u0142ania:Realizacja 18 typ\u00f3w zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci niepe\u0142nosprawnych (w tym zakup specjalistycznych pomocy dydaktycznych,schodo\u0142azu dla MIP Nr 14,zatrudnienie asystenta dziecka w MP Nr 19)Kursy/studia podyplomowe dla 43 nauczycieli w 7 kierunkach z zakresu pedagogiki specjalnejPraca w sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia n-li:Specjalne Potrzeby EdukacyjneEfekty:wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi,wzrost kompetencji uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych,poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej w m.Jelenia G\u00f3ra,upowszechnienie wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d dzieci niepe\u0142nosprawno\u015bciami,wzrost kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli wychowania przedszkolnego w zakresie pedagogiki specjalnejPrzedszkola b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y zaj\u0119cia specjalistyczne wynikaj\u0105ce z wniosk\u00f3w zawartych w orzeczeniu o potrzebie kszta\u0142cenia w celu wyr\u00f3w.deficyt\u00f3wdzieci niepe\u0142nosprawnych w kolejnych latach.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Wsparcie dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz wzrost kwalifikacji nauczycieli w jeleniog\u00f3rskich przedszkolach publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-04-30", "DOFINANSOWANIE": "1102279.09", "WARTOSC": "1866413.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez Dolno\u015bl\u0105ski O\u015brodek Doskonalenia Nauczycieli jest Przebudowa jednostek wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 z wykorzystaniem OZE w filii DODN zlokalizowanej w Jeleniej G\u00f3rze przy ul. ul. 1- Maja 43. Projekt stanowi\u0107 b\u0119dzie pierwszy etap szerszego przedsi\u0119wzi\u0119cia prowadz\u0105cego do kompleksowej modernizacji energetycznej obiektu. Zakres rzeczowy obejmuje zaprojektowanie i budow\u0119 instalacji do wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej w kogeneracji na bazie gazu GZ-50 wraz z wykorzystaniem OZE z powietrznej pompy ciep\u0142a. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci systemu energetycznego oraz do zmniejszenia emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2018-2019, w formule zaprojektuj-wybuduj. Wyb\u00f3r technologii wynika z konieczno\u015bci spe\u0142nienie wysokich standard\u00f3w ekologicznych w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Analiza dost\u0119pnych wariant\u00f3w wykonana zosta\u0142a w oparciu o przeprowadzony audyt energetyczny. Realizacja obejmuje: opracowanie dok. projektowej (technicznej, audytu energetycznego, studium wykonalno\u015bci); roboty budowlane; nadz\u00f3r inwestorski oraz zarz\u0105dzanie projektem zlecone Inwestorowi Zast\u0119pczemu Efekt projektu \u2013 dysponowanie przez DODN obiektem o ekologicznym i wydajnym systemie wytwarzania energii (w warunkach wysokosprawnej kogeneracji przy wykorzystaniu OZE) na w\u0142asne potrzeby, przyczyniaj\u0105cym si\u0119 do spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zwi\u0119kszenia oszcz\u0119dno\u015bci energii. Infrastruktura zarz\u0105dzana b\u0119dzie przez DODN, kt\u00f3ry posiada niezb\u0119dne zasoby techniczne i finansowe dla w\u0142a\u015bciwego wdra\u017cania projektu i jego efekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE \u2013 DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Przebudowa jednostek wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 z wykorzystaniem OZE w budynku DODN w Jeleniej G\u00f3rze, ul. 1- Maja 43", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2334361.15", "WARTOSC": "2899701.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wsp\u00f3ln\u0105 p\u0142aszczyzn\u0105 obu instytucji jest ochrona dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego \u015al\u0105ska. Muzeum u podstaw swojej dzia\u0142alno\u015bci ma ochron\u0119 i promowanie historii, dziej\u00f3w, kultury i sztuki \u015al\u0105ska. Dodatkowo muzeum jest liderem w adaptacji zabytkowych budynk\u00f3w na potrzeby wystawiennicze. Dzi\u0119ki remontowi swojej obecnej siedziby, pa\u0142acu miejskiego Sch\u0151nhof w G\u0151rlitz, Muzeum przywr\u00f3ci\u0142o unikatowy budynek renesansowy do \u017cycia, dzi\u0119ki czemu zosta\u0142 on udost\u0119pniony szerokiemu gronu odbiorc\u00f3w. Karkonoski Park Narodowy - lider w dziedzinie ochrony przyrody na terenie 6 gmin, sta\u0142 si\u0119 w 2013 roku w\u0142a\u015bcicielem Pa\u0142acu i zabudowa\u0144 mieszkalno-gospodarczych dawnej ordynacji maj\u0105tku Schaffgotsch\u00f3w \u2013 s\u0142ynnej \u015bl\u0105skiej rodziny arystokratycznej. Budynek Ma\u0142ej Stajni wraz z ca\u0142ym zespo\u0142em zabudowa\u0144 i pa\u0142acem Schaffgotsch\u00f3w w Sobieszowie wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w pod numerem A/5033/900/J (z dn. 14 sierpnia 1987 roku). Obaj Partnerzy doskonale uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 w kompetencjach merytorycznych. Realizacja pozwoli na: 1. Udost\u0119pnienie zabytkowej Ma\u0142ej Stajni na cele nowoczesnego centrum z sal\u0105 multimedialn\u0105, przy wsparciu merytorycznym niemieckiego Partnera jako lidera w adaptacji budynk\u00f3w zabytkowych. 2. Unowocze\u015bnienie i rozszerzenie wystawy sta\u0142ej Muzeum (zakup sprz\u0119tu i wystawa \"\u015al\u0105sk po 1945 roku). 3. Stworzenie 3 wystaw przy merytorycznym udziale pracownik\u00f3w obu Partner\u00f3w, poprzedzone kwerendami, seminarium i warsztatami. 4. Organizacj\u0119 programu edukacyjnego m\u0142odzie\u017cy szkolnej z Jeleniej G\u00f3ry i Saksonii w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci polsko-niemieckiego dziedzictwa kulturowego. 5. Skierowanie ruchu turystycznego do Parku i Muzeum poprzez oznakowanie trasy Jelenia G\u00f3ra - G\u00f6rlitz tablicami informacyjnymi.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI PARK NARODOWY Z SIEDZIB\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "\u015al\u0105sk - wsp\u00f3lne dziedzictwo przyrodnicze i kulturowe / Schlesien \u2013 gemeinsames Kultur- und Naturerbe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1082753.05", "WARTOSC": "1273827.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie jako\u015bci i wzmocnienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej 3 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe (ZS Przyrodniczo-Us\u0142ugowych i Bursy Szkolnej, ZS Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Technicznych,ZS Elektronicznych i Gimnazjum nr 3)\u2013 s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu zdolno\u015bci 199 uczni\u00f3w/uczennic (w tym121 dz) do przysz\u0142ego zatrudnienia, oraz podniesienie kwalifikacji 10 nauczycieli (6K,4M) praktycznej nauki zawodu zwi\u0105z z kierunkiem kszta\u0142cenia zawod co podniesie jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w tych zawodach oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wek do ko\u0144caII.2020r.Zg z SZOOP RPO WD 2014-2020, gr doc stanowi\u0105:Uczniowie (U) i s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prow kszta\u0142cenie zawodowe; 199 U(w tym 121dz )- Liczba wynika z przepr szkole diagnozy: wyniki bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w wskazuj\u0105cych potrzeby, zainteresowania i luki kompetencyjne, wyniki w nauce, ko\u0144cowe egz.Szko\u0142y i plac\u00f3wki (instytucje i kadra pedagogiczna) prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe;-3 Zespo\u0142y Szk\u00f3\u0142nauczyciele zawodu (N)-10N(6K,4M) - liczba wynika z przeprowadzonej diagnozy i weryfikacji kwalif. nauczycieli zawoduProjekt jest skierowany do grup doc z obszaru woj.dolno\u015bl\u0105skiego (WD) \u2013 Aglomeracja Jeleniog\u00f3rska (AJ)(w przyp os\u00f3b fiz pracuj\u0105, ucz\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze AJ w roz przepis\u00f3w KC, a w przypadku innych podmiot\u00f3w posiadaj\u0105 one jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na obszarze AJ).Dzia\u0142ania:Szkolenia i kursy dla uczni\u00f3wSzkolenia i kursy dla nauczycieliDoradztwo edukacyjno zaw.Sat\u017ce zawodoweDoposa\u017cenie ZSMiejsce : Aglometacja Jeleniog\u00f3rskaProblem: niedostosowanie oferty edukacyjnej 3 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 prow. kszta\u0142cenie zawodowe (ZS Przyrodniczo-Us\u0142ugowych i Bursy Szkolnej, ZS Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Technicznych,ZS Elektronicznych i Gimnazjum nr 3) z miasta Jelenia G\u00f3ra do potrzeb lokalnego rynku pracyRezultaty:-nabycie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji przez 138ucz. i 10n-li-poznanie zasad i warunk\u00f3w pracy przez 126ucz. uczest.w sta\u017cach-nabycie um. poruszania si\u0119 po rynku pracy przez 76ucz. uczest. w doradzt.-doposa\u017cenie pracowni", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Edukacja Kluczem do Kariery - kompleksowy program rozwoju uczni\u00f3w i uczennic trzech zepo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 w Mie\u015bcie Jelenia G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-21", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1073380.81", "WARTOSC": "1405236.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych w Jeleniej G\u00f3rze przy ul. Tkackiej 5, 9, 10, Drzyma\u0142y 49, K. Miarki 16. Wnioskodawc\u0105 jest Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa Drzyma\u0142y 49, kt\u00f3ra jest partnerem wiod\u0105cym umowy partnerskiej sporz\u0105dzonej pomi\u0119dzy wy\u017cej wymienionymi wsp\u00f3lnotami. Osob\u0105 reprezentuj\u0105c\u0105 jest Piotr Cichowski, kt\u00f3ry zosta\u0142 upowa\u017cniony do podejmowania decyzji, na podstawie uchwa\u0142y nr 7/2016 z dnia 07.09/2016. Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy i u\u017cytkownicy budynk\u00f3w wielorodzinnych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z ekonomicznych oraz \u015brodowiskowych efekt\u00f3w realizacji projektu. Projekt dzi\u0119ki redukcji gaz\u00f3w cieplarnianych b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 pozytywnie na mieszka\u0144c\u00f3w miasta, gminy Jelenia G\u00f3ra jak i ca\u0142ej Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w na terenie miasta Jelenia G\u00f3ra, a tym samym zmniejszenie zu\u017cycia energii w ww. budynkach. Projekt b\u0119dzie realizowany poprzez wdro\u017cenie poni\u017cszego zakresu dzia\u0142a\u0144: - Wykonanie docieplenia \u015bcian budynk\u00f3w (docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych budynk\u00f3w, \u015bcian w gruncie,); - Wykonanie docieplenia dach\u00f3w, stropodach\u00f3w, strop\u00f3w zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych; - Modernizacja stolarki okiennej i drzwiowej; - Wymiana o\u015bwietlenia oraz instalacji elektrycznej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych; Technologie wykonania poszczeg\u00f3lnych rob\u00f3t zosta\u0142y wybrane w oparciu o zapisy audytu energetycznego. \u0141\u0105cznym efektem wprowadzonych modernizacji s\u0105: - Zmniejszenie zapotrzebowanie na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 do 1023,49 GJ/rok \u0142\u0105cznie dla wszystkich wsp\u00f3lnot. Zmniejszenie o 57,68%; - Redukcja zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105 do poziomu 1023,74 GJ/rok czyli o 57,68%; - Wzrost rocznych oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w u\u017cytkowania do warto\u015bci 76244,93 z\u0142/rok; - Redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla o 50,32% do poziomu 161,38 ton/rok; - Zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w PM10 do poziomu 100kg/rok \u2013 czyli zmniejszenie o 63,50%.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA DRZYMA\u0141Y 49", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych w Jeleniej G\u00f3rze przy ul. Tkackiej 5, 9, 10, Drzyma\u0142y 49 i K. Miarki 16", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1857443.00", "WARTOSC": "2185227.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski", "OPIS": "Problememjestwysokiiutrzymuj\u0105cysi\u0119poziombezrobociawgrupie30+ ,zeszczeg\u00f3lnymuwzgl\u0119dnieniemos\u00f3bzkategorii:50+,kobiet,os\u00f3bzniepe\u0142nosprawno\u015bciami,os\u00f3bd\u0142ugotrwalebezrobotnychorazos\u00f3boniskichkwalifikacjach.Celemprojektujestzwi\u0119kszeniemo\u017cliwo\u015bcizatrudnieniaos\u00f3bod30roku\u017cyciapozostaj\u0105cychbezpracywpowieciejeleniog\u00f3rskimimie\u015bcieJeleniaG\u00f3ra.Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnychod30roku\u017cyciakwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu.Dlaka\u017cdegozuczestnik\u00f3wproj.udzieleniewsparciawpostaciprzedstawieniakonkretnejofertyaktywizacjizawodowej,poprzedzoneb\u0119dzieidentyfikacj\u0105potrzebuczestnikaprojektu(wtymm.in.poprzezdiagnozowaniepotrzebszkoleniowych,mo\u017cliwo\u015bcidoskonaleniazawodowego)orazopracowaniemlubaktualizacj\u0105dlaka\u017cdegouczestnikaprojektuIndywidualnegoPlanuDzia\u0142ania,okt\u00f3rymmowawUstawieopromocjizatrudnieniaiinstytucjachrynkupracy.Zadaniaprzewidzianedorealizacjiwprojekcie:po\u015brednictwopracy,poradnictwozawodowe,sta\u017ce,\u015brodkinapodj\u0119ciedzia\u0142alno\u015bcigospodarczej,praceinterwencyjne.Efektemrealizacjiprojektub\u0119dziezmniejszeniepoziomubezrobociawskaliadekwatnejdooddzia\u0142ywaniaprojektu,dzi\u0119kipodj\u0119ciuzatrudnienia/samozatrudnieniaprzezcz\u0119\u015b\u0107uczestnik\u00f3wprojektuatak\u017ceuzyskanieprzezjegouczestnik\u00f3wumiej\u0119tno\u015bcipraktycznychdowykonywaniapracypoprzezudzia\u0142wsta\u017cach.", "BENEFICJENT": "POWIAT JELENIOG\u00d3RSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0bezrobotnych\u00a0od\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0z\u00a0powiatu\u00a0jeleniog\u00f3rskiego\u00a0i\u00a0Jeleniej G\u00f3ry_2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-27", "DATA_START": "2016-06-22", "DOFINANSOWANIE": "10208651.36", "WARTOSC": "12203616.41", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie e-us\u0142ug \u015bwiadczonych mieszka\u0144com Dolnego \u015al\u0105ska poprzez wsp\u00f3lny dla partner\u00f3w projektu portal dla pacjenta.W ramach projektu zostan\u0105 wykonane prace zwi\u0105zane z przygotowaniem do realizacji e-us\u0142ug. Zakres rzeczowy obejmuje prace zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 infrastruktury IT oraz oprogramowania (zakup sprz\u0119tu komputerowego,serwerowego, urz\u0105dze\u0144 sieciowych oraz oprogramowania) wdro\u017cenia EDM, tak, aby by\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania jej w procesie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug, w szczeg\u00f3lno\u015bci aby m\u00f3c przyst\u0105pi\u0107 do integracji z Regionaln\u0105 Platform\u0105 Wymiany Informacji i zasili\u0107 j\u0105 danymi o elektr. dokum. medycz. W\u0119ze\u0142 regionalny b\u0119dzie przygotowany do integracji z platform\u0105 centraln\u0105- (P1). Zostan\u0105 przeprowadzone szkolenia dla pracownik\u00f3w. Serwerownie zostan\u0105 wyposa\u017cone w systemy wp\u0142ywaj\u0105ce na bezpiecze\u0144stwo dzia\u0142ania system\u00f3w i bezpiecze\u0144stwo danych.Planowany projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie 4podmiot\u00f3w.Grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy Polski, w szczeg\u00f3lno\u015bci mieszka\u0144cy Dolnego \u015al\u0105ska, plac\u00f3wki medyczne maj\u0105 zasi\u0119g wojew\u00f3dzki. Wska\u017anikami: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych (warto\u015b\u0107 docelowa 650 os.), Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci, co najmniej 4-transakcja(warto\u015b\u0107 docelowa 11szt.), 5-transakcja (warto\u015b\u0107 docelowa 3 szt.), Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych (warto\u015b\u0107 docelowa 10000 szt.).Spos\u00f3b wdra\u017cania: Lider odpowiada za organizacj\u0119, kierowanie i koordynowanie pracami Partnerstwa. Lider jest upowa\u017cniony do reprezentowania cz\u0142onk\u00f3w umowy partnerstwa oraz do podejmowania decyzji w sprawie Projektu.Prawid\u0142owa realizacja Projektu: prowadzenie ewidencji ksi\u0119gowej projektu, archiwizacja dokument\u00f3w i kontrola przep\u0142yw\u00f3w finansowych, b\u0119dzie spoczywa\u0142a w r\u0119kach G\u0142\u00f3wnej Ksi\u0119gowej Lidera Projektu oraz ksi\u0119gowych partner\u00f3w Projektu. Rozliczenie Projektu zostanie powierzone In\u017cynierowi Projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. J. GROMKOWSKIEGO", "TYTUL": "Wdro\u017cenie elektronicznych us\u0142ug w obszarze e-Zdrowia oraz rozw\u00f3j system\u00f3w informacji medycznej w podmiotach leczniczych o zasi\u0119gu wojew\u00f3dzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "999017.52", "WARTOSC": "1175314.73", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest promocja gospodarcza Miasta Jelenia G\u00f3ra oraz dzia\u0142ania zwi\u0119kszaj\u0105ce konkurencyjno\u015b\u0107 jeleniog\u00f3rskich M\u015aP na rynkach zagranicznych, tj.: - promocja gospodarcza Miasta Jelenia G\u00f3ra na krajowych targach inwestycyjnych i turystycznych - uczestnictwo w roli Wystawcy; - promocja gospodarcza Miasta Jelenia G\u00f3ra oraz promocja oferty M\u015aP na targach zagranicznych - uczestnictwo przedstawicieli Miasta oraz M\u015aP w roli Wystawc\u00f3w; - zakup personalizowanych gad\u017cet\u00f3w promocyjnych; - produkcja filmu promocyjnego i spot\u00f3w reklamowych; - dostawa i monta\u017c zewn\u0119trznych monitor\u00f3w informacyjnych (tzw. totem\u00f3w) do prezentacji m. in. oferty inwestycyjnej Miasta i filmu promocyjnego; - emisja spot\u00f3w reklamowych w telewizji og\u00f3lnopolskiej; - kampania promocyjna oferty gospodarczej Miasta w poci\u0105gach INTERCITY; - organizacja dw\u00f3ch study tour dla dziennikarzy gospodarczych z Polski i z zagranicy; - publikacja artyku\u0142u promocyjnego w magazynie bran\u017cowym dystrybuowanym na mi\u0119dzynarodowych wydarzeniach targowych oraz w centrach biurowych. Wnioskodawc\u0105 i Beneficjentem projektu jest Miasto Jelenia G\u00f3ra. Projekt realizowany b\u0119dzie przez zesp\u00f3\u0142 pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miasta Jelenia G\u00f3ra oraz zewn\u0119trznych wykonawc\u00f3w us\u0142ug i dostaw. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost zainteresowania inwestor\u00f3w ofert\u0105 inwestycyjn\u0105 Miasta Jelenia G\u00f3ra oraz nawi\u0105zanie zagranicznych kontakt\u00f3w handlowych przez jeleniog\u00f3rskie M\u015aP, co umo\u017cliwi im rozw\u00f3j oraz wzmocnienie pozycji na rynku krajowym i zagranicznym. Dzia\u0142ania prowadzone w ramach kampanii promocyjnej wp\u0142yn\u0105 bezpo\u015brednio na popraw\u0119 wizerunku Miasta Jelenia G\u00f3ra oraz dostarcz\u0105 odbiorcom projektu szczeg\u00f3\u0142owe informacje, zar\u00f3wno w kontek\u015bcie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej jak i turystycznej Miasta Jelenia G\u00f3ra.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Jelenia G\u00d3R\u0104 mo\u017cliwo\u015bci- promocja gospodarcza Miasta i jeleniog\u00f3rskich M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-01-13", "DOFINANSOWANIE": "992686.64", "WARTOSC": "1443977.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Miejski Zak\u0142ad Komunikacyjny sp. z o.o. w Jeleniej G\u00f3rze. Przedmiotowy projekt polega\u0107 b\u0119dzie na realizacji kompleksowej i g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku administracyjnego Wnioskodawcy, mieszcz\u0105cego si\u0119 przy ul. Wolno\u015bci 145 w Jeleniej G\u00f3rze. Projekt skierowany jest do poni\u017cszych grup docelowych: \u2022 Miejskiego Zak\u0142adu Komunikacyjnego sp. z o. o. w Jeleniej G\u00f3rze \u2022 Pracownik\u00f3w Miejskiego Zak\u0142adu Komunikacyjnego sp. z o. o. w Jeleniej G\u00f3rze, kt\u00f3rzy pracuj\u0105 w modernizowanym budynku \u2022 Miasta Jelenia G\u00f3ra \u2022 Mieszka\u0144c\u00f3w Jeleniej G\u00f3ry i Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej W ramach prac termomodernizacyjnych Wnioskodawca zaplanowa\u0142 poni\u017csze zadania: -dostawa i monta\u017c okien i drzwi (podzia\u0142 prac na kondygnacje) -wymiana oszklenia na klatce schodowej -rozbudowa zadaszenia nad wej\u015bciem do budynku -ocieplenie stropodachu, \u015bcian zewn\u0119trznych, malowanie -instalacja system\u00f3w monitoringu i zarz\u0105dzania energi\u0105 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 (m.in. czujniki, sterowniki, uk\u0142ady regulacji, urz\u0105dzenia pomiarowe) -wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne -hydroizolacja pionowa, wymiana rynien i rur spustowych, instalacji odgromowej Termomodernizacja ma na celu nie tylko zmniejszenie start ciep\u0142a i obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania, ale tak\u017ce popraw\u0119 warunk\u00f3w u\u017cytkowania pomieszcze\u0144. Zatem opr\u00f3cz prac bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z termomodernizacj\u0105 ogromne znaczenie ma prawid\u0142owe korzystanie z systemu ogrzewania, co r\u00f3wnie\u017c podlega optymalizacji (automatyczne sterowanie ciep\u0142em, ustawianie temperatur i godzin ich obowi\u0105zywania). W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi: \u2022 zmniejszenie strat ciep\u0142a poprzez wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, oszklenia na klatce schodowej oraz ocieplenie stropodachu i \u015bcian zewn\u0119trznych \u2022 zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej i cieplnej poprzez wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne oraz instalacje system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 \u2022 zmniejszenie emisji CO2 oraz PM10", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNIKACYJNY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej wraz z przebudow\u0105 elewacji i strefy wej\u015bciowej budynku administracyjnego MZK sp. z o.o. w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "954923.36", "WARTOSC": "1123439.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku parafialnego zlokalizowanego przy ul. Cieplickiej 9 w Jeleniej G\u00f3rze. Inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu niezb\u0119dnych prac termomodernizacyjnych obejmuj\u0105cych m. in.: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku i piwnic, ocieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem, ocieplenie \u015bciany zewn\u0119trznej lukarn, ocieplenie dachu w cz\u0119\u015bci ogrzewanej, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c licznik\u00f3w pomiaru zu\u017cycia energii cieplnej dla wentylacji i CO. W wyniku przeprowadzonych prac termomodernizacyjnych nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynku obj\u0119tym projektem o 310 774,00 kWh/rok, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 106,24 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 o 860,6 GJ/rok.Realizacja projektu poprawi stan \u015brodowiska naturalnego oraz stan zdrowia os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych b\u0105d\u017a stale zamieszkuj\u0105cych Cieplice -uzdrowiskow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Jeleniej G\u00f3ry oraz pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania i popraw\u0119 warunk\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142ecznej w budynku obj\u0119tym projektem. Bezpo\u015brednio z efekt\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119dzie jednorazowo 47 os\u00f3b, natomiast \u015bredniorocznie b\u0119dzie to 150 u\u017cytkownik\u00f3w - dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do \u015bwietlicy \u015brodowiskowej.Wszystkie planowane do zastosowania w ramach projektu technologie b\u0119d\u0105 zgodne z normami ekologicznymi, a w procesie inwestycyjnym wykorzystane zostan\u0105 izolatory wysokiej jako\u015bci. Po stronie beneficjenta do bezpo\u015bredniej realizacji projektu (przetargi, nadz\u00f3r, weryfikacja, rozliczenia) zaanga\u017cowany b\u0119dzie Koordynator- ekspert zewn\u0119trzny, Specjalista ds. zam\u00f3wie\u0144 publicznych \u2013ekspert zewn\u0119trzny oraz Inspektor Nadzoru Inwestorskiego, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 ze sob\u0105 przy realizacji projektu. Przeprowadzona zostanie promocja projektu zgodnie z wytycznymi UE. Wnioskodawca posiada wszelkie wymagane prawem uzgodnienia, opinie i zatwierdzenia.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA PW. \u015aW. JANA CHRZCICIELA", "TYTUL": "Remont elewacji wraz z ociepleniem i kolorystyk\u0105 budynku parafialnego na terenie zabytkowego zespo\u0142u pocysterskiego budynk\u00f3w sakralnych parafii Rzymsko - Katolickiej Pw. \u015bw. Jana Chrzciciela przy ul. Cieplickiej 9 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1613965.04", "WARTOSC": "1898782.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski", "OPIS": "Problemem jest wysoki i utrzymuj\u0105cy si\u0119 poziom bezrobocia w grupie 30+ , ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z kategorii: 50+, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie jeleniog\u00f3rskim i mie\u015bcie Jelenia G\u00f3ra.Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy, tj.: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nospr., os. d\u0142ugotrwale bezrob. oraz os. o niskich kwalifikacjach.Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w proj. udzielenie wsparcia w postaci przedstawienia konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzone b\u0119dzie identyfikacj\u0105 potrzebuczestnika projektu (w tym m.in. poprzez diagnozowanie potrzebi mo\u017cliwo\u015bcirozwoju zawodowego) oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 dla ka\u017cdegouczestnika projektu Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, o kt\u00f3rym mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Zadania przewidziane do realizacji w projekcie: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, prace interwencyjne,refundacjakoszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie poziomu bezrobocia w skali adekwatnej do oddzia\u0142ywania projektu, dzi\u0119ki podj\u0119ciu zatrudnienia/samozatrudnienia przezcz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w projektu a tak\u017ce uzyskanie przez jego uczestnik\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach.", "BENEFICJENT": "POWIAT JELENIOG\u00d3RSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia z powiatu jeleniog\u00f3rskiego i Jeleniej G\u00f3ry_2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-22", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "888827.14", "WARTOSC": "1352017.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiot projektu: utworzenie nowej trasy turystycznej poprzez budow\u0119 drogi rowerowej z dopuszczeniem ruchu pieszych w ci\u0105gu istniej\u0105cej ul. \u0141omnickiej w Jeleniej G\u00f3rze (kontynuacja zrealizowanego projektu \u201ePrzebudowa ulicy \u0141omnickiej w Jeleniej G\u00f3rze - zadanie I - od skrzy\u017cowania z ulic\u0105 Wincentego Pola do przejazdu kolejowego linii Jelenia G\u00f3ra \u2013 Wroc\u0142aw\u201d). Lokalizacja \u2013 dz. nr:16 dr; 243/2 dr; 244 dr, obr. 0022 Jelenia G\u00f3ra 5, jedn. ewid. 026101_1 M. JG Zakres projektu: 1. Pieszo \u2013 rowerowa trasa turystyczna w ci\u0105gu ulicy \u0141omnickiej w Jeleniej G\u00f3rze Budowa drogi rowerowej z dopuszczeniem ruchu pieszych o d\u0142. 1200 m i szer.2,5 m z nawierzchni\u0105 z mieszanki mineralno-bitumicznej, o\u015bwietleniem ci\u0105gu 43 punktami \u015bwietlnymi zasilanymi OZE, oznakowaniem pionowym i poziomym i oddzieleniem od jezdni urz\u0105dzeniami U-25b. 2. Edukacja ekologiczna A. Zak\u0142adka na stronie www Miasta JG z informacjami o siedliskach flory i fauny i walorach przyrodniczych obszar\u00f3w wspartych przez projekt; B. Tablica informacyjna z map\u0105 tras rowerowych oraz znakiem QR \u2013 CODE przekierowuj\u0105cym do utworzonej zak\u0142adki; C. Ulotki z opisem walor\u00f3w przyrodniczych i siedlisk flory i fauny ze znakiem QR-CODE przekierowuj\u0105cym do utworzonej zak\u0142adki; D. Prelekcja edukacyjna dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych (wydatek niekwalifikowalny). 3. Promocja \u2013 2 tablice inform. \u2013 pami\u0105tkowe, strona www Miasta Jelenia G\u00f3ra. Wnioskodawca, beneficjent i inwestor odpowiedzialny za realizacj\u0119 projektu: Miasto Jelenia G\u00f3ra. Bezpo\u015brednia realizacja projektu (przetargi, nadz\u00f3r, weryfikacja, rozliczenia): Wydzia\u0142 Inwestycji i Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Urz\u0119du Miasta Jelenia G\u00f3ra oraz Miejski Zarz\u0105d Dr\u00f3g i Most\u00f3w, we wsp\u00f3\u0142pracy z zewn. Inspektorem Nadzoru odpowiedzialnym za nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 inwestycji. Efekty realizacji projektu: - wybudowana droga dla rower\u00f3w o d\u0142ug. 1,2 km; - 1 forma przyrody, wsparta w ramach realizacji projektu (ochrona gatunkowa); - 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Bli\u017cej przyrody, chroni\u0105c przyrod\u0119 - budowa ci\u0105gu pieszo \u2013 rowerowego w ci\u0105gu ulicy \u0141omnickiej w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-13", "DOFINANSOWANIE": "821344.62", "WARTOSC": "1419650.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont i odnowa wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych, po\u0142o\u017conych przy Al. Wojska Polskiego nr 44, Al. Wojska Polskiego nr 46 oraz Al. Wojska Polskiego nr 60 w Jeleniej G\u00f3rze. Budynki obj\u0119te projektem, znajduj\u0105 si\u0119 na li\u015bcie \u201eA\u201d w LPR Miasta Jelenia G\u00f3ra na lata 2015-2023, figuruj\u0105 w gminnej ewidencji zabytk\u00f3w Miasta Jelenia G\u00f3ra. Dodatkowo, budynki po\u0142o\u017cone s\u0105 na terenie zabytkowego uk\u0142adu urbanistycznego miejscowo\u015bci Jeleniej G\u00f3ry wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach umowy partnerskiej. Zarz\u0105dzanie Projektem b\u0119dzie powierzone In\u017cynierowi Kontraktu. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektu: Przedstawiciel Wnioskodawcy (reprezentacja Partnerstwa); Przedstawiciel Zarz\u0105dcy (w zakresie administrowania i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bci\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 ka\u017cdej nieruchomo\u015bci), Inspektor Nadzoru Inwestycyjnego (w zakresie ustawy Prawo budowlane), In\u017cynier Kontraktu (w zakresie realizacji projektu w ramach RPO WD 2014-20). Zakres rzeczowy projektu obejmuje zadania: 1. Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku przy Al. Wojska Polskiego nr 44 (w tym remont elewacji; remont klatki schodowej wraz z wymian\u0105 instalacji elektrycznej; remont dachu w cz\u0119\u015bci mansardowej oraz dostosowanie infrastruktury/wyposa\u017cenia do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. 2. Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku przy Al. Wojska Polskiego nr 46 (w tym remont elewacji wraz z kolorystyk\u0105 oraz dociepleniem; izolacja pionowa i pozioma budynku; cz\u0119\u015bciowy remont piwnicy, w tym wymiana okienek, wykonanie tynk\u00f3w, posadzek, remont schod\u00f3w; wymiana sieci kanalizacji kanalizacyjnej i deszczowej w piwnicy w posadzkach oraz dostosowanie infrastruktury/wyposa\u017cenia do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. 3. Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku przy Al. Wojska Polskiego nr 60 (w tym remont dachu; remont elewacji; wykonanie izolacji; remont klatki schodowej oraz dostosowanie infrastruktury/wyposa\u017cenia do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. WOJSKA POLSKIEGO 46 JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych przy ul. Wojska Polskiego nr 44, ul. Wojska Polskiego nr 46 oraz ul. Wojska Polskiego nr 60 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "817420.31", "WARTOSC": "1558362.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez firm\u0119 Hotel Caspar Gra\u017cyna Futerhendler dotyczy modernizacji budynku Hotelu Caspar w Jeleniej G\u00f3rze-Cieplicach Zdr\u00f3j przy Placu Piastowskim 28. Przedmiotowy budynek, dawny browar zamkowy wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w pod nr 521 z dnia 3.12.1958 roku. Obiekt znajduje si\u0119 w strefie A uzdrowiska Cieplice \u015al\u0105skie Zdr\u00f3j, zlokalizowany jest w samym centrum przy deptaku naprzeciwko Pa\u0142acu Schaffgotsch\u00f3w. Projekt ma polega\u0107 na wymianie wszystkich starych urz\u0105dze\u0144 technicznych energoch\u0142onnych, przebudowie budowlanej zwi\u0105zanej z uzyskaniem maksymalnych oszcz\u0119dno\u015bci energetycznych. G\u0142\u00f3wnie to wymiana centralnego ogrzewania, budowa nowej kot\u0142owni (z zastosowaniem najnowszych technologii), ocieplenie budynku i poddasza, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, przebudowa w cz\u0119\u015bci instalacji elektrycznej wprowadzaj\u0105c wszystkie systemy energooszcz\u0119dne (wy\u0142\u0105czniki czasowe, pokojowe, ruchu, wymiana systemu o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, itd.), zastosowanie pomp ciep\u0142a wykorzystuj\u0105c ciep\u0142o z kuchni ze sch\u0142adzaniem, zastosowanie systemu zarz\u0105dzania ca\u0142o\u015bci\u0105, budowa paneli fotowoltaicznych, budowa bufor\u00f3w ciep\u0142a, systemy zarz\u0105dzania i kontroli ca\u0142o\u015bci\u0105. Odbiorcami projektu maj\u0105 by\u0107 wnioskodawca oraz potencjalni klienci korzystaj\u0105cy z obiektu, a tak\u017ce mieszka\u0144cy (zmniejszenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144). Efekty projekty obejmowa\u0142y b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu oraz zastosowanie ekologicznego \u017ar\u00f3d\u0142a energii.", "BENEFICJENT": "HOTEL CASPAR GRA\u017bYNA FUTERHENDLER", "TYTUL": "Przebudowa Hotelu Caspar polegaj\u0105ca na modernizacji energetycznej w zakresie: wymiany CO, okien i drzwi, ocieplenia budynku ze zmian\u0105 kolorystyki elewacji, monta\u017cu paneli fotowoltaicznych oraz zadaszenia g\u0142\u00f3wnego wej\u015bcia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "795635.26", "WARTOSC": "1037434.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt realizowany w ramach umowy partnerskiej przez Partnera Wiod\u0105cego i Partner\u00f3w. Zarz\u0105dzanie Projektem b\u0119dzie powierzone zewn\u0119trznemu podmiotowi, kt\u00f3ry zostanie wybrany przez Partnera wiod\u0105cego. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektu: Przedstawiciel Wnioskodawcy, w zakresie reprezentacji Partnerstwa; Przedstawiciel Zarz\u0105dcy \u2013 w zakresie administrowania i zarz\u0105dzania, Inspektor Nadzoru Inwestycyjnego: w zakresie ustawy Prawo budowlane; In\u017cynier Kontraktu, w zakresie merytorycznej realizacji projektu w ramach RPO WD 2016-20. Celem projektu jest poprawa czysto\u015bci powietrza w Gminie Jelenia G\u00f3ra, w otoczeniu Uzdrowiska Cieplice. Realizacja celu mo\u017cliwa jest poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w po\u0142o\u017conych przy ul. Podg\u00f3rzy\u0144skiej nr 2, ul. Rataja nr 2, ul. \u0141abskiej nr 1, ul. Wr\u00f3blewskiego nr 1, ul. Cieplickiej nr 22 w Jeleniej G\u00f3rze. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Efektywne wykorzystanie energii cieplnej; 2. Obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w mieszkalnych; 3. Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania budynk\u00f3w mieszkalnych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Jelenia G\u00f3ra, osoby zamieszkuj\u0105ce budynki mieszkalne wielorodzinne obj\u0119te termomodernizacj\u0105 w ramach projektu. Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych, po\u0142o\u017conych przy ul. Podg\u00f3rzy\u0144skiej nr 2, ul. Rataja nr 2, ul. \u0141abskiej nr 1, ul. Wr\u00f3blewskiego nr 1, ul. Cieplickiej nr 22 w Jeleniej G\u00f3rze. Dzia\u0142ania edukacyjne polegaj\u0105 na w\u0142\u0105czeniu cz\u0142onk\u00f3w wsp\u00f3lnot w proces decyzyjny, o przyst\u0105pieniu do konkursu i partnerstwa. Podczas spotka\u0144 Wsp\u00f3lnot \u2013 Zarz\u0105dca uzasadni\u0142 potrzeb\u0119 realizacji inwestycji, ze wzgl\u0119du na m.in. stan energoch\u0142onno\u015bci nieruchomo\u015bci i problem wi\u0119kszego zu\u017cycia energii cieplnej do ogrzania nieruchomo\u015bci.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. PODG\u00d3RZY\u0143SKA 2 JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych przy ul. Podg\u00f3rzy\u0144skiej nr 2, ul. Rataja nr 2, ul. \u0141abskiej nr 1, ul. Wr\u00f3blewskiego nr 1, ul. Cieplickiej nr 22 w Jeleniej G\u00f3rze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2117631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 150 podmiot\u00f3w M\u015aP z AJ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 oraz w\u0142a\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1496694.55", "WARTOSC": "1760817.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie tereny aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (Miasto Jelenia G\u00f3ra, powiat jeleniog\u00f3rski, 4 gminy powiatu lw\u00f3weckiego tj.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Wle\u0144, Lubomierz, Mirsk) do 31.10.2019r. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.07.2017 do 31.10.2019 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-13", "DOFINANSOWANIE": "687918.45", "WARTOSC": "1215164.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt realizowany w ramach umowy partnerskiej, podpisanej 30 listopada 2016 roku. Zarz\u0105dzanie Projektem b\u0119dzie powierzone In\u017cynierowi Kontraktu. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektu: Przedstawiciel Wnioskodawcy (reprezentacja Partnerstwa); Przedstawiciel Zarz\u0105dcy (w zakresie administrowania i zarz\u0105dzania cz\u0119\u015bciami wsp\u00f3lnymi nieruchomo\u015bci), Inspektor Nadzoru Inwestycyjnego (w zakresie ustawy Prawo budowlane), In\u017cynier Kontraktu (w zakresie realizacji projektu w ramach RPO WD 2014-20). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Jeleniej G\u00f3ry, osoby zamieszkuj\u0105ce budynki mieszkalne wielorodzinne obj\u0119te remontem i odnow\u0105 w ramach projektu. Przedmiotem projektu jest remont i odnowa wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych. W wybranych budynkach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania poprawiaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105: w budynku przy ulicy Wojska Polskiego nr 20 w Jeleniej G\u00f3rze: remont elewacji (w tym ocieplenie jednej \u015bciany szczytowej); izolacj\u0119 fundament\u00f3w oraz dostosowanie infrastruktury/wyposa\u017cenia do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; w budynku przy ulicy Wojska Polskiego nr 28 w Jeleniej G\u00f3rze: remont elewacji (w tym wykonanie ocieplenia od zaplecza); izolacj\u0119 fundament\u00f3w; remont klatki schodowej oraz dostosowanie infrastruktury/wyposa\u017cenia do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; w budynku przy ulicy Wojska Polskiego nr 29 w Jeleniej G\u00f3rze: remont elewacji (w tym wykonanie ocieplenia \u015bciany od zaplecza); izolacj\u0119 fundament\u00f3w; remont klatki schodowej oraz dostosowanie infrastruktury/wyposa\u017cenia do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; w budynku przy ulicy Wojska Polskiego nr 41 w Jeleniej G\u00f3rze: remont elewacji (w tym wykonanie ocieplenia \u015bciany od podw\u00f3rka); izolacj\u0119 przeciwwilgociow\u0105 fundament\u00f3w; napraw\u0119 pokrycia dachowego oraz dostosowanie infrastruktury/wyposa\u017cenia do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. WOJSKA POLSKIEGO 29 JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych przy ulicy Wojska Polskiego nr 20, Wojska Polskiego nr 28, Wojska Polskiego nr 29 oraz Wojska Polskiego nr 41 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "685468.72", "WARTOSC": "2173601.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna hali sportowej wraz z towarzysz\u0105cym budynkiem przy ul. Z\u0142otniczej 12 w Jeleniej G\u00f3rze dotyczy\u0107 b\u0119dzie technicznej i termicznej modernizacji hali sportowej wraz z przylegaj\u0105cym budynkiem, kt\u00f3rej celami s\u0105: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenie strat ciep\u0142a, racjonalne zarz\u0105dzanie zapotrzebowaniem na ciep\u0142o, redukcja emisji szkodliwych zwi\u0105zk\u00f3w chemicznych do atmosfery oraz rozw\u00f3j oferowanych us\u0142ug. Projekt realizowany b\u0119dzie na dzia\u0142ce o numerze 157/1 oraz numerze ksi\u0119gi wieczystej KW JG1J/00084394/8 znajduj\u0105cej si\u0119 w Jeleniej G\u00f3rze przy ul. Z\u0142otniczej 12. Powierzchnia dzia\u0142ki to 0,7065 ha, powierzchnia znajduj\u0105cego si\u0119 na niej budynku hali sportowej (wraz z biurami i pomieszczeniami wspomagaj\u0105cymi) oraz przylegaj\u0105cego budynku wynosi 3781,34 m2, za\u015b kubatura - 21723,82 m3. Do szeregu prowadzonych w ramach inwestycji prac mo\u017cna zaliczy\u0107: \u2022 projekt budowlany termomodernizacji budynku przy ulicy Z\u0142otnicza 12 \u2013 hala sportowa wraz z budynkiem, \u2022 projekt instalacji fotowoltaicznej o mocy 38 kW, \u2022 projekt wymiany punkt\u00f3w \u015bwietlnych o\u015bwietlenia hal sportowych oraz ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych i pomieszcze\u0144 obs\u0142ugi, \u2022 wymian\u0119 okien i drzwi wej\u015bciowych; \u2022 docieplenie \u015bcian i dachu; \u2022 monta\u017c urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne (system zarz\u0105dzania energi\u0105 przy instalacji grzewczej, stacja pogodowa kot\u0142a, czujniki \u015bwiat\u0142a i ruchu). G\u0142\u00f3wnymi beneficjentami projektu s\u0105: uczniowie szk\u00f3\u0142 z terenu miasta, dzieci i m\u0142odzie\u017c z innych gmin, mieszka\u0144cy miasta i gmin o\u015bciennych, kluby i sekcje sportowe oraz ich cz\u0142onkowie, przyjezdni sportowcy oraz osoby uczestnicz\u0105ce w organizowanych w mie\u015bcie wydarzeniach sportowych, rekreacyjnych i kulturalnych. Szczeg\u00f3lnymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: \u2022 wzrost efektywno\u015bci energetycznej zabudowa\u0144 o 69,78% w stosunku do stanu wyj\u015bciowego (suma warto\u015bci procentowych za ogrzewanie oraz o\u015bwietlenie - dane z raportu z audytu energetycznego); \u2022 zwi\u0119kszenie udzi", "BENEFICJENT": "TERMY CIEPLICKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna hali sportowej wraz z towarzysz\u0105cym budynkiem przy ul. Z\u0142otniczej 12 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-01-30", "DOFINANSOWANIE": "683510.86", "WARTOSC": "804130.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Miejsce realizacji: m.Jelenia G\u00f3ra, powiat m.Jelenia G\u00f3raCel: poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w m.Jelenia G\u00f3ra w zakresie edukacji podstawowej i gimnazjalnej Przedmiot projektu: inwestycje w nowoczesne wyposa\u017cenie pracowni cyfrowych jeleniog\u00f3rskich szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych - zakup nowoczesnego sprz\u0119tu TIK oraz specjalistycznego sprz\u0119tu i pomocy dydaktycznych do wspomagania rozwoju uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych Wsparcie dla: jeleniog\u00f3rskich publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych, w tym specjalnych - jednostki bud\u017cetowe M.Jelenia G\u00f3ra nieposiadaj\u0105ce osobowo\u015bci prawnej (19 szk\u00f3\u0142,16 obiekt\u00f3w). Odbiorcy: uczniowie wspieranych szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzystali z produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu. Zadania: 1.Doposa\u017cenie pracowni cyfrowych,w tym: a)dostawa wyposa\u017cenia z instalacj\u0105 i konfiguracj\u0105 b)us\u0142ugi eksperta ds.informatyki 2.Dzia\u0142ania promocyjne Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w nowoczesne zestawy komputerowe z oprogramowaniem (15 pracowni),sprz\u0119t i pomoce dostosowane do potrzeb uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych - zg. ze zdiagnozowanymi potrzebami.Wnioskodawc\u0105, Beneficjentem, Inwestorem b\u0119dzie M. Jelenia G\u00f3ra. Projekt b\u0119dzie realiz. i koordynowany przez pracownik\u00f3w UM JG z Wydzia\u0142\u00f3w:Informatyki i Obs\u0142ugi Technicznej,Inwestycji i Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych,Edukacji i Sportu przy wsparciu zewn. eksperta ds.informatyki. Dostawca wyposa\u017cenia zostanie wy\u0142oniony w trybie przetargu nieograniczonego. Ekspert ds.informatyki i wykonawca dzia\u0142a\u0144 promocyjnych - zapytania ofertowe. Projekt realiz. b\u0119dzie w obiektach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy. Po zako\u0144czeniu projektu,w okresie trwa\u0142o\u015bci,w\u0142a\u015bcicielem wyposa\u017cenia b\u0119dzie M.Jelenia G\u00f3ra,a u\u017cytkownikami b\u0119d\u0105 jeleniog\u00f3rskie publiczne szko\u0142y podstawowe i gimnazjalne. W okresie trwa\u0142o\u015bci projektu wyposa\u017cenie zostanie przekazane szko\u0142om w bezp\u0142atne u\u017cyczenie. Zakupione wyposa\u017cenie b\u0119dzie wykorzystywane w celu pracy edukacyjnej i wszechstronnego rozwoju ucznia. Wska\u017aniki: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakres", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w nauczania w jeleniog\u00f3rskich szko\u0142ach podstawowych i gimnazjalnych poprzez inwestycje w nowoczesne wyposa\u017cenie pracowni komputerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697198.40", "WARTOSC": "1996704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 480 os\u00f3b doros\u0142ych (288K i 192M) w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w tym 440 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 40os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50lat, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z obszaru Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej poprzez uczestniczenie kursach zawodowych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i dob\u00f3r odpowiedniej formy wsparcia(2) Kwalifikacyjne Kursy Zawodowe i inne kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowychW wyniku realizacji proj. we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym nast\u0105pi dostosowanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych do potrzeb regionalnego rynku pracy, realizacja wsparcia w ramach proj. nast\u0105pi na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania ka\u017cdego uczestnika projektuOsi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie [osoby] \u2013 480 os\u00f3bLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 384 osoby", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "603934.40", "WARTOSC": "771267.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden", "OPIS": "Trzyletni projekt zak\u0142ada intensywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 Jeleniog\u00f3rskiego Centrum Kultury i Steinhaus e.V. Bautzen. W jego ramach zostan\u0105 zorganizowane po obu stronach granicy po 3 edycje r\u00f3\u017cnorodnych spotka\u0144 i wydarze\u0144 prezentuj\u0105cych dorobek kulturalny region\u00f3w Bautzen i Jeleniej G\u00f3ry. Ka\u017cda z udzia\u0142em uczestnik\u00f3w z Polski i z Niemiec. - Festiwal kultury awangardowej \"PESTKA\" - organizowany w Jeleniej G\u00f3rze to 12 koncert\u00f3w, 36 spektakli, 60 dni warsztatowych w 5 r\u00f3\u017cnych warsztatach. Ka\u017cdy z festiwali po\u015bwi\u0119cony b\u0119dzie tematycznie dyskusji nad konkretnym problemem okre\u015blonych idiomami dotycz\u0105cymi zagadnie\u0144: \"R\u00f3wno\u015b\u0107/Inno\u015b\u0107\", \"Wsp\u00f3lna to\u017csamo\u015b\u0107\", \"Miejsce w kt\u00f3rym \u017cyjemy-nasz jedyny \u015bwiat\". - \"Auf Takt\" to warsztaty i pokazy ta\u0144ca organizowane w Bautzen. 4 dni warsztat\u00f3w (dla \u0142\u0105cznie ponad 70 uczestnik\u00f3w) i 2 dni prezentacji tanecznych dla kilkuset widz\u00f3w stanowi\u0105 o atrakcyjno\u015bci wydarzenia. - \"Move Together\" - innowacyjny projekt zak\u0142adaj\u0105cy tworzenie tematycznych spektakli teatru ta\u0144ca organizowany 2 razy w Bautzen i raz w Jeleniej G\u00f3rze. Autorski scenariusz m\u0142odzie\u017cy, 10 dni warsztat\u00f3w i spektakularne polsko niemieckie spektakle muzyczno- taneczne, kt\u00f3re prezentowane b\u0119d\u0105 w obu miastach. - \"Akademia\" i \"Eco Art\" to 2 cykle warsztat\u00f3w dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych z r\u00f3\u017cnych dziedzin sztuki. Podczas wsp\u00f3lnej pracy stworzonych zostanie kilkaset prac prezentowanych na 10 wystawach w obu miastach. - \"Kontakty\" to zadanie prezentuj\u0105ce regionalnych artyst\u00f3w partnerskim spo\u0142eczno\u015bciom. Poza projektem organizacja 6 wystaw w obydwu miastach nie by\u0142aby mo\u017cliwa. - Organizowana w Jeleniej G\u00f3rze \"Liga Rocka\" to 15 koncert\u00f3w z udzia\u0142em amatorskich zespo\u0142\u00f3w rockowych z Niemiec podczas kt\u00f3rych m\u0142odzi muzycy i s\u0142uchacze b\u0119d\u0105 mieli okazje do wielokrotnych spotka\u0144, wymiany do\u015bwiadcze\u0144 i nawi\u0105zywania kontakt\u00f3w skutkuj\u0105cych dalsza niesformalizowan\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0105.", "BENEFICJENT": "JELENIOG\u00d3RSKIE CENTRUM KULTURY", "TYTUL": "Partnerzy z kultur\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-12-19", "DOFINANSOWANIE": "576128.63", "WARTOSC": "1040111.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt wynika z \u201eLokalnego Programu Rewitalizacji Miasta Jelenia G\u00f3ra na lata 2015-2023\u201d, a budynki obj\u0119te projektem, znajduj\u0105 si\u0119 na li\u015bcie \u201eA\u201d podstawowych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 rewitalizacyjnych uj\u0119tych w tym programie. Projekt realizowany w ramach umowy partnerskiej. Zarz\u0105dzanie Projektem b\u0119dzie powierzone In\u017cynierowi Kontraktu. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektu: Przedstawiciel Wnioskodawcy (reprezentacja Partnerstwa); Przedstawiciel Zarz\u0105dcy (w zakresie administrowania i zarz\u0105dzania), Inspektor Nadzoru Inwestycyjnego (w zakresie ustawy Prawo budowlane), In\u017cynier Kontraktu (w zakresie realizacji projektu w ramach RPO WD 2014-20). Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w mieszkaniowych (dzia\u0142ania rewitalizacyjne), parametr\u00f3w energetycznych budynk\u00f3w (cz\u0119\u015bciowa termomodernizacja) oraz podniesienie estetyki zabudowy (dzia\u0142ania rewitalizacyjne). Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1. Popraw\u0119 warunk\u00f3w u\u017cytkowania budynk\u00f3w mieszkalnych, 2. Popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych budynk\u00f3w mieszkalnych, 3. Obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w mieszkalnych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez remont i odnow\u0119 zdegradowanych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych obj\u0119tych projektem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Jeleniej G\u00f3ry, osoby zamieszkuj\u0105ce budynki mieszkalne wielorodzinne obj\u0119te remontem i odnow\u0105 w ramach projektu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU: Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku przy ulicy Wojska Polskiego nr 7; Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku przy ulicy Wojska Polskiego nr 10; Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku przy ulicy Wojska Polskiego nr 11; Dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA AL. WOJSKA POLSKIEGO 10 JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych przy ul. Wojska Polskiego nr 7, ul. Wojska Polskiego nr 10 oraz ul. Wojska Polskiego nr 11 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-05-24", "DOFINANSOWANIE": "560521.19", "WARTOSC": "659436.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przed. projektu: doposa\u017cenie 10 pracowni Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rzemios\u0142 Artystycznych w JG (ul. Cieplicka34, 58-560 Jelenia G\u00f3ra) w nowoczesny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne, a tak\u017ce urz\u0105dzenia dostosowane do potrzeb uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. Analiza posiadanego wyposa\u017cenia oraz niezb\u0119dnych potrzeb w zakresie doposa\u017cenia szko\u0142y, w kt\u00f3r\u0105 zaanga\u017cowano 4 jeleniog\u00f3rskich pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze szko\u0142\u0105 i zatrudniaj\u0105cych jej absolwent\u00f3w, wykaza\u0142a nast. potrzeby w zakresie doposa\u017cenia pracowni szkolnych: A. Techn.Zawodowe: 1.Tech. informatyk (grafika komputerowa i multimedia) - m. in.: 14 zest. komputerowych, drukarka, kamera cyfrowa, aparaty fotograf., lampy led, obiektywy, powi\u0119kszalnik, \u015bwiat\u0142omierz, sto\u0142y bezcieniowe; 2.Techn. organizacji reklamy - m. in.: plotery, prasa transferowa, skaner 3D, na\u015bwietlarka UV, 15 zest. komput., 15 tablet\u00f3w graf., urz\u0105dzenie do grawerowania na szkle, projektor, ekran manualny, drukarka; 3.Techn. technologii drewna - m. in.: pilarka, frezarki, tokarko - kopiarka, wiertarko - frezarka, wiertarki sto\u0142owe, d\u0142uta stolarskie, pi\u0142y, rzutnik multimedialny, szlifierki. B. Liceum Plastyczne: 1.Malarstwa i rysunku (2 szt.) - rega\u0142y, deski do rysowania, sztalugi; 2.Snycerska - m. in.: rega\u0142y, sto\u0142y i statywy rze\u017abiarskie; 3.Rze\u017aby - rega\u0142y, sto\u0142y odlewnicze, kawalety rze\u017abiarskie; 4.Szk\u0142a artystycznego - rega\u0142y, syst. odci\u0105gu dymu, piec do wypa\u0142u, szlifierki, st\u00f3\u0142 monta\u017cu, formy ceramiczne; 5.Kompozycji i multimedi\u00f3w - m. in.: grawerka laserowa, drukarka 3D, systemy ekspozycyjne, telewizor; 6.Historii sztuki - telewizor. Dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych: zakup schodo\u0142aza, 3 urz\u0105dze\u0144 dla niedos\u0142ysz\u0105cych oraz 5 notat. g\u0142osowych. Promocja: plakaty informacyjne, artyku\u0142 prasowy, film promuj\u0105cy projekt oraz szko\u0142\u0119 emitowany w lokalnej telewizji.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci nauczania zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rzemios\u0142 Artystycznych im. Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434569.61", "WARTOSC": "1687728.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji cyfrowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 738(392K/346M)os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na obszarze ZIT AJ zgodnie z KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w ICT i j\u0119zykowych, zako\u0144czonych uzyskaniem zewn\u0119trznego certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A lub B lub C wg skali ESOKJ lub cyfrowe na poziomie A lub B lub C w terminie od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os. o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-346 og\u00f3\u0142em (173K/173M);Liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-626 og\u00f3\u0142em (450K/176M);Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-342 og\u00f3\u0142em (263K/79M).Gr. docelowa:738 os.(532K/206M)doros\u0142ych w wieku 18 lat wi\u0119cej, zam.w rozum. KC obszar realiz.proj.,tj.ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, w tym:332os.(228K/104M)w wieku 18-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED3 w\u0142.);380 os.(292K/88M)powy\u017cej 50 roku \u017cycia niezale\u017c. od wykszt.; 42 os.(33K/9M)w wieku 18-24 l;696os.(500K/196M)w wieku 25 lat i wi\u0119cej;332os.(185K i 147M)pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezrob. i bierne zaw.);443 os.(235K/208M)z teren\u00f3w wiejskich.Zadania:1.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc. dla 588 os. (313K/275M)na poz. A(1/2) lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;2. Zakup podr.w celu przeprow.kursu z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz.A lub B lub C lub po\u015brednie poziomy-wyd.rzecz.pon.;3.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz. A2 lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;4.Zakup i org.egz.zew.TELC (lub R)-wyd.rzecz.pon.;5.Kurs komp.dla 150os.(79K/71M)zgodny z ram\u0105 kompet.informat.i informac.Digital Competence Framework(poz.A lub B lub C).", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "524454.79", "WARTOSC": "617005.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Cele projektu s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami programu Pomoc Techniczna zawartymi w RPO WD 2014-2020, SZOOP WD 2014-2020 oraz PO Pomoc Techniczna 2014-2020. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest sprawny system wdra\u017cania RPO WD 2014-2020 w ramach ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Cel realizowany b\u0119dzie poprzez wsparcie procesu wyboru projekt\u00f3w, w tym wsparcie prawne na potrzeby obs\u0142ugi KOP. Efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewnienie optymalnego poziomu oceny wniosk\u00f3w oraz udzia\u0142 i organizacja spotka\u0144, seminari\u00f3w, konferencji zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 podejmowanych interwencji poprzez realizacj\u0119 projekt\u00f3w odpowiadaj\u0105cych w spos\u00f3b kompleksowy na potrzeby i problemy miast i obszar\u00f3w powi\u0105zanych funkcjonalnie z ZIT AJ. Cel \u201eZapewnienie niezb\u0119dnych zasob\u00f3w ludzkich oraz warunk\u00f3w zapewniaj\u0105cych sprawne dzia\u0142anie instytucji\u201d realizowany b\u0119dzie poprzez: zapewnienie odpowiedniego systemu wynagradzania pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPO WD 2014-2020 i udzia\u0142 w szkoleniach oraz zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w pracy poprzez finansowanie wydatk\u00f3w administracyjnych, organizacyjnych i technicznych oraz zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia stanowisk pracy. Efektywno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w uj\u0119tych w kategoriach: Zatrudnienie, Podnoszenie kwalifikacji pracownik\u00f3w oraz Koszty organizacyjne, techniczne i administracyjne wygeneruje sprawny system wdra\u017cania powierzonej alokacji. Motywuj\u0105cy system wynagrodze\u0144 i szkole\u0144 oraz optymalizacja warunk\u00f3w pracy zapewni\u0105 niski poziom fluktuacji pracownik\u00f3w. Cel \u201eSp\u00f3jny system informacji i promocji oraz rozwijanie potencja\u0142u beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w RPO WD 2014-2020\u201d realizowany b\u0119dzie poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe dla beneficjent\u00f3w, przygotowanie i upowszechnienie publikacji oraz materia\u0142\u00f3w informacyjnych oraz przygotowanie i przeprowadzanie spotka\u0144 informacyjno-promocyjnych. Oczekiwanym efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie \u015bwiadomo\u015bci potencjalnych beneficjent\u00f3w w zakresie mo\u017cliwo\u015bci pozyskania i wykorzystania \u015brodk\u00f3w w ramach ZIT AJ i RPO WD 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Koszty wdra\u017cania zada\u0144 powierzonych Miastu Jelenia G\u00f3ra jako Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "520000.00", "WARTOSC": "611764.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Cele projektu s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami programu Pomoc Techniczna zawartymi w RPO WD 2014-2020, SZOOP WD 2014-2020 oraz PO Pomoc Techniczna 2014-2020. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest sprawny system wdra\u017cania RPO WD 2014-2020 w ramach ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Realizowany on b\u0119dzie poprzez wsparcie procesu wyboru projekt\u00f3w, w tym wsparcie eksperckie na potrzeby KOP oraz finansowanie analiz i diagnoz dotycz\u0105cych realizacji RPO WD w ramach ZIT AJ. Ww. dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do optymalizacji proces\u00f3w identyfikacji, oceny i monitoringu projekt\u00f3w odpowiadaj\u0105cych w spos\u00f3b kompleksowy na potrzeby i problemy miast i obszar\u00f3w powi\u0105zanych funkcjonalnie z ZIT AJ. Cel \u201eZapewnienie niezb\u0119dnych zasob\u00f3w ludzkich oraz warunk\u00f3w zapewniaj\u0105cych sprawne dzia\u0142anie instytucji\" realizowany b\u0119dzie poprzez: zapewnienie odpowiedniego systemu wynagradzania pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPO WD 2014-2020, udzia\u0142 w szkoleniach podnosz\u0105cych kwalifikacje zawodowe oraz zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w pracy poprzez finansowanie wydatk\u00f3w administracyjnych, organizacyjnych, technicznych oraz koszt\u00f3w wyjazd\u00f3w s\u0142u\u017cbowych zwi\u0105zanych z przygotowaniem, zarz\u0105dzaniem, wdra\u017caniem i monitorowaniem RPO WD 2014-2020. Motywuj\u0105cy system wynagrodze\u0144, kompleksowe szkolenia oraz optymalizacja warunk\u00f3w pracy zapewni\u0105 niski poziom fluktuacji pracownik\u00f3w przy jednoczesnym wzro\u015bcie kompetencji i skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144. Cel \u201eSp\u00f3jny system informacji i promocji oraz rozwijanie potencja\u0142u beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w RPO WD 2014-2020\" realizowany b\u0119dzie poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i informacyjne dla beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w oraz przygotowanie i upowszechnienie publikacji i materia\u0142\u00f3w informacyjnych. Oczekiwanym efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w regionu w zakresie", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Koszty wdra\u017cania zada\u0144 powierzonych Miastu Jelenia G\u00f3ra jako Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "515092.45", "WARTOSC": "1051119.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka E- Fun prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie \u015bwiadczenia specjalistycznych us\u0142ug w bran\u017cy technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnych. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany przez pracownik\u00f3w Dzia\u0142u badawczo \u2013 rozwojowego. Przedmiotem projektu jest prowadzenie bada\u0144 rozwojowych, w wyniku kt\u00f3rych zostanie opracowany i wdro\u017cony system do monitorowania, zbierania danych oraz zdalnego zarz\u0105dzania elektronicznymi urz\u0105dzeniami o charakterze us\u0142ugowym, o roboczej nazwie \"KRUK box\". System ten zostanie zainstalowany bezpo\u015brednio w urz\u0105dzeniach wrzutowych r\u00f3\u017cnego typu, m.in. parkometrach, automatach vendingowych, automatach do zabawy, grach video, myjniach samochodowych. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie trzy fazy: Faza 1. Planowanie i koncepcja, b\u0119d\u0105 polega\u0142y na zdefiniowaniu podstawowych wymog\u00f3w funkcjonalnych i technicznych oraz przygotowaniu og\u00f3lnej architektury systemu. Faza 2. Opracowanie prototypu, b\u0119dzie polega\u0142o na przygotowaniu koncepcji rozwi\u0105za\u0144 technicznych \"KRUK boxa\" oraz implementacji podstawowych funkcjonalno\u015bci systemu zarz\u0105dzaj\u0105cego. Faza 3. Testowanie i walidacja, b\u0119d\u0105 polega\u0142y na przeprowadzeniu test\u00f3w funkcjonalnych, obci\u0105\u017ceniowych i akceptacyjnych oraz instalacji programu pilotowego. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 instytucje, przedsi\u0119biorstwa oraz osoby fizyczne, w\u0142a\u015bciciele i zarz\u0105dcy urz\u0105dze\u0144 us\u0142ugowych z opcj\u0105 wrzutow\u0105. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "E-FUN SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie systemu operacyjnego do zdalnego zarz\u0105dzania i monitoringu elektronicznych urz\u0105dze\u0144 o charakterze us\u0142ugowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "506391.05", "WARTOSC": "595754.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Cele projektu s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami programu Pomoc Techniczna zawartymi w RPO WD 2014-2020, SZOOP WD 2014-2020 oraz PO Pomoc Techniczna 2014-2020. Cel szczeg\u00f3\u0142owy dla osi priorytetowej Pomoc Techniczna RPO WD 2014-2020 pn. \u201eSprawny system wdra\u017cania RPO WD 2014-2020\u201d realizowany b\u0119dzie poprzez wsparcie procesu wyboru projekt\u00f3w, w tym wsparcie eksperckie na potrzeby obs\u0142ugi KOP. Efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewnienie optymalnego poziomu oceny wniosk\u00f3w dzi\u0119ki wsparciu eksperckiemu finansowanemu w ramach kategorii Wsparcie procesu realizacji. Cel \u201eZapewnienie niezb\u0119dnych zasob\u00f3w ludzkich oraz warunk\u00f3w zapewniaj\u0105cych sprawne dzia\u0142anie instytucji\u201d realizowany b\u0119dzie poprzez: zapewnienie odpowiedniego systemu wynagradzania pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPO WD 2014-2020 (78 etatomiesi\u0119cy), udzia\u0142 w szkoleniach (\u015brednio 0,92 na rok/1 pracownika) oraz zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w pracy poprzez finansowanie wydatk\u00f3w administracyjnych, organizacyjnych i technicznych oraz zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia stanowisk pracy. Efektywno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w uj\u0119tych w kategoriach: Zatrudnienie, Podnoszenie kwalifikacji pracownik\u00f3w oraz Koszty organizacyjne, techniczne i administracyjne wygeneruje sprawny system wdra\u017cania powierzonej alokacji. Motywuj\u0105cy system wynagrodze\u0144 i szkole\u0144 oraz optymalizacja warunk\u00f3w pracy zapewni\u0105 niski poziom fluktuacji pracownik\u00f3w, kt\u00f3ry zaplanowano na poziomie 0,14. Cel \u201eSp\u00f3jny system informacji i promocji oraz rozwijanie potencja\u0142u beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w RPO WD 2014-2020\u201d realizowany b\u0119dzie poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe dla beneficjent\u00f3w, przygotowanie i upowszechnienie publikacji oraz materia\u0142\u00f3w informacyjnych (zak\u0142adana liczba materia\u0142\u00f3w informacyjnych \u2013 5) oraz przygotowanie i przeprowadzanie spotka\u0144 informacyjno-promocyjnych (3 dla ok. 80 os\u00f3b). Oczekiwanym efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie mo\u017cliwo\u015bci pozyskania i wykorzystania \u015brodk\u00f3w w ramach ZIT AJ i RPO WD 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Koszty wdra\u017cania zada\u0144 powierzonych Miastu Jelenia G\u00f3ra jako Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-22", "DOFINANSOWANIE": "498556.71", "WARTOSC": "7015391.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego przy ul. Kruszwickiej 3 w Jeleniej G\u00f3rze o Zesp\u00f3\u0142 Edukacji Przedszkolnej i Podstawowej dla dzieci niepe\u0142nosprawnych wraz z zakupem wyposa\u017cenia o\u015bmiu przedszkolnych sal dydaktycznych. Parter dobudowywanego budynku przeznaczony b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnie dla dzieci w wieku przedszkolnym. Wnioskodawca: Miasto Jelenia G\u00f3ra. Lokalizacja: dz. nr 79, 78/8, 80 dr, obr\u0119b 0021, AM-1, jedn. ewid. 026101_1 ul. Kruszwicka 3, 58 -560 Jelenia G\u00f3ra. ZAKRES RZECZOWY: 1.Budowa dwukondygnacyjnego, w pe\u0142ni dostosowanego do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, budynku Zespo\u0142u Edukacji Przedszkolnej i Podstawowej po\u0142\u0105czonego przej\u015bciem z budynkiem istniej\u0105cej szko\u0142y na poziomie parteru; 2.Zagospodarowanie terenu (wydatek niekwalifikowany)wraz z budow\u0105 placu zabaw i monta\u017cem urz\u0105dze\u0144 (wydatek niekwalifikowany w 50%); 3.Zakup wyposa\u017cenia 8 sal dydaktycznych; 4.Dzia\u0142ania promocyjne: tablica informacyjno-pami\u0105tkowa, oznakowanie wyposa\u017cenia, informacje na stronie internetowej Miasta Jelenia G\u00f3ra. Projekt wdra\u017cany jest przez zesp\u00f3\u0142 pracownik\u00f3w merytorycznych Urz\u0119du Miasta Jelenia G\u00f3ra, tj. Wydzia\u0142\u00f3w: Inwestycji i Remont\u00f3w, Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych, Finansowania i Zarz\u0105dzania O\u015bwiat\u0105 przy pomocy ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych pe\u0142ni\u0105cych nadzory inspektorskie i autorskie.W III kw. 2019 r. wy\u0142oniono Wykonawc\u0119 rob\u00f3t budowlanych. Do realizacji pozosta\u0142ych us\u0142ug i dostaw wybrani zostan\u0105 wykonawcy zewn\u0119trzni. Efekty: 1.Liczba u\u017cytkownik\u00f3w wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej \u2013 34 os.; 2.Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury \u2013 40 os.; 3.Umo\u017cliwienie dzieciom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami kszta\u0142cenia na ka\u017cdym poziomie edukacji w jednym, sp\u00f3jnym kompleksie edukacyjnym; 4.Poprawa warunk\u00f3w nauczania w przedszkolu specjalnym.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego przy ulicy Kruszwickiej 3 w Jeleniej G\u00f3rze o Zesp\u00f3\u0142 Edukacji Przedszkolnej i Podstawowej dla dzieci niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "492413.76", "WARTOSC": "2270105.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na termomodernizacji obiektu b\u0119d\u0105cego dawniej przedwojenn\u0105 szko\u0142\u0105, w celu przystosowania go do planowanej dzia\u0142alno\u015bci jakim jest O\u015brodek Odnowy Biologicznej Sattva \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi w oparciu o filozofi\u0119 Ajurwedy. W\u0142asno\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 dysponuje Wnioskodawca znajduje si\u0119 przy ul. Micha\u0142owickiej 13 w Jeleniej G\u00f3rze (dzielnica Jagni\u0105tk\u00f3w) o numerze KW JG1J/00081733/6. Powierzchnia netto obiektu wynosi 713,52 m2, kubatura 2977 m3. Budynek ma wymiary 24,78 m x 18,70m x 14,05m. Ilos\u0107 kondygnacji: 4. G\u0142\u00f3wne elementy projektu to: zastosowanie nowych technologii w celu zwi\u0119kszenia bilansu energetycznego przy zachowaniu zabytkowego charakteru nieruchomo\u015bci i odrestaurowaniu zgodnie z zaleceniami konserwatora zabytk\u00f3w. W ramach termomodernizacji zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania takie, jak: ocieplenie budynku (tzn.: ocieplenie elewacji, izolacja pionowa \u015bcian z drena\u017cem, izolacja \u015bcian piwnic oraz izolacja stropodachu), a tak\u017ce wymiana okien oraz drzwi, instalacja OZE (instalacja solarna, rekuperacja), instalacja CO, instalacja gazowa, elektryczna, teletechniczna i odgromowa oraz instalacje wewn\u0119trzne tj. wodoci\u0105gowa, p. po\u017c, kanalizacji sanitarnej, gazowa, a ponadto przy\u0142\u0105cza wodne, gazowe i kanalizacji sanitarnej. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105: Wnioskodawca, zatrudnione osoby, jak r\u00f3wnie\u017c go\u015bcie O\u015brodka. Efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie oddanie do u\u017cytku O\u015brodka Odnowy Biologicznej Sattava, w pe\u0142ni zmodernizowanego energetycznie, gdzie efektywno\u015b\u0107 energii jest na poziomie 70,32%. Wszystkie dzia\u0142a\u0142nia wykonywane w ramach projektu doprowadz\u0105 r\u00f3wnie\u017c do osi\u0105gni\u0119cia jak najlepszych wska\u017anik\u00f3w oddzia\u0142owywuj\u0105cych na \u015brodowisko wymienionych w audycie.", "BENEFICJENT": "ARISTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna O\u015brodka Odnowy Biologicznej Sattva w Jagni\u0105tkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "491242.42", "WARTOSC": "577932.41", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu wynika z konieczno\u015bci skutecznej i efektywnej realizacji zada\u0144 powierzonych Miastu Jelenia G\u00f3ra przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego na mocy Porozumienia z 11.06.2015 r. w sprawie powierzenia zada\u0144 w ramach instrumentu Zintegrowane Inwestycje Terytorialne RPO WD 2014-2020 przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego \u2013 Miastu Jelenia G\u00f3ra. Cele projektu s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami programu Pomoc Techniczna zawartymi w RPO WD 2014-2020, SZOOP WD 2014-2020 oraz Programem Operacyjnym Pomoc Techniczna 2014-2020. Cel szczeg\u00f3\u0142owy dla osi priorytetowej Pomoc Techniczna RPO WD 2014-2020 pn. \u201eSprawny system wdra\u017cania RPO WD 2014-2020\u201d realizowany b\u0119dzie przez Miasto Jelenia G\u00f3ra poprzez wsparcie procesu wyboru projekt\u00f3w, w tym wsparcie eksperckie na potrzeby obs\u0142ugi KOP. Efektem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewnienie optymalnego poziomu oceny wniosk\u00f3w dzi\u0119ki wsparciu eksperckiemu finansowanemu w ramach kategorii Wsparcie procesu realizacji. Cel \u201eZapewnienie niezb\u0119dnych zasob\u00f3w ludzkich oraz warunk\u00f3w zapewniaj\u0105cych sprawne dzia\u0142anie instytucji\u201d realizowany b\u0119dzie poprzez: zapewnienie odpowiedniego systemu wynagradzania pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w kompleksowe wdra\u017canie RPO WD2014-2020 (78 etatomiesi\u0119cy), udzia\u0142 w szkoleniach (\u015brednio 1,5 na rok dla 1 pracownika) oraz zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w pracy poprzez finansowanie wydatk\u00f3w administracyjnych, organizacyjnych i technicznych oraz zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia stanowisk pracy. Efektywno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w uj\u0119tych w kategoriach: Zatrudnienie, Podnoszenie kwalifikacji pracownik\u00f3w oraz Koszty organizacyjne, techniczne i administracyjne wygeneruje sprawny system wdra\u017cania powierzonej alokacji. Motywuj\u0105cy system wynagrodze\u0144 i szkole\u0144 oraz optymalizacja warunk\u00f3w pracy maj\u0105 zapewni\u0107 niski poziom fluktuacji pracownik\u00f3w, kt\u00f3ry zaplanowano na poziomie 0,14.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Koszty wdra\u017cania zada\u0144 powierzonych Miastu Jelenia G\u00f3ra jako Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-10", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "556500.65", "WARTOSC": "704996.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie elektronicznych us\u0142ug publicznych oraz elektronicznej dokumentacji medycznej w SP ZOZ Szpitalu Specjalistycznym MSW w Jeleniej G\u00f3rze. W wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie dost\u0119p do elektronicznych us\u0142ug publicznych na terenie aglomeracji jeleniog\u00f3rskiej, a tak\u017ce podniesie si\u0119 jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych przez plac\u00f3wk\u0119. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania oraz jako\u015bci e-us\u0142ug publicznych (rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych dla obywateli), co nast\u0105pi poprzez stworzenie niezb\u0119dnych warunk\u00f3w organizacyjnych i technicznych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na wzrost efektywno\u015bci pracy. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat cel\u00f3w projektu przedstawiono w punkcie F.1. Bezpo\u015brednim beneficjentem projektu b\u0119dzie SP ZOZ Szpital Specjalistyczny MSW w Jeleniej G\u00f3rze. Beneficjentami po\u015brednimi (grupy docelowe) b\u0119d\u0105: 1. Mieszka\u0144cy aglomeracji jeleniog\u00f3rskiej oraz pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego korzystaj\u0105cy z us\u0142ug Szpitala. 2. Zewn\u0119trzni instytucjonalni odbiorcy informacji z grupy kontrahent\u00f3w. 3. Zewn\u0119trzni indywidualni odbiorcy informacji z grupy obywateli nie b\u0119d\u0105cy pacjentami Szpitala, ale poszukuj\u0105cy informacji o jednostce, w tym o zakresie \u015bwiadczonych us\u0142ug. 4. Wewn\u0119trzni odbiorcy informacji z grupy personelu medycznego i administracyjnego Szpitala. Projekt realizowany b\u0119dzie w SP ZOZ Szpitalu Specjalistycznym MSW w Jeleniej G\u00f3rze oraz w jednostkach zamiejscowych: 1. Cieplickie Centrum Leczenia Nerwic. 2. Cieplickie Centrum Specjalistyki Ambulatoryjnej. 3. Centrum Us\u0142ug Medycznych i Profilaktyki Zdrowotnej \u201ePrzedwio\u015bnie\u201d w Kowarach. 4. Centrum Leczenia \u201ePrzedwio\u015bnie\u201d w Kowarach. W wyniku realizacji projektu zakupione zostan\u0105 \u015brodki trwa\u0142e oraz systemy informatyczne, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie 7 elektronicznych us\u0142ug publicznych, w tym 5 us\u0142ug udost\u0119pnianych on-line o 4 stopniu dojrza\u0142o\u015bci - transakcja Wdro\u017cone us\u0142ugi charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysokim stopniem powszechno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL SPECJALISTYCZNY MSW W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie kompleksowego systemu e-us\u0142ug publicznych oraz elektronicznej dokumentacji medycznej w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej Szpitalu Specjalistycznym Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.06}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-13", "DOFINANSOWANIE": "473790.00", "WARTOSC": "557400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest skuteczna i efektywna realizacja zada\u0144 powierzonych Miastu Jelenia G\u00f3ra przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego na mocy Porozumienia z 11 czerwca 2015 r. w sprawie powierzenia zada\u0144 w ramach instrumentu ZIT Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020 przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego Miastu Jelenia G\u00f3ra. W ramach Porozumienia Miasto Jelenia G\u00f3ra zobowi\u0105zuje si\u0119, mi\u0119dzy innymi, do zapewnienia zasob\u00f3w kadrowych i odpowiednich warunk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owej realizacji zada\u0144 zwi\u0105zanych z zarz\u0105dzaniem ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Powy\u017cszy cel jest inherentny z za\u0142o\u017ceniami programu Pomoc Techniczna zawartymi w RPO WD 2014-2020, Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi Priorytetowych Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020 oraz Programem Operacyjnym Pomoc Techniczna 2014-2020. G\u0142\u00f3wnym celem POPT 2014-2020 jest zapewnienie sprawnego systemu realizacji polityki sp\u00f3jno\u015bci w latach 2014-2020. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 skupionych wok\u00f3\u0142 osi priorytetowych: Zasoby ludzkie, Skuteczny i efektywny system realizacji polityki sp\u00f3jno\u015bci, Potencja\u0142 beneficjent\u00f3w funduszy europejskich oraz Informacja i promocja.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Koszty wdra\u017cania zada\u0144 powierzonych Miastu Jelenia G\u00f3ra jako Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "463394.29", "WARTOSC": "545169.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Cele projektu s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami programu Pomoc Techniczna zawartymi w RPO WD 2014-2020, SZOOP WD 2014-2020 oraz PO Pomoc Techniczna 2014-2020. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest sprawny system wdra\u017cania RPO WD 2014-2020 w ramach ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Cel realizowany b\u0119dzie poprzez wsparcie procesu wyboru projekt\u00f3w, w tym wsparcie prawne na potrzeby obs\u0142ugi KOP. Efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewnienie optymalnego poziomu oceny wniosk\u00f3w oraz udzia\u0142 i organizacja spotka\u0144, seminari\u00f3w, konferencji zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 podejmowanych interwencji poprzez realizacj\u0119 projekt\u00f3w odpowiadaj\u0105cych w spos\u00f3b kompleksowy na potrzeby i problemy miast i obszar\u00f3w powi\u0105zanych funkcjonalnie z ZIT AJ. Cel \u201eZapewnienie niezb\u0119dnych zasob\u00f3w ludzkich oraz warunk\u00f3w zapewniaj\u0105cych sprawne dzia\u0142anie instytucji\" realizowany b\u0119dzie poprzez: zapewnienie odpowiedniego systemu wynagradzania pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPO WD 2014-2020 i udzia\u0142 w szkoleniach oraz zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w pracy poprzez finansowanie wydatk\u00f3w administracyjnych, organizacyjnych i technicznych oraz zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia stanowisk pracy. Efektywno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w uj\u0119tych w kategoriach: Zatrudnienie, Podnoszenie kwalifikacji pracownik\u00f3w oraz Koszty organizacyjne, techniczne i administracyjne wygeneruje sprawny system wdra\u017cania powierzonej alokacji. Motywuj\u0105cy system wynagrodze\u0144 i szkole\u0144 oraz optymalizacja warunk\u00f3w pracy zapewni\u0105 niski poziom fluktuacji pracownik\u00f3w. Cel \u201eSp\u00f3jny system informacji i promocji oraz rozwijanie potencja\u0142u beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w RPO WD 2014-2020\" realizowany b\u0119dzie poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe dla beneficjent\u00f3w, przygotowanie i upowszechnienie publikacji oraz materia\u0142\u00f3w informacyjnych oraz przygotowanie i przeprowadzanie spotka\u0144 informacyjno-promocyjnych. Oczekiwanym efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie \u015bwiadomo\u015bci potencjalnych beneficjent\u00f3w w zakresie mo\u017cliwo\u015bci pozyskania i wykorzystania \u015brodk\u00f3w w ramach ZIT AJ i RPO WD 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Koszty wdra\u017cania zada\u0144 powierzonych Miastu Jelenia G\u00f3ra jako Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-07", "DATA_START": "2020-09-08", "DOFINANSOWANIE": "797274.04", "WARTOSC": "937969.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Dwuletni projekt zak\u0142ada intensywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 partner\u00f3w. W ramach tej wsp\u00f3\u0142pracy planuje si\u0119 szereg dzia\u0142a\u0144. Innowacyjnym rozwi\u0105zaniem jest \u015bcis\u0142e powi\u0105zanie wi\u0119kszo\u015bci dzia\u0142a\u0144 w swoist\u0105 sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy w obszarze trzech zada\u0144 projeku. MUZYKA- zadanie przewiduje szeroko zakrojon\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 \u015brodowisk muzycznych w ramach trzech dzia\u0142a\u0144. \u201eFestival Silesia Sonans\u201d obejmuje polsko-niemiecki konkurs i prezentacje artyst\u00f3w muzyki klasycznej. Trzydniowe Polsko - Niemieckie Warsztaty Orkiestrowe dla m\u0142odzie\u017cy i amator\u00f3w umo\u017cliwi\u0105 polskim i niemieckim uczestnikom wsp\u00f3ln\u0105 prac\u0119, s\u0142uchanie si\u0119 na wzajem i poznawanie najwi\u0119kszych dzie\u0142 europejskiej tradycji muzycznej. \u201ePolsko-Niemiecki Teatr Muzyczny\u201d to 14 dniowe warsztaty z udzia\u0142em os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (osoby z zespo\u0142em Downa), kt\u00f3re wraz z cz\u0142onkami polsko-niemieckich grup teatralnych i profesjonalistami z Polski i Niemiec przygotuj\u0105 i zaprezentuj\u0105 przedstawienia muzyczne przed publiczno\u015bci\u0105 po obu stronach granicy. Zadanie TEATR obejmuje cztery dzia\u0142ania. \u201eFestival Teatr\u00f3w i Kultury Awangardowej PESTKA\u201d to spektakularna 6 dniowa akcja dzia\u0142a\u0144 teatralnych, warsztat\u00f3w, paneli dyskusyjnych, prezentacji konkursowych i mistrzowskich oraz EKO piknik teatralny kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w centrum miasta w plenerze. \"J-O-\u015a\" innowacyjna r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 teatralnych dzia\u0142a\u0144 pedagogicznych, od prezentacji du\u017cych i ma\u0142ych zespo\u0142\u00f3w z Polski i Niemiec, po\u0142\u0105czonych z klubami teatralnymi dla wszystkich grup wiekowych z Polski i Niemiec. \"Festiwal Lalkarski\" oznacza spotkanie i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polsko-niemieckich ludzi teatru i publiczno\u015bci. Sympozjum teatralnena temat transkulturowo\u015bci dope\u0142nia to zadanie. Zadanie PROMOCJA I EWALUACJA jest dope\u0142nieniem projektu.", "BENEFICJENT": "JELENIOG\u00d3RSKIE CENTRUM KULTURY", "TYTUL": "Razem w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2015-11-23", "DOFINANSOWANIE": "443059.39", "WARTOSC": "850032.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt realizowany w ramach umowy partnerskiej zawartej przez Partnera Wiod\u0105cego i Partner\u00f3w 17.11.16r. Zarz\u0105dzanie Projektem b\u0119dzie powierzone zewn\u0119trz.podmiot.(In\u017cynier Kontraktu).Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektu-Przedst.Wnioskodawcy,Przedst.Zarz\u0105dcy,Inspektor Nadzoru Inwestycyjnego, In\u017cynier Kontraktu.Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w mieszkaniowych oraz podniesienie estetyki zabudowy. Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych:1.Popraw\u0119 warunk\u00f3w u\u017cytkowania budynk\u00f3w mieszkalnych.2.Popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych budynk\u00f3w mieszkalnych,3.Obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w mieszkalnych.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez remont i odnow\u0119 zdegrad.wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych obj\u0119tych projektem.Grup\u0119 docel. projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Jeleniej G\u00f3ry,osoby zamieszk.budynki mieszkalne wielorodzinne obj\u0119te remontem i odnow\u0105 w ramach projektu.Przedmiot. projektu jest remont i odnowa wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych.W budyn. przy ul. Cieplickiej 14 oraz Jagiello\u0144skiej 3 w Jel.G\u00f3rze s\u0105 lokale u\u017cytkowe,gdzie prowadzenia jest dzia\u0142.gosp.\u0141\u0105czna pow.u\u017cytkowa/powierzchnia u\u017cytkowa lokali u\u017cytk.:ul.Cieplicka 14:822,25m2/65,72m2 ul.Jagiello\u0144ska 3:502,10m2/113,20m2 Projekt zak\u0142ada dzia\u0142ania poprawiaj\u0105ce efekt.energ.:przy ul.Cieplickiej 14a w Jel.G\u00f3rze(zaplanowano wykonanie termomodernizacji/docieplenie elewacji,remont dachu z dociepleniem);przy ul.Jagiello\u0144skiej nr 3 w Jel.G\u00f3rze (zaplanowano docieplenie elewacji tylnej).ZAKRES RZECZ.PROJEKTU:Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych bud. przy ul.Cieplickiej nr 14,Cieplickiej nr 14a,Jagiello\u0144skej nr 3 w Jel.G\u00f3rze;Dzia\u0142ania promoc.Zakres rob\u00f3t obejmuje:Cieplicka 14:remont elewacji,izolacj\u0119 pionow\u0105 fundament\u00f3w z odwodnieniem;Cieplicka 14A:docieplenie elewacji,remont dachu z dociepleniem,remont klatki schodowej;Jagiello\u0144ska 3:docieplenie elewacji tylnej,remont fasady i elewacji bocznych.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. CIEPLICKA 14A JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja budynk\u00f3w wielolokalowych po\u0142o\u017conych przy ul. Cieplickiej 14 i 14a oraz ul. Jagiello\u0144skiej 3 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "442221.00", "WARTOSC": "520260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy niedostosowania oferty kszta\u0142cenia zawodowego do rynku pracy, wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w, post\u0119pu technicznego w motoryzacji, a tak\u017ce niedostatecznej aktualizacji kwalifikacji zawodowych do zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3w rynkowych. Celem proj jest wzrost efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych \u201eMechanik\u201d (ZST) w Jeleniej G\u00f3rze i Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych im. Jana Paw\u0142a II (ZSOiZ) w Gryfowie \u015al., dostosowanego do potrzeb rynku pracy i ukierunkowanego na rozw\u00f3j kompetencji i kwalifikacji zawodowych 70 uczn (5K/65M) i 12 nauczycieli (M) do 30.11.2018r. Cel mo\u017cliwy b\u0119dzie do osi\u0105gni\u0119cia poprzez specjalistyczne szkolenia,\u00a0sta\u017ce/praktyki,\u00a0modyfikacj\u0119 program\u00f3w nauczania oraz cz\u0119\u015bciowe doposa\u017cenie pracowni szkolnych. Proj obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z:przeprowadzeniem szkole\u0144 specjalistycznych w CSTM Bosch w Warszawie z diagnozowania, naprawy i budowy pojazd\u00f3w samoch dla 40 uczn i 8 naucz z ZST w Jeleniej G\u00f3rze i 30 uczn i 4 naucz\u00a0z ZSOiZ w Gryfowie \u015al.modyfikacj\u0105 przez nauczycieli program\u00f3w nauczania w zakresie nowoczesnych technologii diagnozowania, naprawy i budowy poj. samoch.przeprowadzenia sta\u017cy w Bosch Services na terenie AJ dla 27 uczn z ZST w Jeleniej G\u00f3rze\u00a0i 9 uczn z ZSOiZ w Gryfowie \u015al.doposa\u017cenia pracowni w innowacyjne urz\u0105dzenia diagnostyczne i materia\u0142y edukac. obejmuj\u0105ce nowoczesne modele silnik\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane w procesie edukacji Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w zawodzie mechanik poj. samoch. pozwoli absolwentom \u0142atwiej zdoby\u0107 i utrzyma\u0107 prac\u0119. Wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c pozytywnie na zaw\u00f3d le\u015bnika, w zakresie obs\u0142ugi i naprawy pojazd\u00f3w mechanicznych wykorzystywanych w le\u015bnictwie. Poprawi si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pozycja kobiet w zawodzie le\u015bnika, kt\u00f3re po specjalistycznych szkoleniach b\u0119d\u0105 mia\u0142y lepsze szanse na pozyskanie pracy przez co wyr\u00f3wnane zostan\u0105 dysproporcje dyskryminacyjne (w zawodzie le\u015bnika wyst\u0119puje r\u00f3wnie\u017c dominacja M, podobnie jak w przypadku mechanika poj.s", "BENEFICJENT": "ROBERT BOSCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie diagnozowania i naprawy pojazd\u00f3w samochodowych w szko\u0142ach zawodowych obszaru ZIT AJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-14", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "568924.08", "WARTOSC": "669322.54", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "1. Aufbau einer deutschen und einer polnischen Agentur f\u00fcr ehrenamtliches Seniorenengagement mit folgenden Inhalten: \u2022 Gewinnung und Auswahl von 200 interessierten \u00c4lteren f\u00fcr die Weiterbildung zum Senior-Trainer f\u00fcr ehrenamtliches Engagement \u2022 Unterst\u00fctzung der Senior-Trainer bei ihrem Engagement und beim Auf- und Ausbau der sechs Seniorenkompetenzteams \u2022 Vermittlung der Senior-Trainer in \u00f6rtliche Initiativen, Vereine und Gruppen \u2022 Fachliche Begleitung der Senior-Trainer im freiwilligen Engagement \u2022 \u00d6ffentlichkeitsarbeit, auch f\u00fcr die lokalen Seniorenkompetenzzentren. 2. Die Senioren werden in einem Weiterbildungskurs mit 14 Modulen f\u00fcr ein Engagement als Senior-Trainer qualifiziert. Hierf\u00fcr wird ein von der Hochschule Brandenburg f\u00fcr die Weiterbildung von Senior-Trainern entwickeltes und erprobtes Kurskonzept von den deutschen und polnischen Projektmitarbeitern aktualisiert und an die Erfordernisse des s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraums angepasst. Dabei wird insbesondere ber\u00fccksichtigt, dass das auf deutscher Seite entwickelte Kurskonzept die polnischen \u201eBesonderheiten\u201c ber\u00fccksichtigt (anderes System von Institutionen und deren Arbeitsweisen, andere Vorschriften). Der Weiterbildungskurs (24 Seminare mit je 25 Teilnehmenden + 2 Betreuer an je drei Tagen mit Unterbringung und Verpflegung am Seminarort) erfolgt teilweise in nationalen, teilweise in s\u00e4chsisch-polnischen Gruppen, bei letzteren zweisprachig mit Hilfe von Dolmetschern. 3. Die qualifizierten Senior-Trainer schlieBen sich in sechs lokalen Seniorenkompetenzteams zusammen. Sie bringen sich anschlieBend ehrenamtlich in verschiedenen Bereichen im Gemeinwesen ein: Unterst\u00fctzer sowie Berater, Initiatoren neuer Projekte, Vernetzer im Gemeinwesen, Teamkoordinatoren und Moderatoren. Die Senior-Trainer unterst\u00fctzen die Selbstorganisation der Seniorenkompetenzteams und \u00fcbernehmen organisatorische, konzeptionelle oder moderierende Aufgaben.", "BENEFICJENT": "INTERNATIONALES BEGEGNUNGSZENTRUM ST. MARIENTHAL", "TYTUL": "Aufbau von Seniorenkompetenzteams im deutsch - polnischen Grenzraum. Ein Modellprojekt", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "985246.16", "WARTOSC": "1161246.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest stworzenie udogodnie\u0144 w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze ZIT AJ. Najcz\u0119stszym problemem jaki napotykaj\u0105 rodzicie posiadaj\u0105cy dzieci w ww. wieku to brak systemowego wsparcia w postaci tworzenia punkt\u00f3w opieki (\u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych, punkt\u00f3w opieki dziennej). Na wst\u0119pie okre\u015blili\u015bmy, \u017ce na obszarze ZIT AJ odnotowano 9 form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re i tak nie zaspakaja\u0142y potrzeb w danej gminie. Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 62 miejsca na obszarze ZIT AJ poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego i punkt\u00f3w opieki dziennej. W ramach projektu mo\u017cemy okre\u015bli\u0107 dw\u00f3ch beneficjent\u00f3w: rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz dzieci w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 kobiety (90%) ze zwgl\u0119u na to \u017ce to one najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy w celu zapewnienia opieki dzieciom. Wskazan\u0105 wy\u017cej sytuacj\u0119 chcemy zniwelowa\u0107 poprzez utworzenie 1 klubu dzieci\u0119cego oraz 8 punkt\u00f3w opieki. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie u\u0142atwienie 55 kobietom i 7 m\u0119\u017cczyznom poruszanie si\u0119 na rynku pracy, utworzenie miejsc opieki dla 62 dzieci. Po ustaniu finansowania z EFS utworzony klub dzieci\u0119cy oraz punkty dziennej opieki bed\u0105 utrzymane przez okresminimum 2 lat poprzez stopniowe wprowadznie partycpacji w kosztach utrzymania, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 obci\u0105\u017cani rodzice oraz wsparcie finansowe jednostek samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "\"Niesforne Jelonki\"- sie\u0107 alternatywnych form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "368900.00", "WARTOSC": "434000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - Zakup sprz\u0119tu medycznego - Promocja i informacja - Zarz\u0105dzanie projektem Sprz\u0119t medyczny planowany do zakupu: \u2022 kardiomonitor - 1 sztuka \u2022 defibrylator \u2013 2 sztuki \u2022 pompa infuzyjna (kropl\u00f3wkowa) \u2013 8 sztuk \u2022 aparat do podgrzewania p\u0142yn\u00f3w infuzyjnych \u2013 1 sztuka \u2022 pulsoksymetr \u2013 8 sztuk \u2022 analizator parametr\u00f3w krytycznych \u2013 1 sztuka \u2022 aparat do znieczulania \u2013 1 sztuka \u2022 aparat do powierzchniowego ogrzewania pacjenta -1 sztuka.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE CENTRUM SZPITALNE KOTLINY JELENIOG\u00d3RSKIEJ", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Wojew\u00f3dzkim Centrum Szpitalnym Kotliny Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "365264.68", "WARTOSC": "794469.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaprojektowanie i wykonanie demonstracyjnego prototypu w postaci mobilnej platformy przeznaczonej do serwisowania sk\u0142ad\u00f3w kolejowych. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017cy: - wykonanie koncepcji i projektu mobilnej platformy przeznaczonej do serwisowania sk\u0142ad\u00f3w kolejowych, - zg\u0142oszenie do Urz\u0119du Patentowego RP, - testowanie prawid\u0142owo\u015bci pow\u0142ok malarskich do zastosowania w mobilnej platformie, - wykonanie mobilnej platformy przeznaczonej do serwisowania sk\u0142ad\u00f3w kolejowych, - weryfikacja prototypu u potencjalnego odbiorcy ( firmy zajmuj\u0105cej si\u0119 serwisowaniem poci\u0105g\u00f3w, - wykonanie poprawek w prototypie w oparciu o zweryfikowane wymagania, - promocja projektu. ODBIORCY PROJEKTU Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa polskie i zagraniczne. Prokostal Sp. z o.o. sp.k. 12% swoich produkt\u00f3w sprzedaje na rynku krajowym, 88% na rynku mi\u0119dzynarodowym. Wnioskodawca wsp\u00f3\u0142pracuje z firmami z W\u0142och-FAM Italia, z Niemiec \u2013 SRT, FAM, Veterteck, Francji \u2013 Sogat Gropup, Sabe oraz Luksemburga \u2013 Alphatrade. Po\u015br\u00f3d polskich odbiorc\u00f3w nale\u017cy wymieni\u0107 m.in. PMP Poland, Margoss. Czo\u0142owi klienci: FAM \u2013 niemiecki producent system\u00f3w i maszyn wydobywczych i transportu materia\u0142\u00f3w sypkich, za\u0142adunku, magazynowania. EFEKTY PROJEKTU Do efekt\u00f3w wdro\u017cenia projektu zaliczy\u0107 nale\u017cy: 1. Wprowadzenie na rynek nowego, innowacyjnego produktu pn.: \u201eMobilna platforma przeznaczona do serwisowania sk\u0142ad\u00f3w kolejowych\u201d. 2. Wzrost przychod\u00f3w przedsi\u0119biorstwa ze sprzeda\u017cy w momencie osi\u0105gni\u0119cia pe\u0142nej mocy produkcyjnej i sprzeda\u017cowej b\u0119dzie wynosi\u0107 oko\u0142o 5% w por\u00f3wnaniu do obecnych przychod\u00f3w. 3. Rozw\u00f3j Dzia\u0142u B+R, w tym wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie o 2 etaty Dzia\u0142u B+R.", "BENEFICJENT": "PROKOSTAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej mobilnej platformy przeznaczonej do serwisowania sk\u0142ad\u00f3w kolejowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-10-12", "DOFINANSOWANIE": "359182.20", "WARTOSC": "684537.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt wynika z Lokalnego Programu Rewitalizacji. Budynki obj\u0119te projektem znajduj\u0105 si\u0119 na li\u015bcie \u201eA\u201d podstawowych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 rewitalizacyjnych uj\u0119tych w Lokalnym Programie Rewitalizacji Miasta Jelenia G\u00f3ra na lata 2015-2023. Przedmiotem projektu jest remont i odnowa wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych, po\u0142o\u017conych przy ul. Wojska Polskiego 73, ul. Wojska Polskiego 81, ul. Wolno\u015bci 60 oraz przy ul. Plac Piastowski 3 w Jeleniej G\u00f3rze. W wybranych budynkach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania poprawiaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Dodatkowo przygotowano dzia\u0142ania z my\u015bl\u0105 o poszczeg\u00f3lnych grupach niepe\u0142nosprawno\u015bci. Wnioskodawca i Partnerzy podpisali umow\u0119 o partnerstwie na rzecz realizacji projektu, kt\u00f3rego opis stanowi wniosek o dofinansowanie. Umowa okre\u015bla zasady funkcjonowania partnerstwa, w tym obowi\u0105zki stron. . Zakres rzeczowy projektu obejmuje: Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku przy ul. Wojska Polskiego nr 73 w Jeleniej G\u00f3rze (w tym wykonanie izolacji przeciwwilgociowej fundament\u00f3w i \u015bcian piwnicznych; wymiana stolarki okiennej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych); remont dachu wraz z przebudow\u0105 komin\u00f3w oraz dostosowanie infrastruktury/ wyposa\u017cenia do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych); Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku przy ul. Wojska Polskiego nr 81 w Jeleniej G\u00f3rze (w tym remont elewacji frontowej wraz z wymian\u0105 okien piwnicznych i w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych, izolacja pionowa \u015bcian fundament\u00f3w i piwnic, renowacja drzwi wej\u015bciowych przednich); Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku przy ul. Wolno\u015bci nr 60 w Jeleniej G\u00f3rze (wykonanie remontu elewacji, izolacji; remont ganku z balkonem); Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku przy ul. Plac Piastowski 3 w Jeleniej G\u00f3rze (wykonanie remontu dachu wraz z przebudow\u0105 komin\u00f3w; wymian\u0119 stolarki okiennej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych). Okres realizacji projektu: I kw 2016-II kw. 2019", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. WOJSKA POLSKIEGO 73 JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "\u201eRewitalizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych przy ul. Wojska Polskiego 73, ul. Wojska Polskiego 81, ul. Wolno\u015bci 60, ul. Plac Piastowski 3 w Jeleniej G\u00f3rze\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "406854.08", "WARTOSC": "478651.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci pogranicza polsko-sakso\u0144skiego i dost\u0119pu do jego atrakcji historycznych i kulturowych poprzez stworzenie miejsc gromadzenia wiedzy, wystaw i ekspozycji oraz promocja regionu.Projekt polega na poznawaniu i promocji ma\u0142o znanej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza tradycji piwowarskich i atrakcji turystycznych w Kowarach i Zittau. Dzi\u0119ki projektowi powstan\u0105 miejsca upami\u0119tniaj\u0105ce czasy, kiedy tradycje piwowarskie by\u0142y \u017cywe. Istotnym elementem projektu b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lne spotkania partner\u00f3w oraz szeroki wachlarz dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i komunikacyjnych. Wszystkie dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Programu, czyli zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci obszaru wsparcia poprzez utrzymanie i \u015bwiadome wykorzystanie potencja\u0142u wsp\u00f3lnego dziedzictwa kulturowego i naturalnego aby wsp\u00f3lnie rozwija\u0107 si\u0119 we wsp\u00f3lnym regionie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KOWARY", "TYTUL": "Odkrywanie Polsko-Niemieckich Tradycji Piwowarskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "356020.00", "WARTOSC": "420700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej o 20 miejsc(9dz,11ch) dla dzieci w wieku 3-4 lat poprzez utworzenie nowych miejsc przedszk. w mie\u015bcie Jelenia G\u00f3ra oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatk. dla 65dzieci(29dz,36ch) maj\u0105cych na celu nabycie przez nich kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, a tak\u017ce niweluj\u0105cych deficyty rozwojowe dzieci oraz wzrost ich umiej\u0119tno\u015bci poprzez wsparcie prawid\u0142owego rozwoju, a tak\u017ce nabycie kompetencji zaw. przez 2n-li (2K) w terminie do 30.06.2021.GRUPA DOCELOWA: to 65dzieci(29dz,36ch), w tym 20 nowych dzieci(9dz,11ch) i ich 2n-li(2K)mieszkaj\u0105cych na ter.woj.dolno\u015bl\u0105skiego. Wsparcie jest skierowane do dzieci w wieku przedszk.,okre\u015blonym w ust.o systemie o\u015bw., nauczycieli oraz przedszkola w miejsc.Jelenia G\u00f3ra.DZIA\u0141ANIA REALIZOWANE W PROJ:1) Tworzenie 20 nowych miejsc(9dz,11ch) wychowowania przedszkolnego dla dzieci wieku 3-4 lat, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 now\u0105 grup\u0119 przedszkoln\u0105 w zaadoptowanej do tego celu sali ze \u015brodk\u00f3w proj., r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 zrekrutowani n-le wych. przedszk. Oddz. b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 5dni w tyg.od godz. 7:30 do 17:00. w term. do 31.07.2021. Po tym terminie zostanie zachowana trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo utworzonych 20 miejsc przez okres co najmniej 2 lat.2) Proj.zak\u0142ada rozszerzenie oferty plac.o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse eduk.dzieci, kt\u00f3re nie by\u0142y finans. od co najmniej 12m-cy. Zaj\u0119ciami zostan\u0105 obj\u0119te wszystkie dzieci przedszkolne tj. 65dzieci(29dz,36ch). Realizacja zaj.dod. jest dzia\u0142ananiem uzupe\u0142niaj.do dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na tworzenie 20 nowych miejsc, w term.10.2020/07.20213) Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawod. n-li OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszk., poprzez udzia\u0142 2n-li(2K)w zakresie szkole\u0144, kt\u00f3re zgodnie z diagnoz\u0105 s\u0105 niezb\u0119dne do pracy z dzie\u0107mi.Zadania w proj. b\u0119d\u0105 realiz.od 01.06.2020 do 31.07.2021r.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 2n-li uzyska kompetencje zawod., utworzonych zostanie 20nowych miejsc przedszk., oraz 65dzieci zostanie obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodatkowymi.", "BENEFICJENT": "JOANNA NOWACKA", "TYTUL": "Przedszkole Ence Pence - odkrywamy dzieci\u0119ce pasje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-01-31", "DOFINANSOWANIE": "332497.49", "WARTOSC": "580112.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt jest realizowany w ramach umowy partnerskiej, zawartej dnia 20 grudnia 2016 roku. Zarz\u0105dzanie Projektem b\u0119dzie powierzone In\u017cynierowi Kontraktu. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektu: Przedstawiciel Wnioskodawcy (reprezentacja Partnerstwa); Przedstawiciel Zarz\u0105dcy (w zakresie administrowania i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bci\u0105 wsp\u00f3ln\u0105), Inspektor Nadzoru Inwestycyjnego (w zakresie ustawy Prawo budowlane), In\u017cynier Kontraktu (w zakresie realizacji projektu w ramach RPO WD 2014-20). W jednym budynku obj\u0119tym projektem przy ul. Wojska Polskiego 47 w Jeleniej G\u00f3rze znajduje si\u0119 lokal u\u017cytkowy (30,10m2), gdzie prowadzenia jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. Dlatego celem unikni\u0119cia pomocy publicznej zastosowano proporcjonalne obni\u017cenie warto\u015bci wydatk\u00f3w kwalifikowanych. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w mieszkaniowych, parametr\u00f3w energetycznych budynk\u00f3w oraz podniesienie estetyki zabudowy. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1. Popraw\u0119 warunk\u00f3w u\u017cytkowania budynk\u00f3w mieszkalnych, 2. Popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych budynk\u00f3w mieszkalnych, 3. Obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w mieszkalnych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez remont i odnow\u0119 zdegradowanych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych obj\u0119tych projektem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Jeleniej G\u00f3ry, osoby zamieszkuj\u0105ce budynki mieszkalne wielorodzinne obj\u0119te remontem i odnow\u0105 w ramach projektu. Przedmiotem projektu jest remont i odnowa wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych. W wybranych budynkach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania poprawiaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Dodatkowo przygotowano dzia\u0142ania z my\u015bl\u0105 o poszczeg\u00f3lnych grupach niepe\u0142nosprawno\u015bci: osobach niewidomych, s\u0142abowidz\u0105cych, g\u0142uchych, s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych i maj\u0105cych trudno\u015bci w poruszaniu si\u0119, w tym przemieszczaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach. Dalszy ci\u0105g opisu w cz\u0119\u015bci Pozosta\u0142e informacje.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. WOJSKA POLSKIEGO 47 JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych przy ul. Wojska Polskiego 45, ul. Wojska Polskiego 47, ul. Armii Krajowej 17 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "621129.62", "WARTOSC": "776393.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Dwuletni projekt zak\u0142ada intensywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 partner\u00f3w w ramach kt\u00f3rej, planuje si\u0119 szereg dzia\u0142a\u0144. Innowacyjnym rozwi\u0105zaniem jest \u015bcis\u0142e powi\u0105zanie wi\u0119kszo\u015bci dzia\u0142a\u0144 w swoist\u0105 sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy w obszarze czterech zada\u0144. MUZYKA - zadanie przewiduje szeroko zakrojon\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 \u015brodowisk muzycznych w ramach czterech dzia\u0142a\u0144. \u201ePowiew M\u0142odego Jazzu\u201d obejmuje polsko niemiecki konkurs i warsztaty jazzowe dla dzieci realizowane po obu stronach granicy. \u201eMuzyka sceniczna\u201d to siedmiodniowe warsztaty dla m\u0142odzie\u017cy podczas kt\u00f3rych polscy i niemieccy m\u0142odzi muzycy uczy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie roli muzyki ilustracyjnej. \u201eSesja\u201d to koncerty m\u0142odych zespo\u0142\u00f3w muzycznych z Polski i Niemiec po\u0142\u0105czone z warsztatami z realizacji nagra\u0144 a \u201eBar camp\u201d to weekendowe spotkania szeroko rozumianej bran\u017cy muzycznej z regionu, s\u0142u\u017c\u0105ce nawi\u0105zywaniu sieci wzajemnych kontakt\u00f3w. TANIEC - przewiduje realizacj\u0119 czterech dzia\u0142a\u0144 adresowanych do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w.\u201eDo Tanga Trzeba Dwojga\u201d to cykl weekendowych warsztat\u00f3w i pokaz\u00f3w tanecznych dla doros\u0142ych mi\u0142o\u015bnik\u00f3w tanga. \u201eOpen Up 1 & 2\u201d to weekendowe spotkania m\u0142odych tancerzy podczas kt\u00f3rych stworz\u0105 wsp\u00f3lny zesp\u00f3\u0142 taneczny i wypracuj\u0105 wsp\u00f3lny program artystyczny na dany rok. \u201eIntensywny Warsztat 1 & 2\u201d to siedmiodniowe intensywne wsp\u00f3lnych warsztaty taneczne na bazie programu ustalonego w poprzednim dzia\u0142aniu. \u201ePrezentacje 1 & 2\u201d obejmuj\u0105ce trzy pokazy taneczne po obu stronach granicy b\u0119d\u0105ce rezultatem dw\u00f3ch poprzednich dzia\u0142a\u0144. . ANIMACJA KULTURALNA \u2013 obejmuje dwa dzia\u0142ania. \u201eSkok w blok\u201d to spektakularna akcja dzia\u0142a\u0144 teatralnych i cyrkowych w plenerze osiedli miejskich, adresowana do ca\u0142ych rodzin.\u201eTu \u017cyjemy\u201d \u2013 to cykl polso-niemieckich warsztat\u00f3w ekologicznych wykorzystuj\u0105cych sztuk\u0119 do propagowania warto\u015bci ekologicznych. PROMOCJA I EWALUACJA \u2013 w ramach zadania planowana jest szeroka akcja promocyjna od konferencji prasowej zaczynaj\u0105c, poprzez standy i gad\u017cety reklamuj\u0105ce projekt i program na wsp\u00f3lnej platformie internetowej ko\u0144cz\u0105c.", "BENEFICJENT": "JELENIOG\u00d3RSKIE CENTRUM KULTURY", "TYTUL": "PARTNERZY Z KULTUR\u0104 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "837016.25", "WARTOSC": "984725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie nowego Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w powiecie jeleniog\u00f3rskim (ziemskim i grodzkim) w oparciu o procedury i zapisy zawarte w Ustawie o zatrudnieniu socjalnym. KIS b\u0119dzie tworzony przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu, w zwi\u0105zku z czym jego zasi\u0119g b\u0119dzie wykracza\u0142 poza dan\u0105 gmin\u0119 i wsparciem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te osoby z ca\u0142ego powiatu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 osoby kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnym staraniem zaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych i znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powoduj\u0105cej ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105cej lub ograniczaj\u0105cej uczestnictwo w \u017cyciu zawodowym, spo\u0142ecznym i rodzinnym. Uczestnicy KIS w ramach wsparcia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w realizacji us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) i zawodowym oraz edukacyjnym, a tak\u017ce wsparciu towarzysz\u0105cym. W ramach projektu przewidziano szkolenia mi\u0119kkie, uczestnictwo w klubie wolontariusza, prac\u0119 ze \u015brodowiskiem, grupy samopomocowe a tak\u017ce wsparcie zawodowe. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby,z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Aby spot\u0119gowa\u0107 oddzia\u0142ywanie projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rodziny - pikniki integracyjne, na kt\u00f3rych rodziny wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 integrowa\u0107, cz\u0119sto po raz pierwszy bez alkoholu Uczestnicy KIS otrzymaj\u0105 status absolwent\u00f3w KIS. Dzi\u0119ki dodatkowemu wsparciu zawodowemu, wsp\u00f3\u0142pracy z PUP i OWES Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce najwa\u017cniejszymi efektami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119d\u0105:osi\u0105gniecie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22%funkcjonowanie KIS po zako\u0144czeniu projektu przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej \"Jelonek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.06}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "324741.96", "WARTOSC": "887628.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo ASAP Marek Cobiak jest producentem konstrukcji stalowych. Firma powsta\u0142a 31.12.2014r. Firma zaj\u0119\u0142a ugruntowan\u0105 pozycj\u0119 w bran\u017cy konstrukcji stalowych w regionie jeleniog\u00f3rskim. Wnioskodawca w ramach niniejszego projektu planuje rozszerzy\u0107 swoj\u0105 gam\u0119 produkt\u00f3w i unowocze\u015bni\u0107 park maszynowy. G\u0142\u00f3wnym celem opisywanej w niniejszym biznes planie inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku poprzez wprowadzenie na rynek nowego produktu \u2013 r\u0119cznej zaciskarki do metalu. Dla osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia konieczne b\u0119dzie przeprowadzenie nowej inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 istniej\u0105cego przedsi\u0119biorstwa, dywersyfikacj\u0119 produkcji przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie nowych dodatkowych produkt\u00f3w polegaj\u0105cej na: 1. Zakupie specjalistycznych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci: a) wypalarka plazmowa (1 szt.) b) hydrauliczna prasa kraw\u0119dziowa (1 szt.) c) no\u017cyce uniwersalne (1 szt.) d) przecinarka ta\u015bmowa (1 szt.) 2) Wydatki/koszty osobowe zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem w postaci zarz\u0105dzania projektem Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w miesi\u0105cach stycze\u0144 \u2013 sierpie\u0144 2016 roku.", "BENEFICJENT": "ASAP MAREK COBIAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej r\u0119cznej zaciskarki do metalu przez ASAP Marek Cobiak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-10", "DOFINANSOWANIE": "322915.51", "WARTOSC": "452405.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja wielorodzinnego socjalnego budynku mieszkalnego z 71 lokalami mieszkalnymi zlokalizowanego przy ul. Wycz\u00f3\u0142kowskiego 61 w Jeleniej G\u00f3rze (dz. nr 119/10,obr\u0119b 40, AM 1,jedn.ewid.026101_1,Jelenia G\u00f3ra). Wnioskodawc\u0105 i Beneficjentem b\u0119dzie Miasto Jelenia G\u00f3ra, a podmiotem realizuj\u0105cym projekt oraz odpowiedzialnym za utrzymanie efekt\u00f3w projektu w okresie jego trwa\u0142o\u015bci b\u0119dzie zak\u0142ad bud\u017cetowy- ZGKiM w Jeleniej G\u00f3rze. Projekt zak\u0142ada wykonanie: Zad.1 Termomodernizacja budynku socjalnego oraz Zad.2.Informacja i promocja. Zad.1 obejmuje: -Opracow. audytu energetycznego przez podmiot zewn\u0119trzny -IX.2016r. -Opracowanie dokumentacji projektowej przez podmiot zewn\u0119trzny- IX/X.2016r. -oprac.analizy finasowo-ekonomicznej przez eksperta zewn\u0119trznego- X.2016r. -prace budowlane-termomodernizacja ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku metod\u0105 lekko-mokr\u0105 styropianem gr.14 cm na powierzchni 1 504,23 m2.Wykonawca wy\u0142oniony zgodnie z ustaw\u0105 Pzp.VIIX. 2017r. -zatrudnienie Inspektora Nadzoru - ekspert zewn\u0119trzny zatrudniony w zapytaniu ofertowym- VII-X.2017r. - Komponent edukacyjny: mieszka\u0144cy budynku zostan\u0105 przeszkoleni z obs\u0142ugi istniej\u0105cych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 ekspert zewn\u0119trzny zatrudniony w zap.ofertowym- X.2017r. Zad.2 Informacja i promocja- Dzia\u0142ania promocyjne to plakaty informacyjne, tablica pami\u0105tkowa, informacja na stronie internetowej miasta JG i ZGKiM. Wykonawcy dzia\u0142a\u0144 projektowych wy\u0142onieni zostan\u0105 zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci.Zastosowane w ramach projektu materia\u0142y i technologie b\u0119d\u0105 zgodne z normami ekologicznymi. Efekty projektu:poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego na terenie JG posiad.status gminy uzdrowiskowej,spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, zmniejsz.zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, poprawa stanu zdrowia os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych i zamieszkuj\u0105cych JG, obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania budynku,poprawa warunk\u00f3w zamieszkania mieszka\u0144c\u00f3w budynku. Efekty projek", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku socjalnego przy ul. Wycz\u00f3\u0142kowskiego 61 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-26", "DATA_START": "2019-02-28", "DOFINANSOWANIE": "3144260.86", "WARTOSC": "3725043.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pu do elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-zdrowia poprzez wdro\u017cenie dw\u00f3ch medycznych system\u00f3w teleinformatycznych oraz uruchomienie 17 e-us\u0142ug o wysokim stopniu dojrza\u0142o\u015bci w Dolno\u015bl\u0105skim Centrum Onkologii we Wroc\u0142awiu (DCO). Odbiorcami b\u0119d\u0105 pacjenci, ich rodziny i opiekunowie (A2C), podmioty gospodarcze (A2B) oraz inne podmioty lecznicze (A2A). Zostanie to osi\u0105gni\u0119te poprzez wdro\u017cenie i integracj\u0119: Szpitalnego Systemu Informatycznego (HIS) oraz Systemu realizuj\u0105cego e-us\u0142ugi. Wdro\u017cone systemy oraz uruchomione e-us\u0142ugi zapewni\u0105 efektywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z platform\u0105 P1 lub P2 nie dubluj\u0105c ich funkcjonalno\u015bci, zgodnie z rekomendacjami Komitetu Steruj\u0105cego ds. EFSI. Systemy zapewni\u0105 tworzenie elektronicznej dokumentacji medycznej (EDM) zgodnej ze standardem HL7CDA (opracowanym przez CSIOZ) umo\u017cliwiaj\u0105cym przesy\u0142anie elektronicznych komunikat\u00f3w w bezpieczny spos\u00f3b pomi\u0119dzy programami komputerowymi wszystkich dostawc\u00f3w us\u0142ug zdrowotnych Projekt realizowany w partnerstwie 4 podmiot\u00f3w: Lidera \u2013 DCO (Wnioskodawca) oraz 3 Partner\u00f3w, tj. Stowarzyszenie Amazonek, FUNDACJA DOBRZE \u017bE JESTE\u015a oraz FUNDACJA WSPIERANIA ONKOLOGII DOLNO\u015aL\u0104SKIEJ. Projekt realizowany w modelu dostaw, zakres rzeczowy podzielony na 4 zadania: 1 System e-zdrowie, 2 Audyt bezpiecze\u0144stwa, 3 Zarz\u0105dzanie projektem, 4 Dzia\u0142ania promocyjne. Projekt b\u0119dzie realizowany w siedzibie DCO - Wnioskodawca posiada prawo do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na okres realizacji i trwa\u0142o\u015bci projektu. Projekt wykazuje gotowo\u015b\u0107 do realizacji w istniej\u0105cym otoczeniu prawnym i jest komplementarny z projektami innego wojew\u00f3dztwa obj\u0119tego zapisami Strategii Rozwoju Polski Zachodniej. Wp\u0142ywa na polepszenie komunikacji mi\u0119dzy administracj\u0105 a gospodark\u0105 i wpisuje si\u0119 w priorytetowy obszar wsparcia wskazany w RPO WD: e-us\u0142ugi w zakresie ochrony zdrowia. Bezpiecze\u0144stwo system\u00f3w oraz danych wykracza poza wymagania prawa, a dost\u0119pno\u015b\u0107 e-us\u0142ug dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wykracza poza standard WC", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKIE CENTRUM ONKOLOGII WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-zdrowia poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych w Dolno\u015bl\u0105skim Centrum Onkologii we Wroc\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "293324.67", "WARTOSC": "424471.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Ze wzgl\u0119du na rosn\u0105ce zapotrzebowanie na terenie AJ znaczenia kultury regionu jako czynnika rozwoju spo\u0142eczno-ekonomicznego Filharmonia w swoich dzia\u0142aniach dostrzeg\u0142a potrzeb\u0119 szerszego udost\u0119pniania informacji dotycz\u0105cych aktualnego stanu kultury. Pakiet oferowanych e-us\u0142ug skierowany b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnie do mieszka\u0144c\u00f3w, meloman\u00f3w, turyst\u00f3w oraz potencjalnych inwestor\u00f3w w ka\u017cdym przedziale wiekowym. Celem zadania oraz jego ide\u0105 jest integracja \u015brodowisk kulturalnych oraz aktywizacja jak najszerszej grupy spo\u0142ecze\u0144stwa do aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu kulturalnym. Celem jest tak\u017ce wzrost znaczenia kultury poprzez wykorzystanie nowych technologii cyfrowych jako czynnika rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego, a poprzez to wzrost dost\u0119pno\u015bci do produkt\u00f3w kultury regionu, rozw\u00f3j sektora kultury poprzez bardziej efektywn\u0105 i wydajn\u0105 wymian\u0119 informacji pomi\u0119dzy Filharmoni\u0105 a obywatelami oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Realizacja projektu opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na zakupie oraz wdro\u017ceniu aplikacji mobilnej wraz z pakietem niezb\u0119dnych e-us\u0142ug, kt\u00f3ra ma na celu przybli\u017cenie mieszka\u0144com oferty kulturalnej. Aplikacja zawiera\u0107 b\u0119dzie ca\u0142o\u015b\u0107 systematycznie aktualizowanych propozycji koncertowych Instytucji oraz zakup biletu w formie elektronicznej. Kupuj\u0105cy otrzyma bilet w formie QR kodu lub kodu kreskowego. Jedyn\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 weryfikacji poprawno\u015bci biletu s\u0105 czytniki bilet\u00f3w elektronicznych, kt\u00f3re s\u0105 kompatybilne z aplikacj\u0105 i zostan\u0105 zakupione na potrzeby projektu. Infokiosk sprz\u0119\u017cony b\u0119dzie z nowo tworzon\u0105 aplikacj\u0105 mobilna i umo\u017cliwi zapoznanie si\u0119 z bie\u017c\u0105cym repertuarem, dokonanie rezerwacji oraz zakupu biletu na wybrane wydarzenia. Drugim etapem realizacji projektu jest zakup i wdro\u017cenie systemu do prezentowania tre\u015bci na wy\u015bwietlaczach wielkoformatowych typu \u201ePublic Display\u201d \u2013 system digital signage. Stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 one no\u015bnik uzupe\u0142niaj\u0105cy tradycyjn\u0105 form\u0119 komunikacji wizualnej. Kupiony zostanie sprz\u0119t komputerowy i urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do realizacji ww. dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "FILHARMONIA DOLNO\u015aL\u0104SKA W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-kultury i e-us\u0142ug publicznych poprzez zakup i wdro\u017cenie nowoczesnej aplikacji mobilnej oraz systemu do prezentowania tre\u015bci na wy\u015bwietlaczach wielkoformatowych typu Public Display - system digital signage w Filharmonia Dolno\u015bl\u0105skiej w Jeleniej G\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-10-17", "DOFINANSOWANIE": "290070.12", "WARTOSC": "343608.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie m.Jelenia G\u00f3ra, woj.dolno\u015bl\u0105skie. Licea obj\u0119te projektem: 1.LO Nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Nr 1, Kochanowskiego 18, 58-500 Jelenia G\u00f3ra 2.LO Nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Nr 2, Gimnazjalna 2, 58-560 Jelenia G\u00f3ra 3.LO w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Technicznych, Al. Jana Paw\u0142a II 25, 58-506 Jelenia G\u00f3ra Cel: poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w m.Jelenia G\u00f3ra w zakresie nauczania ponadgimnazjalnego og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego. Przedmiotem projektu s\u0105 inwestycje w nowoczesne wyposa\u017cenie pracowni cyfrowych we wszystkich publicznych Liceach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych na terenie m.Jelenia G\u00f3ra, w tym zakup wyposa\u017cenia i pomocy cyfrowych do wspomagania rozwoju uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. Wsparciem obejmiemy 3 Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce, a odbiorcami b\u0119d\u0105 uczniowie tych szk\u00f3\u0142, w tym niepe\u0142nosprawni, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzystali z efekt\u00f3w projektu Zakres projektu: 1.Doposa\u017cenie pracowni cyfrowych a)opracowanie SW b)dostawa wyposa\u017cenia z instalacj\u0105 i konfiguracj\u0105 c)us\u0142ugi eksperta ds.informatyki 2.Dzia\u0142ania promocyjne W ramach zad. 1, zgodnie z zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy diagnoz\u0105 potrzeb LO, zostanie doposa\u017conych \u0142\u0105cznie 6 pracowni cyfrowych w 3 LO. Zakupimy nowoczesne zestawy komputerowe stacjonarne i mobilne wraz z niezb\u0119dnym oprogramowaniem, zasilacze UPS, zestawy interaktywne, tablice multimedialne i wyposa\u017cenie do wspomagania rozwoju uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, w tym specjalistyczne urz\u0105dzenia u\u0142atwiaj\u0105ce prac\u0119 na lekcjach uczniom s\u0142abos\u0142ysz\u0105cym i oprogramowanie do pracy z uczniami wykazuj\u0105cymi zaburzenia mowy - zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami. Wnioskodawc\u0105, Beneficjentem, Inwestorem b\u0119dzie M.Jelenia G\u00f3ra. Projekt b\u0119dzie realizowany i koordynowany przez zesp\u00f3\u0142 powo\u0142anych do tego celu pracownik\u00f3w UM JG z Wydzia\u0142\u00f3w: Informatyki i Obs\u0142ugi Technicznej, Inwestycji i Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych, Edukacji i Sportu przy wsparciu zewn. eksperta ds.informatyki. Wykonawca SW zosta\u0142 wybrany w formie zapytania ofertow", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w nauczania w jeleniog\u00f3rskich szko\u0142ach ponadgimnazjalnych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne poprzez inwestycj\u0119 w nowoczesne wyposa\u017cenie pracowni komputerowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "730282.81", "WARTOSC": "859156.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel g\u0142.: podniesienie kwalifikacji zawodowych 150 os\u00f3b doros\u0142ych (w tym 52% kobiet) w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego z gmin obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno - zawodowego, kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i kurs\u00f3w zawodowych w standardzie VCC przy wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami do ko\u0144ca II.2018r.Gr. docel.: to osoby doros\u0142e w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalifikacjach i osoby w wieku powy\u017cej 50 lat. Grupa docelowa to osoby doros\u0142e w wieku 18-64 lat o niskich kwalifikacjach: 20% to osoby niepe\u0142nosprawne (30 UP) + 10% to osoby w wieku 50+ (15 UP), \u0142\u0105cznie 150 os\u00f3b, w tym 52% stanowi\u0105 kobiety (78K) zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC w woj.dolno\u015bl\u0105skim w obszarach obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ: miasto Jelenia G\u00f3ra, \u00ad Gmina Janowice Wielkie, Gmina Je\u017c\u00f3w Sudecki, Miasto Karpacz, Miasto Kowary, Gmina Mys\u0142akowice, Miasto Piechowice, Gmina Podg\u00f3rzyn, Gmina Stara Kamienica, Miasto Szklarska Por\u0119ba, Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144, Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych. Wsparciem w ramach ZIT AJ obj\u0119te s\u0105 w ca\u0142o\u015bci powiaty: jeleniog\u00f3rski, Jelenia G\u00f3ra Miasto.G\u0142. rezultaty: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120 UP (80% wszystkich os\u00f3b) - (przez 63 kobiety i przez 57 m\u0119\u017cczyzn).G\u0142. zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:-warsztaty z zakresu doradztwa edukacyjno - zawodowego dla 150 UP-kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych dla 100 os.-kursy w standardzie VCC dla 50 os.", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przyszed\u0142 czas na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "505542.63", "WARTOSC": "605520.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das Projekt \u201eDigiNetPolSax\u201c verfolgt das Ziel, die Wettbewerbsf\u00e4higkeit der s\u00e4chsisch-polnischen Grenzregion durch F\u00f6rderung grenz\u00fcbergreifender Kooperationen zu st\u00e4rken und seine wirtschaftlichen Kompetenzen zu definieren und sichtbar zu machen. Hierzu werden u.a. die im Projekt \u201eInnoCoopPolSax\u201c definierten Ziele zur Unterst\u00fctzung der unternehmerischen Innovations- und Kooperationskultur im F\u00f6rdergebiet fortgesetzt und um weitere MaBnahmen erweitert. Vor dem Hintergrund der kleinteiligen Betriebsgr\u00f6Benstruktur, der peripheren Lage und den Defiziten des Arbeitsmarktes \u2013 wesentliche Ursachen f\u00fcr Produktivit\u00e4ts- und Innovationsdefizite \u2013 m\u00fcssen die hiesigen Unternehmen verst\u00e4rkt auf Kooperationen setzen. F\u00fcr viele Unternehmer wirkt die Grenze immer noch als Hindernis f\u00fcr die Kontaktaufnahme. Dabei spielt neben sprachlichen Defiziten auch fehlendes Wissen \u00fcber die Wirtschaftsstrukturen auf der anderen Seite der Grenze eine Rolle. Eine weitere Herausforderung ist die weltweite Digitalisierung, die zu Ver\u00e4nderungen unternehmerischer Prozesse f\u00fchren wird, gleichzeitig aber auch schnellere Wege zur Kooperationsanbahnung erm\u00f6glicht. Im Rahmen des Projektes werden ein grenz\u00fcberschreitendes digitales B2B-Matchmaking-Tool optimiert, dass die Organisation von Kooperationsb\u00f6rsen erm\u00f6glicht, ein Kompetenzatlas aufgebaut und \u00f6ffentlich bereitgestellt und auf die mit \u201eIndustrie 4.0\u201c verbundenen Chancen und Herausforderungen fokussierte Informations- und Kooperationsveranstaltungen mit mind. 500 Teilnehmern durchgef\u00fchrt. Mit diesen Instrumenten soll einerseits die Durchf\u00fchrung von kooperationsf\u00f6rdernden MaBnahmen mit Hilfe von digitalen Medien erm\u00f6glicht und anderseits der hohe soziale Wert von face-to-face-Kontakten in den Vordergrund gestellt werden. Dies soll eine aktive Einbeziehung von KMU, FuE und Netzwerken aus Branchen, wie dem Maschinen- und Anlagenbau, Automotive, Kunststoff- und Metallverarbeitung, IT, Automation und Elektronik sowie Wirtschaftsf\u00f6rderern sichern.", "BENEFICJENT": "WIRTSCHAFTSF\u00d6RDERUNG SACHSEN GMBH", "TYTUL": "DigiNetPolSax - Digitalisierung f\u00fcr den gemeinsamen Wirtschaftsraum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "504245.00", "WARTOSC": "595685.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski", "OPIS": "Projekt \"Rozw\u00f3j oferty przedszkolnej w Jeleniej Gorze\" skierowany jest do dzieci, nauczycieli i rodzic\u00f3w z obszaru ZIT AJ, kt\u00f3rzy korzystaj\u0105 lub bed\u0105 korzysta\u0107 z oferty Niepublicznego Przedszkola \"Zaczarowany Parasol\", a tak\u017ce do samego przedszkola. Celem projektu jest Zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych o 18 w Niepublicznym Przedszkolu \"Zaczarowany Parasol\" w Jeleniej G\u00f3rze, podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci 110 dzieci w wieku 3-6 lat poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych i dodatkowych, podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci 3 nauczycieli w okresie do 30.09.2020 roku. Projekt przyczyni si\u0119 do zmniejszenia problem\u00f3w, z jakimi borykaj\u0105 si\u0119 dzieci i rodzice dzieci w wieku przedszkolnym, tj. niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc wychowania przedszkolnego i ubogiej oferty edukacyjnej w przedszkolach, kt\u00f3ra cz\u0119sto nie odpowiada wymogom zmieniaj\u0105cej si\u0119 rzeczywisto\u0105ci. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c wsparcie nauczycieli w formie kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kompetencje i umiej\u0119tno\u015bciw zakresie edukacji i wychowania dzieci ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi. W ramach projektu przewidujemy obj\u0119cie wsparciem dzieci niepe\u0142nosprawnych poprzez zapewnienie im dodatkowych zaj\u0119\u0107, pomocy dydaktycznych i wykwalifikowanej kadry nauczycielskiej. Za\u0142o\u017cenia projektu wynikaj\u0105 z diagnoz przeprowadzonych przez OWP w okresie poprzedzaj\u0105cycm z\u0142o\u017cenie projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oferty przedszkolnej w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "272423.40", "WARTOSC": "272423.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI SAMOCHODOWEJ TOUR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla\" Przedsi\u0119biorstwa Komunikacji Samochodowej Tour\" Sp\u00f3\u0142ka z o.o. w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "268880.00", "WARTOSC": "336100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: \u015awiat\u0142y Agnieszka Atelier Agnieszka \u015awiat\u0142y, poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: IX. Moda Polska Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: Polska Hiszpania Niemcy Maroko Portugalia Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynek perspektywiczny: Chiny W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) - Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG (dotyczy BPP i PPO) - Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza (dotyczy BPP i PPO) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 01.01.2020 do 31.12.2020 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 483 800 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 483 800 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "\u015aWIAT\u0141Y AGNIESZKA ATELIER AGNIESZKA \u015aWIAT\u0141Y", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja sukni \u015blubnych firmy \u015awiat\u0142y Agnieszka Atelier Agnieszka \u015awiat\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2245778.61", "WARTOSC": "2642092.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w grupie docelowej powiat\u00f3w. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem grupy zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 200 os., w tym 122K i 78M, biernych zawodowo i bezrobotnych zakwalifikowanych do III profilu pomocy, w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w powiatach: jeleniog\u00f3rskim, jaworskim, lw\u00f3weckim, z\u0142otoryjskim, g\u00f3rowskim, legnickim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim, z\u0105bkowickim, wo\u0142owskim, miasto Jelenia G\u00f3ra, poprzez organizacj\u0119 programu aktywnej integracji obejmuj\u0105cego us\u0142ugi o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w okresie 01.06.2018-29.02.2020 r. Projekt obejmie wsparcie grup\u0119 docelow\u0105 wskazan\u0105 powy\u017cej. Wsparcie UP obejmie realizacj\u0119 zada\u0144: 1.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego) 2.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching 3.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013poradnictwo zawodowe 4.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013kursy i szkolenia zawodowe wykorzystane do uzyskania zatrudnienia 5.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013po\u015brednictwo pracy 6.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013sta\u017ce 7.Us\u0142ugi akt integracji o charakterze zawodowym\u2013zatr wspomagane\u2013trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifi po opuszczeniu programu-24K,16M L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszuk pracy po opuszczeniu programu-67K,45M L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. prac po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-36K,24M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa droga w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ELEKTROMONT\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ELEKTROMONT S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "241335.35", "WARTOSC": "684571.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynku magazynowo-biurowego, stanowi\u0105cego integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa POLARNIK i osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci energetycznej na poziomie 90,03%, co zosta\u0142o wykazane w dokumentach audytu energetycznego oraz efektu ekologicznego, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105czniki do wniosku. Projekt realizowany b\u0119dzie na dzia\u0142ce o numerze 138/12AM3 obr\u0119b 24 oraz numerze ksi\u0119gi wieczystej JG1J/00064601/7, znajduj\u0105cej si\u0119 w Jeleniej G\u00f3rze. Jej powierzchnia wynosi 0,2619 ha. Do szeregu prowadzonych w ramach inwestycji prac mo\u017cna zaliczy\u0107: \u2022 monta\u017c instalacji odgromowej; \u2022 monta\u017c wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a; \u2022 prace zwi\u0105zane z konstrukcj\u0105 oraz poszyciem dachu; \u2022 docieplenie i izolacje \u015bcian zewn\u0119trznych oraz stropu; \u2022 instalacj\u0119 ogrzewania pod\u0142ogowego; \u2022 instalacj\u0119 automatycznych uk\u0142ad\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105; \u2022 monta\u017c grzejnik\u00f3w z g\u0142owicami termostatycznymi; \u2022 wymian\u0119 ogrzewania elektrycznego; \u2022 instalacj\u0119 pompy ciep\u0142a; \u2022 monta\u017c nowej stolarki okiennej i drzwiowej. Realizacja projektu modernizacji termicznej budynku magazynowo-biurowego ulokowanego na ul. Podg\u00f3rze 1B w Jeleniej G\u00f3rze, b\u0119d\u0105cego jednocze\u015bnie siedzib\u0105 Firmy Us\u0142ugowo-Handlowej POLARNIK, przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci energetycznej o 90,03%, intensyfikacji wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o 66,67% oraz radykalnego spadku emitowanych do atmosfery gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142\u00f3w o 92,9%. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zwi\u0105zane jest z osi\u0105gni\u0119ciem jak najwy\u017cszego poziomu efektywno\u015bci energetycznej w por\u00f3wnaniu do obecnej kondycji fizycznej budowli. Podmiotami, do kt\u00f3rych skierowany jest projekt, s\u0105 zar\u00f3wno pracownicy, jak i klienci przedsi\u0119biorstwa. Modernizacja energetyczna umo\u017cliwi popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy w wyniku lepszej izolacyjno\u015bci \u015bcian i zatrzymaniu zjawiska ucieczki ciep\u0142a, szczeg\u00f3lnie niekorzystnego zim\u0105. Termomodernizacja pozwoli \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi klientom na wy\u017cszym poziomie, ni\u017c obecnie. Innymi rezultatami wykonanego przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105: zmniejszenie koszt\u00f3w energii", "BENEFICJENT": "POLARNIK F.U.H. BARANOWSKI ROMAN JAN", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku magazynowo-biurowego zlokalizowanego w Jeleniej G\u00f3rze przy ul. Podg\u00f3rze 1B.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-12-15", "DOFINANSOWANIE": "2117405.14", "WARTOSC": "2514575.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie elektronicznych us\u0142ug publicznych oraz elektronicznej dokumentacji medycznej w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej MSW we Wroc\u0142awiu. W wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie dost\u0119p do elektronicznych us\u0142ug publicznych na terenie aglomeracji wroc\u0142awskiej i jeleniog\u00f3rskiej, a tak\u017ce podniesie si\u0119 jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych przez plac\u00f3wk\u0119. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania oraz jako\u015bci e-us\u0142ug publicznych (rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych dla obywateli), co nast\u0105pi poprzez stworzenie niezb\u0119dnych warunk\u00f3w organizacyjnych i technicznych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na wzrost efektywno\u015bci pracy. Bezpo\u015brednim beneficjentem projektu b\u0119dzie SP ZOZ MSW we Wroc\u0142awiu. Beneficjentami po\u015brednimi (grupy docelowe) b\u0119d\u0105: 1. Mieszka\u0144cy aglomeracji wroc\u0142awskiej, jeleniog\u00f3rskiej oraz pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego korzystaj\u0105cy z us\u0142ug Szpitala. 2. Zewn\u0119trzni instytucjonalni odbiorcy informacji z grupy kontrahent\u00f3w. 3. Zewn\u0119trzni indywidualni odbiorcy informacji z grupy obywateli nie b\u0119d\u0105cy pacjentami Szpitala, ale poszukuj\u0105cy informacji o jednostce, w tym o zakresie \u015bwiadczonych us\u0142ug. 4. Wewn\u0119trzni odbiorcy informacji z grupy personelu medycznego i administracyjnego Szpitala. Projekt realizowany b\u0119dzie w Szpitalu MSW we Wroc\u0142awiu - ul. O\u0142bi\u0144ska 32 oraz jednostce zamiejscowej: Przychodni MSW w Jeleniej G\u00f3rze ul. Nowowiejska 43. W wyniku realizacji projektu zakupione zostan\u0105 \u015brodki trwa\u0142e oraz systemy informatyczne. Okre\u015blone systemy i sprz\u0119t umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie 5 elektronicznych us\u0142ug publicznych udost\u0119pnianych on-line o 4 stopniu dojrza\u0142o\u015bci - transakcja. Wdro\u017cone us\u0142ugi charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysokim stopniem powszechno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ MINISTERSTWA SPRAW WEWN\u0118TRZNYCH WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": ",,Wdro\u017cenie kompleksowego systemu e-us\u0142ug oraz elektronicznej dokumentacji medycznej w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej Szpitalu Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji we Wroc\u0142awiu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "230776.06", "WARTOSC": "271501.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt \"\u015awiat zmys\u0142\u00f3w - \u015bwiat nauki. Wsparcie edukacyjne dzieci i nauczycieli Niepublicznego Przedszkola Akademia Happy Kids\" obejmuje wiele dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3res\u0105odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane zapotrzebowanie. Dzia\u0142ania zosta\u0142y podzielone na trzy grupy:I - dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych. Zaj\u0119cia obejmuj\u0105 osiem modu\u0142\u00f3w \"\u015awiat teatru\", \"\u015awiat dotyku\", \"\u015awiat wzroku\", \"\u015awiat s\u0142uchu\", \"\u015awiat w\u0119chu\", \"\u015awiat mowy\", \"\u015awiat motoryki du\u017cej\" oraz \"\u015awiat motoryki ma\u0142ej\". Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w dw\u00f3ch integracyjnych grupach - pierwsza 10 dzieci (5 niepe\u0142nosprawnych i 5 zdrowych) oraz druga 11 dzieci (6 niepelnosprawnych i 5 zdrowych). Zaj\u0119cia odbywac si\u0119 b\u0119d\u0105 raz w tygodniu i trwa\u0107 b\u0119d\u0105 przez 80 tygodni (w 2019 r. - 15 tygodni, 2020 r. - 42 tygodnie - 2021 r. - 23 tygodnie).Zaj\u0119cia dodatkowe prowadzone w grupach integracyjnych wp\u0142yn\u0105 na podniesienie kompetencji dzieci zdrowych, wp\u0142ynie na ich empati\u0119 wobec innych i nauczy wsp\u00f3\u0142\u017cycia z osobami, dzie\u0107mi wymagaj\u0105cymi pomocy.II - zakup wyposa\u017cenia specjalistycznego -sprz\u0119t specjalistyczny i pomoce dydatktyczne do wspomagania rozwoju dzieci przedszkolnych ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami).III -dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 o\u015bmiujednodniowych szkole\u0144 oraz dwoch dwudniowych (\u0142\u0105cznie 12 dni szkoleniowych), kt\u00f3rych celem jest podwy\u017cszanie kwalifikacji nauczycieli pod k\u0105tem wykorzystania narz\u0119dzi wspierajacych pomoc pedagogiczn\u0105 na wczesnym etapie edukacji. Szkolenia obejmuja zar\u00f3wno zagadnienia zwi\u0105zane zmotywowaniem dzieci i prac\u0105 indywiduala z dzie\u0107mi, jak r\u00f3wnie\u017c kwestie zwi\u0105zane prac\u0105 z dziecmi wymagaj\u0105cymi wspomagania, w tym z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W szkoleniu uczestniczy\u0107 b\u0119dzie 16 nauczycieli zatrudnionych w Akademii Happy Kids. Dwa jednodniowe szkolenia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2019 r., cztery jednodniowe szkolenia w 2020 r. oraz dwa jednodniowe szkolenia w 2021 r. Szkolenia dwudniowe odb\u0119d\u0105 si\u0119 w II i IV kwartale 2020 r.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA HAPPY KIDS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awiat zmys\u0142\u00f3w - \u015bwiat nauki. Wsparcie edukacyjne dzieci i nauczycieli Niepublicznego Przedszkola Akademia Happy Kids", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-05-27", "DOFINANSOWANIE": "225457.38", "WARTOSC": "425666.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt \"Renowacja budynku przy ul. Pocztowej 6 w Jeleniej G\u00f3rze\" b\u0119dzie realizowany w ramach dzia\u0142ania 6.3 \"Rewitalizacja zdegradowanych obszar\u00f3w\". Terenem inwestycji b\u0119d\u0105 ZIT AJ. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa ul. Pocztowa 6 Jelenia G\u00f3ra. Osob\u0105 pisemnie upowa\u017cnion\u0105 do reprezentowania podmiotu jest p. Ewa Klimowicz jako reprezentant zarz\u0105du (upowa\u017cnienie za\u0142. 5.). Sk\u0142ad Zarz\u0105du Wsp\u00f3lnoty: Ewa Klimowicz, Jan Kosi\u0144ski i Tadeusz Tuchto. Projekt zlokalizowany jest na obszarze obj\u0119tym LPR Miasta Jeleniej G\u00f3ry na lata 2015-2023. Obiekt jest wpisany do rejestru zabytk\u00f3w nr 981/J pod numerem A/4964/981/J z dn. 31.07.1989. Podmiot dysponuje pozwoleniem na budow\u0119 nr 771/2016, sygnatura A-B.6740.804.2016, wydanym przez Prezydenta Miasta Jeleniej G\u00f3ry 14.12.2016 r. Zastosowane w projekcie materia\u0142y b\u0119d\u0105 optymalne pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w technicznych, co umo\u017cliwi zrealizowanie etap\u00f3w prac na oczekiwanym poziomie i osi\u0105gni\u0119cie okre\u015blonych w projekcie wska\u017anik\u00f3w. Koszty inwestycji opieraj\u0105 si\u0119 na analizie rynkowej, kt\u00f3ra pozwoli za zaplanowanie prac oraz wykazanie niezb\u0119dnego zabezpieczenia finansowego. Projekt b\u0119dzie przeznaczony dla: lokator\u00f3w, w\u0142adz miejskich oraz turyst\u00f3w. Gwarantem prawid\u0142owego wykonania rob\u00f3t renowacyjnych oraz ko\u0144cowego odbioru b\u0119dzie wskazany przez wsp\u00f3lnot\u0119 koordynator projektu. Podmiot posiada niezb\u0119dne zasoby techniczne, ludzkie oraz wszelkie dokumenty potwierdzaj\u0105ce gotowo\u015b\u0107 do wykonania prac, w tym pozwolenie na prowadzenie rob\u00f3t budowlanych przy zabytku nr 1342/16, sygn. JG/N.5142.679.2016.KK L. dz. 25181, wydane przez WDKZ we Wroc\u0142awiu. Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 realizowanych od kwietnia do grudnia 2017 roku: * remontu elewacji frontowej i tylnej wraz z kolorystyk\u0105 i dociepleniem * renowacji klatki schodowej, schod\u00f3w zewn\u0119trznych do piwnic i inst. dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych o projekcie * dostosowania infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. POCZTOWA 6 JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Renowacja budynku przy ul. Pocztowej 6 w Jeleniej G\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "402009.90", "WARTOSC": "472952.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "1. Utworzenie Polsko-Sakso\u0144skiej Akademii Aktywno\u015bci Senior\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cej przy KARR S.A. i w Ostritz przy IBZ St. Marienthal z nast\u0119puj\u0105cymi zadaniami: - pozyskanie100 senior\u00f3w zainteresowanych wzmocnieniem kompetencji interkulturowych i cyfrowych w celu pracy jako ambasador wolontariusz instytucji kraju s\u0105siedniego - opracowanie przewodnika turystycznego dla senior\u00f3w na temat instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na wsp\u00f3lnym pograniczu - wsparcie senior\u00f3w w tworzeniu materia\u0142\u00f3w promocyjnych dotycz\u0105cych oferty instytucji kraju s\u0105siedniego -monitoring merytoryczny senior\u00f3w \u2013 dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z rozpowszechnianiem oferty kraju s\u0105siedniego - dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, 2. Seniorzy zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje senior\u00f3w\u2013ambasador\u00f3w instytucji kraju s\u0105siedniego podczas 18 warsztat\u00f3w tematycznych. W tym celu zostanie opracowana przez Partner\u00f3w projektu koncepcja kursu szkoleniowego dla senior\u00f3w\u2013ambasador\u00f3w. Pakiet edukacyjny obejmuje (16 wsp\u00f3lnych polsko-sakso\u0144skich warsztat\u00f3w tematycznych po 20 uczestnik\u00f3w + 2 opiekun\u00f3w ka\u017cde, po dwa dni z noclegami i wy\u017cywieniem w miejscu seminarium) odb\u0119dzie si\u0119 cz\u0119\u015bciowo w grupach narodowych, cz\u0119\u015bciowo w grupach sakso\u0144sko \u2013 polskich. Dla polskich uczestnik\u00f3w projektu zaplanowane s\u0105 dwa dwudniowe warsztaty narodowe w siedzibie KARR S.A. (15 os\u00f3b) 3. Przeszkoleni seniorzy- ambasadorzy po\u0142\u0105cz\u0105 swoje dzia\u0142ania w ramach swojego otoczenia instytucjonalnego: organizacjach po\u017cytku publicznego, Uniwersytetach Trzeciego Wieku, Gminnych Radach Seniora, Klubach Seniora, we wsp\u00f3lnotach lokalnych w tym dzia\u0142aj\u0105cych przy ko\u015bcio\u0142ach i zwi\u0105zkach wyznaniowych, r\u00f3\u017cnorodnych towarzystwach spo\u0142eczno-kulturalnych w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 promowa\u0107 ofert\u0119 instytucji kraju s\u0105siada. Zadania z zakresu promocji i marketingu seniorzy -ambasadorzy b\u0119d\u0105 wykonywa\u0107 jako woluntariusze w formach wypracowanych i poznanych na warsztatach.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA S. A.", "TYTUL": "Aktywni seniorzy! Transgraniczny marketing oferty instytucji kultury, turystyki, edukacji i opieki zdrowotnej w polsko-sakso\u0144skim regionie przygranicznym poprzez wolontariat. Aktywni Seniorzy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-11-30", "DOFINANSOWANIE": "217889.00", "WARTOSC": "256340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c nowoczesnego wyposa\u017cenia w nowo utworzonej pracowni cyfrowo-multimedialnej (z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ruchowo)Publicznego Katolickiego Liceum Akademickiego, wchodz\u0105cego w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Katolickich u \u015bw. Pankracego w Jeleniej G\u00f3rze, zlokalizowanego przy ul. Miko\u0142aja Kopernika 1, 58-500 Jelenia G\u00f3ra na dz. nr 142/2 i 142/3, obr. 00018, JG1. Projekt jest kontynuacj\u0105 wi\u0119kszej inwestycji, dwukrotnie wspartej \u015brodkami RPO WD, w ramach kt\u00f3rej wykonano ju\u017c termomodernizacj\u0119 budynku oraz przebudow\u0119 i zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144, wraz z adaptacj\u0105 i wyposa\u017ceniem 2 pracowni: przyrodniczej i matematycznej. Wnioskodawca i Beneficjent: Karkonoskie Stowarzyszenie Edukacyjne u Erazma i Pankracego, z siedzib\u0105 przy ul. Miko\u0142aja Kopernika 1 w Jeleniej G\u00f3rze, na mocy umowy u\u017cyczenia zawartej z Parafi\u0105 pw. \u015bw. Erazma i Pankracego jest u\u017cytkownikiem budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Katolickich przy ul. Kopernika 1 do roku 2041. Budynek oraz dotychczasowe wyposa\u017cenie plac\u00f3wki s\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt realizowany b\u0119dzie Beneficjenta przy pomocy ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych: koordynatora projektu oraz specjalist\u0119 ds.opisu przedmiotu zam\u00f3wienia, wy\u0142onionych w zapytaniu ofertowym do 30 tys. euro. Dostawca wyposa\u017cenia zostanie wy\u0142oniony w trybie zapytania ofertowego zgodnie z regulaminem Wnioskodawcy oraz Wytycznymi w zakresie kwalifikowal. wydatk\u00f3w. W okresie trwa\u0142o\u015bci w\u0142a\u015bcicielem wyposa\u017cenia b\u0119dzie Wnioskodawca, kt\u00f3ry jest organem za\u0142o\u017cycielskim, prowadz\u0105cym i nadzoruj\u0105cym Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Katolickich u \u015bw. Pankracego w JG. Zakupione wyposa\u017cenie wykorzystywane b\u0119dzie do cel\u00f3w dydaktycznych i wszechstronnego rozwoju ucznia. Efekty: -Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury edukacyjnej wspartej w programie - 64 osoby -Wzrost kompetencji uczni\u00f3w, wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w rozwojowych, wzrost jako\u015bci edukacji, poprawa wynik\u00f3w edukacyjnych, wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych w m.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKIE STOWARZYSZENIE EDUKACYJNE U ERAZMA I PANKRACEGO", "TYTUL": "Innowacyjna szko\u0142a - wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t pracowni cyfrowo-multimedialnej dla m\u0142odzie\u017cy licealnej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Katolickich u \u015bw. Pankracego w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "512129.46", "WARTOSC": "602505.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 20 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (13 Kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 8 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 6 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz.Projekt realizowany b\u0119dzie od dn. 01.11.2017 r. Od pierwszego dnia realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przygotowania projektu do realizacji, promocja i rekrutacja.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-18", "DATA_START": "2016-02-03", "DOFINANSOWANIE": "198570.65", "WARTOSC": "269474.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiot projektu: termomodernizacja wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Na Ska\u0142kach 6 w Jeleniej G\u00f3rze (dz. nr 209/8, obr. 0033, jedn. ew. 026101_1). Zakres prac termomodernizacyjnych: ocieplenie: \u015bcian zewn\u0119trznych \u2013 elewacji budynku, \u015bcian fundamentowych z izolacj\u0105 i drena\u017cem, stropu piwnic, dachu oraz wymiana stolarki okiennej. Wnioskodawca, Inwestor, Beneficjent i podmiot odpowiedzialny za przygotowanie, realizacj\u0119 oraz utrzymanie efekt\u00f3w projektu w okresie jego trwa\u0142o\u015bci: Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa ul. Na Ska\u0142kach 6 w Jeleniej G\u00f3rze. Projekt jest gotowy do realizacji. Wnioskodawca posiada komplet dokumentacji niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie oraz do przyst\u0105pienia do realizacji rob\u00f3t termomodernizacyjnych. Na stanowisko koordynatora projektu zatrudniony zostanie ekspert zewn\u0119trzny, odpowiedzialny za zam\u00f3wienia publiczne, nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 projektu, sprawozdawczo\u015b\u0107 i rozliczenie oraz kontakty z IZ RPO WD 2014 \u2013 2020. Nad prawid\u0142owym przebiegiem rob\u00f3t budowlanych czuwa\u0107 b\u0119dzie zatrudniony w ramach projektu Inspektor Nadzoru Inwestorskiego. Wykonawca rob\u00f3t termomodernizacyjnych zostanie wy\u0142oniony w przetargu nieograniczonym. Wszystkie planowane do zastosowania w ramach projektu materia\u0142y i technologie b\u0119d\u0105 zgodne z normami ekologicznymi, a w procesie budowlanym wykorzystane zostan\u0105 izolatory wysokiej jako\u015bci. Promocja: planowane jest wykonanie plakatu informacyjnego, tablicy pami\u0105tkowej oraz informacji na stron\u0119 www. Zarz\u0105dcy Wsp\u00f3lnoty. Komponent edukacyjny: mieszka\u0144cy budynku zostan\u0105 przeszkoleni z obs\u0142ugi istniej\u0105cych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 oraz poinformowani o uzyskanym efekcie ekologicznym projektu. Wykonawcy wszystkich dzia\u0142a\u0144 projektowych - podmioty zewn\u0119trzne, wy\u0142onieni zostan\u0105 zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci oraz ustaw\u0105 PZP. Efekty projektu: poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego w uzdrowiskowym mie\u015bcie Jelenia G\u00f3ra, poprawa stanu zdrowia i warunk\u00f3w zamieszkania mieszka\u0144c\u00f3w budynku, szacowany roczny s", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. NA SKA\u0141KACH 6 JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego przy ul. Na Ska\u0142kach 6 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-10-29", "DOFINANSOWANIE": "2174901.79", "WARTOSC": "2558708.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "Przedmiot projektu: uruchomienie elektronicznych us\u0142ug publicznych takich jak: e-rejestracja, e-dokumentacja, e-ankieta, e-powiadomienia, e-kolejka, e-porada, prowadz\u0105cych do poprawy poziomu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych oraz ich dost\u0119pno\u015bci. Okres wdro\u017cenia: 12 m-cy. Zakres i etapy proj.: przygotowanie dokumentacji projektowej, wdro\u017cenie ICT (e-us\u0142ug), szkolenia, promocja, zarz\u0105dzanie proj. Lokalizacja: cz. A6 Wniosku: Wroc\u0142aw, Wa\u0142brzych, Jelenia G\u00f3ra, Lubin. Spos\u00f3b realizacji proj.: zesp\u00f3\u0142 projektowy b\u0119dzie stosowa\u0142 elementy metodyki PRINCE i SCRUM, zaanga\u017cowani pracownicy DWOMP z sekcji: Organizacja i Nadz\u00f3r, Finanse, Zam\u00f3wienia, Zarz\u0105dzanie Jako\u015bci\u0105 i IT \u2013 szczeg\u00f3\u0142y: analiza instytucjonalna \u2013 zarz\u0105dzanie projektem. Proj. Realizowany b\u0119dzie przez zesp\u00f3\u0142 DWOMP. Dzia\u0142ania w ramach projektu: rozbudowa infrastruktury sprz\u0119towej i teleinformatycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej stworzenie systemu obs\u0142uguj\u0105cego rejestrowanie \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, tworzenie i archiwizowanie elektronicznej dokumentacji, w tym dokumentacji medycznej i rozw\u00f3j us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 z zakresu ochrony zdrowia, stworzenia i zakupu oprogramowania wraz z zakupem, rozszerzeniem i aktualizacj\u0105 licencji, a tak\u017ce prac instalacyjnych, konfiguracyjnych i optymalizacyjnych m.in. w celu zapewnienia bezpiecze\u0144stwa przesy\u0142anych informacji, identyfikacji os\u00f3b. Produkt proj. tj. zintegrowany system informatyczny (6 e-us\u0142ug + EDM) upowszechni i usprawni procesy \u015bwiadczenia us\u0142ug w systemie zdrowia, usprawni procedury NFZ realizowane przez Beneficjent\u00f3w. Skr\u00f3ty: poj.-projekt EDM-elektroniczna dokumentacja medyczna ICT \u2013 technologie informacyjno-komunikacyjne", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "Rozbudowa istniej\u0105cej infrastruktury informatycznej oraz wdro\u017cenie e-us\u0142ug w Dolno\u015bl\u0105skim Wojew\u00f3dzkim O\u015brodku Medycyny Pracy DWOMP i Partner\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1330557.76", "WARTOSC": "1565362.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Realiz.typ proj.8.2.A,8.2.B,8.2.C.Problem,kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realiz.proj.to pozost.bez zatrudn./poprawa sytuacji zaw.ubogich pracuj\u0105cych os.zamieszk.na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.oraz na terenach obj\u0119tych zatw.programami rewit.w woj.dolno\u015bl\u0105skim. Cel proj.to podj\u0119cie zatrudnienia lub poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(67K/53M)uczestn.proj.od 30r.\u017c. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego(50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.i 50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw. progr.rewit.)pozost.bez zatrudn.oraz pracuj\u0105cych w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zaw.wraz z identyf.potrzeb,szkol.zaw.,sta\u017ce oraz po\u015bredn.pracy w terminie od 01.06.2019 do 31.10.2021.GRUPA DOCELOWA:120os.(67K/53M)od 30 r.\u017c.zamieszk.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przepis\u00f3w KC:-60os.(31K/29M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.,-60os.(36K/24M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw.programem rewit.,-12os.(7K/5M)ubogich prac.,os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterm.oraz prac.w ramach um.c-p.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekraczaj\u0105 wys.min.wynagr.w odniesieniu do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst\u0105p.do proj., -48os.(26K/22M)bezrob.oraz 60os.(34K/26M)biernych zaw.,w tym:-30os.(13K/17M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej,-9os.(4K/5M)z niepe\u0142nospr.,-28os.(18K/10M)d\u0142ug.bezrob.,-57os.(32K/25M)z niskimi kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142.),-7 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l.,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grupy os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.syt.na rynku pracy.ZADANIA:1. Doradztwo zaw.(IPD),2. Szkol.zaw.,3. Sta\u017ce zaw.,4. Po\u015bredn.zaw.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-21os.(11K/10M);Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-32os.(17K/15M).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-05-24", "DOFINANSOWANIE": "174052.29", "WARTOSC": "204767.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Lokalizacja: Jelenia G\u00f3ra, ul.Grunwaldzka 64A Cel: poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w m.Jelenia G\u00f3ra Przedmiot: inwestycje w nowoczesne wyposa\u017cenie 3 pracowni kszta\u0142cenia zawodowego w Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Elektronicznych i Gimnazjum 3 w Jeleniej G\u00f3rze, w tym zakup wyposa\u017cenia dostosowanego do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach Odbiorcy: uczniowie Technikum w ZSEiG3 w JG kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w kierunkach: technik informatyk, technik elektronik, technik logistyk, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna i regionalna, pracodawcy. W opracowanie specyfikacji sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia zaanga\u017cowali si\u0119 jeleniog\u00f3rscy pracodawcy (2 firmy) Zad.: 1. Doposa\u017cenie pracowni kszta\u0142cenia zawodowego: a) dostawa sprz\u0119tu, urz\u0105dze\u0144, pomocy dydaktycznych (w tym oprogramowania) z instalacj\u0105 i konfiguracj\u0105; b) us\u0142ugi eksperta ds.informatyki 2. Dzia\u0142ania promocyjne W ramach projektu doposa\u017cona zostanie 1 pracownia dla zawodu technik elektronik i 2 dla zawodu technik informatyk, z kt\u00f3rych korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 tak\u017ce uczniowie kierunku technik logistyk. Zakupione zostan\u0105 tak\u017ce urz\u0105dzenia i pomoce dydaktyczne dostosowane do potrzeb uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. Wnioskodawca, Beneficjent, Inwestor - M.Jelenia G\u00f3ra. Projekt b\u0119dzie realiz. i koordynowany przez pracownik\u00f3w UM JG z Wydzia\u0142\u00f3w: Informatyki i Obs\u0142ugi Technicznej, Inwestycji i Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych, Edukacji i Sportu przy wsparciu zewn. eksperta ds.informatyki i dyrektora szko\u0142y Zam\u00f3wienia publiczne: Przetarg nieograniczony - dostawa sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia do pracowni; Zapytania ofertowe - ekspert ds. informatyki i dzia\u0142ania promocyjne Projekt realiz. b\u0119dzie w obiekcie stanowi\u0105cym w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy. W okresie trwa\u0142o\u015bci w\u0142a\u015bcicielem wyposa\u017cenia b\u0119dzie M.Jelenia G\u00f3ra, a u\u017cytkownikiem - Technikum w ZSEiG3 w Jeleniej G\u00f3rze. Wyposa\u017cenie zostanie przekazane szkole w bezp\u0142atne u\u017cyczenie i b\u0119dzie wykorzystywane w celu kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Nowoczesne pracownie kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Elektronicznych w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "173825.00", "WARTOSC": "204500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest promocja gospodarcza i inwestycyjna Jeleniej G\u00f3ry na forum krajowym i mi\u0119dzynarodowym. Tereny inwestycyjne to g\u0142\u00f3wny zas\u00f3b, na podstawie kt\u00f3rego budowana jest konkurencyjno\u015b\u0107 regionu. Oferta kierowana do przedsi\u0119biorc\u00f3w i inwestor\u00f3w, kt\u00f3rzy prowadz\u0105 lub b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 na danym obszarze dzia\u0142alno\u015b\u0107, buduje przewag\u0119 nad innymi regionami i zapewnia rozw\u00f3j gospodarczy. Aby zach\u0119ci\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w do inwestycji, w dzia\u0142aniach promocyjnych konieczne jest wyeksponowanie przewagi nad konkurentami \u2013 posiadaj\u0105c punkt odniesienia potencjalny inwestor mo\u017ce dokona\u0107 oceny atrakcyjno\u015bci danych teren\u00f3w. Nawet bardzo atrakcyjne tereny inwestycyjne, bez odpowiedniej promocji nie b\u0119d\u0105 obiektem zainteresowania inwestor\u00f3w. Odbiorcy projektu: Beneficjent publiczny - Miasto Jelenia G\u00f3ra (JST) Bezpo\u015brednie grupy docelowe: - inwestorzy polscy i zagraniczni aktywnie poszukuj\u0105cy miejsca do inwestycji, - przedsi\u0119biorcy polscy i zagraniczni o potencjale inwestycyjnym, - przedsi\u0119biorstwa funkcjonuj\u0105ce na terenie Jeleniej G\u00f3ry, w szczeg\u00f3lno\u015bci z sektora MSP, - przedstawiciele kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej. Po\u015brednie grupy docelowe: - mieszka\u0144cy Jeleniej G\u00f3ry, - mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, - media, - instytucje otoczenia biznesu istotne z punktu widzenia realizowanej kampanii. ZADANIA/DZIA\u0141ANIA przewidziane w projekcie (narz\u0119dzia promocji inwestycyjnej): 1.Podniesienie wiedzy i kwalifikacji podmiot\u00f3w odpowiedzialnych i zaanga\u017cowanych w rozw\u00f3j gospodarczy Jeleniej G\u00f3ry. 2.Uruchomienie i prowadzenie miejskiego portalu o tematyce gospodarczej i inwestycyjnej. 3.Przygotowanie materia\u0142\u00f3w informacyjnych i gad\u017cet\u00f3w promocyjnych. 4.Kampania promocyjna o zasi\u0119gu krajowym i mi\u0119dzynarodowym. 5.Zarz\u0105dzanie projektem - informacja i promocja projektu. Wska\u017anik rezultatu: Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych podpisanych przez przedsi\u0119biorstwa wsparte w zakresie internacjonalizacji - 1", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "INWESTUJ W JELENIEJ G\u00d3RZE \u2013 PROMOCJA GOSPODARCZA TEREN\u00d3W INWESTYCYJNYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-14", "DOFINANSOWANIE": "173569.84", "WARTOSC": "275888.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej zlokalizowanego przy ulicy Okrzei 7 w Jeleniej G\u00f3rze. W ramach g\u0142\u00f3wnych prac zwi\u0105zanych z termomodernizacj\u0105 zostan\u0105 wykonane m.in. nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane: - termomodernizacja \u015bcian zewn\u0119trznych - termomodernizacja \u015bcian na gruncie - docieplenie dachu - modernizacja stropu nad piwnica nieogrzewan\u0105 - wymiana stolarki okiennej - wymiana stolarki drzwiowej. Zakres projektu obejmuje te\u017c elementy ekologiczne w tym szkolenia os\u00f3b stale korzystaj\u0105cych z budynku. Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynku wielorodzinnego przy ul. Okrzei 7, co w efekcie spowoduje zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej, popraw\u0119 jako\u015bci powietrza atmosferycznego oraz podniesienie standardu i komfortu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w zamieszkuj\u0105cych budynek i mieszka\u0144c\u00f3w miasta Jelenia G\u00f3ra. Inwestycja jest kompletna i zawiera komponent: - termomodernizacyjny (oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej w budynku zgodnie z audytem wyniesie 74,04%) - przeszkolenie os\u00f3b stale korzystaj\u0105cych z budynku z obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144/system\u00f3w np. do ogrzewania, zasad gospodarnego, efektywnego i ekologicznego korzystania z zasob\u00f3w. Odno\u015bnie systemu zarz\u0105dzanie energi\u0105 - w budynku istnieje ju\u017c ten system i nie ma potrzeby rozwijania go. Zastosowane s\u0105 czujniki ruchu zamontowane w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych budynku s\u0142u\u017c\u0105ce do efektywnego sterowania o\u015bwietleniem na klatce schodowej, automatyka do sterowania prac\u0105 kot\u0142\u00f3w gazowych w poszczeg\u00f3lnych lokalach mieszkalnych, zawory termostatyczne w ka\u017cdym mieszkaniu. Aby mo\u017cliwe by\u0142o osi\u0105gni\u0119cie tak przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144, realizacja niniejszego projektu zosta\u0142a podzielona na takie zadania, jak: I. Dokumentacja projektu II. Prace termomodernizacyjne III. Zarz\u0105dzanie projektem. IV. Dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. OKRZEI 7 JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej, zlokalizowanego na ul. Okrzei 7 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "879330.78", "WARTOSC": "1034506.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w gr.docelowej gmin.Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem gr.zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 80(48K,32M)os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w 18 gm.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie 01.06.2020-30.04.2021.GD:80(48K,32M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia wymagaj\u0105cych w pierwszej kolejno\u015bci aktywizacji spo\u0142.,w wieku 18 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zamieszka\u0142ych w gm.obj\u0119tych programem rewitalizacji powiatu jeleniog\u00f3rskiego,wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego,dzier\u017coniowskiego,w kt\u00f3rych procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.w wyniku ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015bredni procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.na terenie ca\u0142ego woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Zadania:1.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego)2.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.i zaw.\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching3.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe4.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji,kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy5.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy6.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy7.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane\u2013trening pracyG\u0142.rezultaty:L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-44K,28ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-4K,4ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-8K,4M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Prosta \u015bcie\u017cka w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-18", "DATA_START": "2016-02-03", "DOFINANSOWANIE": "163075.90", "WARTOSC": "198314.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja wielorodzinnego budynku mieszkalnego zlokalizowanego przy ul. Na Ska\u0142kach 8 w Jeleniej G\u00f3rze (dz. nr 209/1, obr. 0033, jedn. ew. 026101_1, M. Jelenia G\u00f3ra). Planowane prace termomodernizacyjne obejmuj\u0105 ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych\u2013elewacji budynku, ocieplenie \u015bcian fundamentowych z izolacj\u0105 i drena\u017cem, ocieplenie stropu piwnic, ocieplenie dachu oraz wymian\u0119 stolarki okiennej. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i podmiotem odpowiedzialnym za przygotowanie, realizacj\u0119 oraz utrzymanie efekt\u00f3w projektu w okresie jego trwa\u0142o\u015bci b\u0119dzie Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa Na Ska\u0142kach 8 w Jeleniej G\u00f3rze. Projekt jest gotowy do realizacji. Wnioskodawca posiada komplet dokumentacji niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie oraz przyst\u0105pienia do realizacji rob\u00f3t termomodernizacyjnych. Planowane jest zatrudnienie eksperta zewn\u0119trznego na stanowisku koordynatora, odpowiedzialnego za zam\u00f3wienia publiczne, nadz\u00f3r nad zgodn\u0105 z umow\u0105 o dofinansowanie realizacj\u0105 prac, promocj\u0119, sprawozdawczo\u015b\u0107 i rozliczenie projektu oraz kontakty z IZ RPO WD 2014 \u2013 2020. Nad prawid\u0142owym przebiegiem rob\u00f3t budowlanych czuwa\u0107 b\u0119dzie zatrudniony w ramach projektu Inspektor Nadzoru Inwestorskiego. Wykonawcy wszystkich dzia\u0142a\u0144 projektowych wy\u0142onieni zostan\u0105 zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci oraz ustaw\u0105 PZP. Wszystkie planowane do zastosowania w ramach projektu materia\u0142y i technologie b\u0119d\u0105 zgodne z normami ekologicznymi, a w procesie budowlanym wykorzystane zostan\u0105 izolatory wysokiej jako\u015bci. Realizacja projektu poprawi stan \u015brodowiska naturalnego na terenie Miasta Jelenia G\u00f3ra posiadaj\u0105cego status gminy uzdrowiskowej, wp\u0142ynie korzystnie na stan zdrowia os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych i zamieszkuj\u0105cych miasto, obni\u017cy koszty funkcjonowania i poprawi warunki zamieszkania mieszka\u0144c\u00f3w budynku. Efekty projektu: szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 41,93 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 o 883,27 GJ/rok, z", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL.NA SKA\u0141KACH 8 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego przy ul. Na Ska\u0142kach 8 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "262978.19", "WARTOSC": "315498.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Celem projektu \u201eEnergyTransPolSax\u201d jest nawi\u0105zanie i wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy transgranicznej na polsko-sakso\u0144skim pograniczu, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wyzwa\u0144 w gospodarce energetycznej i zwi\u0105zanych ze zmian\u0105 klimatu. Kontynuowana b\u0119dzie realizacja cel\u00f3w dotychczasowych projekt\u00f3w \u201eInnoCoopPolSax\u201doraz \u201eDigiNetPolSax\u201d, poszerzona o tematyk\u0119 ograniczenia dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w i zmian klimatu. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 w/w cel realizowane b\u0119dzie zadanie - dzia\u0142ania kooperacyjno-informacyjne. W ramach niego popularyzowane b\u0119d\u0105 zagadnienia dotycz\u0105ce efektywno\u015bci energetycznej, elektromobilno\u015bci, technologii ochrony \u015brodowiska, energii odnawialnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 tematem przewodnim 28. Polsko-Niemiecko-Czeskiego Forum Kooperacji Firm oraz wizyty studyjnej w Saksonii. O te tre\u015bci zostanie rozszerzony tworzony w ramach projektu \u201eDigiNetPolSax\u201d atlas kompetencji gospodarczych polsko-sakso\u0144skiego pogranicza. W ramach projektu opracowany i wydany zostanie r\u00f3wnie\u017c poradnik w j\u0119zyku polskim nt. rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Niemczech, kt\u00f3ry b\u0119dzie te\u017c zawiera\u0142 m. in. zagadnienia zwi\u0105zane z oszcz\u0119dno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105. Podczas realizacji projektu realizowany b\u0119dzie cel nadrz\u0119dny, kt\u00f3rym jest wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy transgranicznej pomi\u0119dzy instytucjami publicznymi i MM\u015aP na polsko-sakso\u0144skim pograniczu. Z powodu rozdrobnionej struktury gospodarki i peryferyjnego po\u0142o\u017cenia niezb\u0119dna jest intensyfikacja wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy jednostkami terytorialnymi oraz przedsi\u0119biorstwami, szczeg\u00f3lnie w zakresie zmian energetycznych i strukturalnych. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzajemnego nawi\u0105zania kontaktu oraz uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci w zakresie elektromobilno\u015bci, np. w zakresie stworzenia taboru samochodowego oraz infrastruktury do \u0142adowania, a tak\u017ce autonomicznej autobusowej komunikacji publicznej, a tak\u017ce zaoferowania zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju w gospodarce energetycznej da wyjazd studyjny oraz forum.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "EnergyTransPolSax \u2013 wsp\u00f3lne odkrywanie nowych trend\u00f3w w gospodarce energetycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "141363.05", "WARTOSC": "200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu firmy Prokostal jest mi\u0119dzy innymi dostosowanie produkcji do wymaga\u0144 rynk\u00f3w zagranicznych oraz udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych. W celu dostosowania produkcji do wymaga\u0144 rynk\u00f3w zagranicznych wnioskodawca planuje zakupi\u0107 trzpieniow\u0105 gi\u0119tark\u0119 do rur i profili NC. Wnioskodawca planuje zatrudnienie 1 pracownika odpowiedzialnego za obs\u0142ug\u0119 zakupionego urz\u0105dzenia. Ponadto w celu nawi\u0105zania kontakt\u00f3w z potencjalnymi kontrahentami na rynkach zagranicznych, wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142, jako zwiedzaj\u0105cy w targach mi\u0119dzynarodowych, kt\u00f3re stwarzaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 odbycia kilkudziesi\u0119ciu spotka\u0144 dziennie z mo\u017cliwymi kontrahentami, co nie b\u0119dzie mo\u017cliwe przy innej formie w tak kr\u00f3tkim czasie. Korzy\u015bci z udzia\u0142u w targach dla firmy to u\u0142atwiona komunikacja i mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania marketingu bezpo\u015bredniego, bezpo\u015brednia konfrontacja z konkurencj\u0105 i nabywcami, uzyskanie aktualnej informacji o trendach i kierunkach rozwoju w sektorze, prze\u0142amywanie barier mentalnych i organizacyjnych przy wprowadzaniu nowych technologii i innowacji. Udzia\u0142 w znacz\u0105cych dla bran\u017cy imprezach targowych powinien prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na konkretne efekty w postaci kontrakt\u00f3w handlowych. Aby pozyska\u0107 odpowiednich odbiorc\u00f3w oraz dokona\u0107 w\u0142a\u015bciwego wyboru firma skorzysta z instrumentu dzia\u0142a\u0144 polegaj\u0105cego na poszukiwaniu partner\u00f3w na rynkach docelowych. Zakupione bazy danych b\u0119d\u0105 zawiera\u0107 rekordy - potencjalnych dystrybutor\u00f3w i odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych, z kt\u00f3rymi firma mo\u017ce nawi\u0105za\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 na danym rynku docelowym. Nast\u0119pnie na podstawie dost\u0119pnych informacji zostan\u0105 wykonane wst\u0119pne selekcje potencjalnych odbiorc\u00f3w, do kt\u00f3rych skierowane zostan\u0105 zapytania i oferty wsp\u00f3\u0142pracy. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - poszerzenie grona klient\u00f3w; - zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki Prokostal na rynku mi\u0119dzynarodowym;", "BENEFICJENT": "PROKOSTAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy PROKOSTAL sp. z o.o., sp . k. poprzez realizacj\u0119 strategii biznesowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1868879.73", "WARTOSC": "3539201.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Rosn\u0105cy udzia\u0142 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w miksie energetycznym Polski i innych kraj\u00f3w UE powoduje, \u017ce wytw\u00f3rcy energii musz\u0105 mierzy\u0107 si\u0119 z coraz wi\u0119kszymi trudno\u015bciami spowodowanymi nier\u00f3wnomierno\u015bci\u0105 produkcji energii elektrycznej. Ponadto, dla dzia\u0142alno\u015bci komercyjnej firm z sektora elektroenergetycznego szczeg\u00f3lnie wa\u017cne jest obecnie zapewnienie niezawodno\u015bci dostaw energii. Wymienione czynniki powoduj\u0105 rosn\u0105ce zainteresowanie lokalnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami wytw\u00f3rczymi w postaci mikrosieci. Rozwi\u0105zanie tego typu ma szereg zalet w stosunku do scentralizowanego systemu wytwarzania i dostaw energii elektrycznej, tj. ograniczenie strat przesy\u0142u energii i zwi\u0119kszenie jej jako\u015bci oraz poprawa niezawodno\u015bci i elastyczno\u015bci systemu elektroenergetycznego. Bior\u0105c pod uwag\u0119 wymienione czynniki proponuje si\u0119 rozwini\u0119cie technologii wytwarzania energii elektrycznej w mikrosieciach. W tym celu opracowane zostan\u0105 nowatorskie algorytmy predykcyjno-adaptacyjne sterowania prac\u0105 uk\u0142adu, pozwalaj\u0105ce na pe\u0142n\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 jego poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w w zale\u017cno\u015bci od aktualnych uwarunkowa\u0144 sieciowych obejmuj\u0105ce system monitoringu jako\u015bci energii elektrycznej oraz system elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej (EAZ). Realizacja poszczeg\u00f3lnych prac przewiduje ponadto utworzenie kompleksowej bazy danych z informacjami o potencjalnych obszarach i grupach odbiorc\u00f3w dla wdro\u017cenia proponowanej technologii. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie instalacja pilota\u017cowa utworzona w reprezentatywnym obszarze dzia\u0142alno\u015bci Grupy TAURON oraz szczeg\u00f3\u0142owa dokumentacja techniczna rozwi\u0105zania, pozwalaj\u0105ca na jego implementacj\u0119 na rynku polskim. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "TAURON POLSKA ENERGIA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Model funkcjonowania energetyki rozproszonej 2.0 - samobilansuj\u0105ce si\u0119 obszary sieci elektroenergetycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "366399.71", "WARTOSC": "431058.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wzbogacenie oferty edukacyjnej, promocja orientacji zawodowej w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy polsko-niemieckiego pogranicza oraz dostosowanie oferty edukacyjnej do zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy. To g\u0142\u00f3wny cel projektu. Aby go osi\u0105gn\u0105\u0107 niezb\u0119dne jest wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: \u2022 spotkania dla nauczycieli z Polski i Niemiec, doradc\u00f3w zawodowych, przedstawicieli instytucji rynku pracy i o\u015bwiaty (wymiana do\u015bwiadcze\u0144) po\u0142\u0105czone ze zwiedzaniem o\u015brodka kszta\u0142cenia zawodowego. \u2022 Nauka j\u0119zyka s\u0105siada dla polskich i niemieckich uczni\u00f3w (pozwoli na prze\u0142amanie bariery j\u0119zykowej). G\u0142\u00f3wny ci\u0119\u017car dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie oparty na pi\u0119ciodniowych warsztatach orientacji zawodowej dla polskich uczni\u00f3w w Saksonii i trzydniowych wizytach dydaktycznych dla niemieckich uczni\u00f3w w Polsce. W Saksonii - polscy uczniowie b\u0119d\u0105 wraz z niemieck\u0105 grup\u0105 poznawa\u0107 specyfik\u0119 kilku zawod\u00f3w, kultur\u0119 Niemiec oraz sp\u0119dza\u0107 wsp\u00f3lnie wolny czas. W Polsce - niemieccy uczniowie odwiedz\u0105 polskie szko\u0142y, zak\u0142ady pracy, atrakcje turystyczne, wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach tematycznych zwi\u0105zanych z rozwojem osobistym oraz sp\u0119dz\u0105 czas z polsk\u0105 m\u0142odzie\u017c\u0105. Jednym z wa\u017cniejszych element\u00f3w projektu- dla obu grup - b\u0119d\u0105 spotkania z doradc\u0105 zawodowym, na kt\u00f3rych poruszone zostan\u0105 aspekty zwi\u0105zane z trendami na rynku pracy oraz sytuacji na rynku transgranicznym. Wa\u017cnym elementem praktycznym b\u0119d\u0105 porady dotycz\u0105ce rozwijania \u015bcie\u017cek kariery zawodowej. W razie potrzeby mo\u017cliwa realizacja kursu, doradztwa oraz spotka\u0144 dla nauczycieli w trybie online. Uzupe\u0142nieniem programu b\u0119dzie publikacja mini s\u0142ownika PL/DE\u2013 z bran\u017cowym s\u0142ownictwem, kt\u00f3ra pos\u0142u\u017cy uczniom. W celu promocji za\u0142o\u017ce\u0144 projektu zostanie wydany ebook-publikacji stworzonej podczas projektu \u201eOrientacja zawodowa bez granic\u201c (o orientacji zawodowej i rynku pracy pogranicza), dzi\u0119ki czemu dotrze on do wi\u0119kszej grupy odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Nowe kompetencje orientacji zawodowej PL-SAX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "127128.00", "WARTOSC": "127128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\u0141ADZI\u0143SKI ZBIGNIEW \u0141ADZI\u0143SKI ZAK\u0141ADY METALOWE", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \u0141adzi\u0144ski Zbigniew \u0141adzi\u0144ski Zak\u0142ady Metalowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1362395.72", "WARTOSC": "1602818.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das gemeinsame Kulturerbe bildet ein wichtiges Fundament f\u00fcr die regionale Identit\u00e4t und ein groBes Potenzial zur Tourismusentwicklung im polnisch-s\u00e4chsischen Grenzraum. Das Projekt wird wesentlich dazu beitragen, vorhandene Kulturdenkmale wieder Im Bewusstsein der Bev\u00f6lkerung zu verankern und \u201ein Wert zu setzen\u201c. Zugleich f\u00f6rdert es den kreativen Umgang mit der Geschichte und den Kulturdenkmalen im F\u00f6rdergebiet. Durch die Trennung der Oberlausitz in einen polnischen und deutschen Teil ist eine Gesamtansicht auf das gemeinsame Kulturerbe stark erschwert. Die Zusammenarbeit zwischen LfA und Naturwiss. Universit\u00e4t Wroc\u0142aw sowie mit den Museen in der Region soll hier Weichen stellen, wie Daten- und Archivbest\u00e4nde grenz\u00fcberschreitend genutzt werden k\u00f6nnen. Ein wesentliches Instrument dazu ist die Digitalisierung der Archive und Best\u00e4nde sowie deren wechselseitige Zug\u00e4nglichkeit. Mithilfe von Vermittlungspartnern (Bautzen, Zittau, Boles\u0142awiec, Pie\u0144sk) werden beispielhaft zweisprachige Ausstellungen (in Bautzen dreisprachige) zu herausragenden Schlaglichtern der 1000j\u00e4hrigen Geschichte anhand der in Sachsen und Polen vorliegenden Zeugnissen des gemeinsamen Erbes pr\u00e4sentiert. Dies alles soll unter einem gemeinsamen Gestaltungskonzept erfolgen, sodass ein einheitlicher AuBenauftritt erreicht wird. Die Themen umfassen den Frieden von Bautzen 1018, den Sechsst\u00e4dtebund 1346 und die Zeit der napoleonischen Kriege mit dem Gefecht am Bober 1813. Parallel dazu werden auBermuseale VermittlungsmaBnahmen wie Workshops, F\u00fchrungen und Ver\u00f6ffentlichungen sowie die Erarbeitung von Begleitheften zu Kulturdenkmalen durchgef\u00fchrt. Damit bef\u00f6rdert das Projekt die regionale Entwicklung, soziale Innovation und st\u00e4rkt auch die regionale Identit\u00e4t in der Oberlausitz.", "BENEFICJENT": "LANDESAMT F\u00dcR ARCH\u00c4OLOGIE SACHSEN", "TYTUL": "1000 Jahre Oberlausitz \u2013 Menschen, Burgen, St\u00e4dte", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-11-10", "DOFINANSOWANIE": "122045.00", "WARTOSC": "300230.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo FHU Micha\u0142 Roziel zamierza prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z dzier\u017caw\u0105 innowacyjnych automat\u00f3w vendingowych. W ramach projektowanej inwestycji zakupi nowoczesne automaty vendingowe. B\u0119d\u0105 to zar\u00f3wno automaty z napojami jak z \u017cywno\u015bci\u0105 (produktami spo\u017cywczymi). Zakupione zostanie w sumie 11 automat\u00f3w. Przedsi\u0119biorstwo zamierza rozpocz\u0105\u0107 realizacj\u0119 projektu ju\u017c w tym roku. W pierwszej kolejno\u015bci zakupi 5 automat\u00f3w. Natomiast w drugim kwartale 2017 roku planuje si\u0119 dokupienie pozosta\u0142ych 6. W wyniku realizacji projektu zatrudniony zostanie pracownik techniczny, kt\u00f3ry b\u0119dzie wspomaga\u0142 obs\u0142ug\u0119 urz\u0105dze\u0144. Odbiorcami projektu s\u0105 firmy (biura, biurowce), plac\u00f3wki edukacyjne, kluby sportowe (si\u0142ownie, fitness). Odbiorcami ko\u0144cowymi us\u0142ug b\u0119d\u0105 konsumenci, kt\u00f3rzy ww. miejscach b\u0119d\u0105 dokonywa\u0107 zakup\u00f3w. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacyjnej technologii, dzi\u0119ki czemu Wnioskodawca od pocz\u0105tku dzia\u0142alno\u015bci b\u0119dzie w stanie konkurowa\u0107 na rynku vendingowym jako\u015bci\u0105 i dodatkowo asortymentem (\u017cywno\u015b\u0107 funkcjonalna, izotoniki, suplementy diety, napoje spo\u017cywcze \u2013 ciep\u0142e i zimne). Celem projektu jest skuteczne wej\u015bcie na rynek przy pomocy wdra\u017canych innowacyjnych automat\u00f3w vendingowych. Dzi\u0119ki inwestycji firma chce skutecznie konkurowa\u0107, pocz\u0105tkowo na rynku regionalnym, aby z czasem rozszerzy\u0107 zakres geograficzny dzia\u0142alno\u015b\u0107 na inne regiony. Przedsi\u0119biorstwo FHU Micha\u0142 Roziel dzi\u0119ki wdro\u017ceniu projektu wpisze si\u0119 w cel dzia\u0142ania 1.5 jakim jest rozszerzenie dzia\u0142ano\u015bci MSP poprzez wdra\u017canie innowacji, zar\u00f3wno procesowych jak i produktowych.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-HANDLOWA MICHA\u0141 ROZIEL", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych automat\u00f3w Vendingowych do oferty FHU Micha\u0142 Roziel.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "114015.30", "WARTOSC": "114015.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PROMATIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PROMATIC Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "114015.30", "WARTOSC": "114015.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KUROWSKI METALS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Kurowski Metals Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "101739.07", "WARTOSC": "357540.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy innowacyjnego procesu produkcyjnego (znanego i stosowanego w Polsce do 3 lat). Nowy proces zostanie wdro\u017cony dzi\u0119ki zakupowi nowej, innowacyjnej linii technologicznej, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce maszyny: piec ceramiczno-rurowy, automatyczna dzielarko-zaookr\u0105glarka oraz miesiarka spiralna z dzie\u017c\u0105 wyjezdn\u0105. Wnioskodawca prowadzi piekarni\u0119 tradycyjn\u0105, jednak doskonale zdaje sobie spraw\u0119, i\u017c bez dalszego rozwoju zwi\u0105zanego g\u0142\u00f3wnie z unowocze\u015bnieniem istniej\u0105cego parku maszynowego, nie b\u0119dzie w stanie dalej efektywnie konkurowa\u0107 z innymi piekarniami i sieciami handlowymi. Obecnie zasadniczym kierunkiem w rozwoju technologii piekarnictwa jest intensyfikacja proces\u00f3w polegaj\u0105cych na ich przyspieszaniu. W wyniku obserwacji rynku Wnioskodawca zidentyfikowa\u0142 realne zapotrzebowanie na wi\u0119ksz\u0105 ilo\u015b\u0107 oferowanych wyrob\u00f3w, co b\u0119dzie mo\u017cliwe do osi\u0105gni\u0119cia dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacji procesowej do dzia\u0142alno\u015bci Firmy.W wyniku realizacji projektu profil dotychczasowych odbiorc\u00f3w wyrob\u00f3w Firmy nie ulegnie zasadniczej zmianie. B\u0119d\u0105 to nadal zar\u00f3wno odbiorcy hurtowi \u2013 g\u0142\u00f3wnie sklepy og\u00f3lnospo\u017cywcze, \u017c\u0142obki, przedszkola, domy opieki. Ponadto odbiorcami firmy s\u0105 klienci indywidualni, kupuj\u0105cy produkty w sklepie firmowym znajduj\u0105cym si\u0119 przy Piekarni.W efekcie realizacji projektu Wnioskodawca podniesienie sw\u00f3j potencja\u0142 technologiczny poprzez zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, zaimplementuje now\u0105, dotychczas niestosowan\u0105 w Przedsi\u0119biorstwie technologi\u0119, utrwali i zwi\u0119kszy przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 wzgl\u0119dem innych firm w bran\u017cy, odpowie na aktualne oczekiwania odbiorc\u00f3w Firmy, a tak\u017ce pozyska nowych odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA-CUKIERNIA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA JOANNA STANKIEWICZ, IRENA STANKIEWICZ-KANIA, KAROL STANKIEWICZ", "TYTUL": "Zakup innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 piekarniczych szans\u0105 rozwoju PIEKARNI-CUKIERNI STANKIEWICZ I SP\u00d3\u0141KA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-12-16", "DOFINANSOWANIE": "102027.06", "WARTOSC": "206632.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt pn.: 'Rewitalizacja obiektu mieszkalnego Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej ul. Mickiewicza 2 w Jeleniej G\u00f3rze' b\u0119dzie realizowany w ramach dzia\u0142ania konkursowego 6.3, na terenie ZIT AJ. Wnioskodawc\u0105 b\u0119dzie Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa ul. Mickiewicza 2, natomiast podmiotem odpowiedzialnym za rzeczow\u0105 organizacj\u0119 prac - zarz\u0105dca obiektu 'DOMICUS Zarz\u0105dzanie Nieruchomo\u015bciami Ryszard Rawski', reprezentowany przez p. Ryszarda Rawskiego, co co znajduje pisemne potwierdzenie w uchwale nr 01/02/2014. Projekt zlokalizowany jest na obszarze obj\u0119tym LPR Miasta Jeleniej G\u00f3ry na lata 2015-2023, co zosta\u0142o stosownie udokumentowane w postaci formularza propozycji projektu przed\u0142o\u017conego w UM Jelenia G\u00f3ra. Celami projektu s\u0105 m.in.: - poprawa warunk\u00f3w i jako\u015bci \u017cycia lokator\u00f3w; - poprawy estetyki budynku; - redukcja ucieczki ciep\u0142a oraz presji na \u015brodowisko przyrodnicze; - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego i zdrowotnego u\u017cytkownik\u00f3w; - polepszenie stanu technicznego obiektu. Wnioskodawca dysponuje potwierdzeniem obecno\u015bci budynku na terenie po\u0142udniowego przedmie\u015bcia miasta wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w, w kt\u00f3rym widnieje pod numerem A/5836 z dnia 06/07/2012. Nadto, DWKZ, na podstawie decyzji nr 2331/16 z 7 grudnia 2016 roku, sygnatura JG/N.5142.1202.2016.KK L. dz. 46191, wyrazi\u0142 zgod\u0119 na prowadzenie rob\u00f3t budowlanych przy obiekcie (w tym na docieplenie obiektu na podstawie projektu budowlanego), co tak\u017ce zosta\u0142o przed\u0142o\u017cone do wniosku o dofinansowanie. Wynikaj\u0105ce z kosztorysu pozycje materia\u0142owe, technologie oraz produkty wskazuj\u0105 na ich wysok\u0105 jako\u015b\u0107, pozytywne oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko i bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownik\u00f3w oraz zgodno\u015b\u0107 z wytycznymi konserwatora zabytk\u00f3w, co jednocze\u015bnie umo\u017cliwi wykonanie za\u0142o\u017conych w projekcie wska\u017anik\u00f3w produktu. Wnioskodawca wskazuje nast\u0119puj\u0105ce etapy przedsi\u0119wzi\u0119cia rewitalizacyjnego: - remont elewacji wraz z termomodernizacj\u0105 (dociepleniem obiektu p\u0142ytami styropianowymi); - uwzgl\u0119dnienie element\u00f3w dla niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. MICKIEWICZA 2 JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja obiektu mieszkalnego Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej ul. Mickiewicza 2 w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-15", "DATA_START": "2016-05-15", "DOFINANSOWANIE": "100183.13", "WARTOSC": "106250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie skali i jako\u015bci leczenia oraz aktywnego rozwi\u0105zywania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z zaburzeniami i chorobami psychicznymi mieszka\u0144c\u00f3w Jeleniej G\u00f3ry poprzez stworzenie w okresie IV.16-VII.16 kompleksowego i zindywidualizowanego modelu pomocy opartego o: -\u015bwiadczenie us\u0142ug pozainstytucjonalnych w formule partnerskiej, -koordynacj\u0119 us\u0142ug zdrowotnych i spo\u0142ecznych, -wsparcie osoby do\u015bwiadczaj\u0105cej choroby psychicznej na ka\u017cdym etapie choroby i zdrowienia, -prowadzenie wachlarza wsparcia \u015brodowiskowego i leczenia ambulatoryjnego. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105: 1. U\u017cytkownicy tworzonych rozwi\u0105za\u0144(modelu)-w projekcie conajmniej 10 podmiot\u00f3w(publicznych i niepublicznych)dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz os\u00f3b z zaburzeniami lub chorobami psychicznymi. 2. Odbiorcy modelu-w projekcie 15 os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi (w tym posiadaj\u0105ce orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci) i 10 przedstawicieli rodzin. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -przygotowana do testowania wst\u0119pna wersja kompleksowego modelu leczenia \u015brodowiskowego zaburze\u0144 psychicznych w Jeleniej G\u00f3rze -zawi\u0105zane partnerstwo, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie przetestowanie i wdra\u017canie wypracowanego modelu na obszarze Jeleniej G\u00f3ry Dzia\u0142ania projektowe: - analiza us\u0142ug zdrowotnych i spo\u0142ecznych funkcjonuj\u0105cych na danym obszarze wskazuj\u0105c\u0105 na deficyty us\u0142ug dla os\u00f3b z chorobami i zaburzeniami psychicznymi i brak \u015brodowiskowego wsparcia - partycypacyjne opracowanie i przygotowanie do testowania wst\u0119pnej wersji kompleksowego modelu leczenia \u015brodowiskowego zaburze\u0144 psychicznych - konsultacje wypracowanego modelu m.in. z u\u017cytkownikami wsparcia i lokalnymi instytucjami odpowiedzialnymi za polityk\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i opiek\u0119 zdrowotn\u0105, - zawi\u0105zanie partnerstwa.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Centrum Zdrowia Pscyhicznego jako zindywidualizowane wsparcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "89893.08", "WARTOSC": "89893.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KCM CLINIC SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy KCM CLINIC S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "79524.06", "WARTOSC": "79524.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SZYMON KUROWSKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Szymon Kurowski Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "79524.06", "WARTOSC": "79524.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI DOM NUMIZMATYCZNY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla: Karkonoski Dom Numizmatyczny Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "79524.06", "WARTOSC": "79524.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI DOM NUMIZMATYCZNY KUROWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla: Karkonoski Dom Numizmatyczny Kurowski Sp.J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "72595.20", "WARTOSC": "72595.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\u0141ADZI\u0143SKI PRODUKCJA SPECJALISTYCZNYCH POJAZD\u00d3W PRZEMYS\u0141AW \u0141ADZI\u0143SKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \u0141adzi\u0144ski Produkcja Specjalistycznych Pojazd\u00f3w PRZEMYS\u0141AW \u0141ADZI\u0143SKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "67582.44", "WARTOSC": "67582.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"REGESS' SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"REGESS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "67582.44", "WARTOSC": "67582.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "RGS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla RGS sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-19", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "65165.41", "WARTOSC": "262100.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Celem projektu pt. \u201eWdro\u017cenie elektronicznej dokumentacji medycznej i elektronicznych us\u0142ug w zakresie e-zdrowia w Sp\u00f3\u0142ce Uzdrowisko Cieplice Sp. z o.o. \u2013 Grupa PGU\u201d, zwanej dalej Uzdrowisko Cieplice jest pe\u0142na implementacja elektronicznej dokumentacji medycznej i e-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych elektroniczn\u0105 obs\u0142ug\u0119 pacjenta / kuracjusza w Uzdrowisku Cieplice. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu obejmuj\u0105: 1. Wdro\u017cenie systemu elektronicznej dokumentacji medycznej w Uzdrowisku Cieplice 2. Wdro\u017cenie e-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych elektroniczn\u0105 obs\u0142ug\u0119 kuracjusza / pacjenta 3. Wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo danych przetwarzanych w systemach informatycznych w Uzdrowisku Cieplice Projekt dotyczy zatem zar\u00f3wno wdra\u017cania i rozwoju elektronicznych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A), niezb\u0119dnych dla funkcjonowania e-us\u0142ug publicznych, jak i tworzenia e-us\u0142ug skierowanych do pacjent\u00f3w / kuracjuszy Uzdrowiska Cieplice. Projekt oddzia\u0142ywa\u0107 zatem b\u0119dzie na nast\u0119puj\u0105ce grupy docelowe / grupy interesariuszy: \u2022 Personel medyczny Uzdrowiska Cieplice (us\u0142ugi A2A); \u2022 Personel back office Uzdrowiska Cieplice (us\u0142ugi A2A). \u2022 Pacjenci / kuracjusze Uzdrowiska Cieplice (us\u0142ugi A2C); \u2022 ZUS, NFZ (us\u0142ugi A2A). Projekt przewiduje zakup niezb\u0119dnego oprogramowania wspomagaj\u0105cego tworzenie, utrzymywanie i obieg elektronicznej dokumentacji medycznej oraz realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych e-us\u0142ug, a tak\u017ce zakup us\u0142ug wdro\u017ceniowych. W zakresie rzeczowym projektu znajduje si\u0119 sprz\u0119t informatyczny, kt\u00f3rego zakup jest niezb\u0119dny do realizacji cel\u00f3w projektu. Projekt zostanie zrealizowany w czterech zadaniach: \u2022 Zadanie 1. Przygotowanie do wdro\u017cenia elektronicznej dokumentacji medycznej i e-us\u0142ug; \u2022 Zadanie 2. Zakup i wdro\u017cenie systemu informatycznego wspieraj\u0105cego implementacj\u0119 elektronicznej dokumentacji medycznej i e-us\u0142ug; \u2022 Zadanie 3. Wdro\u017cenie systemu elektronicznej dokumentacji medycznej i e-us\u0142ug; \u2022 Zadanie 4. Dzia\u0142ania promocyjne. Wska\u017aniki produktu projektu obejmuj\u0105: \u2022 Liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn", "BENEFICJENT": "UZDROWISKO CIEPLICE SP. Z O.O. -GRUPA PGU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie elektronicznej dokumentacji medycznej i elektronicznych us\u0142ug w zakresie e-zdrowia w Sp\u00f3\u0142ce Uzdrowisko Cieplice Sp. z o.o. \u2013 Grupa PGU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "58416.00", "WARTOSC": "179629.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Beneficjent planuje rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w zakresie oferowanych us\u0142ug zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem us\u0142ugi wirtualnego zapasowego wideo rejestratora monitoruj\u0105cego wraz z zestawieniem \u0142\u0105cza transmisji danych do Klienta w oparciu o MPLS VPN. Beneficjent posiada do\u015bwiadczenie zwi\u0105zane z rozwijan\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105, poniewa\u017c od 2001 r. \u015bwiadczy m.in. us\u0142ugi dost\u0119pu do internetu czy transmisji danych. Planowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105 zakup urz\u0105dze\u0144 oraz oprogramowania umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bwiadczenie innowacyjnej us\u0142ugi wirtualnego wideo rejestratora do monitoringu. Planowana operacja dotyczy wyposa\u017cenia beneficjenta w 4 prze\u0142\u0105czniki sieciowe, urz\u0105dzenie UPS ON-LINE, macierz dyskow\u0105, 16 dysk\u00f3w twardych do macierzy, serwer aplikacji, a tak\u017ce skalowalne oprogramowanie do zarz\u0105dzania kamerami (w fazie pocz\u0105tkowej licencje na 30 kamer). Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi wirtualnego zapasowego wideo rejestratora monitoruj\u0105cego. Nowa us\u0142uga pozwoli na wyeliminowanie problem\u00f3w zwi\u0105zanych z tradycyjnym sposobem \u015bwiadczenia us\u0142ugi telewizyjnych system\u00f3w dozoruj\u0105cych. Dzia\u0142ania te spowoduj\u0105 rozw\u00f3j firmy w jej obecnej fazie funkcjonowania i umo\u017cliwi\u0105 \u015bwiadczenie innowacyjnych us\u0142ug na rynku regionalnym. Firma zamierza w swojej siedzibie w Jeleniej Gorze zlokalizowa\u0107 serwery oraz urz\u0105dzanie dyskowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 na \u015bwiadczenie zaplanowanej us\u0142ugi i na obs\u0142ug\u0119 klient\u00f3w b\u0119d\u0105cych w zasi\u0119gu naszej sieci telekomunikacyjnej. Firma zamierza dokona\u0107 w IV kw. 2018 r. oraz I kw. 2019 r. Zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 oraz oprogramowania umo\u017cliwi firmie \u015bwiadczenie innowacyjnych us\u0142ug nieb\u0119d\u0105cych w ofercie istniej\u0105cych krajowych operator\u00f3w telekomunikacyjnych. Planowane jest 23 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz jednego oprogramowania zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 w informatyki i telekomunikacji. Planowana inwestycja nie wymaga prac budowlanych oraz nie wymaga pozwole\u0144 na budow\u0119. Pomieszczenia firmy wymagaj\u0105 jedynie drobnych prac przygotowawczych np. malowanie \u015bcian oraz wymiana", "BENEFICJENT": "INFO SERWIS JACEK JAROSZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi wirtualnego video rejestratora w firmie INFO SERWIS JACEK JAROSZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1145619.64", "WARTOSC": "1347788.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Um der demografischen Entwicklung im Grenzraum zu begegnen und durch attraktive Arbeits- und Entwicklungsperspektiven junge Menschen in der Region zu halten, ist das allgemeine Ziel die Ausbildung nachhaltiger Innovationskapazit\u00e4t durch die gezielte Durchf\u00fchrung und Vernetzung von Innovationsaktivit\u00e4ten an Schulen (Berufs(fach)schulen, Fach(ober)schulen, Gymnasien, Oberschulen, (Fach)Hochschulen, Studien- u. Berufsakademien) und KMU. Spez. Ziele sind: - Vermittlung von Innov.f\u00e4higkeiten an junge Menschen an Schulen, um fr\u00fch in der beruflichen Ausbildung unternehmerisches Denken und Orientierung auf innovationsorientierte Arbeit zu verankern; - Angebot fokussierter Innov.trainings und \u2013beratungen f\u00fcr KMU als Tr\u00e4ger nachhaltiger wirtschaftlicher Entwicklung, Unterst\u00fctzung kreativer Produkt-, Prozess- und Dienstleistungsinnovationen; - Vernetzung der Innov.aktivit\u00e4ten von Schulen und KMU beiderseits der Grenze, indem Inhalte und Aktivit\u00e4ten a) zwischen Unternehmen und Schulen wie auch b) zwischen poln. und s\u00e4chs. Beteiligten synchronisiert werden. Um das gemeinsame poln.-s\u00e4chs. Aus- und Weiterbildungsangebots enger zu verkn\u00fcpfen und zu erweitern, ist das Hauptergebnis die Durchf\u00fchrung von 96 Innovationsveranstaltungen an Schulen und KMU mit 800 Teilnehmern \u00fcber ca. 9 Monate in 32 St\u00e4dten u. Gemeinden im Programmgebiet. TRAILS entwickelt daf\u00fcr bedarfs- u. nutzergerechte Workshops, Schulungen und Beratungen. Am Veranstaltungsort wird ein tempor\u00e4res Innovationslabor f\u00fcr ca. 5 Tage installiert, das nach Abschluss der Veranstaltungen zum n\u00e4chsten Standort weiter bewegt wird, um so Ideen zu verbreiten und Akteure im Grenzgebiet zu vernetzen. Poln. u. s\u00e4chs. Orte werden w\u00f6chentlich wechselnd angefahren.", "BENEFICJENT": "TECHNISCHE UNIVERSIT\u00c4T DRESDEN", "TYTUL": "Mobilne Laboratoria Innowacyjno\u015bci i Us\u0142ug Wzmacniania Potencja\u0142u Innowacyjno\u015bci w Regionie Transgranicznym (TRAILS) / Mobile Innovationslabore und \u2013services zum Aufbau von Innovationskapazit\u00e4t im s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraum (TRAILS)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "41912.85", "WARTOSC": "41912.85", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MAVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Mava sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "40764.39", "WARTOSC": "40764.39", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Utrzymanie ci\u0105g\u0142o\u015bci pracy firmy AS-tur4 Centrum Turystyczno-Pielgrzymkowe Andrzej Studzienny. Firma na rynku turystycznym istnieje 28 lat, dotacja pozwoli utrzyma\u0107 firm\u0119, utrzyma\u0107 stan zatrudnienia a tak\u017ce realizowa\u0107 programy i propozycje dla klient\u00f3w firmy. Przeciwdzia\u0142a\u0107 negatywnym skutkom Coronawirusa, przygotowanie si\u0119 do nowych zasad funkcjonowania firmy. Do ko\u0144ca lutego 2020 roku firma dobrze sobie radzi\u0142a na rynku turystycznym, nie posiadali\u015bmy te\u017c zaleg\u0142o\u015bci w Urz\u0119dzie Skarbowym, ani w ZUS o czym \u015bwiadcz\u0105 za\u015bwiadczenia o niezaleganiu wydane 21.02.2020 przez Urz\u0105d Skarbowy nr za\u015bwiadczenia 0207.4050.93434.2020, oraz ZUS w dniu 24.02.20202 nr za\u015bwiadczenia 430471ZN20/0000332.", "BENEFICJENT": "AS-TUR4 CENTRUM TRYSTYCZNO-PIELGRZYMKOWE ANDRZEJ STUDZIENNY", "TYTUL": "Wsparcie finansowe na utrzymanie dzia\u0142alno\u015bci firmy AS-tur4 Centrum Turystyczno-Pielgrzymkowe Andrzej Studzienny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "37488.00", "WARTOSC": "37488.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SUDECKIE HOTELE I SCHRONISKA PTTK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "34425.00", "WARTOSC": "49815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest d\u0142ugoterminowa strategia biznesowa ekspansji Biura Podr\u00f3\u017cy Amigos na rynki zagraniczne. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie narz\u0119dzia strategiczno-planistycznego, kt\u00f3re pozwoli zrealizowa\u0107 plany ekspansji na rynki zagraniczne g\u0142\u00f3wnie: czeski, niemiecki i rosyjski w spos\u00f3b optymalny kosztowo i organizacyjnie. Efektem projektu b\u0119dzie dokument planistyczny (raport) pozwalaj\u0105cy wdro\u017cy\u0107 d\u0142ugoterminow\u0105 strategi\u0119 wraz harmonogramem wdro\u017cenia zada\u0144 realizacyjnych zdefiniowanych w strategii, wynikaj\u0105cych z za\u0142o\u017ce\u0144 strategicznych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu zawarte s\u0105 w trzech wynikaj\u0105cych z siebie zadaniach opisanych poni\u017cej . Zadanie 1 Analiza i przygotowania Prace przygotowawcze Analiza rynk\u00f3w ekspansji Analiza stanu obecnego firmy pod k\u0105tem mo\u017cliwo\u015bci ekspansji na rynki zagraniczne Zadanie 2 Prace nad strategi\u0105 rozwoju ekspansji na rynki zagraniczne 1. Identyfikacja potencjalnych opcji rozwoju firmy na zdefiniowanych rynkach zagranicznych na podstawie prac analitycznych 2. Okre\u015blenie wizji i misji firmy na rynkach zagranicznych. 3. Ustalenie cel\u00f3w strategicznych oraz operacyjnych, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 osi\u0105gni\u0119te w perspektywie strategicznej (wraz z miernikami ich realizacji) Zadanie 3. Opracowanie plan\u00f3w wykonawczych dla ekspansji na rynkach zagranicznych 1. Zdefiniowanie portfela projekt\u00f3w. 2. Plan wdro\u017cenia zdefiniowanych projekt\u00f3w z podzia\u0142em na fazy realizacyjne w formie arkusza planistycznego. 3. Zaplanowanie proces\u00f3w komunikacji strategii oraz okre\u015blenia zasad zarz\u0105dzania zmianami w strategii.", "BENEFICJENT": "BIURO PODR\u00d3\u017bY AMIGOS B.B. SP. Z O.O.", "TYTUL": "D\u0142ugoterminowa strategia biznesowa ekspansji Biura Podr\u00f3\u017cy Amigos B.B. na rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-10", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "28050.00", "WARTOSC": "43510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie innowacyjnych, nowych us\u0142ug i procedur z zakresu kosmetologii \u015bwiadczonych przy u\u017cyciu nowoczesnego sprz\u0119tu. Wprowadzenie us\u0142ug, kt\u00f3re wcze\u015bniej nie by\u0142y wykonywane ze wzgl\u0119du na brak odpowiednich urz\u0105dze\u0144. Obecnie mo\u017cliwe jest jedynie wykonywanie us\u0142ug z zakresu kosmetyki - manicure, oczyszczanie, maseczki, henna. B\u0119d\u0105 \u015bwiadczone nowe us\u0142ugi z zakresu kosmetologii: redukcja zmarszczek, rewitalizacja sk\u00f3ry twarzy i cia\u0142a, redukcja rozst\u0119p\u00f3w, blizn, zmniejszenie \u0142ysienia, problem\u00f3w sk\u00f3rnych. Preferowane s\u0105 gabinety, kt\u00f3re posiadaj\u0105 szerok\u0105 gam\u0119 us\u0142ug poniewa\u017c jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 lepszego dostosowania zabiegu do potrzeby klienta. Po rozpoznaniu problemu z jakim przyszed\u0142 klient mo\u017cna zastosowa\u0107 najbardziej skuteczn\u0105 metod\u0105, dobra\u0107 j\u0105 do jego potrzeb. Nie wszystkie zabiegi mo\u017cna stosowa\u0107 u ka\u017cdego klienta ze wzgl\u0119du na przeciwwskazania. Wprowadzenie innowacyjnych, nowych us\u0142ug i procedur ich wykonywania, konkurencyjnych us\u0142ug przyczyni si\u0119 do rozwoju firmy oraz daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 spe\u0142nienia zainteresowa\u0144 i plan\u00f3w osobistych. Zostan\u0105 opracowane nowe procesy / procedury/ \u015bwiadczenia us\u0142ugi. Zakup innowacyjnego urz\u0105dzenia np. do laseroterapii czy do karboksyterapii, czy wir\u00f3wki do osocza bogatop\u0142ytkowego pozwoli na opracowanie nowych procedur post\u0119powania. Zmieni si\u0119 i produkt i proces jego wykonania. W trakcie realizacji projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania marketingowe / reklama/. Zakupione urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0142y w oparciu o inteligentne systemy, samodzielnie mog\u0105 dobiera\u0107 parametry zabiegowe. Przyk\u0142adowe Systemy: innowacyjne ACS\u00ae ca\u0142kowite pozbycie si\u0119 powietrza atmosferycznego ze wszystkich podzespo\u0142\u00f3w urz\u0105dzenia, minimalizuje prawdopodobie\u0144stwo wyst\u0105pienia komplikacji pozabiegowych o blisko 84,6%. DHS\u00ae pozwala na pe\u0142n\u0105 regulacj\u0119 temperatury. Inteligentny system PFC\u00ae - precyzyjna regulacja przep\u0142ywu dwutlenku w\u0119gla. HFS\u00ae to z\u0142o\u017cony z dw\u00f3ch filtr\u00f3w uk\u0142ad zapewniaj\u0105cy izolacj\u0119 gazu od cz\u0105steczek sta\u0142ych.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-HANDLOWA \"BOSMED\" EL\u017bBIETA TARNOWSKA", "TYTUL": "Kosmed - innowacyjne us\u0142ugi z zakresu kosmetologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "W zwi\u0105zku z nakazem zamkni\u0119cia firmy, od 13 marca do 6 czerwca wy\u0142\u0105czona by\u0142a zupe\u0142nie mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyjmowania klient\u00f3w, a po 6 czerwca mimo mo\u017cliwo\u015bci przyjmowania klient\u00f3w, nie jest realizowana tak jak w latach ubieg\u0142ych z powodu obaw klient\u00f3w. Musieli\u015bmy dostosowa\u0107 lokal do wymog\u00f3w, a wszystkie pieni\u0105dze, jakie uda\u0142o si\u0119 uzyska\u0107 z tarczy antykryzysowej, zmuszeni byli\u015bmy wykorzysta\u0107 do op\u0142at bie\u017c\u0105cych. Obecnie sytuacja finansowa si\u0119 nie poprawia, klienci nadal nie pojawiaj\u0105 si\u0119 w liczbie podobnej do zesz\u0142orocznych wynik\u00f3w, a wszystkie poprzednie \u015brodki zosta\u0142y wykorzystane. By zmodernizowa\u0107 posiadane pokoje zagadek, a tak\u017ce m\u00f3c otworzy\u0107 nowy (mieli\u015bmy to w planach, niestety z braku funduszy nie mogli\u015bmy tego zrealizowa\u0107) i przetrwa\u0107 najbli\u017csze miesi\u0105ce, op\u0142acaj\u0105c niezb\u0119dne rzeczy, a tak\u017ce sp\u0142acaj\u0105c zaci\u0105gni\u0119te kredyty, niezb\u0119dna jest dotacja.", "BENEFICJENT": "KING OF THE LOCK - ESCAPE ROOM KINGA KOKOSZKA - DAJCZ", "TYTUL": "Wsparcie dla M\u015aP dotkni\u0119tych skutkami epidemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "318827.23", "WARTOSC": "375091.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Pszczo\u0142y i inne dzikie zapylacze od lat walcz\u0105 o prze\u017cycie. Warunki \u017cycia dla tych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t, tak\u017ce na sakso\u0144sko-polskim obszarze wsparcia, s\u0105 coraz bardziej problematyczne i grozi nam utrata dziedzictwa przyrodniczego. Projekt wnosi wk\u0142ad we wsp\u00f3\u0142prac\u0119 transgraniczn\u0105 i popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia dla (dzikich) pszcz\u00f3\u0142 i owad\u00f3w po obu stronach granicy w taki spos\u00f3b, aby te dzia\u0142ania przynios\u0142y trwa\u0142e korzy\u015bci. W tym celu w ramach projektu: 1. Wdra\u017cane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania praktyczne (zak\u0142adanie 4 pasieczysk i sadzenie 500 drzew po\u017cytkowych, przyjazna dla owad\u00f3w piel\u0119gnacja 4 tradycyjnych sad\u00f3w oraz sadzenie 200 drzew owocowych, budowa 9 hoteli dla owad\u00f3w oraz 20 mniejszych miejsc bytowania dla owad\u00f3w oraz przygotowanie bomb nasiennych i mieszanek nasion do wysiania przez mieszka\u0144c\u00f3w 2. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania marketingowe dla przyjaznego dla pszcz\u00f3\u0142 pogranicza (opracowanie dwuj\u0119zycznej wystawy objazdowej i prezentacja wystawy objazdowej w 10 miejscach, dwuj\u0119zyczne materia\u0142y informacyjne dla gmin, kartki edukacyjne i ulotki dla mieszka\u0144c\u00f3w, osiem tablic informacyjnych przy pasieczyskach, 17 wyjazd\u00f3w lub dni tematycznych dla zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w oraz sze\u015b\u0107 kilkudniowych seminari\u00f3w dla w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w, pszczelarzy, zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w, materia\u0142y e-learningowe oraz webinaria). 3. realizowane b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia towarzysz\u0105ce, kt\u00f3re podbudowuj\u0105 dzia\u0142ania naukowo i utrwalaj\u0105 ich rezultaty (cztery inwentaryzacje w zakresie ochrony przyrody z wzorcami dla przyjaznej dla owad\u00f3w piel\u0119gnacji tradycyjnych sad\u00f3w, rekomendacje dla zachowania siedlisk i po\u017cytk\u00f3w dla pszcz\u00f3\u0142, cztery wyjazdy w ramach kurs\u00f3w dla nowych pszczelarzy w celu pokazania najlepszych przyk\u0142ad\u00f3w praktycznych). Grupy docelowe: mieszka\u0144cy, pszczelarze, rolnicy, samorz\u0105dy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOROZWOJU", "TYTUL": "Dla pszcz\u00f3\u0142 \u2013 transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca na rzecz zachowania siedlisk pszcz\u00f3\u0142 i dzikich owad\u00f3w zapylaj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18744.00", "WARTOSC": "18744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI DOM NUMIZMATYCZNY SZYMON KUROWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla: Karkonoski Dom Numizmatyczny Szymon Kurowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1850.4597020763993, "v": "149,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1850,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "6.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 550.2569166956437, "v": "44,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 296.1182359296606, "v": "23,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Technika", "value": 267.9814470220058, "v": "21,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 168.0548060205653, "v": "13,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124.01866648452635, "v": "9,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 71.50719934429486, "v": "5,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 69.19799053698277, "v": "5,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 57.58870957726889, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 37.76202287516765, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 31.68734290397894, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 30.713622646664344, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 28.578457478515723, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 24.553202150911535, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 21.468154587452187, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 101.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 18.312124583974963, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 15.409944364413093, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 9.342643808057225, "v": "752,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7.488969375589886, "v": "603,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.337734091699368, "v": "510,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 5.9357427599225066, "v": "477,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.221805797029458, "v": "420,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 1.196648825194973, "v": "96,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1.1013495355421987, "v": "88,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.5518354776215787, "v": "44,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.07412920371566241, "v": "5,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1091.1462375192486, "v": "87,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1091,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 590.0858834633152, "v": "47,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 322.1834358700511, "v": "25,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 77.64426245591378, "v": "6,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 37.673835875018625, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 31.951218518702504, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 24.164248422830457, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6.478073369430232, "v": "521,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.5256196910237941, "v": "42,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.31170831056579407, "v": "25,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.1279515423972977, "v": "10,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 775.367488202275, "v": "62,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "775,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 274.50700213600913, "v": "22,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 218.27387176493966, "v": "17,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155.83888281754508, "v": "12,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 605.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 120.73698412895534, "v": "9,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 6.01074735482589, "v": "484,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 555.5140119715858, "v": "44,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "555,51 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 442.94508544036546, "v": "35,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80.08989357210274, "v": "6,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14.595350578709454, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9.513166260990513, "v": "766,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7.717476404550196, "v": "621,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.6530397148676171, "v": "52,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 35998.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 485.1598104912821, "v": "39,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "485,16 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 291.5652281307436, "v": "23,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 45.32655344990314, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38.87436664845263, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 36.420205156226714, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 29.753050767473052, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 20.82531145993741, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15.775950275694205, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6.619144602851324, "v": "533,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 353.85034896428397, "v": "28,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "353,85 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "40.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Teatry", "value": 208.44054406139784, "v": "16,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 115.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 55.55738636928121, "v": "4,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 48.22723660026824, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 20.8700511648701, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7.641730912522974, "v": "615,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6.966741965128408, "v": "560,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 6.146657890815161, "v": "494,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 334.4286831255279, "v": "26,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "334,43 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 113.27299749143114, "v": "9,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66.88849610054143, "v": "5,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 44.84242474293379, "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 22.995727857533158, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 21.841761214047985, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19.22290907058765, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14.082145323133474, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 13.232564825393672, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.419165714569568, "v": "677,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5.85459800804729, "v": "471,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 495.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.64611780338781, "v": "293,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.12977497392081863, "v": "10,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 216.86571047141229, "v": "17,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "216,87 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 50.00536796483037, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 34.1779768764592, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 30.860593736029006, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 29.891589464010725, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii", "value": 28.9889091450996, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 20.237167179971195, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10.055746858079578, "v": "809,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 5.77562590035269, "v": "465,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3832662311857336, "v": "191,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.373376384680344, "v": "191,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 568.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 1.4007649893199543, "v": "112,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.7153257413938702, "v": "57,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 198.3391351646714, "v": "15,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "198,34 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 135.06120361631312, "v": "10,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 38.25448090010432, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.493321370026326, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3.441411877204312, "v": "277,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2.9775694202970544, "v": "239,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.9299090954249665, "v": "74,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.9284713874124484, "v": "74,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.16889374596393622, "v": "13,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.08387375192489196, "v": "6,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 159.64058243505042, "v": "12,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "159,64 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 66.7908996075704, "v": "5,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48.76055436888381, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 446.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 44.0891284585962, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 63.383632457404005, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "63,38 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 63.383632457404005, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 55.15343363469276, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "55,15 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "83.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 24.2163826933585, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18.25387573891014, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.679449605086683, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 0.0037255973374397695, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 38.940474144354475, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,94 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 24.529618498832647, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 9.634178133227362, "v": "775,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 2.4833018727335947, "v": "199,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.2933756395608764, "v": "184,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34.0981393125031, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "34,10 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31.171792509065618, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.0577553276041927, "v": "85,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 0.8218518702498634, "v": "66,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.6141026277879886, "v": "49,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze/-piel\u0119gnacyjne", "value": 0.3235722269137152, "v": "26,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.10906475088172468, "v": "8,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 22.036181759475443, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,04 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "53.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 7.416995181560777, "v": "597,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 6.643666857086086, "v": "534,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5.848654314241717, "v": "470,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.7110696189955787, "v": "137,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.41579578759127717, "v": "33,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 6.296599398936963, "v": "507,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,30 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "252.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 5.5529741443544784, "v": "447,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 0.7436252545824847, "v": "59,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.17614760816651, "v": "497,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,18 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.016900178828672, "v": "242,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.94148465053897, "v": "236,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1985138592220953, "v": "15,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.019248919576772144, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2.989533803586508, "v": "240,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,99 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.989533803586508, "v": "240,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2.5675166410014403, "v": "206,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,57 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 1.2791217525209875, "v": "103,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2648646366300729, "v": "101,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.02353025185038001, "v": "1,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 2.409371491729174, "v": "194,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,41 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 2.409371491729174, "v": "194,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.9239481396850628, "v": "74,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,92 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "41.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8966270925438379, "v": "72,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.027321047141224977, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}