[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-06-22", "DOFINANSOWANIE": "20782816.49", "WARTOSC": "44504484.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzych, Aglomeracji Walim oraz Aglomeracji Bogusz\u00f3w-Gorce. Zakres rzeczowy obejmuje: -wybudowanie sieci kanalizacyjnej -15,15 km, (w tym 1,696 km w zakresie koszt\u00f3w nkw) -przebudowanie sieci kanalizacyjnej \u2013 2,11 km, -wybudowanie sieci wodoci\u0105gowej \u2013 1,47 km, (koszt nkw), -przebudowaie sieci wodoci\u0105gowej \u2013 5,06 km, -zakup pojazd\u00f3w specjalistycz.przeznaczonych do monitorowania i czyszczenia sieci, w ramach kt\u00f3rego planowany jest zakup samochodu specjalistycznego o czyszczenia i udra\u017cniania kanalizacji oraz kamerow\u00f3z do inspekcji TV kana\u0142\u00f3w, -zakup sprz\u0119tu do wykrywania niekontrolowanych przeciek\u00f3w z sieci wodoci\u0105gowej, w kramach kt\u00f3rego planuje si\u0119 dostaw\u0119: *pojazdu terenowego z wewn\u0119trzn\u0105 zabudow\u0105 dla urz\u0105dze\u0144 wykrywania wyciek\u00f3w, *lokalizatora \u2013 urz\u0105dzenia do lokalizacji i trasowania podziemnych instalacji, *geofonu-urz\u0105dzenia do lokalizacji szum\u00f3w pochodz\u0105cych z wyciek\u00f3w podziemnych, *manometru cyfrowego ze szczeg\u00f3lna podzia\u0142k\u0105 na cz\u0119\u015bci dziesi\u0119tne bar\u00f3w (2 sztuki), *10 komplet\u00f3w przep\u0142ywomierzy ingerencyjnych z rejestratorami do przesy\u0142ania danych przep\u0142yw\u00f3w i ci\u015bnie\u0144.", "BENEFICJENT": "WA\u0141BRZYSKI ZWI\u0104ZEK WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI", "TYTUL": "\u201ePorz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Wa\u0142brzyskiego Zwi\u0105zku Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji - Etap II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "18544754.83", "WARTOSC": "21817358.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim i mie\u015bcie Wa\u0142brzychu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie wi\u0119c osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 44,3% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji oraz na poziomie 60,4 % dla os\u00f3b pozosta\u0142ych. W ramach niniejszego projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zaprezentowanie konkretnej oferty aktywizacji poprzedzi analiza predyspozycji, umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych uczestnika (m.in. poprzez zastosowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie adekwatnie dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. St\u0105d uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy, a nast\u0119pnie sta\u017cami, pracami interwencyjnymi, szkoleniami, jednorazowymi \u015brodkami na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej lub zatrudnieniem w ramach doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141BRZYSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WA\u0141BRZYCHU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim ziemskim i wa\u0142brzyskim grodzkim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.22}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4154294.00", "WARTOSC": "4887405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim i mie\u015bcie Wa\u0142brzychu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie wi\u0119c osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 39% dla kobiet, 33% dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 30% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach lub 29% dla os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym lub ni\u017cszym, 33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zaprezentowanie konkretnej oferty aktywizacji poprzedzi analiza predyspozycji, umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych uczestnika (m.in. poprzez zastosowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie adekwatnie dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. St\u0105d uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy, a nast\u0119pnie sta\u017cami, pracami interwencyjnymi, szkoleniami, sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w i licencji lub jednorazowymi \u015brodkami na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141BRZYSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WA\u0141BRZYCHU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim ziemskim i wa\u0142brzyskim grodzkim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3647886.00", "WARTOSC": "4291631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim i mie\u015bcie Wa\u0142brzychu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie wi\u0119c osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 39% dla kobiet, 33% dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 30% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. aktywni bezrobotni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zaprezentowanie konkretnej oferty aktywizacji poprzedzi analiza predyspozycji, umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych uczestnika (m.in. poprzez zastosowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie adekwatnie dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. St\u0105d uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy, a nast\u0119pnie sta\u017cami, pracami interwencyjnymi, szkoleniami lub jednorazowymi \u015brodkami na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141BRZYSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WA\u0141BRZYCHU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim ziemskim i wa\u0142brzyskim grodzkim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3307516.00", "WARTOSC": "3891197.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim i mie\u015bcie Wa\u0142brzychu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie wi\u0119c osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 42% \u0142\u0105cznie dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zaprezentowanie konkretnej oferty aktywizacji poprzedzi analiza predyspozycji, umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych uczestnika (m.in. poprzez zastosowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie adekwatnie dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. St\u0105d uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy, a nast\u0119pnie sta\u017cami, pracami interwencyjnymi, szkoleniamilub jednorazowymi \u015brodkami na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141BRZYSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WA\u0141BRZYCHU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim ziemskim i wa\u0142brzyskim grodzkim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2962006.63", "WARTOSC": "3484713.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim i mie\u015bcie Wa\u0142brzychu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie wi\u0119c osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 45% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji oraz na poziomie 60 % dla os\u00f3b pozosta\u0142ych. W ramach niniejszego projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zaprezentowanie konkretnej oferty aktywizacji poprzedzi analiza predyspozycji, umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych uczestnika (m.in. poprzez zastosowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie adekwatnie dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. St\u0105d uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy, a nast\u0119pnie sta\u017cami, pracami interwencyjnymi, szkoleniami, jednorazowymi \u015brodkami na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej lub zatrudnieniem w ramach doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141BRZYSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WA\u0141BRZYCHU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim ziemskim i wa\u0142brzyskim grodzkim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.28}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2522800.00", "WARTOSC": "2968000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim i mie\u015bcie Wa\u0142brzychu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej w poszczeg\u00f3lnych grupach, tj. na poziomie 30% w grupie os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 25% w grupie os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 31% w grupie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 15% w grupie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz 40% w grupie os\u00f3b pozosta\u0142ych (nie zaliczaj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z grup wcze\u015bniej wymienionych). W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 249 os\u00f3b (ok. 148K i 101M) od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. St\u0105d uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy, sta\u017cami, szkoleniami lub jednorazowymi \u015brodkami na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141BRZYSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WA\u0141BRZYCHU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wa\u0142brzyskim ziemskim i wa\u0142brzyskim grodzkim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2217560.71", "WARTOSC": "2608894.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt \u201eNie emigruj\u0119-tu zostaj\u0119\u201d odpowiada na jedno z g\u0142\u00f3wnych wyzwa\u0144 Miasta Wa\u0142brzycha i powiatu wa\u0142brzyskiego, do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105 du\u017ca skala niskiej aktywno\u015bci zawodowej spowodowanej niewystarczaj\u0105cymi kwalifikacjami oraz kompetencjami spo\u0142ecznymi, wyst\u0119puj\u0105cymi w szczeg\u00f3lno\u015bci na terenach przeznaczonych do rewitalizacji. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia lub samozatrudnienia, a nast\u0119pnie utrzymania trwa\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 131 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej w okresie 01.12.2016-30.11.2018. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby wykluczone spo\u0142ecznie oraz zagro\u017cone wykluczeniem lub ub\u00f3stwem. Przedsi\u0119wzi\u0119cie odpowiada na problem niskiej aktywno\u015b\u0107 zawodowej, kt\u00f3ra zgodnie z lokalnymi programami rozwojowymi oraz do\u015bwiadczeniami partnerstwa projektowego, \u0142\u0105czy si\u0119 bezpo\u015brednio i wynika w szczeg\u00f3lno\u015bci z niewystarczaj\u0105cej zaradno\u015bci oraz cz\u0119stych kryzys\u00f3w w relacjach spo\u0142ecznych. St\u0105d projekt identyfikuje kompleksow\u0105 interwencj\u0119 w obszarach \u015bwiadomo\u015bci, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz spo\u0142ecznych: - Indywidualne Plany Rozwoju, okre\u015blaj\u0105ce \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji bazuj\u0105c\u0105 na do\u015bwiadczeniach i potencjale indywidualnym oraz bliskiego otoczenia, - kurs kompetencji spo\u0142ecznych buduj\u0105cych na bazie mocnych stron podstawowe umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie z kryzysami, - wsparcie Coachingowe w obszarach indywidualnego rozwoju oraz animacyjne w sferze relacji z najbli\u017cszym otoczeniem, - udzia\u0142 w zaj\u0119ciach Klubu Wolontariusza buduj\u0105cych konkretne umiej\u0119tno\u015bci zaradno\u015bci, poczucia sprawczo\u015bci i uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznym, - kursy zawodowe i sta\u017ce daj\u0105ce praktyczne kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenia daj\u0105ce szanse na trwa\u0142e wyj\u015bcie z bezrobocia. Interwencja pozwoli uzyska\u0107 wysokie efekty zatrudnieniowe. Wa\u017cnymi efektami b\u0119d\u0105 tak\u017ce podniesione kwalifikacje oraz wzmocnienie relacji z otoczeniem os\u00f3b wspieranych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Nie emigruj\u0119 - tu zostaj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2113856.65", "WARTOSC": "2509956.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "CZAS REALIZACJI: VII\u201918 \u2013 VI\u201920 (24 m-ce)OBSZAR: m. Wa\u0142brzych i powiat wa\u0142brzyski ziemskiGRUPA DOCELOWA: 65 os\u00f3b, w tym:- 33 os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich rodzicielskich, wychowawczych sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3,- 32 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy powiatu wa\u0142brzyskiego i m. Wa\u0142brzycha (zgodnie z K.C)CEL:Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 65 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 roku \u017cycia, poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej i ich dzia\u0142alno\u015b\u0107 w okresie od XI 2018 do VI 2020r.WSKA\u0179NIKI PROJEKTU:- stworzenie 50 nowych miejsce opieki nad dzie\u0107mi do 3r \u017cycia,- aktywizacja zawodowa 65 niepracuj\u0105cych rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci,- organizacja opieki nad 70 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (\u0142\u0105cznie w okresie realizacji projektu).ZADANIA:Z1 - Organizacja dzia\u0142alno\u015bci \u017b\u0142obka: zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, zatrudnienie kadry - VII - X'2018Zam\u00f3wienie i realizacji zakup\u00f3w i monta\u017c wyposa\u017cenia oraz nab\u00f3r i zatrudnienie kadry.Z2 \u2013 Dzia\u0142alno\u015b\u0107- opieku\u0144czo \u2013 wychowawcza \u017b\u0142obka \u2013 XI\u201918 \u2013 VI\u201920 (20 m-cy)Organizacja podstawowej dzia\u0142alno\u015bci opieku\u0144czo \u2013 wychowawczej w \u017b\u0142obku dla 50 dzieci. W okresie realizacji projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie min. 70 dzieci.Z3 \u2013 Opieka specjalistyczna \u017b\u0142obka - XI\u201918 \u2013 VI\u201920 (20 mcy)Organizacja specj. opieki nad dzie\u0107mi: psycholog, logopeda, fizjoterapeuta, rytmik.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EDUKACJI EUROPEJSKIEJ\"", "TYTUL": "Wa\u0142brzyskie Maluchy - Aktywni Rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7587625.71", "WARTOSC": "8926618.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komplementarny program wsparcia sektora Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie wa\u0142brzyskim maj\u0105cy przyczyni\u0107 si\u0119 do jego rozwoju oraz zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnialno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w trwa\u0142ych i stabilnych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych. Zakres rzeczowy projektu opiera si\u0119 na realizacji trzech komponent\u00f3w us\u0142ug zwi\u0105zanych z rozwojem sektora ekonomii spo\u0142ecznej oraz poziomu zatrudnienia w nim. Swym dzia\u0142aniem obejmuje on us\u0142ugi animacji, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz wspierania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105:1.osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ust. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 2.podmioty ekonomii spo\u0142ecznej3.przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne4.organizacje pozarz\u0105dowe5.instytucje wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u01056.JST i ich jednostki organizacyjne oraz przedstawiciele ww. podmiot\u00f3w7.przedstawiciele nauki i biznesu8.podmioty uprawnione do tworzenia PES o charakterze reintegracyjnym9.spo\u0142eczno\u015bci lokalne z terenu subregionu wa\u0142brzyskiego obejmuj\u0105cego powiaty: dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, \u015bwidnicki, wa\u0142brzyski, m. Wa\u0142brzych, z\u0105bkowicki. Efektem projektu b\u0119dzie profesjonalizacja dzia\u0142ania sektora ES realizowana poprzez podnoszenie jego konkurencyjno\u015bci, zwi\u0119kszenie liczby przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i poziomu zatrudnienia w tym sektorze, nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do wzrosty znajomo\u015bci tematyki ekonomii spo\u0142ecznej oraz jej znaczenia w subregionie. Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych cel\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu zrealizowane zostanie dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, zaplanowanemu w ramach projektu wsparciu (m.in. animacja, szkolenia, doradztwo, wsparcie finansowe itp.) i realizowanemu przez do\u015bwiadczon\u0105 i wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 akredytowanego przy MPiPS OWES.", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie wa\u0142brzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "5494434.00", "WARTOSC": "6464040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt \u201eKolonoskopia \u2013 z\u0142oty standard medycyny, wsp\u00f3\u0142czesna konieczno\u015b\u0107 dla zachowania zdrowia i d\u0142ugiego \u017cycia\u201d opracowa\u0142y dwie partnerskie plac\u00f3wki od 26 lat wykonuj\u0105ce badania endoskopowe, w tym kolonoskopi\u0119. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie zindywidualizowanych lokalnych dzia\u0142a\u0144 informacyjnych i edukacyjnych pozwalaj\u0105cych skutecznie przekona\u0107 do badania jelita grubego. W efekcie 8 tysi\u0105com mieszka\u0144c\u00f3w subregionu wykonana zostanie pe\u0142na kolonoskopia (z uwidocznieniem dna k\u0105tnicy i proksymalnego fa\u0142du zastawki Bauchina), a w uzasadnionych medycznie przypadkach tak\u017ce usuni\u0119te zostan\u0105 polipy i dokonana ocena histopatologiczna. Projekt przewiduje zwrot koszt\u00f3w dojazdu na badania i ewentualnej opieki nad osobami niesamodzielnymi. Badaniami kolonoskopowymi obj\u0119te zostan\u0105 osoby pracuj\u0105ce z wszystkich powiat\u00f3w subregionu, b\u0119d\u0105ce w wieku mi\u0119dzy 55 a 64 rokiem \u017cycia, w tym tak\u017ce pracownicy, dla kt\u00f3rych rozszerzony zostanie pakiet okresowych bada\u0144 pracowniczych. W efekcie wiele tych os\u00f3b uniknie zachorowania na raka jelita grubego (dzi\u0119ki wczesnemu wykryciu i usuni\u0119ciu polip\u00f3w) albo zostanie zdiagnozowanych na tak wczesnym etapie choroby nowotworowej, \u017ce szybko wr\u00f3ci do zdrowia i aktywno\u015bci zawodowej. W kontek\u015bcie zagro\u017ce\u0144 zdrowotnych ze wszystkich subregion\u00f3w dolno\u015bl\u0105skich w subregionie wa\u0142brzyskim jest najbardziej niekorzystna struktura wiekowa, ale tak\u017ce niesprzyjaj\u0105ca zachowaniom prozdrowotnym sytuacja ekonomiczna i poziom wykszta\u0142cenia mieszka\u0144c\u00f3w. Tymczasem liczba zachorowa\u0144 na raka jelita grubego jest tu wy\u017csza ni\u017c w pozosta\u0142ych podregionach Dolnego \u015al\u0105ska i kraju. Dlatego projekt zak\u0142ada takie funkcjonowanie biur, zespo\u0142\u00f3w edukacyjnych, zespo\u0142\u00f3w medycznych, kt\u00f3re pozwoli dostosowa\u0107 spos\u00f3b dzia\u0142ania i komunikacj\u0119 do zr\u00f3\u017cnicowanych potrzeb uczestnik\u00f3w bada\u0144 i dotrze\u0107 do os\u00f3b z ma\u0142ych (poni\u017cej 20 tys. mieszka\u0144c\u00f3w) \u015brodowisk. Wnioskodawca, partner i wspieraj\u0105ce organizacje pozarz\u0105dowe, maj\u0105 do\u015bwiadczenie i dobrze znaj\u0105 specyfik\u0119 subregionu.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA MIEJSKA W PIESZYCACH", "TYTUL": "Kolonoskopia - z\u0142oty standard medycyny, wsp\u00f3\u0142czesna konieczno\u015b\u0107 dla zachowania zdrowia i d\u0142ugiego \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.31}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1207284.95", "WARTOSC": "1420335.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Proj \"Druga szansa\" realizowany b\u0119dzie 1.06.2020-31.05.2023 r. Obejmuje dzia\u0142ania 2.typu operacji 9.1.A., tj. dot. projekt\u00f3w na rzecz integracji spo\u0142-zaw i przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPOWD, w szczeg\u00f3lno\u015bci celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 9.1.1 Jego celem b\u0119dzie poprawa syt.spo\u0142-zaw i aktywna integracja 30os(20K) w tym 20ON, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 , mieszka\u0144c\u00f3w/nek 2 pow.wa\u0142brzyskich, poprzez us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142, zaw i uzyskanie efektywno\u015bci spo\u0142 min.11os (34%) i efektywno\u015bci zatrudnieniowej min6os (3ON). Wsparcie dla ka\u017cdego UP b\u0119dzie kompleksowe i zindywidualizowane obejmuj\u0105ce realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charaktzerze co najmniej spo\u0142.na podstawie programu opracowanego na wz\u00f3r kontr. soc. Proj b\u0119dzie realizowany w partnerstwie PES: Fundacji Wa\u0142brzych 2000 - Lider (organizacja pozarz\u0105dowa, o kt\u00f3rej mowa w ustawie z 24.IV.2003 o dzia\u0142alnosci pozytku publicznego i wolontariacie, prowadz\u0105ca dzia\u0142ano\u015b\u0107 gosp, z kt\u00f3rej zyski wspieraj\u0105 realizacj\u0119 cel\u00f3w statutowych) i Stowarzyszenia Dzieci i Rodzin Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej Specjalnej - Partner, kt\u00f3re prowadzi ZAZ i WTZ. LiP wsp\u00f3lnie zrealizowali proj \"Ucz\u0119 sie i pracuj\u0119\", a od 1.IX.2017 realizuj\u0105 proj \"Szansa na nowe \u017cycie\". Stale wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 ze wszystkimi 8 OPS pow.wa\u0142brzyskiego, MOPS Wa\u0142brzych, PCPR i PUP kt\u00f3rym przeka\u017c\u0105 informacj\u0119 o realizowanym proj. B\u0119d\u0105 te\u017c kontynuowa\u0107 nawi\u0105zan\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Forum Aktywno\u015bci Lokalnej, kt\u00f3re prowadzi OWES na obszarze realizacji proj w celu wymiany informacji nt. dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w proj oraz zakresu dzia\u0142a\u0144 OWES, z kt\u00f3rych potencjalnie mogliby skorzysta\u0107 uczestnicy/czki proj. Proj jest zgodny z zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WA\u0141BRZYCH 2000\"", "TYTUL": "Druga szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4379680.47", "WARTOSC": "5152565.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 28 m-cy, zapewnienie wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 80 os., w tym 45 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty SW, zgodnie z faktycznymi potrzebami przyczyniaj\u0105cymi si\u0119 do ich powrotu na rynek pracy i przeciwdzia\u0142aniu postepujacemu u Nich procesowi popadania w ub\u00f3stwo cz\u0119sto po\u0142\u0105czone ze zjawiskiem wykluczenia spo\u0142ecznego.Projekt, zaplanowanymi dzia\u0142aniami, przyczynia si\u0119 do umo\u017cliwienia U/U projektu powrotu na rynek pracy poprzez uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nabycia nowych kwalifikacji zawodowych oraz podj\u0119cia zatrudnienia w wymiarze pracy pozwalaj\u0105cym na pogodzenie ich potrzeb spo\u0142ecznych z zawodowymi, przy jednoczesnym promowaniu w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w zatrudniania os\u00f3b w ramach elastycznych form zatrudnienia.W ramach projektu zaplanowano: - realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z poradnictwem i wsparciem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem;- realizacja wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnej sytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt, a tak\u017ce po\u015brednictwa pracy;- realizacje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie U/U projektu wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku.Wnioskodawca deklaruje dla OWS minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%, a w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 pop\u0142aca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1014614.50", "WARTOSC": "1193664.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt polega na uruchomieniu 51 nowych miejsc, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych, opieki nad dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym (typ 10.1.A) oraz realizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych, maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j dzieci na wczesnym etapie edukacji, poprzez rozszerzenie oferty o\u015brodkawychowania przedszkolnego o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse eukacyjne dzieci oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty (typ 10.1.B). Projekt b\u0119dzierealizowany w nowym oddziale przedszkola prowadoznego przez wnioskodawc\u0119 w okresie pa\u017adziernik 2019r.\u2010maj 2021, w lokalu, do kt\u00f3rego wnioskodawca posiada prawa. Lokal w zakresie nowych 51 miejsc b\u0119dzie dostosowany technicznie do prowadzenia w nim opieki nad dzie\u0107mi zgodnie z za\u0142o\u017ceniami ustawowymi, zostanie wyposa\u017cony w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne, a odczerwca 2020r. planowane b\u0119dzie prowadzenie opieki oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych (terapia logopedyczna, psychologiczna, j. angielski, zaj\u0119cia matematyczne, przyrodnicze, taneczne, sportowe, teatralne) dla nowoprzyj\u0119tych 51 dzieci.Projekt b\u0119dzie dost\u0119pny dla dzieci/os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wnioskodawca - kt\u00f3ry zarz\u0105dza plac\u00f3wk\u0105 wychowania przedszkolnego od kilku lat - posiada do\u015bwiadczenie w \u015bwiadczeniu us\u0142ug przedszkolnych wzgl\u0119dem dzieci z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Budynek, w kt\u00f3rym realizowane b\u0119dzie wsparcie, oraz wyposa\u017cenie - b\u0119dzie dostosowane architektonicznie wzgl\u0119dem potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a w razie wyst\u0105pienia specyficznych potrzeb os\u00f3b z tej grupy - wnioskodawca skorzysta w projekcie z mechanizm\u00f3w racjonalnych usprawnie\u0144.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MOJA SZKO\u0141A\"", "TYTUL": "Nowe miejsca przedszkolne w odpowiedzi na zapotrzebowanie spo\u0142eczne w rejonie Wa\u0142brzycha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1771122.61", "WARTOSC": "2083673.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 24 m-cy, zapewnienie wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 35 os., w tym 17 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty WWS, zgodnie z faktycznymi potrzebami przyczyniaj\u0105cymi si\u0119 do ich powrotu na rynek pracy i przeciwdzia\u0142aniu postepujacemu u Nich procesowi popadania w ub\u00f3stwo cz\u0119sto po\u0142\u0105czone ze zjawiskiem wykluczenia spo\u0142ecznego.Projekt, zaplanowanymi dzia\u0142aniami, przyczynia si\u0119 do umo\u017cliwienia U/U projektu powrotu na rynek pracy poprzez uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nabycia nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz podj\u0119cia zatrudnienia w wymiarze pracy pozwalaj\u0105cym na pogodzenie ich potrzeb spo\u0142ecznych z zawodowymi, przy jednoczesnym promowaniu w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w zatrudniania os\u00f3b w ramach elastycznych form zatrudnienia.W ramach projektu zaplanowano:- realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z poradnictwem i wsparciem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem;- realizacja wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnej sytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt, a tak\u017ce po\u015brednictwa pracy;- realizacje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie U/U projektu wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku.Wnioskodawca deklaruje dla OWS minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%, a w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%", "BENEFICJENT": "NON PROFIT \"INKUBATOR POMYS\u0141\u00d3W\" SP\u00d3LKA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SZANSA NA WYCI\u0104GNI\u0118CIE R\u0118KI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3539310.01", "WARTOSC": "4163894.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komplementarny program wsparcia sektora Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie wa\u0142brzyskich maj\u0105cy przyczyni\u0107 si\u0119 do jego rozwoju oraz zwi\u0119kszenia w nim poziomu zatrudnialno\u015bci zw\u0142aszcza os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zakres rzeczowy projektu opiera si\u0119 na realizacji trzech komponent\u00f3w us\u0142ug zwi\u0105zanych z rozwojem sektora ekonomii spo\u0142ecznej oraz poziomu zatrudnienia w nim. Swym dzia\u0142aniem obejmuje on us\u0142ugi animacji, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz wspierania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych Grupa docelow\u0105 projektu s\u0105: 1.osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Us. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 2.podmioty ekonomii spo\u0142ecznej 3.przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne 4.organizacje pozarz\u0105dowe 5.instytucje wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u0105 6.JST i ich jednostki organizacyjne oraz przedstawiciele ww. podmiot\u00f3w 7.przedstawiciele nauki i biznesu 8.podmioty uprawnione do tworzenia PES o charakterze reintegracyjnym 9.spo\u0142eczno\u015bci lokalne z terenu subregionu wa\u0142brzyskiego obejmuj\u0105cego powiaty dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, \u015bwidnicki, wa\u0142brzyski, m. Wa\u0142brzych, z\u0105bkowicki Efektem projektu b\u0119dzie profesjonalizacja dzia\u0142ania sektora ES realizowana poprzez podnoszenie jego konkurencyjno\u015bci, zwi\u0119kszenie liczby przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i poziomu zatrudnienia w sektorze, nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do wzrosty znajomo\u015bci tematyki ekonomii spo\u0142ecznej oraz jej znaczenia w subregionie. Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych cel\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu zrealizowane zostanie dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, zaplanowanemu w ramach projektu wsparciu (m.in. animacj\u0119, szkolenia, doradztwo, wsparcie finansowe itp.) i realizowanemu przez do\u015bwiadczona i wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 akredytowanego przy MPiPS OWES", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Program wsparcia sektora ekonomii spo\u0142ecznej subregionu wa\u0142brzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "912935.19", "WARTOSC": "1074041.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Proj \"Nowy start\" realizowany b\u0119dzie w obszarze obj\u0119tym programami rewitalizacji, okresie okresie 1.07.2019-30.11.2021 r.Obejmuje dzia\u0142ania 2.typu operacji 9.1.A., tj. na projekty na rzecz integracji spo\u0142-zaw i przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPOWD, w szczeg\u00f3lno\u015bci celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 9.1.1: Aktywna integracja os zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142 poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia. Jego celem b\u0119dzie poprawa syt.spo\u0142-zaw i aktywna integracja 30os(20K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 (g\u0142.ON) , mieszka\u0144c\u00f3w/nek 2 pow.wa\u0142brzyskiego grodzkiego i ziemskiego, poprzez us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142, zaw i uzyskanie efektywno\u015bci spo\u0142 min.11os (34%) i efektywno\u015bci zatrudnieniowej min 4ON(12%). Wsparcie dla ka\u017cdego uczestnika/czki b\u0119dzie realizowane na podstawie programu opracowanego na wz\u00f3r kontraktu socjalnego. Proj b\u0119dzie realizowany w partnerstwie PES: Fundacji Wa\u0142brzych 2000 - Lider (organizacja pozarz\u0105dowa, o kt\u00f3rej mowa w ustawie z 24.IV.2003 o dzia\u0142alnosci pozytku publicznego i wolontariacie, prowadz\u0105ca dzia\u0142ano\u015b\u0107 gosp, z kt\u00f3rej zyski wspieraj\u0105 realizacj\u0119 cel\u00f3w statutowych) i Stowarzyszenia Dzieci i Rodzin Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej Specjalnej - Partner, kt\u00f3re prowadzi ZAZ i WTZ. LiP wsp\u00f3lnie zrealizowali proj \"Ucz\u0119 sie i pracuj\u0119\", a od 1.IX.2017 realizuj\u0105 proj \"Szansa na nowe \u017cycie\". Stale wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 ze wszystkimi 8 OPS pow.wa\u0142brzyskiego, MOPS Wa\u0142brzych, PCPR i PUP kt\u00f3rym przeka\u017c\u0105 informacj\u0119 o realizowanym proj. B\u0119d\u0105 te\u017c kontynuowa\u0107 nawi\u0105zan\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Forum Aktywno\u015bci Lokalnej, kt\u00f3re prowadzi OWES na obszarze realizacji proj w celu wymiany informacji nt. dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w proj oraz zakresu dzia\u0142a\u0144 OWES, z kt\u00f3rych potencjalnie mogliby skorzysta\u0107 uczestnicy/czki proj. Proj jest zgodny z zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WA\u0141BRZYCH 2000\"", "TYTUL": "Nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1752148.46", "WARTOSC": "2061351.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 24 m-cy, zapewnienie wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 35 os., w tym 20 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty WWS, zgodnie z faktycznymi potrzebami przyczyniaj\u0105cymi si\u0119 do ich powrotu na rynek pracy i przeciwdzia\u0142aniu postepujacemu u Nich procesowi popadania w ub\u00f3stwo cz\u0119sto po\u0142\u0105czone ze zjawiskiem wykluczenia spo\u0142ecznego.Projekt, zaplanowanymi dzia\u0142aniami, przyczynia si\u0119 do umo\u017cliwienia U/U projektu powrotu na rynek pracy poprzez uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nabycia nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz podj\u0119cia zatrudnienia w wymiarze pracy pozwalaj\u0105cym na pogodzenie ich potrzeb spo\u0142ecznych z zawodowymi, przy jednoczesnym promowaniu w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w zatrudniania os\u00f3b w ramach elastycznych form zatrudnienia.W ramach projektu zaplanowano: - realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z poradnictwem i wsparciem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem;- realizacja wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnej sytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt, a tak\u017ce po\u015brednictwa pracy;- realizacje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie U/U projektu wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku.Wnioskodawca deklaruje dla OWS minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%, a w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%", "BENEFICJENT": "NON PROFIT \"INKUBATOR POMYS\u0141\u00d3W\" SP\u00d3LKA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wygrana na starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -minimum 70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON) i niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiaty \u015bwidnicki i wa\u0142brzyski, gmin\u0119 miejsk\u0105 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Lubawka powiatu kamiennog\u00f3rskiego oraz gmin\u0119 miejsk\u0105 Nowa Ruda, gmin\u0119 Nowa Ruda powiatu k\u0142odzkiego. Zakres: Proj. zak\u0142ada \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn/niesamodz./rodzin z dzie\u0107miz niepe\u0142nosprawn./niesamodz. \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodz., -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodz.. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalne wsparcie Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891602.09", "WARTOSC": "1048943.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Proj Szansa na nowe \u017cycie realizowany b\u0119dzie w 2 powiatach wa\u0142brzyskich - ziemskim i grodzkim w okresie 1.IX.2017-31.X.2019. Obejmuj\u0105 dzia\u0142ania drugiego typu operacji 9.1.A., tj. na projekty na rzecz integracji spo\u0142-zaw itypu operacji 9.1.C., 2) wsparcia dla zatrudnienia i us\u0142ug rehabilitacji zaw i spo\u0142 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przyczyni si\u0119 do realzacjicel\u00f3w RPO WD, w szczeg\u00f3lno\u015bci celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 9.1.4: Aktywna integracja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia.Jego celem b\u0119dzie poprawa sytuacji spo\u0142-zaw i aktywna integracja 35 os (19K+16M), w tym 20 pracownik\u00f3w ZAZ (8K+12M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 (g\u0142 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) mieszka\u0144c\u00f3w/nek 2 powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego grodzkiego i wa\u0142brzyskiego ziemskiego, poprzez us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142, zaw i edukacyjnym i uzyskanie efektywno\u015bci spo\u0142 min. 13 os oraz i efektywno\u015bci zatrudnieniowej co najmniej 8 os, a tak\u017ce przej\u015bcie na otwarty rynek pracy min.4 os zatrudnionych w ZAZ. Wsparcie dla ka\u017cdego uczestnika/czki b\u0119dzie realizowane na podstawie programu opracowanego na wz\u00f3r kontraktu socjalnego.Proj b\u0119dzie realizowany w partnerstwie Fundacji Wa\u0142brzych 2000 i Stowarzyszenia Dzieci i Rodzin zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej Specjalnej, kt\u00f3re wsp\u00f3lnie zrealizowa\u0142y projekt \"Ucz\u0119 sie i pracuj\u0119\" oraz stale wsp\u00f3lpracuj\u0105 w ramach Wa\u0142brzyskiego Integracyjnego Sejmiku Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych. LiP stale wsp\u00f3lpracuj\u0105 ze wszystkimi 8 OPS pow.wa\u0142brzyskiego, MOPS Wa\u0142brzych i PCPR, kt\u00f3rym przeka\u017c\u0105 informacj\u0119 o realizowanym proj. Nawi\u0105\u017c\u0105 te\u017c wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Forum Aktywno\u015bci Lokalnej, kt\u00f3re prowadzi OWES na obszarze realizacji proj w celu wymiany informacji nt.dzia\u0142an podejmowanych w proj oraz zakresu dzia\u0142\u0144 OWES, z kt\u00f3rych potencjalnie mogliby skorzysta\u0107 uczestnicy/czki proj.Proj jest dost\u0119pny zgodny z zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WA\u0141BRZYCH 2000\"", "TYTUL": "Szansa na nowe \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1680751.92", "WARTOSC": "1977355.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych i wsparcia rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszka\u0144c\u00f3w/nek pow.M.Wa\u0142brzych, pow.wa\u0142brzyski i pow.\u015bwidnicki w okresie 1VII2020-30VI2023 przez udzielenie wsparcia 24 (17K+7M) osobom zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, w tym utworzenie Klubu Seniora \u015bwiadcz\u0105cego dzienn\u0105 opiek\u0119 nad 24 os.niesamodzielnymi. Niewielkim wsparciem towarzysz\u0105cym w zakresie system\u00f3w teleopieki i zaj\u0119\u0107 w Klubie seniora obj\u0119tych zostanie r\u00f3wnie\u017c 24 opiekun\u00f3w os.niesamodzielnych.W ramach proj zaadaptowany zostanie budynek i otaczaj\u0105cy go teren zielony na potrzeby tworzonego Klubu seniora wraz z wypo\u017cyczalni\u0105 sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, zatrudniony zostanie personel oraz przygotowany odpowiednio do potrzeb UP program zaj\u0119\u0107 (zagospodarowanie czasu wolnego \u2013 arteterapia, hortiterapia, animaloterapia; zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci, dzia\u0142alno\u015b\u0107 edukacyjna, poradnictwo prawne i psychologiczne, w KS. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce KS \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie dzienne us\u0142ugi opieku\u0144cze dla potrzeb UP zakupione zostan\u0105 urz\u0105dzenia i licencje specjalistycznego oprogramowania zapewniaj\u0105cego ca\u0142odobow\u0105 teleopiek\u0119. Dzi\u0119ki obj\u0119ciu opiek\u0105 w KS 24 os niesamodzielnych ich opiekunowie zyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 funkcjonowania spo\u0142, zaw i/lub edukacyjnego.Proj b\u0119dzie prowadzony zgodnie z zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, przeciwdzia\u0142a\u0142 dyskryminacji i promowa\u0142 osi\u0105gni\u0119cie r\u00f3wno\u015bci KiM.Realizacja proj doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144.oraz zwi\u0119kszenia liczby os obj\u0119tych wsparciem w ramach us\u0142ug opieku\u0144.prowadzonych przez FW2000 w stos do danych za r.poprzedzaj\u0105cy r.z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinans, nie spowoduje zmniejszenia dotychcz.finansowania us\u0142ug asyst/opieku\u0144.przez LiP proj oraz nie dojdzie do zast\u0105pienia \u015brod.proj dotychcz.finansowania us\u0142ug asyst/opieku\u0144.ze \u015brod.innych ni\u017c europejskie. Zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144.odb\u0119dzie si\u0119 przez utworzenie 24 miejsc w Klubie seniora.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WA\u0141BRZYCH 2000\"", "TYTUL": "Samodzielni niesamodzielni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1657648.92", "WARTOSC": "1950175.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 21 m-cy, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 32 os., w tym 18 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 110 os\u00f3b, w tym 65 kobiet, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zamieszkuj\u0105cych powiat wa\u0142brzyski, \u015bwidnicki i m. Wa\u0142brzych.W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 us\u0142ug asystenckich realizowanych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci przez okres 12 miesi\u0119cy oraz jako elementy towarzysz\u0105ce przedmiotowemu wsparciu dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu:- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w powiecie wa\u0142brzyskim, \u015bwidnickim i m. Wa\u0142brzych, os\u00f3b przygotowanych do realizacji wsparcia asystenckiego, poprzez przygotowanie grupy 32 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do pe\u0142nienia funkcji asystent\u00f3w osobistych \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w trakcie szkolenia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z cz\u0119\u015bci teoretycznej oraz praktycznej-umo\u017cliwienie osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci skorzystania z poradnictwa dopasowanego do ich indywidualnych potrzeb zwi\u0105zanych z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105-\u015bwiadczenia us\u0142ug zwi\u0105zanych z wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomagajacego oferuj\u0105cego zaplecze sprz\u0119towe dostosowane do r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w niepe\u0142nosprawno\u015bci jak i mo\u017cliwo\u015bci uzupe\u0142niania tego sprz\u0119tu w trakcie realizowanego wsparcia asystenckiego, zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 zapotrzebowania mi w tym zakresie-zapewnienie osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z transportu zgodnego z ich potrzebamiNiniejszy projekt zak\u0142ada trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, rozumian\u0105 jako instytucjonalna gotowo\u015b\u0107 podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych projekt do \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i towarzysz\u0105cych na zasadach komercyjnych, utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu tj przez 21 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug asystenckich na terenie powiat\u00f3w miasta Wa\u0142brzycha, wa\u0142brzyskiego i \u015bwidnickiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "836187.50", "WARTOSC": "983750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie nowego Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w powiecie wa\u0142brzyskim (ziemskim i grodzkim) w oparciu o procedury i zapisy zawarte w Ustawie o zatrudnieniu socjalnym. KIS b\u0119dzie tworzony przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu, w zwi\u0105zku z czym jego zasi\u0119g b\u0119dzie wykracza\u0142 poza dan\u0105 gmin\u0119 i wsparciem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te osoby z obu powiat\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 osoby kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnym staraniem zaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych i znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powoduj\u0105cej ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105cej lub ograniczaj\u0105cej uczestnictwo w \u017cyciu zawodowym, spo\u0142ecznym i rodzinnym. Uczestnicy KIS w ramach wsparcia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w realizacji us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) i zawodowym a tak\u017ce wsparciu towarzysz\u0105cym. W ramach projektu przewidziano szkolenia mi\u0119kkie, uczestnictwo w klubie wolontariusza, prac\u0119 ze \u015brodowiskiem, grupy samopomocowe a tak\u017ce wsparcie w aktywizacji zawodowej. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Aby spot\u0119gowa\u0107oddzia\u0142ywanie projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rodziny - pikniki integracyjne, na kt\u00f3rych rodziny wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 integrowa\u0107, cz\u0119sto po raz pierwszy bez alkoholu.Uczestnicy KIS otrzymaj\u0105 status absolwent\u00f3w KIS. Dzi\u0119ki dodatkowemu wsparciu zawodowemu, wsp\u00f3\u0142pracy z PUP i OWES Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce najwa\u017cniejszymiefektami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119d\u0105:osi\u0105gniecie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22%funkcjonowanie KIS po zako\u0144czeniu projektu przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MERKURY\"", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej Muflon", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "724475.18", "WARTOSC": "852323.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Proj Osrodek Aktywnej Integracji zak\u0142ada uruchomienie na bazie funkcjonuj\u0105cego w FW2000 O\u015brodka Wspierania Rodziny, miejsca aktywizuj\u0105cego ON, w kt\u00f3rym \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142 i zdr. W wyniku realizacji proj osi\u0105gnieta zostanie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142 na poz co najmniej 11 os. W proj reazlizowanym w okresie 1VI2020-31V2023 uczestniczy\u0107 b\u0119dzie 30ON (w tym 20K) i ich opiekunowie. Proj nie przewiduje us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze zaw, ale gdyby w wyniku jego realizacji taka potrzeba si\u0119 pojawi\u0142a LiP sfinasuj\u0105 te us\u0142ugi ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych i wprowadz\u0105 efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 - 4ON.Wsparcie dla ka\u017cdego UP b\u0119dzie kompleksowe i zindywidualizowane obejmuj\u0105ce:Przygotowanie \u015bcie\u017cek reintegracji i programu wsparcia (umowy)Uruchomienie OAI i \u015bwiadczenie us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze zdr i spo\u0142Kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych dla uczestnik\u00f3w i opiekun\u00f3wPoradnictwo specjalistyczne.Proj b\u0119dzie realizowany w partnerstwiePES: Fundacji Wa\u0142brzych 2000 - Lider (organizacja pozarz\u0105dowa, o kt\u00f3rej mowa w ustawie z 24.IV.2003 o dzia\u0142alnosci pozytku publicznego i wolontariacie, prowadz\u0105cadzia\u0142ano\u015b\u0107 gosp, z kt\u00f3rej zyski wspieraj\u0105 realizacj\u0119 cel\u00f3w statutowych) i Stowarzyszenia Dzieci i Rodzin Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej Specjalnej - Partner, kt\u00f3reprowadzi ZAZ i WTZ. LiP wsp\u00f3lnie zrealizowali proj \"Ucz\u0119 sie i pracuj\u0119\", a od 1.IX.2017 realizuj\u0105 proj \"Szansa na nowe \u017cycie\". Stale wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 ze wszystkimi OPSpow.wa\u0142brzyskiego, MOPS Wa\u0142brzych, PCPR i PUP kt\u00f3rym przeka\u017c\u0105 informacj\u0119 o realizowanym proj. B\u0119d\u0105 te\u017c kontynuowa\u0107 nawi\u0105zan\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Forum Aktywno\u015bciLokalnej, kt\u00f3re prowadzi OWES na obszarze realizacji proj w celu wymiany informacji nt. dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w proj oraz zakresu dzia\u0142a\u0144 OWES, z kt\u00f3rychpotencjalnie mogliby skorzysta\u0107 uczestnicy/czki proj. Proj jest zgodny z zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dlaON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WA\u0141BRZYCH 2000\"", "TYTUL": "O\u015brodek Aktywnej Integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "631933.64", "WARTOSC": "743451.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie woj. Dolno\u015bl\u0105skiego, powiatu wa\u0142brzyskiego, m. Wa\u0142brzych. Jego celem jest nabycie przez 64 niepe\u0142nosprawnych pracownik\u00f3w ZAZ ,,Victoria\u201d w Wa\u0142brzychu i 20 os. z ich rodzin podstawowych kompetencje niezb\u0119dnych do codziennego funkcjonowania w \u017cyciu spo\u0142eczny, zawodowym poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym i wielokierunkowym wsparciem, \u0142\u0105cz\u0105cym aktywizacj\u0119 w zakresie rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej poprzez obj\u0119cie ich ofert\u0105 aktywnej integracji do 30.09.2019 r.Przewiduje on realizacj\u0119 5 form wsparcia. 5 form wsparcia skierowanych jest do os. niepe\u0142nosprawnych a 2 skierowane do ich rodzin. Formy te wchodz\u0105 w sk\u0142ad nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug: I. US\u0141UGI AKTYWNEJ INTEGRACJI O CHARAKTERZE SPO\u0141ECZNYM (Us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego), animacja lokalna i spo\u0142eczna, us\u0142ugi asystenckie II. US\u0141UG AKTYWNEJ INTEGRACJI O CHARAKTERZE ZAWODOWYM (Poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, Zaj\u0119cia reintegracji zawodowej u pracodawcy)III. US\u0141UG AKTYWNEJ INTEGRACJI O CHARAKTERZE EDUKACYJNYM (kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy)Ca\u0142kowicie indywidualne podej\u015bcie do pracy z os. niepe\u0142nosprawnymi w zakresie opracowania ich \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej i wprowadzenie nowych form dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych przyczyni si\u0119 do lepszego ich funkcjonowania w \u015brodowisku zawodowym oraz pracy w grupie i odpowiedzialno\u015bci za w\u0142asny sukces, a tak\u017ce wi\u0119kszej aktywno\u015bci edukacyjnej i asertywno\u015bci w wyra\u017caniu siebie poprzez dzia\u0142ania rozwojowe i zawodowe.", "BENEFICJENT": "GMINA WA\u0141BRZYCH", "TYTUL": "TERAZ MY ! Czas na zmiany.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1129548.00", "WARTOSC": "1328880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Na podstawie przeprowadzonej diagnozy potrzeb edukacyjnych i wniosk\u00f3w Strategii ZIT AW zidentyfikowano nast\u0119puj\u0105ce problemy:\u2022 niezadawalaj\u0105cy poziom nauczania w szko\u0142ach \u015brednich zawodowych obrazowany przez wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do wynik\u00f3w egzamin\u00f3w zawodowych\u2022 niezadawalaj\u0105ce wyposa\u017cenie pracowni do kszta\u0142cenia zawodowego i realizacji podstawy programowej przedmiot\u00f3w zawodowych\u2022 niewystarczaj\u0105cy poziom kompetencji kadry nauczycielskiej w zakresie nauczanego zawodu i wykorzystywania TIKG\u0142. celem projektu jest w okresie 30miesi\u0119cy (do II.2021r) zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, w tym samozatrudnienie 204 absolwent\u00f3w technikum uczestn. w projekcie poprzez:\u2022 nabycie praktycznych um. zwi\u0105zanych z zawodem, poznanie pracy w naturalnym \u015brodowisku,\u2022 kreowanie przedsi\u0119biorczych postaw u m\u0142odych ludzi,\u2022 \u2022 doskonalenie kadry n-eli w zakresie wykorzystywania TIK w praktyce szkolnej (przedmioty zawodowe \u2013 teoria i praktyka)Adresaci:Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 204 uczni\u00f3w i 20 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych i/lub instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu zatrudnionych w szko\u0142ach znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Wsparciem zostanie te\u017c obj\u0119te 8 szk\u00f3\u0142 (wsparcie w postaci doposa\u017cenia pracowni)Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie:1. Organizacja praktycznych form nauczania \u2013 sta\u017ce zawodowe obejmuj\u0105ce realizacj\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami lub przedsi\u0119biorcami wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego2. Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe,3. Szkolenia, dla nauczycieli zawodu oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, w tym pod k\u0105tem korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych.4. Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DOLNO\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Umiej\u0119tno\u015bci zawodowe i praktyka kluczem do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1312699.20", "WARTOSC": "1544352.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Realizuj\u0105c projekt chcemy rozwi\u0105za\u0107 problem braku samodzielno\u015bci, zale\u017cno\u015bci od cz\u0142onk\u00f3w rodziny, braku mo\u017cliwo\u015bci realizowania w\u0142asnych ambicji i prowadzenia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej lub zawodowej.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie stopnia samodzielno\u015bci os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z uwagi na sw\u00f3j stan zdrowia lub status materialny, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w wa\u0142brzyskiego, M. Wa\u0142brzych, wo\u0142owskiego, wroc\u0142awskiego i M. Legnica, poprzez zapewnienie im us\u0142ug asystenckich w okresie od maja 2017 r. do listopada 2019 r. Dla umo\u017cliwienia realizacji tego celu zaplanowali\u015bmy gruntowne szkolenie 30 kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w osobistych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, ich zatrudnienie, a nast\u0119pnie zrealizowanie 33750godzin us\u0142ug asystenckich i 4050 godzin us\u0142ug wolontariackich dla 50 os\u00f3b najbardziej potrzebuj\u0105cych, mieszkaj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w obj\u0119tych projektem. Dodatkowym rezultatem projektu b\u0119dzie te\u017c odci\u0105\u017cenie od dotychczasowych obowi\u0105zk\u00f3w opiekun\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu, umo\u017cliwienie im powrotu do pe\u0142nej aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i / lub zawodowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od stycznia 2017 do grudnia 2019 r.Partnerem Fundacji w realizacji projektu b\u0119dzie Samorz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego poprzez Wydzia\u0142 ds Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego. Partner ma du\u017ce do\u015bwiadczenie we wsp\u00f3\u0142pracy z organizacjami pozarz\u0105dowymi i dzia\u0142alno\u015bci na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, wsp\u00f3\u0142praca z nim zapewni efekt synergii dzia\u0142a\u0144 w projekcie. Jako jednostka dzia\u0142aj\u0105ca aktywnie na polu wsparcia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, a jednocze\u015bnie wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ca \u015bci\u015ble z wieloma jednostkami samorz\u0105dowymi, organizacjami pozarz\u0105dowymi, insytucjami, b\u0119dzie zapewniac w\u0142a\u015bciw\u0105 informacj\u0119 i promocj\u0119 oraz wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z liderem zar\u00f3wno na etapie rekrutacji, jak i realizacji us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PROMYK S\u0141O\u0143CA\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi asystenckie na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z obszaru Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2021-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1774226.76", "WARTOSC": "2087325.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Cukrzyca stanowi jeden z g\u0142ownych problem\u00f3w zdrowotnych regionu .Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji Regionalnego programu zdrowotnego zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego .Projekt zaoferuje mieszka\u0144com woj. dolno\u015bl\u0105skiego- subregionu wa\u0142brzyskiego diagnostyk\u0119 wraz z komponentem edukacyjnym oraz konsultacjami dietetycznymi oraz diabetologicznymi .Wsparcie w postaci \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrow. realizowane w ramach proj.jest zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przeps.w zakresie ochrony zdrowia wskazanymi w Regulaminie konkursu, w szcz.regulacjami dot.praw pacjenta.Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 03.2021-02.2023 r.Spodziewanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105:Zmniejszenie zachorowalno\u015bci (zapadalno\u015bci ) na cukrzyc\u0119 typu 2 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 35-64 lat,zwi\u0119kszenie poziomu \u015bwiadomo\u015bci w zakresie ryzyka wyst\u0119powania cukrzycy typu 2 oraz stanu przedcukrzycowego u co najmniej 80% UP,zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przyczyn wyst\u0105pienia cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d UP-u co najmniej 54% os\u00f3b,zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci stanu przedcukrzycowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b obj\u0119tych Projektem- u conajmniej 6,25% os\u00f3b.Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie s\u0105 zgodne z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i zasad\u0105 projektowania uniwersalnego. Projekt przewiduje udzielanie us\u0142ug medycznych w oparciu o Evidence Based Medicine.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty wsparciem \"skrojonym na miar\u0119\" jego potrzeb. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby regionu w kwestii zdrowia i przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug medycznych", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PRZYCHODNIA KRZYSZTOF\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "S\u0142odkie \u017cycie bez cukrzycy!!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "714164.15", "WARTOSC": "840193.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt adresowany jest do grupy najbardziej zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem \u2013 tj. do os\u00f3b bezdomnych.Problem bezdomno\u015bci w Polsce staje si\u0119 coraz powa\u017cniejszy. Liczba os\u00f3b bezdomnych szacowana jest od 1 mln do 30 tys. i stale wzrasta. Najcz\u0119stsz\u0105 form\u0105 pomocy ze strony pa\u0144stwa jest pomoc dora\u017ana \u2013 schronienie, \u017cywno\u015b\u0107, odzie\u017c \u2013 co jedynie tymczasowo i powierzchownie \u0142agodzi omawiany problem.Nasz projekt zak\u0142ada zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie os\u00f3b bezdomnych w zakresie aktywnej integracji o charakterze:spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) \u2013 specjalistyczne poradnictwo wg potrzebzawodowym (uczestnicy gotowi pod wzgl\u0119dem psychofizycznym do podj\u0119cia takiej aktywno\u015bci) \u2013 sta\u017ce, szkolenia zawodowe, subsydiowane zatrudnienie.Wsparciem tym obejmiemy 40 os\u00f3b bezdomnych.Projekt b\u0119dzie raelizowany zgodnie z Minimalnym standardem us\u0142ug i katalogiem stawek okre\u015blonym w za\u0142. nr 7 do Regulaminu.Zam\u00f3wnienia w ramach projektu (catering) b\u0119d\u0105 realizowane z zastosowaniem klauzul spo\u0142ecznych.Realizuj\u0105c projekt, b\u0119dziemy wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z w\u0142a\u015bciwym terytorialnie OPS-em i OWES-em \u2013 celem koordynacji wsparcia i uzyskania efektu synergii. Ponadto wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 b\u0119dziemy z Klastrem Przedsi\u0119biorstw Spo\u0142ecznych oraz zwi\u0105zkiem Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy \u2013 aby dostosowa\u0107 instrumenty aktywizacji zawodowej do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zapewni\u0107 efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105.Projekt spe\u0142nia wszystkie uj\u0119te w Reg. kryt. premiuj\u0105ce.T\u0105 drog\u0105 realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy sytuacji spo\u0142ecznej i zawodowej omawianej grupy odbiorc\u00f3w. Uczestnicy poprawi\u0105 swoje funkcjonowanie spo\u0142eczne (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna) \u2013 co b\u0119dzie krokiem w kierunku ich usamodzielnienia si\u0119 i unormowania sytuacji \u017cyciowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w zdob\u0119dzie kompetencje i/lub kwalifikacje zawodowe, a 30% z obj\u0119tych aktywizacj\u0105 zawodow\u0105 uzyska zatrudnienie.Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w osi priorytetowej 9 RPO WD oraz Krajowego Programu Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MERKURY\"", "TYTUL": "Wychodz\u0119 na prost\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1386870.78", "WARTOSC": "1631612.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno \u2013zawodowa 50 os\u00f3b (30k,20m) zagro\u017conych.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z powiatu k\u0142odzkiego, wa\u0142brzyskiego i m.Wa\u0142brzych,kamiennog\u00f3rskiego, z\u0105bkowickiego,dzier\u017coniowskiego od 01.05.2019\u201331.01.2021.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonow. wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza ,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bcie\u017cka reintegracji,opracowana na wz\u00f3r kontraktu socjalnego).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach proj. obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy,a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wyklucz.spo\u0142.W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadana:Aktywna integracja o charakt. spo\u0142 - Poradnictwo psychologiczne - indywidualne konsultacje z psychologiemAktywna integracja ocharakt. spo\u0142 -Poradnictwo prawne - indywiudualne konsultacje z prawnikiemAktywna integracja ocharakt. spo\u0142 - Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych - wsparcie grupoweAktywna integracja ocharakt. zaw - poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracyAktywna integracja ocharakt. spo\u0142 - indywiudulane wsparcie coachaAktywna integracja ocharakt. zaw Kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji, kompetencji zaw lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy Aktywna integracja ocharakt. zaw- Sta\u017ce zawAktywna integracja ocharakt. zaw - Refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy Aktywna integracja ocharakt. zaw - Zatrudnienie subsydiowane", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u201eRAZEM\u201d", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny - postaw na siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "423555.00", "WARTOSC": "498300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 24 mc od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r. (woj. dolno\u015bl\u0105skie, pow. Wa\u0142brzyski, m.Wa\u0142brzych). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obj\u0119cie kompleksowym wsparciem os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w ramach rozwoju na terenie Wa\u0142brzycha us\u0142ug spo\u0142ecznych, opieku\u0144czych i pieczy zast\u0119pczej i doprowadzenie do znacznego ograniczenia wyst\u0105pienia zagro\u017cenia wykluczenia spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d 36 wychowank\u00f3w 6 wa\u0142brzyskich Plac\u00f3wek Opieku\u0144czo - Wychowawczych zarz\u0105dzanych przez Centrum Obs\u0142ugi Pla\u00f3wek Opieku\u0144czo - Wychowawczych oraz 20 ich biologicznych rodzin .Po\u015brednio cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez obj\u0119cie wsparciem r\u00f3wnie\u017c 30 os. z kadry zatrudnionej w POW. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia:1. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych2. Doradztwo zawodowe (indywidualne i grupowe) wraz z pr\u00f3bkami pracy3. Terapia dram\u01054. Dzia\u0142ania psychologiczno \u2013 terapeutyczne dla wychowank\u00f3w (Terapia EGG Biofeedback, Trening relaksacyjny \u2013 pok\u00f3j wycisze\u0144 )5.Wsp\u00f3\u0142praca z rodzinami naturalnymi poprzez inicjowanie i wspieranie form pracy z biologiczn\u0105 rodzin\u0105 (trening umiej\u0119tno\u015bci wychowawczych, telefon zaufania)6. Superwizja kadry systemu pieczy zast\u0119pczej Efektem dzia\u0142a\u0144 opr\u00f3cz rozszeszenia dost\u0119pno\u015bci \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych i wsparcia rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wsparcia pieczy zast\u0119pczej ma by\u0107 nabycie przez wychowank\u00f3w i ich rodziny szeroko rozumianych kompetencji spo\u0142ecznych, umo\u017cliwiaj\u0105cych i u\u0142atwiaj\u0105cym proces usamodzielniania i adaptacji w spo\u0142ecze\u0144stwie.W/w formy wsparcia oferowane w ramach projektu wchodz\u0105 w sk\u0142ad: us\u0142ug aktywnej integracji spo\u0142ecznej, us\u0142ug aktywnej integracji zawodowej oraz us\u0142ug aktywnej integracji spo\u0142ecznej skierowanej na wsparcie dla rodziny.", "BENEFICJENT": "GMINA WA\u0141BRZYCH", "TYTUL": "Dzieci na START !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "372650.62", "WARTOSC": "438412.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 13 m-cy, zapewnienie wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 20 os., w tym 11 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiat m. Wa\u0142brzych i powiat wa\u0142brzyski zgodnie z faktycznymi potrzebami przyczyniaj\u0105cymi si\u0119 do ich powrotu na rynek pracy.Projekt, zaplanowanymi dzia\u0142aniami, przyczynia si\u0119 do umo\u017cliwienia U/U projektu powrotu na rynek pracy poprzez uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nabycia nowych kwalifikacji zawodowych oraz podj\u0119cia zatrudnienia w wymiarze pracy pozwalaj\u0105cym na pogodzenie ich potrzeb spo\u0142ecznych z zawodowymi, przy jednoczesnym promowaniu w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w zatrudniania os\u00f3b w ramach elastycznych form zatrudnienia.W ramach projektu zaplanowano: - realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z poradnictwem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem;- realizacja wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnej sytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt;- realizacje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie U/U projektu wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku.Wnioskodawca deklaruje dla OWS minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 22%, a w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105:-w stopniu znacznym,- intelektualn\u0105- sprz\u0119\u017con\u0105minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 12%", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 pop\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1376298.00", "WARTOSC": "1619280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt Specjalistycznego Szpitala im. Dra A. Soko\u0142owskiego w Wa\u0142brzychu w partnerstwie z Urz\u0119dem Miasta w Wa\u0142brzychu zak\u0142ada skierowa\u0107 dzia\u0142ania edukacyjne dla pracodawc\u00f3w subregionu Wa\u0142brzyskiego i pracuj\u0105cych kobiet w wieku od 50 do 69 roku \u017cycia, ze wskazaniem na kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku raka piersi.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 w projekcie:- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla podstawowej opieki zdrowotnej (POZ),- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla pracownik\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w pracy subregionu Wa\u0142brzyskiego,- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla uczennic szk\u00f3\u0142 ponagimnazjalnych- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla pacjentek i ich rodzin- dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne w \u015brodkach masowego przekazu,- dzia\u0142ania marketingowe,- zakup aparatu usg piersi,- realizacja bada\u0144 profilaktycznych \u2013 jako wk\u0142ad w\u0142asny w projekcieCelem dzia\u0142a\u0144 jest poprawa dost\u0119pu do program\u00f3w zdrowotnych dotycz\u0105cych chor\u00f3b, ktore wp\u0142ywaj\u0105 negatywnie na rynek pracy. Dzia\u0142ania dedykowane b\u0119d\u0105 osobom aktywnym zawodowo. Celem jest bowiem wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci kobiet aktywnych zawodowo z subregionu Wa\u0142brzyskiego (powiat dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, \u015bwidnicki, wa\u0142brzyski, m. Wa\u0142brzych n aprawach powiatu oraz z\u0105bkowicki) poprzez zach\u0119canie ich do wykonania bada\u0144 profilaktycznych z zakresu raka piersi czym wspisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Populacyjnego Programu Wczesnego Wykrywania Raka Piersi. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki dzia\u0142aniom w projekcie zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY SZPITAL IM. DRA ALFREDA SOKO\u0141OWSKIEGO", "TYTUL": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oraz informacyjno-promocyjnych w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne raka piersi w subregionie Wa\u0142brzyskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "556271.87", "WARTOSC": "654437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy przez 300 S\u0142uchaczy (270K, 30M), zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90 S\u0142uchaczy kierunk\u00f3w Technik masa\u017cysta, Technik us\u0142ug kosmetycznych, Technik administracji i Opiekun medyczny kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu i \u015awidnicy przez udzia\u0142 w dodatkowych szkoleniach oraz sta\u017cach, oraz podniesienie kompetencji cyfrowych 24 nauczycieli (18K, 6M) kszta\u0142c\u0105cych w szko\u0142ach TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu i \u015awidnicy przez uko\u0144czenie kursu E-Nauczyciel w ramach projektu trwaj\u0105cego od 1.01.2017 do 30.11.2018r. W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 nast. zadania: 1.Doradztwo edukacyjno-zawodowe dla 300 Uczestnik\u00f3w/Uczestniczek projektu 2.Kursy e-Nauczyciel dla nauczycieli kszta\u0142c\u0105cych w Oddziale TEB w Wa\u0142brzychu i w \u015awidnicy 3.Szkolenia podnosz\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105dane na lokalnym rynku pracy dla 300 Uczestnik\u00f3w/Uczestniczek projektu 4.Sta\u017ce zawodowe dla 90 Uczestnik\u00f3w/Uczestniczek projektu u pracodawc\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Projekt skierowany jest do os\u00f3b kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu i \u015awidnicy \u2013 S\u0142uchacze Studium Medycznego TEB Edukacja, Policealnej Szko\u0142y TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu, Szko\u0142y Medycznej TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu, Studium Medycznego TEB Edukacja w \u015awidnicy, Szko\u0142y Europejska \"EuroCollege\" w \u015awidnicy, Szko\u0142y Medycznej TEB Edukacja w \u015awidnicy oraz 24 Nauczycieli z ww.szk\u00f3\u0142. Realizacja niniejszego projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy 300 S\u0142uchaczy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90 S\u0142uchaczy TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu i w \u015awidnicy oraz podniesienie kompetencji cyfrowych 24 Nauczycieli z ww. szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzmocnienie kszta\u0142cenia zawodowego kluczem do sukcesu na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "868885.51", "WARTOSC": "1022218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Proj.realiz.w okresie V 2020-V 2021 na terenie wybranych powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl.,tj.:m.Wa\u0142brzych,wa\u0142brzyski,m.Legnica,legnicki,k\u0142odzki,jaworski.Wsparciem w proj.obj\u0119tych 50os.doros\u0142ych,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 lub zamieszk.w woj.dolno\u015bl.na terenie ww.powiat\u00f3w,zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z powodu ub\u00f3stwa lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.z powodu ub\u00f3stwa,w tym os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia wymag.w pierwszej kolejno\u015bci aktywiz.spo\u0142.oraz otoczenie ww.os\u00f3b (8os.).Celem g\u0142.proj.jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zaw.i reintegracja spo\u0142. 50os.(30K,20M) z terenu powiat\u00f3w:m.Wa\u0142brzych,wa\u0142brzyskiego,m.Legnica,legnickiego, k\u0142odzkiego,jaworskiego,do\u015bwiad.zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142.z powodu ub\u00f3stwa,poprzez kompleksowe wsparcie realizowane w oparciu o zindywidualiz.\u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie do V 2021r.,skutkuj\u0105ce trwa\u0142ym w\u0142\u0105czeniem spo\u0142.i wzrostem aktywno\u015bci zaw.min.85% uczestnik\u00f3w proj.W celu trwa\u0142ego w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci zatrudn.50 UP w ramach proj.prowadz.b\u0119d\u0105 kompleksowe i zindywid.formy wsparcia,dopas.do potrzeb gr.docel.i uwzgl.najbardziej skuteczne dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji spo\u0142.-zaw.os.wykluczonych w ramach kolejnych zada\u0144:1 Diagnoza indywid.syt.spo\u0142.-zaw.UP wraz z oprac.I\u015aR2 Aktywna integracja o charakterze spo\u0142.-wsparcie w rozwoju kompetencji osobistych i spo\u0142.3 Aktywna integracja o charakterze spo\u0142.-wsparcie specjalistyczne w rozwi\u0105z.trudno\u015bci \u017cyciowych4 Aktywna integracja o charakterze zaw.-wsparcie w skutecznym funkcjonowaniu na rynku pracy5 Aktywna integracja o charakterze zaw.-wsparcie w rozwoju kwalifikacji i kompetencji zaw.niezb\u0119dnych na rynku pracy6 Aktywna integracja o charakterze zaw.-wsparcie w rozwoju do\u015bwiadczenia zaw.niezb\u0119dnego na rynku pracyG\u0142.rezultaty:zdobycie zatrudnienia przez 15 UP (w tym zatrudnienia spe\u0142n.wym\u00f3g efektywn.zatrudn.-min.12 UP)nabycie przez min.43 UP kwalifik.lub kompet.dostos.do wymaga\u0144 regional.rynku pracy", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA ECO-INNOVA\"", "TYTUL": "POTENCJA\u0141 JEST W NAS!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "840667.52", "WARTOSC": "989020.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest brak zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych powiat\u00f3w. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem GD zostanie z\u0142agodzony poprzez wypracowanie wzrostu zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 100(60K,40M)os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,o niskich kwalifikacjach,w wieku od 30 r.\u017c.,zamieszka\u0142ych na obszarze powiat\u00f3w jaworskiego,lw\u00f3weckiego,z\u0142otoryjskiego,wa\u0142brzyskiego,poprzez realizacj\u0119 programu aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cego Indywidualny Plan Dzia\u0142ania,poradnictwo zawodowe,szkolenia i kursy zawodowe,po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy i zatrudnienie wspomagane w terminie01.12.2019-31.10.2020.GD:100 (60K,40M) os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,o niskich kwalifikacjach,w wieku od 30 r.\u017c., zamieszka\u0142ych na obszarze powiat\u00f3w jaworskiego,lw\u00f3weckiego,z\u0142otoryjskiego,wa\u0142brzyskiego, m.Jelenia G\u00f3ra, m.Wa\u0142brzych, jeleniog\u00f3rski, legnicki, wo\u0142owski -weryfikacja na podstawie przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego dot.os.fizycznych.Wsparcie UP obejmie realizacj\u0119 zada\u0144:1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania2.Poradnictwo zawodowe3.Szkolenia i kursy zawodowe4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zawodowy6.Zatrudnienie wspomagane \u2013 trening pracyG\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-24K,16MLiczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu-18K,12M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "831954.50", "WARTOSC": "978770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 18 mies. wzrost samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 30 os\u00f3b niesamodzielnych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z teren\u00f3w powiatu miasta Wa\u0142brzych, wa\u0142brzyskiego, \u015bwidnickiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z uwagi na sw\u00f3j stan zdrowia lub status materialny, wymagaj\u0105cych wsparcia drugiej osoby w wykonywaniu czynno\u015bci dnia codziennego, poprzez udost\u0119pnienie i upowszechnienie us\u0142ug asystenckich. Do realizacji celu maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania: Dzia\u0142ania weryfikacyjno-diagnostyczne, Realizacja us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, Wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce (dla opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). Dodatkowym pozytywnym efektem zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 wsparcie i odci\u0105\u017cenie dotychczasowych 30 opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, co w za\u0142o\u017ceniu ma im pozwoli\u0107 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej oraz \u017cycia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPEKTRA", "TYTUL": "Asystent INTEGRACJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "831954.50", "WARTOSC": "978770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 18 mies. wzrost samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z teren\u00f3w powiatu miasta Wa\u0142brzych, wa\u0142brzyskiego, \u015bwidnickiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z uwagi na sw\u00f3j stan zdrowia lub status materialny, wymagaj\u0105cych wsparcia drugiej osoby w wykonywaniu czynno\u015bci dnia codziennego, poprzez udost\u0119pnienie i upowszechnienie us\u0142ug asystenckich. Do realizacji celu maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania:Dzia\u0142ania weryfikacyjno-diagnostyczneRealizacja us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105Wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce (dla opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami).Dodatkowym pozytywnym efektem zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 wsparcie i odci\u0105\u017cenie dotychczasowych 30 opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami co w za\u0142o\u017ceniu ma im pozwoli\u0107 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej oraz \u017cycia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INCEPT", "TYTUL": "ASYSTENCI - LOKALNI SUPERBOHATEROWIE. Program wsparcia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodzin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1730136.64", "WARTOSC": "2035454.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 120 os. od 30 r. \u017c. (min. 70 K), a w\u015br\u00f3d nich: a) 105 os. bez zatrudnienia (w tym 75 os. bezrobotnych i 30 os. biernych zaw.) w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy, tj. wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr.:- os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.15 os. [8K/7M]),- os. z niepe\u0142nospr. (min. 10 os. [6K/4M]),- os. o niskich kwalifik. (min. 60 os.[35K/25M]) os. d\u0142ugotrwale bezrob. (min.15 os.[9K/6M]), kobiet (\u0142\u0105cznie min.70 os.) b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do gr.w szczeg\u00f3lne syt. na rynku pracy wym. w pkt. a) 100% GD to os. zamieszk. zg. z KC na obszarze WD powiaty: wymienione w pkt. 1.14, w tym min. 50%, tj. 60 os. [35K/25M] zamieszk. miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno gospodarcze z ww. powiat\u00f3w.CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia - w okresie od 01.09.2019 do 31.10.2020 r. - w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b bez pracy (min. 70K) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym a) 105 os.(30 biernych zaw. i 75 bezrobotnych) w szczeg\u00f3lnej syt. na r.pracy (50+, K, os. o niskich kwalifik., OzN, os. d\u0142ugotrw. bezrob.) i b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do ww. gr. w szczeg\u00f3lnej syt. zamieszkuj\u0105cych w woj. dolno\u015bl\u0105skim powiaty: z\u0142otoryjski, wa\u0142brzyski, jaworski, legnicki, dzier\u017coniowski, m.Wa\u0142brzych, kamiennog\u00f3rski, m. Legnica, z\u0105bkowicki, m. Jelenia G\u00f3ra, k\u0142odzki, boles\u0142awiecki, luba\u0144ski, zgorzelecki, \u015bwidnicki w tym min. 50%,tj. 60 os.[35K/25M] zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, poprzez realizacj\u0119 kompleks. indywid. \u015bcie\u017cki aktywiz. opartej na IPD obejmuj\u0105cej wszystkie zidentyfik. jako niezb\u0119dne i adekwatne do potrzeb danej os. formy wsparcia, w\u015br\u00f3d nich m.in.: identyfik. potrzeb + poradnictwo zaw. z IPD, warsztaty aktywnego poszuk. pracy, po\u015brednictwo pracy, szkolenia ICT i zawod., sta\u017ce.G\u0141. REZUL: Zdobycie kwalifikacji zaw. przez min. 30% UP.Zdobycie zatrudnienia przez min.: 42% UP w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy52% UP nienale\u017c\u0105cych do grup w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r.pracy", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZOSCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Praca w zasi\u0119gu r\u0119ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881248.38", "WARTOSC": "1036762.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "PROBLEM, KT\u00d3RY ZOSTANIE ROZWI\u0104ZANY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 PROJEKTU: niska zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ do utrzymania zatrudnienie i poprawy sytuacji na rynku pracy.CEL G\u0141\u00d3WNY: wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia (wyra\u017cona osi\u0105gni\u0119tymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej i zawodowej) u 72 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej osi\u0105gni\u0119ta poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia: identyfikacji potrzeb, po\u015brednictwa pracy, szkole\u0144 zawodowych/ komputerowych/ z umiej\u0119tno\u015bci \u201emi\u0119kkich\u201d i sta\u017cu zawodowego od 01.2020 do 11.2020 prowadz\u0105c\u0105 do podj\u0119cia zatrudnienia/ poprawy sytuacji na rynku pracy przez uczestnik\u00f3w projektu.GRUPA: 72 osoby (44 kobiety/ 28 m\u0119\u017cczyzn) zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu cywilnego)na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w subregionie wa\u0142brzyskim od 30r.\u017c.:pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby z niskimi kwalifikacjami -60 os\u00f3b;reemigranci, imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia, w odniesieniu do miesi\u0105ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.-12 os\u00f3b.Min.50%uvzestnik\u00f3w tj.36os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego) min. jedno miasto ze wskazanych: Dzier\u017coni\u00f3w, K\u0142odzko, Wa\u0142brzych, Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie.DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnieniapo\u015brednictwo pracyszkolenia z umiej\u0119tno\u015bci \u201emi\u0119kkich\u201dszkolenia ICTszkolenia zawodowesta\u017ce zawodoweREZULTATY:nabycie kwalifikacji przez uczestnik\u00f3w projektupoprawa sytuacji na rynku pracypodj\u0119cie pracy/ samozatrudnienia", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzia\u0142anie przepisem na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "878310.99", "WARTOSC": "1033307.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie I 2019 - VI 2020 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 26 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (24 matkom i 2 ojcom) z podregiou wa\u0142brzyskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I 2019 - VI 2020, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 26 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1) poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Ponadto 6 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (10 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionie wa\u0142brzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "873359.20", "WARTOSC": "1027481.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IV 2020 - IX 2021 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 27 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (25 matkom i 2 ojcom) z podregionu wa\u0142brzyskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IV 2020 - IX 2021, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 27 os\u00f3b, w tym:14 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1),13 os\u00f3b powracajacych do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 2).Wsparcie finansowe obejmuje refundacj\u0119 wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie wa\u0142brzyskim (edycja 2)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "877864.52", "WARTOSC": "1032900.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie VI 2018 - XII 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 28 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(26 matkom i 2 ojcom) z podregionu wa\u0142brzyskiego (wg NUTS 3).Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie VI 2018- XII 2019, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 28 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia (w kwocie netto oraz sk\u0142adek ZUS w przypadku os\u00f3b pzostaj\u0105cych bez pracy) niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 6 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie wa\u0142brzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1671021.88", "WARTOSC": "1965908.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno \u2013zawodowa 45 os\u00f3b (27K,18M) zagro\u017conych.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z powiat\u00f3w wskazanych w punkcie 1.14 od 01.01.2020\u201330.09.2021.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugiakty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonow. wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza ,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bcie\u017cka wsparcia- opracowana na wz\u00f3r kontraktu socjalnego).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach proj. obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy,a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wyklucz.spo\u0142.W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadana:Aktywna integracja o charakt. spo\u0142 - Poradnictwo psychologiczne - indywidualne konsultacje z psychologiemAktywna integracja o charakt. spo\u0142 -Poradnictwo prawne - indywiudualne konsultacje z prawnikiemAktywna integracja o charakt. spo\u0142 - Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych - wsparcie grupoweAktywna integracja o charakt. zaw - poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracyAktywna integracja o charakt. spo\u0142 - indywiudulane wsparcie coachaAktywna integracja o charakt. zaw Kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji, kompetencji zaw lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracyAktywna integracja o charakt. zaw- Sta\u017ce zawAktywna integracja o charakt. zaw - Refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracyAktywna integracja o charakt. zaw - Zatrudnienie subsydiowane", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u201eRAZEM\u201d", "TYTUL": "Zacznij od zaraz - Nowa szansa na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1585663.49", "WARTOSC": "1865486.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2020 - II 2022 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 50 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (48 matkom i 2 ojcom) z podregion\u00f3w: wa\u0142brzyskiego, wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2020 - II 2022, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: O\u015brodek Wspierania Innowacyjnych Biznes\u00f3w Sp. z o.o. i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 50 os\u00f3b, w tym:26 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1),24 os\u00f3b powracajacych do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 2).Wsparcie finansowe obejmuje refundacj\u0119 wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 20 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 21 os\u00f3b (20 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA INNOWACYJNYCH BIZNES\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionach wa\u0142brzyskim, wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw (edycja 3)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1392309.58", "WARTOSC": "1638011.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego i M. Wroc\u0142aw.Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- wsparcie coacha;- szkolenia kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 60 UP (min. 36K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 140 UP (min. 84K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 60 UP w (min. 36K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 120 UP w (min. 72K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczno-zawodowa w Subregionie wroc\u0142awskim, wa\u0142brzyskim i M.Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1360146.74", "WARTOSC": "1600172.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost szans na integracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 140 (min. 84K) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c. w tym min. 28 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego i M. Wroc\u0142aw w okresie od 01.06.2020 do 31.05.2022 roku.Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi\u0105 osoby w wieku pow. 18 r.\u017c., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne oraz bierne zawodowo, wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej, zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w K.C. na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego oraz M. Wroc\u0142aw.Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie indywidualne i kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- wsparcie coacha;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- szkolenia z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 60 UP (min. 36K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 140 UP (min. 84K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 60 UP w (min. 36K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 120 UP w (min. 72K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Profesjonalna integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "808726.49", "WARTOSC": "951442.93", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno \u2013zawodowa 28 (15K, 13M)os\u00f3b zagro\u017conych.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z teren\u00f3w wymienionych w pkt 1.14 od 01.10.2019\u201331.03.2021.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonow. wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bcie\u017cka reintegracji,opracowana na wz\u00f3r kontraktu socjalnego).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach proj.obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bcido samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy,a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wyklucz.spo\u0142.W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadana:Aktywna integracja o charakterze spo\u0142 - Poradnictwo psychologiczne - indywidualne konsultacje z psychologiem Aktywna integracja o charakterze spo\u0142 Poradnictwo prawne - indywiudualne konsultacje z prawnikiemAktywna integracja o charakterze spo\u0142- Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych - wsparcie grupoweAktywna integracja o charakterze zaw Gra symulacyjna ,,Krok w przysz\u0142o\u015b\u0107\"Aktywna integracja o charakterze spo\u0142 - indywiudulane wsparcie coacha Aktywna integracja o charakterze zaw Kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji, kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy Aktywna integracja o charakterze zaw- Sta\u017ce zawodoweAktywna integracja o charakterze zaw Refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy Aktywna integracja o charakterze zaw - Zatrudnienie subsydiowane", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u201eRAZEM\u201d", "TYTUL": "Osi\u0105gaj nowe cele!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "579930.68", "WARTOSC": "688100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski", "OPIS": "Zaplan.w proj. KOMPLEKS.PROG.AKTYWIZ.SPO\u0141 - ZAWOD. skierow.jest do 40 (22 K) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15- 29 lat (poni\u017cej 30 r.\u017c) biernych zawod.i nieuczestn.w kszta\u0142c./ szkoleniu (tzw. gr NETT) z pow.rawskiego,pow.wa\u0142brzyskiego,wroc\u0142awskiego,m.Wa\u0142brzych,m.Wroc\u0142aw i odpowiada na ich potrzeby, oczekiw.i bariery (opis 3.2).Ma na celu zmniejsz. obsz. wyklucz.spo\u0142, popraw\u0119 dost\u0119pu do rynku pracy, daje UP znajd.si\u0119 w najtrudn. syt. na rynku pracy ( bierne zawodowo i niekszta\u0142c\u0105ce si\u0119 do 30r.\u017c., bez kwalif., do\u015bwiad., bez motyw) mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestn. (w okr.do 4 mc od rozpocz. udzia\u0142u w pr.) w formach wsparcia (zg. z DK) nastawionych na identyf. predysp. zawod. (instr. 1 z DK), nabycie kwalifik.zawod., rozwij. praktycz. umiej\u0119t. zawod. poprzez: grupowe i indywid. porad. zawod. (instr. 2) ,wsparcie psychologa/coacha (instr. 2), po\u015bred.pracy (instr. 2), udzia\u0142 w szkol.zawod. zako\u0144cz. egzamin. zewn. (instr. 4) Strona - 21 z 63 Suma kontrolna: 00029A5/9/4/2/2/2/3/2/3/3/3/3/2/3/0/3/3/2 Wersja SOWA: 7.0 Numer wzoru wniosku: 1.0 oraz udzia\u0142 sta\u017cach zawod. (instr. 5)u pracodawcy. Wszyst. dzia\u0142ania w pr. s\u0105 zg. z potrzebami lokaln.rynku pracy, zindywidualiz. i dopasowane do predyspoz.zawod. poszczeg. UP 100% UP w wyniku udzia\u0142u w pr. otrzyma dobrej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia, przyuczenia do zawodu/ sta\u017cu w ci\u0105gu 4 mc. od momentu utraty pracy lub zako\u0144cz. kszta\u0142c. formalnego lub innej formy pomocy prowadz. do aktyw. zawodowej.Okres 4 mc b\u0119dzie liczony od dnia przyst. osoby do pr. Pr. b\u0119dzie realiz. zg. z minimaln.wymag.jako\u015bciowymi dla zadania (1,2,3,4,5,6) oraz standardu us\u0142ugi(bad.predyspoz.,poradnictwo zawod.,po\u015bredn.pracy, szkolenia/kursy zawod.,sta\u017ce). Pr. spe\u0142.wszystkie kryteria dodatk: zak\u0142. wykorzyst. innowacyjn. produktu zwalid. w ramach POKL, jest real. w partnerstwie z Fundacj\u0105 Jesus Christ Security, kt. posiada co najmniej roczne do\u015bw. w edukacj i aktywizacji zawod.m\u0142odzie\u017cy, zak\u0142ada podnoszenie i/lub uzupe\u0142nianie kwalifikacji i kompetencji zawod. w ramach", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Lepszy start dla m\u0142odych! Program aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej 40 os. m\u0142odych poni\u017cej 30 r. \u017cycia z grupy NEET, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "519328.75", "WARTOSC": "610975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "Problem, kt\u00f3ry rozwi\u0105zuje projekt: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy oraz braki pracownik\u00f3w w bran\u017cach z obszaru inteligentnych specjalizacji. Cel projektu: Nabycie i/lub podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy u 120 s\u0142uchaczy (110K, 10M) kierunku Technik farmaceutycznych w szko\u0142ach policealnych TEB Edukacja z woj. dolno\u015bl\u0105skiego przez udzia\u0142 w dodatkowych szkoleniach oraz sta\u017cach w ramach proj. trwaj\u0105cego od 1.01.2017 do 30.11.2018r. Grupa docelowa: Wsparcie skierowane do szk\u00f3\u0142 funkcjonuj\u0105cych w ramach jednostek organizacyjnych (oddzia\u0142\u00f3w) Wnioskodawcy w woj. dolno\u015bl\u0105skim: Studium Medyczne TEB Edukacja w Jeleniej G\u00f3rze, Studium Medyczne TEB Edukacja w Legnicy, Studium Medyczne TEB Edukacja w Lubinie, Studium Medyczne TEB Edukacja z siedzib\u0105 w Wa\u0142brzychu i Studium Zdrowia i Urody dla M\u0142odzie\u017cy z siedzib\u0105 we Wroc\u0142awiu oraz 120 uczni\u00f3w(110K,10M) (tj. os. fizyczne, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105sk.) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunki Technik farmaceutyczny. Dzia\u0142ania: BO wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach bran\u017cowych: Technologie IT w farmacji (60h/gr) oraz Umiej\u0119tno\u015bci handlowe (60h/gr). 50% BO, tj. 60 os. (55K,5M), we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych prowadzonych u lokalnych pracodawc\u00f3w z bran\u017cy chemiczno-farmaceutycznej, tj. inteligentna specjalizacja dla woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Ka\u017cdy ze 120 BO zostanie obj\u0119ty indywidualnym doradztwem zawodowym (3h/os). W celu podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach Wnioskodawcy zakupione zostanie doposa\u017cenie pracowni farmaceutycznych. Efekty: zakup doposa\u017cenia do pracowni farmaceutycznych, wzrost kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych u 120 BO (110K, 10M) poprzez udzia\u0142 w szkoleniach bran\u017cowych, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego 60 BO (55K, 5M) poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompetencje ULTRA FORTE - sta\u017ce i szkolenia dla s\u0142uchaczy kierunku Technik farmaceutyczny TEB Edukacja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "549337.04", "WARTOSC": "651800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnoz. potrzeby i bariery 40 os\u00f3b\u00a0w wieku 15- 29 lat (poni\u017cej 30 r.\u017c) biernych zawodowo i nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu (tzw. grupa NETT) z powiatu rawskiego, kt. s\u0105 zagro\u017c. wykl. spo\u0142. z powodu trudnej syt. osobist. i zawod. Zaplanowany w proj. KOMPLEKSOWY PROGRAM AKTYWIZACJI SPO\u0141 - ZAWODOWO-EDUK. ma na celu zmniejsz. obsz. wyklucz. spo\u0142, popraw\u0119 dost\u0119pu do rynku pracy,\u00a0daje kobietom\u00a0biernym zawodowo i nieuczestnicz\u0105cym w kszt\u0142c/szkol. do 30r.\u017c.mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestn. (w okresie do 4 mc od rozpocz. udzia\u0142u w proj.) w formach wsparcia (zg. z\u00a0DK) nastawionych na identyf. predysp. zawod. (instr. 1 z DK), nabycie kwalifik.zawod., rozwij. praktycz. umiej\u0119t. zawod. poprzez: grup.i indywid. porad.\u00a0zawod. (instr. 2) ,wsparcie psychologa/coacha (instr. 2), po\u015bred.pracy (instr. 2), udzia\u0142 w szkol.zawod. zako\u0144cz. egzamin. zewn. (instr. 4) oraz udzia\u0142 sta\u017cach\u00a0zawod. (instr. 5)u pracodawcy. Wszyst. dzia\u0142ania w pr. s\u0105 zg. z potrzebami lokalnego rynku pracy, zindywidualiz. i dopasowane do predyspozycji zawod.\u00a0poszczeg.UP. 100% UP w wyniku udzia\u0142u w pr. otrzyma dobrej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia, przyuczenia do zawodu/ sta\u017cu w ci\u0105gu 4 mc. od momentu utraty pracy lub zako\u0144cz. kszta\u0142c. formalnego lub innej formy pomocy prowadz. do aktyw. zawodowej.Okres 4 mc b\u0119dzie liczony od dnia przyst. osoby do pr. Pr. b\u0119dzie realiz. zg. z minimaln.wymag.jako\u015bciowymi dla zadania (1,2,3,4,5,6) oraz standardu us\u0142ugi(bad.predyspoz.,poradnictwo zawod.,po\u015bredn.pracy, szkolenia/kursy zawod.,sta\u017ce). Pr. spe\u0142.wszyst.kryteria dodatk:zak\u0142. wykorzyst. innowacyjn. produktu zwalid. w ramach POKL(opis w 4.1,zad.1),jest real. w partnerstwie z FJCHS,\u00a0kt. posiada co najmniej roczne do\u015bw. w edukacj i aktywizacji zawod.- spo\u0142ecznej m\u0142odzie\u017cy do 30 r. \u017cycia,zak\u0142ada podnoszenie i/lub uzupe\u0142nianie kwalifikacji i kompetencji zawod. w\u00a0ramach sta\u017cy zawod. i jest dostos. do potrzeb konkretnego pracodawcy oferuj\u0105cego zatrudnienie UP po zako\u0144c. udzia\u0142u w", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c aktywna na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "348793.45", "WARTOSC": "413850.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "M\u0142ode osoby znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy.Podgrup\u0119 w tej kategorii stanowi m\u0142odzie\u017c opuszczaj\u0105ca piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, plac\u00f3wki wychowawcze,czy szko\u0142y specjalne,w tym ON. Problemy ze zdobyciem zatrudnienia charakterystyczne dla m\u0142odych ludzi s\u0105 przez podopiecznych ww.instytucji silniej odczuwalne.Tym samym wzrasta ryzyko wykluczenia spo\u0142.Kluczowe jest zatem wyposa\u017c.tej grupy os\u00f3b w wiedz\u0119 i umiej\u0119tn.pozwalaj\u0105ce na zdobycie zatrudnienia.Proj.realiz.w okresie VIII 2018-VII 2019r.na terenie wybranych powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl.Wsparciem w proj.obj\u0119te zostan\u0105 24 (w tym min.14 K) osoby w wieku 15-29l.,pozostaj\u0105ce bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) z wybranych powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl.Min.50% z nich stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.G\u0142.celem proj.jest wzrost do VII 2019r. aktywno\u015bci spo\u0142.i zawod.min.80% spo\u015br\u00f3d 24 UP,tj.os.w wieku 15-29 lat,nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET-biernych zaw.i nieuczestniczacych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu,zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142.z wybranych powiat\u00f3w woj.dolno\u015bl\u0105skiego poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem aktywizacji zawod.-spo\u0142.oraz uzyskanie przez min.40% uczestnik\u00f3w projektu zatrudnienia/ samozatrudnienia.Przedmiotem proj.s\u0105 dzia\u0142ania w zakresie wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawod.-eduk.UP poprzez:przepr.indywid.diagnozy potrzeb wraz z oprac.dla ka\u017cdego UP IPD i dob\u00f3r w\u0142a\u015bciwych form wsparcia(Zad.1-2)poradnictwo eduk.-zawod.(Zad.3-4)wsparcie motywacyjno-aktywizuj\u0105ce(Zad.5-6)zindywidualizowane wsparcie szkoleniowe(Zad.7-8)realizacj\u0119 sta\u017cy zaw.(Zad.9-10)Najwa\u017cniejsze rezultaty proj.:nabycie dostos.do potrzeb rynku pracy kwalifik.lub komp.przez 18 UPzdobycie/podwy\u017cszenie do\u015bwiadczenia zaw. umo\u017cliwiaj\u0105cego wej\u015bcie/powr\u00f3t na RP przez min.80% UPnabycie aktualnej wiedzy nt. RP i praktycznych umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na nim przez min.80% UPpodniesienie poziomu motywacji do wej\u015bcia/powrotu na rynek pracy w\u015br\u00f3d min.80% UPpodj\u0119cie zatrudnienia przez min.10 UP", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ECO-INNOVA", "TYTUL": "SI\u0118GNIJ PO WI\u0118CEJ!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]