[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "184331413.32", "WARTOSC": "216860486.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Realizacja zada\u0144 w ramach Dzia\u0142ania 12.1 w latach 2018-2020 r. ma na celu zapewnienie w\u0142a\u015bciwego poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w o odpowiednich kwalifikacjach. \u015arodki dedykowane temu Dzia\u0142aniu maj\u0105 te\u017c s\u0142u\u017cy\u0107 obs\u0142udze proces\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania RPO WK-P na lata 2014-2020, jego wdra\u017cania, wyboru projekt\u00f3w, monitorowania, sprawozdawczo\u015bci, ewaluacji, kontroli, certyfikacji, obs\u0142ugi Komitetu Monitoruj\u0105cego, grup roboczych. WPD zosta\u0142 podzielony na Zadania wymienione w sekcji C.2. We wdra\u017canie pomocy technicznej zaanga\u017cowane s\u0105 2 podmioty: Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego \u2013 Instytucja Zarz\u0105dzaj\u0105ca \u2013 IZ oraz Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Toruniu \u2013 Instytucja Po\u015brednicz\u0105ca \u2013 IP. Ka\u017cde z siedmiu zada\u0144 zosta\u0142o powierzone do realizacji departamentowi merytorycznemu w IZ oraz IP, kt\u00f3rego pracownicy posiadaj\u0105 odpowiedni\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 kadrowy. \u015arodki finansowe zwi\u0105zane z realizacj\u0105 zada\u0144 b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 m.in. wydatk\u00f3w na rzecz os\u00f3b zatrudnionych w Urz\u0119dzie Marsza\u0142kowskim i Wojew\u00f3dzkim Urz\u0119dzie Pracy w Toruniu zgodnie z Opisem Funkcji i Procedur. Kwalifikowalno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w, a tak\u017ce ich wysoko\u015b\u0107 kwalifikowalno\u015bci odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie Wytycznych w zakresie wykorzystania \u015brodk\u00f3w PT na lata 2014-2020 oraz Wytycznych w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w. Zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju b\u0119dzie realizowana poprzez odpowiedzialne, ekonomiczne wykorzystywanie materia\u0142\u00f3w i sprz\u0119tu przeznaczonego do realizacji zada\u0144, z poszanowaniem dla zasob\u00f3w \u015brodowiska naturalnego oraz ergonomii pracy. Planowany do zakupu sprz\u0119t komputerowy nastawiony b\u0119dzie na wy\u017csz\u0105 energooszcz\u0119dno\u015b\u0107. Zam\u00f3wienia w zadaniu Ewaluacja i badania wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w przyj\u0119tych w Planie Ewaluacji RPO na lata 2014-2020 i zachowuj\u0105 zgodno\u015b\u0107 z zapisami Wytycznych w zakresie ewaluacji. Zadania w latach 2019 i 2020 zostan\u0105 doprecyzowane po prowizorium bud\u017cetowym, tj do 30 listopada 2018 i 2019 roku.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Sprawne zarz\u0105dzanie i wdra\u017canie RPO WK-P w latach 2018-2022", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-06-29", "DOFINANSOWANIE": "160348569.70", "WARTOSC": "188645376.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Europejski Bank Inwestycyjny b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 Menad\u017cera Funduszu Funduszy. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest utworzenie Funduszu Funduszy w rozumieniu Artyku\u0142u 2(27) Rozporz\u0105dzenia (UE) nr 1303/2013 celem przeciwdzia\u0142ania zawodno\u015bci mechanizm\u00f3w rynkowych zidentyfikowanych w Analizie ex-ante w obszarach odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i efektywno\u015bci energetycznej odpowiadaj\u0105cym Dzia\u0142aniu 3.1, Dzia\u0142aniu 3.2 oraz Dzia\u0142aniu 3.3 RPO WK-P na lata 2014-2020, poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do finansowania Ostatecznym Odbiorcom we wsp\u00f3\u0142pracy z wybranymi Po\u015brednikami Finansowymi przez wdro\u017cenie jednego lub kilku Instrument\u00f3w Finansowych. Projekt wpisuje si\u0119 w ramy RPO WK-P 2014-2020 oraz przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia docelowych warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w okre\u015blonych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach Osi priorytetowej 3 \u2013 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna w regionie.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI BANK INWESTYCYJNY", "TYTUL": "Fundusz Funduszy dla sektora energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.94}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-06-29", "DOFINANSOWANIE": "63017222.25", "WARTOSC": "74137908.53", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Europejski Bank Inwestycyjny b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 Menad\u017cera Funduszu Funduszy. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest utworzenie Funduszu Funduszy w rozumieniu Artyku\u0142u 2(27) Rozporz\u0105dzenia (UE) nr 1303/2013 celem przeciwdzia\u0142ania zawodno\u015bci mechanizm\u00f3w rynkowych zidentyfikowanych w Analizie ex-ante w obszarach odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i efektywno\u015bci energetycznej odpowiadaj\u0105cym Dzia\u0142aniu 3.1, Dzia\u0142aniu 3.2 oraz Dzia\u0142aniu 3.3 RPO WK-P na lata 2014-2020, poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do finansowania Ostatecznym Odbiorcom we wsp\u00f3\u0142pracy z wybranymi Po\u015brednikami Finansowymi przez wdro\u017cenie jednego lub kilku Instrument\u00f3w Finansowych. Projekt wpisuje si\u0119 w ramy RPO WK-P 2014-2020 oraz przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia docelowych warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w okre\u015blonych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach Osi priorytetowej 3 \u2013 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna w regionie.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI BANK INWESTYCYJNY", "TYTUL": "Fundusz Funduszy dla sektora energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "46929784.12", "WARTOSC": "55211510.74", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \u201eOgraniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19 poprzez dzia\u0142ania profilaktyczne i zabezpieczaj\u0105ce skierowane do s\u0142u\u017cb medycznych\u201d zosta\u0142 przygotowany przez Samorz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 epidemii choroby COVID-19, wywo\u0142anej koronawirusem SARS-CoV-2, a co za tym idzie nagl\u0105c\u0105 konieczno\u015bci\u0105 realizacji dzia\u0142a\u0144 w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w obliczu epidemii. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie mi\u0119dzy samorz\u0105dem wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego (lider projektu) a podmiotami leczniczymi z terenu ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa (partnerzy projektu): szpitalami powiatowymi, gminnymi i miejskimi, szpitalami klinicznymi oraz zak\u0142adami opieki zdrowotnej, dla kt\u00f3rych podmiotem tworz\u0105cym jest samorz\u0105d wojew\u00f3dztwa. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 pracownicy w/w plac\u00f3wek, jak r\u00f3wnie\u017c podmiot\u00f3w leczniczych, \u015bwiadcz\u0105cych opiek\u0119 w ramach NFZ na terenie wojew\u00f3dztwa.W ramach projektu przewidziano 4 zadania:1. Zakup materia\u0142\u00f3w medycznych i \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej dla pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia2. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 o\u015brodk\u00f3w wytchnieniowych3. Realizacja test\u00f3w na obecno\u015b\u0107 koronawirusa w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia w formie stacjonarnej, wyjazdowej oraz w punktach tymczasowych4. Zakup \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej dla podmiot\u00f3w leczniczych z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi w ramach NFZWszystkie wydatki w projekcie zosta\u0142y zaopiniowane przez Wojewod\u0119 Kujawsko-Pomorskiego i Woj. Konsultanta w Dziedzinie Chor\u00f3b Zaka\u017anych. Okres realizacji projektu: marzec - grudzie\u0144 2020. Ca\u0142kowity koszt projektu wynosi 55 211 510,74 z\u0142 brutto i jest w ca\u0142o\u015bci kosztem kwalifikowanym. Oczekiwany poziom dofinansowania to 85% ze \u015brodk\u00f3w EFS (46 929 784,12 z\u0142) oraz 10% z Bud\u017cetu Pa\u0144stwa (5 521 151,07 z\u0142).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19 poprzez dzia\u0142ania profilaktyczne i zabezpieczaj\u0105ce skierowane do s\u0142u\u017cb medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.51}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "43722226.07", "WARTOSC": "51437913.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie, podniesienie lub uzupe\u0142nienie kompetencji i kwalifikacji z zakresu ICT, przez 6030 os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego.Projekt skierowany jest do os\u00f3b z grup defaworyzowanych na rynku pracy czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji: os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105).W efekcie dzia\u0142a\u0144 projektowych wsparciem zostanie obj\u0119tych 6030 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 25-67 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zdecyduj\u0105 si\u0119 naby\u0107, podnie\u015b\u0107 lub uzupe\u0142nia\u0107 posiadane kompetencje lub kwalifikacje, w tym 3618 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 2352 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej.Specyfika i ogromna r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 szkole\u0144 w obszarze kompetencji cyfrowych sprawia, i\u017c na pocz\u0105tku udzia\u0142u w projekcie potencjalni uczestnicy zostan\u0105 poddani diagnozie potrzeb rozwojowych w celu zakwalifikowania ich do okre\u015blonego zakresu wsparcia (okre\u015blenia zapotrzebowania na dane kompetencje/kwalifikacje). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno szkolenia i kursy maj\u0105ce na celu nabycie nowych kwalifikacji jak r\u00f3wnie\u017c uzupe\u0142niaj\u0105ce i podnosz\u0105ce kompetencje cyfrowe. Wszelkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zgodne ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych, a tak\u017ce b\u0119d\u0105 szans\u0105 na uzyskanie certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nadanie nowych kwalifikacji. Projekt obejmuje wszystkie kompetencje ramowe wskazane w ramach Standardu wymaga\u0144 (za\u0142\u0105cznik do Regulaminu konkursu) w obszarach Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci na dowolnym poziomie zaawansowania.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.01.2018 do 30.06.2023.", "BENEFICJENT": "TORU\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "CERTYFIKOWANE SZKOLENIA KOMPUTEROWE dla os\u00f3b doros\u0142ych z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "41518699.50", "WARTOSC": "48845528.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu Fundusz Bada\u0144 i Wdro\u017ce\u0144 jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w wyniku wsparcia prowadzenia prac badawczo-rozwojowych przez przedsi\u0119biorstwa oraz wsparcia uzyskania ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej. Projekt realizowany jest w partnerstwie, a swoim zasi\u0119giem obejmie ca\u0142e wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie. Podmiotami realizuj\u0105cymi projekt s\u0105 instytucje otoczenia biznesu (IOB) maj\u0105ce siedziby na terytorium wojew\u00f3dztwa oraz dysponuj\u0105ce wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem umo\u017cliwiaj\u0105cym im realizacj\u0119 projektu. S\u0105 to Kujawsko-Pomorska Agencja Innowacji sp. z. o. o. (Lider projektu) oraz Toru\u0144ska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A. (Partner). Przewiduje si\u0119 udzielania wsparcia w formie dotacji bezzwrotnych na: a) prowadzenie prac badawczo-rozwojowych przez przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re obejmuj\u0105 badania przemys\u0142owe i eksperymentalne prace rozwojowe lub ich dowolne po\u0142\u0105czenie - modu\u0142 1, b) pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych ze zg\u0142oszeniem do w\u0142a\u015bciwego organu wynalazku, wzoru u\u017cytkowego lub wzoru przemys\u0142owego w celu uzyskania ochrony przyznawanej przez krajowe, regionalne, unijne lub mi\u0119dzynarodowe organy ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, a tak\u017ce prowadzenie analiz czysto\u015bci patentowej (tzw. bon na patent) - modu\u0142 2. Dofinansowanie mog\u0105 otrzyma\u0107 wy\u0142\u0105cznie przedsi\u0119biorstwa, prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz maj\u0105ce siedzib\u0119 lub oddzia\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Warunkiem otrzymania dofinansowania b\u0119dzie komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R. Ponadto dofinansowane przedsi\u0119wzi\u0119cie musi by\u0107 realizowane na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego oraz wpisywa\u0107 si\u0119 w za\u0142o\u017cenia regionalnej strategii inteligentnej specjalizacji wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.2016 do 06.2018 r. W tym okresie planowane s\u0105 nabory wnioskodawc\u00f3w grant\u00f3w, kt\u00f3rych efektem ma by\u0107 co najmniej 49 wspartych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Ca\u0142kowita szacowana warto\u015b\u0107 projektu wynosi 48 845 528,83 z\u0142.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKA AGENCJA INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Bada\u0144 i Wdro\u017ce\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "33058132.36", "WARTOSC": "42158132.36", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu systemu dostarczania kompleksowych us\u0142ug rozwojowych (diagnostycznych, szkoleniowych, doradczych, studi\u00f3w podyplomowych) w celu wspierania rozwoju przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP i ich pracownik\u00f3w z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. W efekcie przedsi\u0119biorcy M\u015aP b\u0119d\u0105 mogli otrzyma\u0107 dofinansowanie na zakup us\u0142ug pozwalaj\u0105cych na ich rozw\u00f3j, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie nabycia lub potwierdzenia kwalifikacji pracownik\u00f3w, usprawnienia proces\u00f3w lub obszar\u00f3w dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa, cz\u0119\u015bciow\u0105 lub ca\u0142kowit\u0105 zmian\u0119 profilu dzia\u0142alno\u015bci. System b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 w oparciu o podej\u015bcie popytowe, tj. zagwarantuje przedsi\u0119biorcom mo\u017cliwo\u015b\u0107 samodzielnego podejmowania decyzji w zakresie doboru us\u0142ug dost\u0119pnych w Bazie Us\u0142ug Rozwojowych (www.uslugirozwojowe.parp.gov.pl) utworzonej przez PARP. Dofinansowanie us\u0142ug udzielane b\u0119dzie w systemie refundacyjnym po\u0142\u0105czonym z promes\u0105 i wynosi 50%. Przy spe\u0142nieniu dodatkowych kryteri\u00f3w istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia intensywno\u015bci wsparcia do 80% (np. wsparcie przeznaczone dla pracownika 50+ lub o niskich kwalifikacjach, wsparcie przeznaczone dla przedsi\u0119biorstw tzw. wysokiego wzrostu i inne). W celu zapewnienia kompleksowej obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w na terenie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego dost\u0119pne b\u0119d\u0105 mobilne punkty wsparcia zapewniaj\u0105ce dojazd doradc\u00f3w/konsultant\u00f3w w miejsca wyznaczone przez przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz prowadzony b\u0119dzie G\u0142\u00f3wny punkt wsparcia w siedzibie TARR w Toruniu. Przed skorzystaniem z us\u0142ug M\u015aP zostan\u0105 obj\u0119te diagnoz\u0105 potrzeb rozwojowych wykonan\u0105 przez doradc\u00f3w. W efekcie realizacji projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych minimum 1864 przedsi\u0119biorstw M\u015aP z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w tym 7809 os\u00f3b pracuj\u0105cych w tych przedsi\u0119biorstwach (min. 993 os\u00f3b w wieku 50+ oraz min. 2244 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), z czego 1304 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy, a 2243 pracownik\u00f3w (30% grupy obj\u0119tej wsparciem) uzyska nowe kwalifikacje lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "TORU\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "REGIONALNY FUNDUSZ SZKOLENIOWY - us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego i ich pracownik\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.86}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-06-29", "DOFINANSOWANIE": "27076945.97", "WARTOSC": "31855230.56", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Europejski Bank Inwestycyjny b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 Menad\u017cera Funduszu Funduszy. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest utworzenie Funduszu Funduszy w rozumieniu Artyku\u0142u 2(27) Rozporz\u0105dzenia (UE) nr 1303/2013 celem przeciwdzia\u0142ania zawodno\u015bci mechanizm\u00f3w rynkowych zidentyfikowanych w Analizie ex-ante w obszarach odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i efektywno\u015bci energetycznej odpowiadaj\u0105cym Dzia\u0142aniu 3.1, Dzia\u0142aniu 3.2 oraz Dzia\u0142aniu 3.3 RPO WK-P na lata 2014-2020, poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do finansowania Ostatecznym Odbiorcom we wsp\u00f3\u0142pracy z wybranymi Po\u015brednikami Finansowymi przez wdro\u017cenie jednego lub kilku Instrument\u00f3w Finansowych. Projekt wpisuje si\u0119 w ramy RPO WK-P 2014-2020 oraz przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia docelowych warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w okre\u015blonych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach Osi priorytetowej 3 \u2013 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna w regionie.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI BANK INWESTYCYJNY", "TYTUL": "Fundusz Funduszy dla sektora energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "26872319.05", "WARTOSC": "31614493.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Realizacja zada\u0144 w ramach Dzia\u0142ania 12.1 w 2017 r. ma na celu zapewnienie w\u0142a\u015bciwego poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w o odpowiednich kwalifikacjach. \u015arodki dedykowane temu Dzia\u0142aniu maj\u0105 te\u017c s\u0142u\u017cy\u0107 obs\u0142udze proces\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania RPO WK-P na lata 2014-2020, jego wdra\u017cania, wyboru projekt\u00f3w, monitorowania, sprawozdawczo\u015bci, ewaluacji, kontroli, certyfikacji, obs\u0142ugi Komitetu Monitoruj\u0105cego, grup roboczych. RPD zosta\u0142 podzielony na Zadania wymienione w sekcji C.2. We wdra\u017canie pomocy technicznej zaanga\u017cowane s\u0105 2 podmioty: Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego \u2013 Instytucja Zarz\u0105dzaj\u0105ca \u2013 IZ oraz Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Toruniu \u2013 Instytucja Po\u015brednicz\u0105ca \u2013 IP. Ka\u017cde z siedmiu zada\u0144 zosta\u0142o powierzone do realizacji departamentowi merytorycznemu w IZ oraz IP, kt\u00f3rego pracownicy posiadaj\u0105 odpowiedni\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 kadrowy. \u015arodki finansowe zwi\u0105zane z realizacj\u0105 zada\u0144 b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 m.in. wydatk\u00f3w na rzecz os\u00f3b zatrudnionych w Urz\u0119dzie Marsza\u0142kowskim i Wojew\u00f3dzkim Urz\u0119dzie Pracy w Toruniu zgodnie z Opisem Funkcji i Procedur. Kwalifikowalno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w, a tak\u017ce ich wysoko\u015b\u0107 kwalifikowalno\u015bci odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u201eWytycznych w zakresie wykorzystania \u015brodk\u00f3w pomocy technicznej na lata 2014-2020\u201d oraz \u201eWytycznych w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego, Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014-2020\u201d. Zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju b\u0119dzie realizowana poprzez odpowiedzialne, ekonomiczne wykorzystywanie materia\u0142\u00f3w i sprz\u0119tu przeznaczonego do realizacji zada\u0144, z poszanowaniem dla zasob\u00f3w \u015brodowiska naturalnego oraz ergonomii pracy. Planowany do zakupu sprz\u0119t komputerowy nastawiony b\u0119dzie na wy\u017csz\u0105 energooszcz\u0119dno\u015b\u0107. Zam\u00f3wienia w zadaniu Ewaluacja i badania w 2017 r. wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w przyj\u0119tych w Planie Ewaluacji Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020 i zachowuj\u0105 zgodno\u015b\u0107 z zapisami Wytyczny", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Sprawne zarz\u0105dzanie i wdra\u017canie RPO WK-P na 2017 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "26762287.40", "WARTOSC": "31485044.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Realizacja zada\u0144 w ramach Dzia\u0142ania 12.1 w 2016 r. ma na celu zapewnienie w\u0142a\u015bciwego poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w o odpowiednich kwalifikacjach. \u015arodki dedykowane temu Dzia\u0142aniu maj\u0105 te\u017c s\u0142u\u017cy\u0107 obs\u0142udze proces\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania RPO WK-P na lata 2014-2020, jego wdra\u017cania, wyboru projekt\u00f3w, monitorowania, sprawozdawczo\u015bci, ewaluacji, kontroli, certyfikacji, obs\u0142ugi Komitetu Monitoruj\u0105cego, grup roboczych. RPD zosta\u0142 podzielony na Zadania wymienione w sekcji C.2. We wdra\u017canie pomocy technicznej zaanga\u017cowane s\u0105 2 podmioty: Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego \u2013 Instytucja Zarz\u0105dzaj\u0105ca \u2013 IZ oraz Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Toruniu \u2013 Instytucja Po\u015brednicz\u0105ca \u2013 IP. Ka\u017cde z siedmiu zada\u0144 zosta\u0142o powierzone do realizacji departamentowi merytorycznemu w IZ oraz IP, kt\u00f3rego pracownicy posiadaj\u0105 odpowiedni\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 kadrowy. \u015arodki finansowe zwi\u0105zane z realizacj\u0105 zada\u0144 b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 m.in. wydatk\u00f3w na rzecz os\u00f3b zatrudnionych w Urz\u0119dzie Marsza\u0142kowskim i Wojew\u00f3dzkim Urz\u0119dzie Pracy w Toruniu zgodnie z Opisem Funkcji i Procedur. Kwalifikowalno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w, a tak\u017ce ich wysoko\u015b\u0107 kwalifikowalno\u015bci odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u201eWytycznych w zakresie wykorzystania \u015brodk\u00f3w pomocy technicznej na lata 2014-2020\u201d oraz \u201eWytycznych w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego, Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014-2020\u201d. Zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju b\u0119dzie realizowana poprzez odpowiedzialne, ekonomiczne wykorzystywanie materia\u0142\u00f3w i sprz\u0119tu przeznaczonego do realizacji zada\u0144, z poszanowaniem dla zasob\u00f3w \u015brodowiska naturalnego oraz ergonomii pracy. Planowane do zakupu zestawy komputerowe nastawione b\u0119d\u0105 na wy\u017csz\u0105 energooszcz\u0119dno\u015b\u0107. Zam\u00f3wienia w zadaniu Ewaluacja i badania w 2016 r. wynikaj\u0105 m. in. z konieczno\u015bci realizacji warunkowo\u015bci ex-ante i zachowuj\u0105 zgodno\u015b\u0107 z zapisami Wytycznych w zakresie ewaluacji polityki sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Sprawne zarz\u0105dzanie i wdra\u017canie RPO WK-P na 2016 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "24793943.47", "WARTOSC": "29169345.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eW Kujawsko-Pomorskim M\u00f3wisz-masz- certyfikowane szkolenia j\u0119zykowe\u201d zak\u0142ada wsparcie w zakresie podniesienia kompetencji j\u0119zykowych 10 000 os\u00f3b doros\u0142ych. Aktualna sytuacja na rynku pracy wymusza potrzeb\u0119 ci\u0105g\u0142ego dokszta\u0142cania si\u0119, w zwi\u0105zku z tym atrakcyjno\u015b\u0107 pracownika wzrasta poprzez nabycie poszukiwanych kwalifikacji. Dlatego celem projektu jest wyposa\u017cenie jego uczestnik\u00f3w w wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105ce im utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej i/lub zdobycie zatrudnienia b\u0105d\u017a mo\u017cliwo\u015bci nauki i zyskania wiedzy, kt\u00f3rej wcze\u015bniej nie mieli mo\u017cliwo\u015bci osi\u0105gn\u0105\u0107. Projekt ten umo\u017cliwi osobom doros\u0142ym podnie\u015b\u0107 swoje kompetencje zawodowe. G\u0142\u00f3wne zadania to szkolenia i kursy z zakresu j\u0119zyk\u00f3w obcych (angielski, niemiecki, francuski) dla os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18-65 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji i jednocze\u015bnie nale\u017c\u0105 do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105 najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, tj.: osoby o niskich kwalifikacjach, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Szkolenia i kursy ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 certyfikatem potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez uczestnik\u00f3w okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego), wyniki walidacji przeprowadzonej w ramach projektu zostan\u0105 utrwalone i przechowywane na potrzeby kontroli i p\u00f3\u017aniejszej ewaluacji przez okres przechowywania dokumentacji projektowej.Oczekiwanym efektem realizacji projektu jest podniesienie kwalifikacji jego uczestnik\u00f3w (potwierdzonych certyfikatami), a tym samym zwi\u0119kszenie szans ich zatrudnienia, czy wzrost kompetencji j\u0119zykowych os\u00f3b ju\u017c zatrudnionych, poczucie samorealizacji i spe\u0142nienia zawodowego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "W Kujawsko-Pomorskiem M\u00f3wisz-masz-certyfikowane szkolenia j\u0119zykowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.89}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-29", "DATA_START": "2020-01-24", "DOFINANSOWANIE": "81651303.18", "WARTOSC": "119218188.73", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 infrastruktury obs\u0142ugi pasa\u017cer\u00f3w wraz z dostosowaniem jej do wymaga\u0144 zawartych w Dyrektywie Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/797 z dnia 11 maja 2016 r. w sprawie interoperacyjno\u015bci systemu kolei w Unii Europejskiej. W ramach inwestycji planowana jest przebudowa 22 peron\u00f3w w 15 lokalizacjach na 3 liniach kolejowych, tj. nr 272 Kluczbork \u2013 Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny, nr 353 Pozna\u0144 Wsch\u00f3d \u2013 Skandawa oraz nr 1 Warszawa Zachodnia \u2013 Katowice. Zakres prac obejmowa\u0107 ma w szczeg\u00f3lno\u015bci: \u2022 wymian\u0119 nawierzchni torowej w obr\u0119bie przebudowywanych peron\u00f3w; \u2022 wymian\u0119 o\u015bwietlenia na peronach oraz doj\u015bciach; \u2022 przebudow\u0119 konstrukcji wsporczych sieci trakcyjnej na peronach i doj\u015bciach; \u2022 budow\u0119 k\u0142adki dla pieszych (wraz z windami) na dwupoziomowej stacji K\u0119pno -1 szt.; \u2022 przebudow\u0119 doj\u015b\u0107 do peron\u00f3w (zabezpieczenie labiryntem lub rogatk\u0105); \u2022 wymian\u0119 nawierzchni drogowej na przejazdach z budow\u0105 chodnika; \u2022 korekt\u0119 lokalizacji czujnik\u00f3w wy\u0142\u0105czaj\u0105cych i sygnalizator\u00f3w drogowych i nap\u0119d\u00f3w rogatkowych w zwi\u0105zku z poszerzeniem przejazdu. Celami og\u00f3lnymi projektu s\u0105: \u2022 poprawa stanu technicznego infrastruktury obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych (w tym dostosowanie do wymaga\u0144 TSI PRM); \u2022 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci przestrzennej i czasowej do transportu kolejowego; \u2022 poprawa bezpiecze\u0144stwa ruchu kolejowego i bezpiecze\u0144stwa osobistego podr\u00f3\u017cnych; \u2022 podwy\u017cszenie komfortu podr\u00f3\u017cowania. Wyd\u0142u\u017cenie okresu kwalifikowania wydatk\u00f3w do 29.06.2023 r. nast\u0119puje na podstawie art. 13 ust.1 pkt.2 Ustawy z dnia 3 kwietnia 2020 r o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach wspieraj\u0105cych realizacj\u0119 program\u00f3w operacyjnych w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem COVID-19 w 2020 r.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Poprawa stanu technicznego infrastruktury obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych (w tym dostosowanie do wymaga\u0144 TSI PRM), Etap IV \u2013 infrastruktura pasa\u017cerska na liniach rewitalizowanych w ramach POIi\u015a 2007-2013", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-02-02", "DOFINANSOWANIE": "166260000.00", "WARTOSC": "278578044.15", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym elementem projektu jest wymiana wraz z monta\u017cem - roz\u0142\u0105cznik\u00f3w napowietrznych SN : 1180 szt. - rozdzielnic wn\u0119trzowych SN: 1148 szt.", "BENEFICJENT": "ENERGA-OPERATOR SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci do standard\u00f3w Smart Grid poprzez instalowanie inteligentnego opomiarowania i automatyzacj\u0119 sieci w celu aktywizacji odbiorc\u00f3w dla poprawy efektywno\u015bci u\u017cytkowania energii oraz efektywnego zarz\u0105dzania systemem elektroenergetycznym dla poprawy bezpiecze\u0144stwa dostaw. Wdro\u017cenie podstawowe w obszarze Energa - Operator SA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.8}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "16999447.50", "WARTOSC": "19999350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201ePrymus Pomorza i Kujaw\u201d jest 7-letnim projektem stypendialnym, skierowanym do uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych i ponadgimnazjalnych wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. W ramach projektu zrealizowane b\u0119dzie 7 nabor\u00f3w stypendyst\u00f3w, w latach 2016/2017 - 2022/2023, a \u0142\u0105czna liczba rocznych stypendi\u00f3w do przekazania wynosi 6349. Celem projektu jest zapewnienie wsparcia finansowego dla uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, informatycznych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, matematyki i przedsi\u0119biorczo\u015bci ucz\u0105cych si\u0119 w gimnazjach i szko\u0142ach ponadgimnazjalnych w regionie kujawsko-pomorskim. Stypendysta, w okresie otrzymywania stypendium, podlega opiece dydaktycznej prowadzonej przez nauczyciela zatrudnionego w szkole lub przez pedagoga szkolnego. Obowi\u0105zkiem stypendysty jest realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 indywidualnego planu rozwoju edukacyjnego sporz\u0105dzonego wraz z opiekunem. Rezultaty i produkty projektu: - liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek obj\u0119tych programem stypendialnym, kt\u00f3rzy zrealizowali indywidualny plan rozwoju edukacyjnego \u2013 3821 - liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty, kt\u00f3rzy otrzymali stypendium - 3821. Grupa docelowa projektu: Uczniowie gimnazj\u00f3w i szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych po\u0142o\u017conych w regionie kujawsko-pomorskim bez preferencji ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, pochodzenie etniczne wyznanie. Nie b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c preferencji ze wzgl\u0119du na miejsce zamieszkania. Obj\u0119ci wsparciem dodatkowo musz\u0105 by\u0107 mieszka\u0144cami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, uzyska\u0107 w ostatnich 3 latach tytu\u0142 laureata/finalisty w konkursach lub olimpiadach organizowanych na podstawie rozporz\u0105dzenia MENiS z 29 stycznia 2002 r. w sprawie organizacji oraz sposobu przeprowadzania konkurs\u00f3w, turniej\u00f3w i olimpiad dotycz\u0105cych przedmiot\u00f3w kluczowych: przyrodniczych, informatycznych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, informatyki lub przedsi\u0119biorczo\u015bci (z wy\u0142. osi\u0105gni\u0119\u0107 zawodowych), oraz uzyska\u0107 na \u015bwiadectwie szkolnym przynajmniej jedn\u0105 najwy\u017csz\u0105 ocen\u0119 klasyfikacyjn\u0105 z przedmiot\u00f3w kluczowych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Prymus Pomorza i Kujaw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "15907529.46", "WARTOSC": "18874619.68", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki COVID-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa w DPS na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w okresie od 01.06.2020 do 31.12.2020.Projekt umo\u017cliwi zaplanowanie wsparcia dopasowanego do najpilniejszych oraz przysz\u0142ych potrzeb DPS, zwi\u0105zanych z walk\u0105 z COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w pandemii, a tym samym przyczyni\u0105 si\u0119 do zapobiegania rozprzestrzenianiu si\u0119 pandemii i ochrony zdrowia i \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i personelu DPS.Planowane dzia\u0142ania w ramach projektu obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgodnego z celem projektu, zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 2014-2020 (Dz.U. z 2018 r., poz. 1431 z p\u00f3\u017an. zm.).Grantobiorcami b\u0119d\u0105podmioty prowadz\u0105ce zarejestrowane DPS, zlokalizowane na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego.Celem zachowania horyzontalnej zasady r\u00f3wnego dost\u0119pu do pomocy, grantem b\u0119d\u0105 obj\u0119te zar\u00f3wno DPS tworzone przez samorz\u0105dy, jak i podmioty niepubliczne.Dzia\u0142ania mo\u017cliwe do sfinansowania w ramach grantu: 1. Sfinansowanie dodatk\u00f3w do wynagrodze\u0144 dla pracownik\u00f3w DPS (z wy\u0142\u0105czeniem piel\u0119gniarek/piel\u0119gniarzy, ratownik\u00f3w medycznych i lekarzy) maj\u0105cych kontakt z osobami wymagaj\u0105cymi opieki i jednocze\u015bnie zagro\u017conych zara\u017ceniem COVID-19 na okres wrzesie\u0144 2020 r. - grudzie\u0144 2020 r. w trzech dowolnie wybranych miesi\u0105cach.2. Zakup i dostawa \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej dla pracownik\u00f3w DPS z przeznaczeniem na okres wrzesie\u0144 2020 r. - grudzie\u0144 2020 r. w trzech dowolnie wybranych miesi\u0105cach.Wska\u017aniki:1. Liczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19: 492. Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z pandemi\u0105 COVID-19: 18 874 619,68Bud\u017cet projektu: 18 874 619,68 z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE / REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W TORUNIU", "TYTUL": "Pomagamy skutecznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14857085.28", "WARTOSC": "17478923.86", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Proj. zak\u0142. rozw. niestacj. UO w r\u00f3\u017cno rod. formach: us\u0142. dzienn. opiek., wolonta. opieku\u0144. oraz pom. s\u0105siedz., jak r\u00f3wnie\u017c zabez. kompleks. \u015bwiad. us\u0142. poprzez wykorzysta. sys. teleopieki, sfinans. wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu niezb\u0119d. do opieki lub zwi\u0119kszaj. samodzielno\u015b\u0107 os. niesam. i realiz. us\u0142ug zwi\u0119kszaj. mobilno\u015b\u0107, autonomi\u0119 i bezpiecze\u0144. os. niesam. Dodatk. zaplan. dzia\u0142ania ukierunk. na podnosz. umiej. opiekun\u00f3w faktycz., a tak\u017ce utworzenie platformy zawieraj. ofert\u0119 dedyk. os. niesamodz. i ich opiekunom. CEL: Zwi\u0119ksz. dost\u0119pu do r\u00f3\u017cnorod. form niestacjon. us\u0142ug opieku\u0144. dla 386 niesamodziel. os\u00f3b starsz. oraz rozw\u00f3j us\u0142ug ukierunk. na podnosz. umiej\u0119tn. opieku\u0144. dla 250 opiek. faktycz., 36 os. \u015bwiad. dzienn.opiek., 86 wolontar., oraz 80 os. real. us. s\u0105siedz. na obszarze 30 gmin W K-P w okresie od 01.01.2018-31.12.2020. GR DOCELOWA: I gr os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. z terenu W K-P. posiad. status os\u00f3b niesam., b\u0119d\u0105ce os. starszymi (uko\u0144. 60. r.\u017c.). \u0141\u0105cznie 386 os\u00f3b. II gr otocz. niesamodz. os\u00f3b, tj. osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze z terenu WKP \u2013 452 os. os.\u015bwiad. dzienn\u0105 op., os. realiz. us\u0142 s\u0105siedzk., opiek. faktyczni i os \u015bwiad. us\u0142ugi wolont. opieku\u0144.). WSKA\u0179NIKI KLUCZOWE: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 205, liczba os\u00f3b zagr. ub\u00f3st. lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 386. ZADANIA: I. Rozw\u00f3j us\u0142ug dziennej opieki (UDO), II. Zapewnienie us\u0142ug pomocy s\u0105siedzkiej (UPS), III. Organizacja dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na wparcie opiekun\u00f3w faktycznych (WOF), IV. Organizacja us\u0142ug wolontariatu opieku\u0144czego (UWO) na rzecz senior\u00f3w, V. Uruchomienie Regionalnego Centrum Informacji Senioralnej (RCIS). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie K-P Oddzia\u0142u Okr\u0119gowego PCK w Bydgoszczy i ROPS w Toruniu. Projekt jest zgodny z zapisami SZOOP i RPO WKP 2014-2020 (kryt. A.2.1). Warto\u015b\u0107 proj. ponad 10,8 mln z\u0142", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKI ODDZIA\u0141 OKR\u0118GOWY POLSKIEGO CZERWONEGO KRZY\u017bA", "TYTUL": "Pogodna jesie\u0144 \u017cycia na Kujawach i Pomorzu - projekt rozwoju pomocy \u015brodowiskowej dla senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "158475368.36", "WARTOSC": "231562135.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Zadania do realizacji w ramach Projektu zosta\u0142y wybrane z szeregu planowanych w Planie Inwestycyjnym tak, aby stanowi\u0142y sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem rzeczowym oraz pod wzgl\u0119dem oddzia\u0142ywania na bezpiecze\u0144stwo ruchu lotniczego, a tak\u017ce aby spe\u0142nia\u0107 wymogi stawiane przez zasady ubiegania si\u0119 o dofinansowanie UE. Cz\u0119\u015b\u0107 z planowanych inwestycji ma przynie\u015b\u0107 usprawnienia w trasowej cz\u0119\u015bci lotu, cz\u0119\u015b\u0107 natomiast s\u0142u\u017cy\u0107 ma s\u0142u\u017cbie nawigacyjnej w poszczeg\u00f3lnych portach lotniczych. Beneficjentami tych usprawnie\u0144 b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cnorodne grupy interesariuszy. Dok\u0142adna analiza inwestycji wykaza\u0142a, \u017ce inwestycje maj\u0105ce na celu generowanie korzy\u015bci en-route przynosz\u0105 tak\u017ce korzy\u015bci w zakresie kontroli zbli\u017cenia. Za przyk\u0142ad mog\u0105 tu pos\u0142u\u017cy\u0107 nowe radary, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane zar\u00f3wno w nawigacji trasowej, jak i w kontroli zbli\u017cenia. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 za\u0142o\u017cone cele planowane jest przeprowadzenie inwestycji rzeczowej obejmuj\u0105cej zakup i monta\u017c nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: > budowa o\u015brodk\u00f3w radiokomunikacyjnych (OR): 18 obiekt\u00f3w, > dostawa i uruchomienie zestaw\u00f3w nadawczo-odbiorczych dzia\u0142aj\u0105cych poni\u017cej FL195 (8,33 kHZ): 10 zestaw\u00f3w, > zakup i instalacja radioodleg\u0142o\u015bciomierzy kolokowanych z o\u015brodkami radiokomunikacyjnymi (OR/DME): 2 szt., > zakup i instalacja radioodleg\u0142o\u015bciomierza kolokowanego z radiolatarni\u0105 og\u00f3lnokierunkow\u0105 (DVOR/DME): 1 szt., > zakup i instalacja precyzyjnych system\u00f3w l\u0105dowania wed\u0142ug wskaza\u0144 przyrz\u0105d\u00f3w (ILS/DME): 2 szt., > zakup i instalacja systemu radiolokacyjnego: 1 szt, > zakup i instalacja radar\u00f3w (wt\u00f3rne): 4 szt, > budowa wie\u017cy kontroli lot\u00f3w Katowice w Porcie Lotniczym Katowice \u2013 Pyrzowice. > Zakup radaru mobilnego \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "POLSKA AGENCJA \u017bEGLUGI POWIETRZNEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury pa\u0144stwowego organu zarz\u0105dzania ruchem lotniczym \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "180436568.59", "WARTOSC": "261344097.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu POIi\u015a 5.2-20 \u201ePoprawa bezpiecze\u0144stwa poprzez zabudow\u0119 nowych rozjazd\u00f3w kolejowych o podwy\u017cszonym standardzie konstrukcyjnym \u2013 etap II\u201d jest poprawa bezpiecze\u0144stwa ruchu poci\u0105g\u00f3w oraz zapewnienie wy\u017cszej jako\u015bci us\u0142ug przewozowych, realizowanych na liniach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 du\u017cym nat\u0119\u017ceniem ruchu oraz pr\u0119dko\u015bci\u0105 r\u00f3wn\u0105 lub wi\u0119ksz\u0105 od 80 km/h. Zadanie obejmuje wymian\u0119 244 szt. rozjazd\u00f3w (wraz z robotami towarzysz\u0105cymi). Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych cel\u00f3w: \u2022 popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu kolejowego na rozjazdach i odcinkach tor\u00f3w do nich przyleg\u0142ych, \u2022 wyeliminowanie zagro\u017ce\u0144 ruchu kolejowego wynikaj\u0105cych ze stanu technicznego i awaryjno\u015bci przestarza\u0142ego typu urz\u0105dze\u0144, \u2022 wyeliminowanie wykoleje\u0144 taboru powsta\u0142ych z powodu z\u0142ego stanu rozjazd\u00f3w, \u2022 poprawienie parametr\u00f3w eksploatacyjnych, \u2022 polepszenie spokojno\u015bci jazdy na wymienionych rozjazdach i przyleg\u0142ych do nich odcinkach tor\u00f3w, \u2022 skr\u00f3cenie czasu jazdy poci\u0105g\u00f3w (w lokalizacjach, gdzie zostan\u0105 wyeliminowanie ograniczenia pr\u0119dko\u015bci ruchu poci\u0105g\u00f3w i jazd manewrowych, spowodowanych z\u0142ym stanem technicznym rozjazd\u00f3w), \u2022 utrzymanie w niezmienionym stanie \u015brodowiska w czasie prowadzonych rob\u00f3t budowlanych oraz eksploatacji zmodernizowanych rozjazd\u00f3w, \u2022 zmniejszenie przysz\u0142ych koszt\u00f3w utrzymania infrastruktury poprzez zastosowanie element\u00f3w o wysokiej trwa\u0142o\u015bci i niezawodno\u015bci. Rozwi\u0105zania przyj\u0119te w projekcie umo\u017cliwi\u0105 w przysz\u0142o\u015bci wdro\u017cenie systemu ERTMS.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa poprzez zabudow\u0119 nowych rozjazd\u00f3w kolejowych o podwy\u017cszonym standardzie konstrukcyjnym \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "10983935.87", "WARTOSC": "12922277.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realiz. w okresie 01.04.2019-31.03.2021 r. na terenie woj. kuj-pom (WKP) dla os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zaw. wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu sprawow. opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy. /rodziciel./ wychowawczych. Cel proj.: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zaw. 1000 os z terenu WKP pe\u0142ni\u0105cych funkcje opiek. nad dzie\u0107mi do lat 3 i ich wspieranie w powrocie na r. pracy poprzez sfinans. opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez okres 12 m-cy oraz zaanga\u017cowanie 300 UP bezrob. i biernych zaw. w dzia\u0142ania aktyw i szkol. do 31.03.2021r.. Projekt zak\u0142ada finansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie voucher\u00f3w obejmuj\u0105cych: 1-pokrycie koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym, wynagrodzenia dziennego opiekuna; 2-pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia i koszt\u00f3w sk\u0142adek na ubezp. spo\u0142. niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem oraz dzia\u0142ania aktywiz. i szkol. wspieraj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy. Na dzia\u0142ania aktywizacyjne sk\u0142ada si\u0119: doradztwo, po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zaw., poradnictwo psych., szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje. Proj. zapewnia preferencj\u0119 osobom zarejestr. w PUP jako bezrob., spe\u0142niaj\u0105cym z\u0142o\u017cenia grupy doc. oraz podopiecznym partnerskich OPS. Podzia\u0142 grupy doc.: 70% to osoby os. pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, 30% to os. wy\u0142\u0105czone z r.pracy w zwi\u0105zku ze spraw. opieki nad dzieckiem do lat 3 (w tym o. pozostaj\u0105ce bez pracy b\u0105d\u017a przebywaj\u0105ce na urlop. wychow.). Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w programie-1000Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na r.pracy lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu-700Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opusz. prog.-300Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym-300Liczba os.ob.wsparciem aktywiz. w postaci dor. zawod., po\u015br. pracy, por. zawodowego-300Efekt. zatrudnieniowa-42% lub 52% zg. z regul.Liczba o., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje-120Bud\u017cet: 12922277,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Aktywna Mama, aktywny Tata", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9759717.00", "WARTOSC": "11482020.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegrowanego systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2018 PRODUKTY I REZULTATY: 78 wspartych w progr. miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144cz. proj.; utworz. 23 Centra Wsparcia Rodzin (CWR); 2.981os. nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci i kompet. w ramach dzia\u0142a\u0144 \u015bwiadcz. w CWR; 75 kandyd. na rodziny zast\u0119pcze, prowadz\u0105cych rodzinne domy dziecka (RDD) i dyrektor\u00f3w plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych (POW) nab\u0119dzie kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci; 44os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego nab\u0119d\u0105 kompet. i kwalifikacje; 120 wolontariuszy nab\u0119dzie kompet. i umiej\u0119tno\u015bci; 1.791os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie; 2.981 os. obj\u0119t. wsparciem w ramach CWR; 44 os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego obj\u0119ci wsparciem; 120 wolontariuszy obj\u0119tych wsparciem w formie szkole\u0144. GR DOCELOWA: I gr. docelowa os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. docelowa otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ kandydaci do sprawowania RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 3100os. ZADANIA: W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowanie nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Wsparcie rodzin naturalnych i zast\u0119pczych w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142ecznej; 2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych do 14 dzieci; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkoleniowe, doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b spraw. PZ. OPIS TECH-EKON: Bud\u017cet projektu: 11 482 02", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Rodzina w Centrum\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15651601.81", "WARTOSC": "18413649.19", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 renowacyjno-konserwatorskich w 9 zabytkowych ko\u015bcio\u0142ach Diecezji Toru\u0144skiej, w tym r\u00f3wnie\u017c prac konserwatorskich drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych b\u0119d\u0105cych wyposa\u017ceniem tych\u017ce ko\u015bcio\u0142\u00f3w. Przedmiotowy zakres projektu obejmuje: - prace konserwatorskie w 8 zabytkowych ko\u015bcio\u0142ach drewnianych, - prace konserwatorskie nad 128 zabytkami ruchomymi, - nadz\u00f3r konserwatorsko-budowlany nad wy\u017cej wymienionymi pracami, - przygotowanie dokumentacji projektowej (sporz\u0105dzanie studium wykonalno\u015bci wraz z wszystkimi, niezb\u0119dnymi za\u0142\u0105cznikami) - dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, - zarz\u0105dzanie projektem w fazie jego realizacji.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. \u015aW. TOMASZA APOSTO\u0141A", "TYTUL": "Drewniane Per\u0142y Ziemi Lubawskiej - konserwacja drewnianych zabytk\u00f3w celem wzrostu atrakcyjno\u015bci kulturowej regionu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-27", "DATA_START": "2018-03-02", "DOFINANSOWANIE": "9765104.81", "WARTOSC": "15779130.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i wyposa\u017cenie kompleksu obiekt\u00f3w na potrzeby Toru\u0144 Space Labs. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie przeznaczona g\u0142\u00f3wnie dla M\u015aP dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach wpisuj\u0105cych si\u0119 w RIS woj. kuj.-pom. Jednym z niszowych obszar\u00f3w, do kt\u00f3rego rozwoju przyczyni si\u0119 powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie przemys\u0142 kosmiczny oraz ICT. W powsta\u0142ej infrastrukturze znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 sfery o charakterze centr demonstracyjnych, fab lab\u00f3w oraz living lab\u00f3w. Na powsta\u0142\u0105 infrastruktur\u0119 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie budynek g\u0142\u00f3wny, hala prototypowa (budynek techniczny) wraz z wydzielon\u0105 powierzchni\u0105 na centrum demonstracyjne i ca\u0142oroczna konstrukcja sferyczna (wolno stoj\u0105cy obiekt po\u0142\u0105czony z budynkiem g\u0142\u00f3wnym \u201er\u0119kawem technicznym\u201d), zagospodarowanie przestrzeni oraz zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do \u015bwiadczenia specjalistycznych us\u0142ug. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w dla rozwoju i wzmocnienia konkurencyjno\u015bci M\u015aP poprzez utworzenie unikatowej w skali woj. kuj-pom., infrastruktury biznesowej i umo\u017cliwienie testowania innowacji dzi\u0119ki powsta\u0142ym living labom, fab labom i centrom demonstracyjnym. Cel ten wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy dla poddzia\u0142ania 1.4.3 RPO WK-P, kt\u00f3ry brzmi \u201elepsze warunki dla rozwoju M\u015aP\u201d, jak r\u00f3wnie\u017c w schemat: tworzenie i rozw\u00f3j infrastruktury biznesowej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje:\u2022 Dokumentacja projektowa i roboty budowlane,\u2022 Studium wykonalno\u015bci i program funkcjonalno-u\u017cytkowy\u2022 Zakup: maszyn oraz wyposa\u017cenia TSL; podstawowego wyposa\u017cenia TSL, sprz\u0119tu IT, audiowizualnego oraz WNiP, wyposa\u017cenia ROCK- LAB, wyposa\u017cenia do ASTRO-LAB, ca\u0142orocznego obiektu sferycznego,\u2022 Nadz\u00f3r inwestorski i autorski\u2022 Promocja,\u2022 Zarz\u0105dzanie projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany w formule \"zaprojektuj i wybuduj\" w latach 2018-2020, jak r\u00f3wnie\u017c jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105 na infrastruktur\u0119 lokaln\u0105 oraz cz\u0119\u015bciowo pomoc\u0105 de minimis. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy Toru\u0144skim Laboratorium Biznesu Sp. z o.o. oraz Urbitor Sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "TORU\u0143SKIE LABORATORIUM BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Toru\u0144 Space Labs", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "31520103.10", "WARTOSC": "37087394.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE", "OPIS": "Projekt obejmuje zaprojektowanie i wybudowanie 2 lodo\u0142amaczy: czo\u0142owego i liniowego w celu zwi\u0119kszenia zimowej os\u0142ony przeciwpowodziowej Zbiornika W\u0142oc\u0142awskiego po\u0142o\u017conego na terenie woj kujawsko-pomorskiego: pow. w\u0142oc\u0142awski, m. W\u0142oc\u0142awek i pow. lipnowski , woj. mazowieckiego: pow. p\u0142ocki, m. P\u0142ock (km. Wis\u0142y 618-678 do m. W\u0142oc\u0142awek).", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - RZGW W WARSZAWIE", "TYTUL": "Budowa 2 lodo\u0142amaczy dla potrzeb zimowej os\u0142ony przeciwpowodziowej na terenie dzia\u0142ania RZGW w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7602940.71", "WARTOSC": "8944636.14", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.07.2020-30.09.2023 na obszarze ca\u0142ego woj. kujawsko-pomorskiego. Za realizacj\u0119 proj. odpowiada\u0107 b\u0119dzie PTE. Proj. skierowany b\u0119dzie do os\u00f3b fizycznych powy\u017cej 29 roku (kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 30 r. \u017c., \u0142\u0105cznie z dniem 30-tych urodzin) mieszkaj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, nale\u017c\u0105cych do poni\u017cszych kategorii: -155os. bezrobotnych i biernych zawodowo, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup os. 50+, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, -94os. ubogie pracuj\u0105ce lub zatrudnione na um.kr\u00f3tkoterminowych i/lub w ramach um\u00f3w cywilno-praw. z zarobkami nie wi\u0119kszymi ni\u017c 120% minimalnego wynagrodzenia. Na podstawie analizy potrzeb i barier w grupie docelowej zaplanowano kompleksowe wsparcie: rekrutacja z udzia\u0142em doradcy zawodowego, wsparcie szkoleniowo-doradcze - \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\" i doradztwo indywidualne w zakresie biznesplanu (249 os\u00f3b) oraz wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp. (239 os\u00f3b) - stawka jednostkowa na samozatrudnienie i finansowe wsparcie pomostowe na okres 6 mies. Dodatkowo wsparcie w postaci stypendium szkoleniowego i zwrotu koszt\u00f3w dojazdu. Celem projektu jest wzrost na terenie woj. kujawsko-pomorskiego liczby przedsi\u0119biorstw zdolnych do trwa\u0142ego funkcjonowania o 239 sztuk, w terminie do 30.09.2023 r. poprzez obj\u0119cie dzia\u0142aniami szkoleniowymi 249 os\u00f3b i wsparciem finansowym 239 os\u00f3b. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: L.os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG w programie 239os. L.utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG 263 szt. L.os. kt\u00f3re podj\u0119\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 239os. L.os. obj\u0119tych dzia\u0142aniami szkoleniowymi w projekcie 249os. L.os. kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje w zakresie prowadzenia DG 239os. Warto\u015b\u0107 projektu og\u00f3\u0142em 8 944 636,14 z\u0142, warto\u015b\u0107 proj. w przeliczeniu na 1 ucz. 35 922,23 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "WSPARCIE W STARCIE - dotacje na samozatrudnienie dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6727325.00", "WARTOSC": "7914500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201ePrymusi Zawodu Kujaw i Pomorza II\u201d jest projektem stypendialnym, skierowanym do uczni\u00f3w klas drugich i wy\u017cszych, ucz\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, a od roku szkolnego 2020/2021 tak\u017ce uczni\u00f3w klas pierwszych szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych II stopnie w WKP. Projekt ma na celu indywidualizacj\u0119 procesu nauczania poprzez wsparcie stypendialne uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach prow. kszt. zaw., kt\u00f3rzy osi\u0105gaj\u0105 wysokie wyniki w nauce w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych. R\u00f3wnocze\u015bnie realizowane b\u0119dzie wsparcie rozwoju eduk. stypen. przez wyznaczonych opiekun\u00f3w dydak., tj. nauczycieli, pedagog\u00f3w szkolnych, doradc\u00f3w zawodowych w zakresie realizacji opracowanych Indywidualnych Plan\u00f3w Rozwoju Edukacyjnego tych uczni\u00f3w. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji g\u0142. celu projektu jakim jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 prow. kszt. zaw., w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez podniesienie efektywno\u015bci kszt. zaw. Obowi\u0105zkiem stypen. jest realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 IPREU sporz\u0105dzonego wraz z opiekunem. Rezultaty i produkty projektu: - licz. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem stypen. w programie \u2013 2435 \u2013 licz. uczn. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek obj\u0119tych progr. stypen., kt\u00f3rzy zrealizowali IPREU \u2013 2435. G\u0142\u00f3wne efekty realizacji: poprawa warunk\u00f3w rozwoju najzdolniejszych uczn. szk\u00f3\u0142 prow. kszt. zaw. w regionie, zapewnienie wysokiego standardu kszta\u0142. zawod., zwi\u0119kszenie jako\u015bci kszta\u0142. i motywacji uczni\u00f3w, poprawa mo\u017cliwo\u015bci rozwoju kszta\u0142cenia zawodowego uczni\u00f3w regionu. Grupa docelowa: uczniowie klas drugich i wy\u017cszych ucz\u0105cy si\u0119 w szko\u0142ach prow. kszt. zaw. (uczn. klas pierwszych s\u0105 wy\u0142\u0105czeni z mo\u017cliwo\u015bci otrzy. styp. ze wzgl\u0119du na brak mo\u017cliwo\u015bci weryfikacji ich ocen klasyf. z przed. zaw.) a od roku szkol. 2020/2021 tak\u017ce uczn. klas pierw. szk\u00f3\u0142 bran\u017c. II st. z terenu WKP szczeg\u00f3lnie uzdolnieni w zakresie przed. zaw. bez preferencji ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, pochodzenie etniczne, czy te\u017c wyznanie. Nie b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c preferencji ze wzgl\u0119du na miejsce zamieszkania.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Prymusi Zawodu Kujaw i Pomorza II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.22}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6552972.01", "WARTOSC": "7775239.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia oraz proces\u00f3w zarz\u0105dzania w Wy\u017cszej Szkole Gospodarki w Bydgoszczy poprzez: opracowanie i realizacj\u0119 1 zmodyfikowanego programu kszta\u0142cenia na kierunku Piel\u0119gniarstwo dla 50 stud.,realizacj\u0119 wsparcia dla 50 stud. w postaci szkole\u0144, zaj\u0119\u0107 warszt., wizyt studyjnych oraz formach aktywno\u015bci wynikaj\u0105cych ze wsp\u00f3\u0142pracy uczelni z pracodawcami,realizacj\u0119 wsparcia dla 65 pracownik\u00f3w dydaktycznych oraz 35 prac. z kadry kierowniczej i administracyjnej.wdro\u017cenie informatycznych narz\u0119dzi zarz\u0105dzania uczelniamiw okresie od 1.7.2019 do 30.6.2023 prowadz\u0105cych do:zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do nowych program\u00f3w kszta\u0142cenia dostosowanych do potrzeb spo\u0142.-gosp.,podniesienia kompetencji student\u00f3w,wsparcia proces\u00f3w kszta\u0142cenia i zarz\u0105dzania na Uczelni.GRUPA DOCELOWAstudenci z kierunku Piel\u0119gniarstwo kt\u00f3rzy chc\u0105 podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci praktyczne poprzez studia na zmodyfikowanym PKstudenci kt\u00f3rym pozosta\u0142o maksymalnie 4 sem. do uko\u0144czenia studi\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 podnie\u015b\u0107 swoje komp. zawodowe / komunikacyjne / analityczneuczelnia WSG, kt\u00f3ra wdro\u017cy informatyczne narz\u0119dzia jej kadra dydaktyczna, kierownicza i administracyjnaZADANIA W PROJEKCIE TO:Z.1i2 MODYFIKACJA (Zad1.) i WDRO\u017bENIE (Zad.2) ZMODYFIKOWANEGO PROGRAMU KSZTA\u0141CENIA NA KIERUNKU PIEL\u0118GNIARSTWOZ.3-5: ORGANIZ. I REALIZ. WSPARCIA W CELU PODNIESIENIA KOMP., ZAJ\u0118CIA Z PRACODAWCAMI i WERYFIKACJA KOMPETENCJ, BILANS KOMPETENCJIZ. 6-7: ORGANIZ. I REALIZ. SZKOLE\u0143 DLA KADRY UCZELNIZ.8: ORGANIZ. I REALIZ. DZIA\u0141A\u0143 WSPARAJ\u0104CYCH PROCESY ZARZ\u0104DZANIA NA UCZELNIWSKA\u0179NIKI REZULTATU:Odsetek absolwent\u00f3w () kt\u00f3rzy kontynuowali kszta\u0142cenie / podj\u0119li zatrudnienie - 40%Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y komp. w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelni () - 68Liczba uczelni, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y zmiany w zakresie zarz\u0105dzania ()- 1", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Wykorzystanie innowacyjnych narz\u0119dzi w kszta\u0142ceniu na kierunku piel\u0119gniarstwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6545638.61", "WARTOSC": "7700751.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym tj. 430 os\u00f3b obj\u0119tych s\u0105dowym \u015brodkiem wychowawczym, a tak\u017ce wzrost umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych we wspieraniu rozwoju m\u0142odzie\u017cy u 199 os\u00f3b z otoczenia m\u0142odzie\u017cy obj\u0119tej projektem, z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w okresie od 01.09.2018 r. do 31.08.2020 r. Uczestn. otrzymaj\u0105 m.in.wsparcie indyw. i gr. prow. do kompl. aktyw.i spo\u0142.-zawod. poprzez: zapoznanie ucz. z altern. formami sp\u0119dz. czasu wolnego, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 sport., dzia\u0142ania terapeut., psychol. oraz dzia\u0142. wzmacniaj\u0105ce kompet. eduk.-zawod., wsparcie dla otoczenia. GR. DOCEL.: I gr. 430 os. obj\u0119tych s\u0105dowym \u015brodkiem wychowawczym zagr. wykl. spo\u0142., II gr. 199 os\u00f3b - otoczenie m\u0142. obj\u0119tej s\u0105d.\u015br.wych. zagr. wykl. spo\u0142. WSKA\u0179N.: Rezult. -L.os. zagr. ub. lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re uzysk. kwalif. po opuszcz. progr. 17 -L.os. zagr. ub. lub wykl. spo\u0142. poszuk. pracy po opuszcz. progr. 20 (7K/13M) -L.os. zagr. ub. lub wykl. spo\u0142. prac. po opuszcz. progr. (\u0142\u0105cz. z prac. na w\u0142. Rachunek) 20 (7K/13M) - Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej 75% - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 24 Produktu - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych 200 -L.os. zagr. ub. lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w progr. 430 (151K/279M) - L.os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem w programie 5 (2K/3M) - Liczba os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu w MC obj\u0119tych wsparciem w projekcie. 199 (100 K/99M) - Liczba os\u00f3b, dla kt\u00f3rych zosta\u0142y utworzone IPD/IPR 559 (244K/315M) Zadania:1.Dzia\u0142ania spo\u0142eczne,resocjalizacyjne-funkcj.M\u0142odzie\u017cowych Centr\u00f3w, 2.Zaj\u0119cia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabywanie um.\u017cyciowych u\u0142atw. prawid\u0142. funkcj. w \u015br. rodz. i spo\u0142., 3 Zaj. sportowe, 4.Dzia\u0142ania terapeut.,5.Kompet. spo\u0142.,6.Wzmoc.kompet. eduk.-zawod.,7.Wsparcie dla otocz.uczestn.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Trampolina 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6538480.33", "WARTOSC": "7692329.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym tj. 400 os\u00f3b obj\u0119tych nadzorem kuratorskim/\u015brodkiem wychowawczym oraz 140 wychowank\u00f3w/wychowanek M\u0142odzie\u017cowych O\u015brodk\u00f3w Wychowawczych/ M\u0142odzie\u017cowego O\u015brodka Socjoterapii, a tak\u017ce wzrost umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych we wspieraniu rozwoju m\u0142odzie\u017cy u 80 os\u00f3b z otoczenia m\u0142odzie\u017cy obj\u0119tej projektem, z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w okresie od 01.09.2016 r. do 31.08.2018 r Uczestn. otrzymaj\u0105 m.in.wsparcie indyw. i gr. prow. do kompl. aktyw.i spo\u0142.-zawod. poprzez: zapoznanie ucz. z altern. formami sp\u0119dz. czasu wolnego, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 sport., dzia\u0142ania terapeut., psychol. oraz dzia\u0142. wzmacniaj\u0105ce kompet. eduk.-zawod.,wsparcie dla otoczenia. GR. DOCEL.: I gr. 400 os. obj\u0119tych nadzorem kuratora zagr. wykl. spo\u0142., II gr.m\u0142. obj\u0119ta s\u0105dowym \u015br. wych. w postaci umieszcz. w MOW/MOS , III gr. 80 os\u00f3b otoczenie m\u0142. obj\u0119tej nadz. kurat. zagr. wykl. spo\u0142. WSKA\u0179N.: Rezult. -L.os. zagr. ub. lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re uzysk. kwalif. po opuszcz. progr. 81 (25K/56M) -L.os. zagr. ub. lub wykl. spo\u0142. poszuk. pracy po opuszcz. progr. 81 (25K/56M) -L.os. zagr. ub. lub wykl. spo\u0142. prac. po opuszcz. progr. (\u0142\u0105cz. z prac. na w\u0142. rachunek 27 (9K/18M) Produktu -L.os. zagr. ub. lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w progr. 620 (270K/350M) ZAD: 1-7 skierow. s\u0105 do m\u0142. obj\u0119tej nadz. kuratorskim, zadania 8-12 dla m\u0142. w MOW/MOS 1.Dzia\u0142ania spo\u0142eczne,resocjalizacyjne-funkcj.M\u0142odzie\u017cowych Centr\u00f3w, 2.Zaj\u0119cia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabywanie um.\u017cyciowych u\u0142atw. prawid\u0142. funkcj. w \u015br. rodz. i spo\u0142.,3.Zaj. sportowe, 4.Dzia\u0142ania terapeut.,5.Kompet. spo\u0142.,6.Wzmoc.kompet. eduk.-zawod.,7.Wsparcie dla otocz.uczestn., 8.Kompet.spo\u0142eczne w MOW/MOS,9.Zaj.umo\u017cl.nabyw.umiej.\u017cyciowych u\u0142atw. prawid\u0142.funkcj.w \u015br.rodz.i spo\u0142.-zaj.sport.,artyst. w MOW/MOS,10.Zaj.profilakt. terapet. w MOW/MOS, 11.Zaj.wychowawcze w MOW/MOS, 12.Zaj.edukacyjno-zawodowe w MOW/MOS", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Trampolina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5701882.45", "WARTOSC": "6708097.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Realizacja zada\u0144 w ramach Dzia\u0142ania 12.1 ma na celu zapewnienie w\u0142a\u015bciwego poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w o odpowiednich kwalifikacjach. \u015arodki dedykowane temu Dzia\u0142aniu maj\u0105 te\u017c s\u0142u\u017cy\u0107 obs\u0142udze proces\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania RPO WK-P na lata 2014-2020, jego wdra\u017cania, wyboru projekt\u00f3w, monitorowania, sprawozdawczo\u015bci, ewaluacji, kontroli, certyfikacji, obs\u0142ugi Komitetu Monitoruj\u0105cego, grup roboczych. RPD zosta\u0142 podzielony na Zadania wymienione w sekcji C.2. We wdra\u017canie pomocy technicznej zaanga\u017cowane s\u0105 2 podmioty: Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego \u2013 Instytucja Zarz\u0105dzaj\u0105ca \u2013 IZ oraz Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Toruniu \u2013 Instytucja Po\u015brednicz\u0105ca \u2013 IP. W 2015 r. IP nie uczestniczy finansowo w realizacji RPD. Ka\u017cde z siedmiu zada\u0144 zosta\u0142o powierzone do realizacji departamentowi merytorycznemu w IZ, kt\u00f3rego pracownicy posiadaj\u0105 odpowiedni\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 kadrowy. \u015arodki finansowe zwi\u0105zane z realizacj\u0105 zada\u0144 b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 m.in. wydatk\u00f3w na rzecz os\u00f3b zatrudnionych w Urz\u0119dzie Marsza\u0142kowskim zgodnie z Opisem Funkcji i Procedur. Kwalifikowalno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w, a tak\u017ce ich wysoko\u015b\u0107 kwalifikowalno\u015bci odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u201eWytycznych w zakresie wykorzystania \u015brodk\u00f3w pomocy technicznej na lata 2014-2020\u201d oraz \u201eWytycznych w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego, Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014-2020\u201d. Zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju b\u0119dzie realizowana poprzez odpowiedzialne, ekonomiczne wykorzystywanie materia\u0142\u00f3w i sprz\u0119tu przeznaczonego do realizacji zada\u0144, z poszanowaniem dla zasob\u00f3w \u015brodowiska naturalnego oraz ergonomii pracy. Planowane do zakupu zestawy komputerowe nastawione b\u0119d\u0105 na wy\u017csz\u0105 energooszcz\u0119dno\u015b\u0107. Zam\u00f3wienia w zadaniu Ewaluacja i badania w 2015 r. wynikaj\u0105 m. in. z konieczno\u015bci realizacji warunkowo\u015bci ex-ante i zachowuj\u0105 zgodno\u015b\u0107 z zapisami Wytycznych w zakresie ewaluacji polityki sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Sprawne zarz\u0105dzanie i wdra\u017canie RPO WK-P 2014-2020 na 2015 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5185042.50", "WARTOSC": "6100050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \"Humani\u015bci na start!\" jest projektem stypendialnym skierowanym do uzdolnionych uczni\u00f3w klas 7 i 8 szk\u00f3\u0142 podstawowych, 3 klas gimnazjalnych oraz uczni\u00f3w LO (z wy\u0142\u0105czeniem szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) z WKP bez preferencji ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, pochodzenie etniczne, czy te\u017c wyznanie. Projekt ma na celu indywidualizacj\u0119 procesu nauczania poprzez wsparcie stypendialne uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne, kt\u00f3rzy osi\u0105gaj\u0105 najlepsze wyniki edukacyjne z co najmniej jednego spo\u015br\u00f3d nauczanych przedmiot\u00f3w szkolnych w zakresie przedmiot\u00f3w rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe z wy\u0142\u0105czeniem przedmiot\u00f3w przyrodniczych, informatycznych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, matematyki i przedsi\u0119biorczo\u015bci. Ponadto w trakcie otrzymywania pomocy stypendialnej ucze\u0144 podlega opiece dydaktycznej nauczyciela lub pedagoga szkolnego zatrudnionego w szkole ucznia. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnego celu projektu jakim jest indywidualizacja procesu nauczania oraz rozwijanie kompetencji uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w humanistycznych poprzez wsparcie stypendialne do 31 pa\u017adziernika 2021. Obowi\u0105zkiem stypendysty jest realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 Indywidualnego Planu Rozwoju Edukacyjnego Ucznia sporz\u0105dzonego wraz z opiekunem. Rezultaty i produkty projektu: - liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem stypendialnym w programie \u2013 1800, - liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek obj\u0119tych programem stypendialnym, kt\u00f3rzy zrealizowali IPREU \u2013 1800. G\u0142\u00f3wne efekty realizacji: poprawa warunk\u00f3w rozwoju najzdolniejszych uczni\u00f3w w zakresie kompetencji kluczowych, zapewnienie wysokiego standardu zindywidualizowanego nauczania, zwi\u0119kszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia i motywacji uczni\u00f3w, poprawa mo\u017cliwo\u015bci rozwoju kszta\u0142cenia w ramach dodatkowych kurs\u00f3w i zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Projekt przewiduje preferencje dla uczni\u00f3w b\u0119d\u0105cych laureatami olimpiad, konkurs\u00f3w lub turniej\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w humanistycznych wykazanych w Regulaminie przyznania stypendi\u00f3w projektu \"Humani\u015bci na start!\".", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Humani\u015bci na start!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5027436.84", "WARTOSC": "5965160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Toruniu jako Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej dla Osi Priorytetowej I, Dzia\u0142anie 1.1 i 1.2 PO WER poprzez zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz zapewnienie w\u0142a\u015bciwego wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W TORUNIU", "TYTUL": "Pomoc Techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Toruniu na lata 2019-2020.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "48837004.24", "WARTOSC": "55138345.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 3384 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci podstawowych i trening\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy skorzystaj\u0105 z zaj\u0119\u0107 grupowych \u2013 z doradc\u0105 zawod. i psychologiem. II etap zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "R\u00f3wni na rynku pracy - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4879189.54", "WARTOSC": "10862030.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X). Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie w toku bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, kt\u00f3rych zakres b\u0119dzie zgodny z Rozp. KE nr 651/2014, innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej technologii optymalizacji produkcji sody i produkt\u00f3w sodopochodnych poprzez wykorzystanie zat\u0119\u017conych strumieni odpadowych CO2 wraz z procesem chemisorpcji ditlenku w\u0119gla w zawiesinie podestylacyjnej celem poprawy w\u0142asno\u015bci wapna posodowego (zg. z def. z Podr. OECD Oslo Manual). Projekt zostanie przeprowadzony przez zesp\u00f3\u0142 badawczy CIECH R&D we wsp\u00f3\u0142pracy z wiod\u0105cymi j. naukowymi w dziedzinie dot. projektu, tj. Instytutem Chemicznej Przer\u00f3bki W\u0119gla z Zabrza oraz Instytutem Nowych Syntez Organicznych, Oddzia\u0142em Chemii Nieorganicznej \"IChN\"; w Gliwicach (podwykonawcy zostali wybrani, podpisano umowy warunkowe, kt\u00f3re za\u0142. do wniosku o dof). Wykonanie projektu zosta\u0142o zaplanowane od 01.04.2016r., na okres 36 miesi\u0119cy w podziale na 3 etapy badawcze (jeden etap b. przemys\u0142owych i dwa prac rozwojowych) ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 opracowaniem dw\u00f3ch innowacyjnych metod, zweryfikowanych w skali laboratoryjnej na instalacjach pilotowych, gotowych do wdro\u017cenia (przeniesienie skali z laboratoryjnej na przemys\u0142ow\u0105). Innowacyjno\u015b\u0107 projektu potwierdza niezale\u017cna Ekspertyza Naukowa z dn. 25.02.2016 r. prof. dr hab. in\u017c. J\u00f3zefa Szarawara z Wydzia\u0142u Chemicznego Politechniki \u015al\u0105skiej, kt\u00f3ry jest jednym z najwybitniejszych polskich in\u017cynier\u00f3w-chemik\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze technologii i in\u017cynierii chemicznej. Rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105ce rezultatem projektu planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 ochron\u0105 patentow\u0105 (EPO/PCT).", "BENEFICJENT": "CIECH R&D SP. Z O.O.", "TYTUL": "Optymalizacja produkcji sody i produkt\u00f3w sodopochodnych poprzez wykorzystanie zat\u0119\u017conych strumieni odpadowych CO2 wraz z procesem chemisorpcji ditlenku w\u0119gla w zawiesinie podestylacyjnej celem poprawy w\u0142asno\u015bci wapna posodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4446475.46", "WARTOSC": "5231147.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa sytuacji na rynku pracy i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do samozatrudnienia 180 os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego.Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, w tym kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych co najmniej 50 os\u00f3b z terenu Gminy Miasta W\u0142oc\u0142awek. Co najmniej 30% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze. W efekcie dzia\u0142a\u0144 projektowych wsparciem szkoleniowo-doradczym zostanie obj\u0119tych 180 os\u00f3b doros\u0142ych, 150 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy utworzy dla siebie miejsce pracy w postaci podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania szkoleniowo-doradcze (szkolenie z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, doradztwo w zakresie opracowania biznesplanu), zostan\u0105 ocenione biznesplany i wnioski o wsparcie pomostowe, udzielona zostanie bezzwrotna pomoc finansowa na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe.Na etapie rekrutacji zostanie przeprowadzona rozmowa z doradc\u0105 zawodowym, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie weryfikacja predyspozycji uczestnika projektu. Wsparcie szkoleniowo-doradcze b\u0119dzie udzielane na etapie poprzedzaj\u0105cym rozpocz\u0119cie przez uczestnika projektu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Utworzone w wyniku realizacji projektu przedsi\u0119biorstwa b\u0119d\u0105 posiada\u0142y siedzib\u0119 lub oddzia\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.07.2020 do 31.03.2022.", "BENEFICJENT": "TORU\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na start \u2013 wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4407844.00", "WARTOSC": "5230000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Toruniu jako Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej dla Osi Priorytetowej I, Dzia\u0142anie 1.1 i 1.2 PO WER poprzez zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W TORUNIU", "TYTUL": "Pomoc Techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Toruniu na lata 2017-2018.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4392278.28", "WARTOSC": "5167386.22", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel projektu: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym tj. 300 os\u00f3b obj\u0119tych s\u0105dowym \u015brodkiem wychowawczym, a tak\u017ce wzrost umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych we wspieraniu rozwoju m\u0142odzie\u017cy u 100 os\u00f3b z otoczenia m\u0142odzie\u017cy obj\u0119tej projektem, z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w okresie od 01.09.2020 r. do 31.08.2022 r.Grupy docelowe:- osoby nieletnie, wobec kt\u00f3rych zastosowano \u015brodki zapobiegania i zwalczania demoralizacji i przest\u0119pczo\u015bci zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 26 pa\u017adziernika 1982 r. o post\u0119powaniu w sprawach nieletnich;- otoczenie os\u00f3b nieletnich, wobec kt\u00f3rych zastosowano \u015brodki zapobiegania i zwalczania demoralizacji i przest\u0119pczo\u015bci.Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu:- Zadanie nr 1: Dzia\u0142ania spo\u0142eczno-resocjalizacyjne \u2013 funkcjonowanie M\u0142odzie\u017cowych Centr\u00f3w,- Zadanie nr 2: Zaj\u0119cia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabywanie umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych u\u0142atwiaj\u0105cych prawid\u0142owe funkcjonowanie w \u015brodowisku rodzinnym i w spo\u0142ecze\u0144stwie, - Zadanie nr 3: Zaj\u0119cia sportowe w M\u0142odzie\u017cowych Centrach,- Zadanie nr 4: Dzia\u0142ania terapeutyczne w M\u0142odzie\u017cowych Centrach,- Zadanie nr 5: Wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz edukacyjno-zawodowych w M\u0142odzie\u017cowych Centrach,- Zadanie nr 6: Wsparcie dla otoczenia uczestnik\u00f3w w M\u0142odzie\u017cowych Centrach.Wska\u017aniki:L.o. zagro\u017conych ub\u00f3s. lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 35L.o. zagro\u017conych ub\u00f3s. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie - 300L.o. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie - 10L.o. z otoczenia uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w programie - 100Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej dla ON- 50%Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b - 34%Og\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu: 5 167 386,22 z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Trampolina 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "24652760.58", "WARTOSC": "29251021.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Cel. proj. jest wypracow. i wdro\u017c. modelu koop. pomi\u0119dzy instyt. pom. i integracji spo\u0142. a podmiot. innych polityk sektor. dla gmin miejsko-wiejskich w ramach Makroreg. II obejm. woj zachodniop., pomorskie, kuj-pomorskie, wielkopolskie, warm.-mazurskie i lubuskie do 30.06.2021 r.Rezultaty:-Licz jed. samorz. terytorial., w kt\u00f3rych pilot. wdro\u017cono wyprac. model koop. inst. pom. i integracji spo\u0142. oraz pod. innych polityk sektor.-50-Licz podmiot. kt\u00f3re podj\u0119\u0142y wsp\u00f3\u0142pr. na rzecz opracow. modelu koop.-288Produkty:-Licz wyprac. modeli koop. pomi\u0119dzy instyt pom. i integr spo\u0142. a podm. innych polityk sektor.-1-Licz pracow. socjal. obj\u0119tych wsparciem w ram. proj.-100-Licz przygot. sprawozd. z przepr. pilota\u017cu na terenie Makroreg. II-1-Licz przeprowadz spotkan szkol-eduk na ter Makroreg II-6-Licz podm.obj\u0119tych wspar. w zakr. zwalcz. lub przeciwdzia\u0142. skutkom pand. COVID-19-407-Warto\u015b\u0107 wydat. kwalifik. przezn. na dzia\u0142ania zwi\u0105z. z pand. COVID-19-18068780,40Gr.docel./ostatecz.odbior. wsp. w ram. proj. s\u0105:- pod. polityk sektor. istotnych z punktu widzenia w\u0142\u0105cz. spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa przy znacz\u0105c. udziale inst. pom. i integr spo\u0142, zw\u0142aszcza instyt. rynku pracy, syst. o\u015bwiaty, jednostki syst. ochrony zdrowia, s\u0105downictwo, policja. B\u0119d\u0105 to podm. istotne z punktu widz. strateg. podej\u015bcia do przeciwdzia\u0142. ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142. z terenu 20 pow. i 30 gm. miejsko-wiejskich dzia\u0142aj. na obszarze Makror. II.- prac. soc. z terenu gmin uczest. w dzia\u0142. proj.- dps, pow, ops, hospicja, mieszk. chro. z terenu woj partner.W ram. proj uwzgl\u0119d. KM, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone jako poszczeg\u00f3l. zad:1. Oprac. modelu koop. instyt pom. i integr. z instytucjami sekt. wybranych polityk sekt.2. Przeprowadz. testu modelu koop.3. Podsumow. efekt. pilota\u017cu modeli kooperac4. Dzia\u0142. eduk. w stosowaniu rezult. proj. na terenie kraju.Term. realizacji zad. odp. term. realizacji poszczeg.KM5. Wsparcie wybranych podm. z obszaru pomocy spo\u0142., pieczy zast., ochrony zdrowia, w celu zwalcz. skutk\u00f3w pandemii COVID-19", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE / REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W TORUNIU", "TYTUL": "Kooperacja - efektywna i skuteczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4237110.60", "WARTOSC": "4984836.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie, do 31.01.2020 roku, dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej 720 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i wsparcie kompetencji wychowawczych 720 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wszyscy uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Podstawowe produkty i rezultaty projektu to:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie-720; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w programie-720; Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu-24; Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu-24; Liczba os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w projekcie-720; Liczba utworzonych plac\u00f3wek wsparcia dziennego pracuj\u0105cych w formach podw\u00f3rkowych w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim-24; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (dzieci i m\u0142odzie\u017cy do lat 18) u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 przyrost w zakresie co najmniej 2 kompetencji kluczowych-720; Liczba os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 przyrost w zakresie kompetencji wychowawczych-720. Projekt w swoich dzia\u0142aniach zak\u0142ada 2 edycje w ramach kt\u00f3rych powstan\u0105 24 plac\u00f3wki wsparcia dziennego i 6 subregionalnych centr\u00f3w us\u0142ug \u015brodowiskowych. W plac\u00f3wkach wsparcia dziennego zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w formie podw\u00f3rkowej metod\u0105 harcersk\u0105. Uzupe\u0142nieniem oferty plac\u00f3wki b\u0119dzie wsparcie integracyjne realizowana przez centrum. W ramach trwa\u0142o\u015bci projektu powstan\u0105 24 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW KUJAWSKO-POMORSKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "HARCOWNIE - METODYKA HARCERSKA WSPARCIEM DLA RODZINY.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4197250.03", "WARTOSC": "4937941.22", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL: Wzrost aktywn. spo\u0142., eduk. i zaw. zwi\u0119kszaj\u0105cy zdoln. funkc. w spo\u0142. m\u0142odzie\u017cy zagr.j wykluczeniem spo\u0142., tj. 255 wych-k\u00f3w/wych-nek 5 M\u0142odzie\u017cowych O\u015brodk\u00f3w Wychowawczych (MOW) oraz 1 M\u0142odzie\u017cowego O\u015brodka Socjoterapii (MOS), mieszcz. si\u0119 w Wojew\u00f3dztwie Kujawsko-Pomorskim (WKP) oraz wspar. 30 naucz. prac. w MOW i MOS w okr. 01.09.2018 r. - 31.08.2021 r. Uczestnicy projektu (UP) otrzymaj\u0105 m.in. wspar. ind. i gr. prow. do kompleks. aktyw. spo\u0142.-zaw. poprzez: zapoz. UP z alternatywnymi form. sp\u0119dz. czasu wolnego, org. zaj\u0119\u0107 sport., dzia\u0142. terapeut., psych. oraz dzia\u0142. wzmacn. komp. eduk.-zaw. (kursy/szkolenia, wizyty zawodoznawcze). Otoczenie m\u0142odzie\u017cy (OM) \u2013 naucz. prac. w MOW/MOS wezm\u0105 udzia\u0142 w superwizjach, dzi\u0119ki kt. wzbogac\u0105 w\u0142. umiej\u0119t. i do\u015bw. zaw., kt. docelowo pos\u0142u\u017cy m\u0142. bior. udzia\u0142 w proj.GR. DOCEL.: 1. 255 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., obj. s\u0105dowym \u015brod. wych. w postaci umieszcz. w MOW i MOS, 2. Otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. (w takim zakr., w jakim jest to niezb\u0119dne dla wspar. os. wyklucz. spo\u0142.), w tym os. pe\u0142n. obow. opieku\u0144cze: Dyrektorzy oraz naucz. prac. z os. umieszcz. w MOW i MOS.WSKA\u0179N.:Rezult.-L.os. zagr. ub. lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re uzysk. kwalif. po opuszcz. progr.- 7- Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej -78,43%- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu- 14Produktu- Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych -130- Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne -3-L.os. zagr. ub. lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w progr.- 255- L.os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem w programie -5 - Liczba os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych wsparciem w projekcie-30- Liczba os\u00f3b, dla kt\u00f3rych zosta\u0142y utworzone IPD/IPR -255", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wykluczenie - nie ma MOWy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4151948.33", "WARTOSC": "4884645.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "? PROBLEM: niski wzrost nowopowsta\u0142ych i trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw zak\u0142adanych przez osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko \u2013 pomorskiego, w tym powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia. ? CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Podj\u0119cie samozatrudnienia i aktywne utrzymanie go przez okres min. 12 m-cy przez 109 os\u00f3b z grupy 125 os\u00f3b (73 K, 52 M) bezrobotnych lub biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko \u2013 pomorskiego (w tym powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia ) i nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: \u2022 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia [50+] \u2022 kobiety \u2022 osoby niepe\u0142nosprawne [ON] \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne [D_BEZR] \u2022 osoby o niskich kwalifikacjach [OoNK], poprzez udzielenie w okresie 1.11.2016 - 31.12.2018: \u2022 125 osobom identyfikacji indywidualnych potrzeb i wsparcia doradczo-szkol. przygotowuj\u0105cego do rozpocz\u0119cia D_GOSP \u2022 109 osobom bezzwrotnych dotacji na podj\u0119cie D_GOSP i wsparcia pomostowego ?ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU, realizacja wsparcia w postaci \u2022 identyfikacji indywidualnych potrzeb \u2022 szkole\u0144 i doradztwa \u2022 udzielenia bezzwrotnych dotacji \u2022 udzielenia wsparcia pomostowego: dorad.-szkol. i finansowego ? GRUPA DOCELOWA: 125 os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych \u0142\u0105cznie poni\u017csze kryteria: ? s\u0105 powy\u017cej 29 r. \u017c. ? s\u0105 bezrobotne: 63 os. lub bierne zawodowo: 62 os. ? s\u0105 os. fizycznymi, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na terenie woj. kujawsko \u2013 pomorskiego, w tym w 80% w powiatach kuj-pom o najwi\u0119kszej stopie bezrobocia (kryterium prem. nr 2) ? spe\u0142niaj\u0105 kryteria okre\u015blone we wniosku o dofinansowanie, w tym w Regulaminie konkursu, w tym Za\u0142. 39.1-2. EFEKTY PROJEKTU: \u2022 125 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem \u2022 120 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie D_GOSP - projekt zak\u0142ada \u017ce liczba utworzonych miejsc pracy b\u0119dzie wy\u017csza o 10% ni\u017c liczba utworzonych podmiot\u00f3w/przeds. w ramach projektu: 109 + 10% (kry", "BENEFICJENT": "ASSECO DATA SYSTEMS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Kujawsko - Pomorska Strona Biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3999930.00", "WARTOSC": "4705800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "W celu ograniczenia negatywnych skutk\u00f3w COVID-19 niezb\u0119dne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zapewnienie mieszka\u0144com wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego bezpiecze\u0144stwa, pomocy psychologicznej oraz dost\u0119pu do informacji w sytuacji zagro\u017cenia epidemicznego. Szczeg\u00f3lnie wa\u017cnym dzia\u0142aniem przewidzianym do realizacji w projekcie jest budowa profesjonalnej infolinii oraz poradni internetowej, w ramach kt\u00f3rej osoby zaka\u017cone wirusem SARS-CoV-2/osoby w okresie kwarantanny/oczekiwania na wynik badania/ich rodziny, a tak\u017ce inni mieszka\u0144cy regionu, kt\u00f3rzy \u017ale znosz\u0105 izolacj\u0119 spowodowan\u0105 zagro\u017ceniem epidemicznym b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z profesjonalnej pomocy psychologicznej. W ramach projektu podj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zapewnienie dost\u0119pu m.in. do artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych, higienicznych, lek\u00f3w osobom potrzebuj\u0105cym takiego wsparcia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci osobom starszym, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, samotnym (dow\u00f3z na wskazany adres). Artyku\u0142y b\u0119d\u0119 dystrybuowane we wsp\u00f3\u0142pracy z instytucjami specjalizuj\u0105cymi si\u0119 w dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142ecznej na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Pomoc zostanie skierowana do os\u00f3b, kt\u00f3re nie otrzyma\u0142y wcze\u015bniej tego typu \u015bwiadcze\u0144, a zg\u0142osi\u0142y swoje zainteresowanie tego typu pomoc\u0105.Ponadto w ramach projektu zbudowany zostanie serwis informacyjno-edukacyjny dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, przedstawiaj\u0105cy m.in. bie\u017c\u0105c\u0105 sytuacj\u0119 w regionie w zwi\u0105zku z COVID-19, map\u0119 z zaznaczonymi ogniskami, komunikaty, powiadomienia, infolini\u0119 do udzielania niezb\u0119dnych informacji osobom, kt\u00f3re potrzebuj\u0105 wsparcia. Do dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych w\u0142\u0105czone zostan\u0105 media publiczne oraz spo\u0142eczno\u015bciowe. Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych w ramach RPO WK-P na lata 2014-2020 i obejmuje osoby mieszkaj\u0105ce lub pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w rozumieniu Kodeksu cywilnego, a w przypadku innych podmiot\u00f3w posiadaj\u0105 one jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 z zakresu edukacji i bezpiecze\u0144stwa publicznego ukierunkowanych na kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw funkcjonowania spo\u0142ecznego w sytuacji wyst\u0119powania zagro\u017ce\u0144 epidemiologicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3773243.84", "WARTOSC": "4439110.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programach profilaktycznych, rehabilitacji i ochrony zdrowia oraz poprawa wykrywalno\u015bci raka p\u0142uca poprzez zastosowanie profilaktyki pierwotnej i wt\u00f3rnej dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Profilaktyka pierwotna obejmuje dzia\u0142ania informacyjno- edukacyjne w zakresie bada\u0144 profilaktycznych oraz dost\u0119pno\u015bci poradnictwa antytytoniowego, zar\u00f3wno w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w ochrony zdrowia, jak i mieszka\u0144c\u00f3w danego wojew\u00f3dztwa. Budowanie \u015bwiadomo\u015bci oraz promowanie bada\u0144 profilaktycznych pozwoli na zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci zmian nowotworowych we wczesnych stadiach zaawansowania oraz szybkie wdro\u017cenie leczenia operacyjnego i systemowego, co znacz\u0105co wp\u0142ynie na aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w regionu, popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia chorych, a tak\u017ce obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia. Realizacja programu we wsp\u00f3\u0142pracy z Przychodniami POZ, Przychodniami Specjalistycznymi w zakresie chor\u00f3b p\u0142uc ma na celu edukacj\u0119 kadry ochrony zdrowia z zakresu profilaktyki raka p\u0142uca. Za\u0142o\u017ceniem projektu w ramach profilaktyki wt\u00f3rnej jest wykrywanie wczesnego raka p\u0142uca u os\u00f3b z du\u017cym ryzykiem zachorowania. Projekt skierowany jest do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego nieobj\u0119tych Og\u00f3lnopolskim Programem Wczesnego Wykrywania Raka P\u0142uca (WWRP) z uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka. Kwalifikowane do badania b\u0119d\u0105 osoby w wieku 55-74 lat z konsumpcj\u0105 tytoniu wi\u0119ksz\u0105 lub r\u00f3wn\u0105 20 paczkolat, okresem abstynencji tytoniowej nied\u0142u\u017cszej ni\u017c 15 lat oraz osoby w wieku 50-74 lat z konsumpcj\u0105 tytoniu wi\u0119ksz\u0105 lub r\u00f3wn\u0105 20 paczkolat, okresem abstynencji tytoniowej nied\u0142u\u017cszej ni\u017c 15 lat, u kt\u00f3rych stwierdza si\u0119 jeden z czynnik\u00f3w ryzyka, a tak\u017ce niezale\u017cnie od wieku osoba z grupy wysokiego ryzyka w\u0142\u0105czane do programu w oparciu o kalkulator ryzyka raka p\u0142uca- model predykcyjny z\u0142o\u015bliwo\u015bci raka p\u0142uca.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ONKOLOGII IM. PROF. FRANCISZKA \u0141UKASZCZYKA W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Program profilaktyki, wczesnego wykrywania i zapobiegania raka p\u0142uca dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa Kujawsko- Pomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3679444.60", "WARTOSC": "4731077.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 nad zupe\u0142nie now\u0105 generacj\u0105 instalacji do termokatalicznego przetwarzania odpad\u00f3w z tworzyw sztucznych. Badany proces polega na rozrywaniu wi\u0105za\u0144 w\u0119glowodor\u00f3w pod wp\u0142ywem ciep\u0142a i katalizatora, bez udzia\u0142u powietrza (brak spalania), a jego rezultatem s\u0105 produkty o nowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych (np. olej opa\u0142owy). Projekt ten zosta\u0142 poprzedzony kilkuletnimi poszukiwaniami takiej technologii (bezpiecznej, ma\u0142o awaryjnej oraz uzasadnionej ekonomicznie) oraz prowadzeniem zak\u0142ad\u00f3w (termokatalitycznej degradacji poliolefin oraz pirolizy gum) i prowadzeniem w nich bada\u0144. Na bazie do\u015bwiadcze\u0144 zdefiniowano, \u017ce kluczowymi problemami technologicznymi, kt\u00f3re mog\u0105 ca\u0142kowicie zmieni\u0107 efektywno\u015b\u0107 tej technologii nie jest sam uk\u0142ad reakcyjny, lecz parametry wsadu dostarczanego do reaktora oraz spos\u00f3b odbierania i dalszej obr\u00f3bki produkt\u00f3w procesu. Aby zbudowa\u0107 now\u0105 wiedz\u0119 w tym zakresie, badania obejm\u0105 g\u0142\u00f3wnie symulacje i badanie modeli oraz zaprojektowanie i zbadanie w warunkach \u0107wier\u0107-technicznych: -uk\u0142adu post-reakcyjnego, maj\u0105cego za zadanie odpowiedni odbi\u00f3r, frakcjonowanie, skraplanie oraz stabilizacj\u0119 produkt\u00f3w reakcji, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017cliwe b\u0119dzie otrzymanie produkt\u00f3w finalnych (rozdzielone frakcje olejowe oraz lekkie) ju\u017c w pierwszym cyklu procesu (w odr\u00f3\u017cnieniu do obecnie stosowanych proces\u00f3w kilkucyklowych). -pre-reakcyjnego uk\u0142adu suszenia, podgrzewu i podawania wsadu wykorzystuj\u0105cego ciep\u0142o odpadowe. Efektem finalnym prowadzonych prac b\u0119dzie ca\u0142kowicie nowa wiedza poparta instalacj\u0105 w skali \u0107wier\u0107-technicznej oraz dokumentacja zawieraj\u0105ca dok\u0142adn\u0105 specyfikacj\u0119 techniczn\u0105. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "GREEN PARK VI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie wysokosprawnej technologii przetwarzania odpad\u00f3w (w tym RDF) bogatych w poliolefiny na paliwa p\u0142ynne oraz komponenty chemiczne w oparciu o innowacyjny uk\u0142ad pre- oraz post-reakcyjny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "8069102.05", "WARTOSC": "9534719.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: PODNIESIENIE W OKRESIE DO 31 SIERPNIA 2019 R. POZIOMU KOMPETENCJI CYFROWYCH NIEZB\u0118DNYCH DO SKUTECZNEGO KORZYSTANIA Z MEDI\u00d3W CYFROWYCH W CELACH ZAWODOWYCH, EDUKACYJNYCH I REKREACYJNYCH W\u015aR\u00d3D MINIMUM 90% SPO\u015aR\u00d3D 15 330 OS\u00d3B POWY\u017bEJ 25 R.\u017b. Z OBSZARU WOJEW\u00d3DZTW KUJAWSKO-POMORSKIEGO I \u0141\u00d3DZKIEGO OBJ\u0118TYCH W PROJEKCIE SZKOLENIAMI KOMPETENCJI CYFROWYCH.ZADANIA:1/ Dzia\u0142ania przygotowawcze.2/ Dzia\u0142ania informacyjnopromocyjne. 3/ Wyb\u00f3r grantobiorc\u00f3w.4/ Zapewnienie platformy e-learningowej wspieraj\u0105cej realizacj\u0119 szkole\u0144.5/ Dzia\u0142ania szkoleniowe dla trener\u00f3w i instruktor\u00f3w.6/ Wdra\u017canie grant\u00f3w.7/ Zarz\u0105dzanie P. GR.DOCELOWA: P. skierowany jest do os\u00f3b z obszaru 5, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 25 r.\u017c. i chc\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu kompetencji cyfrowych. EFEKTY: Zwi\u0119kszenia stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych na obszarze 5.PRODUKTY: - 7 szt. scenariuszy szkole\u0144.- materia\u0142y dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE TOWARZYSTWO ROZWOJU GMINY P\u0141U\u017bNICA", "TYTUL": "\u201eE-AKTYWNI MIESZKA\u0143CY WOJEW\u00d3DZTWA KUJAWSKO-POMORSKIEGO I \u0141\u00d3DZKIEGO\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "35150986.86", "WARTOSC": "39209132.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 2000 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzezumo\u017cliwienie uzyskania kwalifikacji, w tym kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw obj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Wpierwszym etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. Drugi etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby, uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Od szkolenia do zatrudnienia - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3311183.50", "WARTOSC": "3895510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programach profilaktycznych, rehabilitacji i ochrony zdrowia. Projekt dotyczy realizacji programu profilaktycznego w kierunku wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego dla os\u00f3b zagro\u017conych przerwaniem aktywno\u015bci zawodowej oraz dzia\u0142a\u0144 informacyjych zwi\u0119kszaj\u0105cych zg\u0142oszenia na badania profilaktyczne. Projekt skierowany jest do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem tzw obszar\u00f3w \u201ebia\u0142ych plam\u201d w zakresie profilaktyki raka jelita grubego. \u201eBia\u0142e plamy\u201d s\u0105 to tereny uznane za niewystarczaj\u0105co obj\u0119te profilaktyk\u0105 nowotworow\u0105. Rekrutacja skierowana b\u0119dzie do mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego nie obj\u0119tych Programem Bada\u0144 Przesiewowych Raka Jelita Grubego z uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka tj. os\u00f3b pracuj\u0105cych nara\u017conych na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy. Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 ukierunkowane r\u00f3wnie\u017c na osoby pozostaj\u0105ce bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia. Zach\u0119cane do bada\u0144 b\u0119d\u0105 osoby w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, w wieku 40-49 lat maj\u0105cych krewnego pierwszego stopnia u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz w wieku 25-49 lat, z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego. R\u00f3wnocze\u015bnie materia\u0142y informacyjne b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu u\u015bwiadomienie mieszka\u0144com regionu potrzeb\u0119 podnoszenia w\u0142asnego potencja\u0142u zdrowotnego, ograniczenie czynnik\u00f3w powstawania chor\u00f3b nowotworowych oraz dbania o wczesn\u0105 diagnostyk\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na podj\u0119cie skutecznego leczenia, pozwalaj\u0105c\u0105 na kontynuacj\u0119 aktywno\u015bci zawodowej a tak\u017ce mog\u0105c\u0105 w znacznym stopniu poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 i d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia.Realizacja projektu zak\u0142ada obj\u0119ciem programem zdrowotnym 6300 os\u00f3b tzn. wykonanie profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych u 2100 os\u00f3b rocznie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ONKOLOGII IM. PROF. FRANCISZKA \u0141UKASZCZYKA W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Program profilaktyki raka jelita grubego dla wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7134605.20", "WARTOSC": "8430350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE", "OPIS": "Projekt polega na przeszkoleniu mieszka\u0144c\u00f3w 60 gmin z wojew\u00f3dztw kujawsko-pomorskiego i \u0142\u00f3dzkiego w ramach cyklu szkole\u0144 z zakresu rozwoju kompetencji cyfrowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczyzn, w r\u00f3\u017cnych przedzia\u0142ach wiekowych, w tym osoby powy\u017cej 65 roku \u017cycia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROMOCJI GMIN POLSKICH", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztw: kujawsko-pomorskiego i \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3249196.19", "WARTOSC": "3822583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Gospodarstwo opieku\u0144cze jest miejscem \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, opartych g\u0142\u00f3wnie na potencjale gosp. rolnego. W Europie od wielu lat funkcjonuj\u0105 jako gosp. spo\u0142eczne, zielone terapie, rolnictwo dla zdrowia. W Polsce jest to wci\u0105\u017c nowy temat i nowy rodzaj dzia\u0142alno\u015bci. Proj. zak\u0142ada utworzenie nowych gospodarstw opieku\u0144czych i nowych miejsc w istniej\u0105cych (razem 75 m.) i funkcjonowanie w sumie 75 miejsc na terenie woj. kuj.-pom. Podopiecznymi b\u0119d\u0105 osoby niesamodzielne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 ze wparcia i zaj\u0119\u0107 przez 8 godz.dziennie, 5 dni w tyg. (w grupach 4-8 os\u00f3b). Rekrutacja b\u0119dzie prowadzona w kontakcie z instytucjami pomocy spo\u0142ecznej oraz przy udziale doradc\u00f3w z danego obszaru i psychologa. Ka\u017cda osoba w projekcie b\u0119dzie korzysta\u0107 z us\u0142ug przez maksymalnie p\u00f3\u0142 roku (w sumie 225 os\u00f3b). Umo\u017cliwi to wi\u0119kszej liczbie podopiecznych skorzysta\u0107 z tego nowatorskiego typu us\u0142ug i podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o dalszym uczestnictwie w zaj\u0119ciach w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu. Osoby zajmuj\u0105ce si\u0119 podopiecznymi i prowadz\u0105cy zaj\u0119cia (opiekunowie i wolontariusze) b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 kwalifikacje do opieki - kurs opiekuna os. starszej dla 25 os\u00f3b. W projekcie b\u0119dzie \u015bwiadczone sta\u0142e doradztwo (prawnik, psycholog, doradcy terenowi) dla podopiecznych i gosp. wspieraj\u0105ce ich funkcjonowanie i rozw\u00f3j oferty, s\u0142u\u017c\u0105ce dostosowaniu zaj\u0119\u0107 do indywidualnych potrzeb podopiecznych. Zostanie zakupiony/wynaj\u0119ty sprz\u0119t wspieraj\u0105co-rehabilitacyjny u\u0142atwiaj\u0105cy korzystanie z oferty i utrzymywanie zachowanej sprawno\u015bci. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli r\u00f3wnie\u017c wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wyjazdach kulturalnych/rekreacyjnych/towarzyskich i Senioriadzie. Zorganizowane zostan\u0105 spotkania informacyjno-promocyjne oraz 2 konferencje. Wybrana forma opieki (dzienna, w grupach) zaspokoi potrzeby kontakt\u00f3w i pos\u0142u\u017cy mo\u017cliwie pe\u0142nemu i r\u00f3wnoprawnemu uczestnictwu podop. w \u017cyciu spo\u0142ecznym. Opieka \u015bwiadczona w ma\u0142ych grupach pozwoli na obj\u0119cie os. niesam. kompleksowym, a zarazem indywidualnym wsparciem. Ca\u0142kowity koszt proj 3.822.583,76 z\u0142", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W MINIKOWIE", "TYTUL": "Opieka w zagrodzie - gospodarstwa opieku\u0144cze w woj. kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2936763.74", "WARTOSC": "3484532.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 wdro\u017cone prog. szkol. - doradcze wraz z pakietem przyk\u0142adowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjno -- metodycznych, wypracowanych w ramach projektu pozakonkursowego ORE w 368 szko\u0142ach wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, kt\u00f3rych dyrektorzy/wicedyrektorzy//kierownicy zespo\u0142u przedmiotowego / kierownicy \u015bwietlicy szkolnej. (368 ucz. 295 K 73 M ) wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. i zostan\u0105 obj\u0119ci doradztwem pod k\u0105tem kszta\u0142towaniaumiej\u0119tno\u015bci przyw\u00f3d. potrzebnych w procesie rozwijania kompetencji klucz. ucz. niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy (ICT,matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych), nauczania eksperymentaln., w\u0142a\u015bciwych postaw ucz. (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracyzespo\u0142owej) oraz metod zindywidualiz. podej\u015bcia do ucz..Dzia\u0142ania :a)przygotowanie szczeg\u00f3\u0142. plan\u00f3w i program\u00f3w szkoleniowych b) przeprowadzenia dla 23 grup szkol. dyrektor\u00f3w/ wicedyrektor\u00f3w ( ka\u017cda po16 ucz.) 72 h szkol., podzielonego na 3 modu\u0142y po 3 dni ka\u017cdy, w celu wzmocnienia umiej\u0119tno\u015bci przyw\u00f3dczych c)przygotowanie szczeg\u00f3\u0142.368 plan\u00f3w i program\u00f3wd)przeprowadzenia 8832h ( dla ka\u017cdego uczestnika projektu 24 h ) indywidualnego doradztwa wspieraj\u0105cego e)zorganizowania w regionie z wykorzystaniem platformy www.doskonaleniewsieci.pl sieci wsp\u00f3\u0142pracy dla kadry kierowniczej szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek oraz nadzoru nad uczestnictwem ka\u017cdego ucz. proj. w sieciach wsp\u00f3\u0142. na platformie e-learningowej www.doskonalenie jako formy doradztwa w trakcie prowadzenia wspomagania w wymiarze min. 30 h.Ka\u017cdy uczestnik projektu przeprowadzi w swojej szkole diagnoz\u0119 potrzeb w zakresie kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych uczni\u00f3w niezb\u0119dnych do poruszaniasi\u0119 na rynku pracy, nauczania eksperymentalnego, w\u0142a\u015bciwych postaw oraz wdro\u017cenia metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia. Diagnoza ta orazpozosta\u0142e elementy procesu wspomagania zostan\u0105 przeprowadzone po zako\u0144czeniu udzia\u0142u dyrektora/wicedyrektora w szkoleniach. Przeprowadzeniewspomagania przedszkoli /szk\u00f3\u0142 /plac\u00f3wek nie b\u0119dzie realizowane ze \u015brodk\u00f3w PO WER.", "BENEFICJENT": "FORUM\u00a0ROZWOJU\u00a0REGIONALNEGO\u00a0POLSKA\u00a0WSCHODNIA", "TYTUL": "Kompleksowy program rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w skierowany do kadrzarz\u0105dzaj\u0105cych plac\u00f3wek o\u015bwiatowych w wojew\u00f3dztwie KUJAWSKO-POMORSKIM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2931633.46", "WARTOSC": "3448980.55", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost AZ 120 os\u00f3b (80K) bezrobotnych i/lub biernych zawodowo zamieszka\u0142ych na terenie woj.kuj-pom poprzez tworzenie warunk\u00f3w rozwoju w\u0142asnej DG, w oparciu o kompleks. wsparcie od 01.11.2016 do 31.12.2018r. W wyniku realizacji projektu 82 os.(52K) otrzyma dofinans. na rozp. DG oraz wsparcie pomostowe.Utworzonych zostanie 93 nowych trwa\u0142ych miejsc pracy. UP zostan\u0105 zrekrutowani z zachowaniem bezstronno\u015bci i przejrzysto\u015bci procedur oraz z zapewnieniem szerokiego dost\u0119pu do udzia\u0142u w projekcie. WN zapewni kompleks. \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia wszystkim UP(tj. Diagnoza kompetencji zawodowych, w tym predyspozycji do prowadzenia DG, opracowanie lub aktualizacja IPD,szkolenia i doradztwo, dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe (finansowe oraz szkoleniowo-doradcze).Projekt w pe\u0142ni odpowiada na wszystkie zidentyfikowane bariery, a tak\u017ce w spos\u00f3b bezpo\u015bredni wp\u0142ywa na realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w dla Dzia\u0142ania 8.3 (l. utworzonych miejsc pracy, l. os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG). GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby bierne zawodowo i/lub bezrobotne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 DG zamieszkuj\u0105ce woj. kuj-pom., pow. 29r.\u017c., z jednej z nast. grup: osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub o niskich kalifikwacjach i/lub pow.50r.\u017c. I/lub b\u0119d\u0105cych kobietami. Dodatkowo WN zak\u0142ada, i\u017c min. 13% Grantobiorc\u00f3w utworzy nowe miejsce pracy. Wsparcie udzielane w ramach projektu jest dostosowane do indywidualnych potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w, wynikaj\u0105cych z ich aktualnego stanu wiedzy, do\u015bwiadczenia, zdolno\u015bci i przeciwwskaza\u0144 do wykonywania danego zawodu. WN uwzgl\u0119dni specyficzne potrzeby GD oraz na ka\u017cdym etapie wsparcia instrumenty adekwatne do jej potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. W szczeg. dotyczy\u0107 to b\u0119dzie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi, kt\u00f3re z powodu posiadanych ogranicze\u0144 mog\u0105 mie\u0107 problem z dost\u0119pem do wsparcia.WN zrealizuje projekt z Partnerem, kt\u00f3ry pozwol\u0105 na jego kompleksow\u0105 realizacj\u0119", "BENEFICJENT": "ARTP CAPITAL S.A.", "TYTUL": "Pracujemy u siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5797476.49", "WARTOSC": "6697576.64", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Koncepcja opracowania specjalizowanego mikrokontrolera do precyzyjnej nawigacji satelitarnej jest wyj\u015bciem naprzeciw rosn\u0105cym potrzebom wielu ga\u0142\u0119zi gospodarki \u015bwiatowej, gdzie wed\u0142ug szacunkowych danych 6-7% europejskiego PKB zale\u017cy od zastosowa\u0144 nawigacji satelitarnej. Celem Projektu jest opracowanie, wyprodukowanie, zbadanie i zademonstrowanie dwucz\u0119stotliwo\u015bciowego, jednouk\u0142adowego systemu scalonego do precyzyjnej nawigacji satelitarnej GPS/Galileo. System ma by\u0107 zintegrowany z procesorem aplikacyjnym i ma umo\u017cliwia\u0107 znaczne zwi\u0119kszenie dok\u0142adno\u015bci urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Do realizacji projektu powo\u0142ano konsorcjum, z\u0142o\u017cone z jednej jednostki naukowej (Politechnika Warszawska) oraz dw\u00f3ch przedsi\u0119biorc\u00f3w (ChipCraft Sp. z o.o i Inowatronika &ndash; Tomasz Radomski). W ramach zrealizowanego w latach 2011-2014 projektu rozwojowego NCBiR NR02-0096-10/2011 pt. &bdquo;Bloki dwusystemowego, scalonego odbiornika sygna\u0142\u00f3w nawigacji satelitarnej GALILEO i GPS w technologii nanometrowej CMOS do dok\u0142adnego pozycjonowania obiekt\u00f3w przeno\u015bnych&rdquo; Wnioskodawca opracowa\u0142, wyprodukowa\u0142 i scharakteryzowa\u0142 uk\u0142ady scalone tworz\u0105ce tzw. chipset. Jest to trzyuk\u0142adowy kompletny tor analogowy odbiornika nawigacji satelitarnej, kt\u00f3ry mo\u017ce odbiera\u0107 sygna\u0142y nawigacyjne w dw\u00f3ch pasmach cz\u0119stotliwo\u015bci z obydwu konstelacji Galileo i GPS. Z uwagi na swoje rozmiary i brak pe\u0142nej integracji na jednej strukturze krzemowej technologia ta nie wysz\u0142a poza obszar demonstracji laboratoryjnych. Miniaturyzacja chipsetu zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez opracowanie, przez firm\u0119 ChipCraft we wsp\u00f3\u0142pracy z Politechnik\u0105 Warszawsk\u0105 oraz firm\u0105 Inowatronika, jednouk\u0142adowego systemu scalonego NaviSoC. Zostan\u0105 tutaj wykorzystane do\u015bwiadczenia Politechniki Warszawskiej z ww. projektu. Opracowana technologia zostanie zbadana i zademonstrowana w warunkach operacyjnyc", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA WARSZAWSKA", "TYTUL": "Miniaturowy, dwucz\u0119stotliwo\u015bciowy, jednouk\u0142adowy system scalony do precyzyjnej nawigacji satelitarnej GPS/Galileo zintegrowany z procesorem aplikacyjnym dedykowany do urz\u0105dze\u0144 IoT o niskim poborze mocy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2754000.00", "WARTOSC": "3240000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel proj.: rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ekonomii spo\u0142ecznej w woj. kujawsko-pomorskim poprzez zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci i intensywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 koordynuj\u0105cych do 30.06.2023. -Liczba gmin, kt\u00f3re uwzgl\u0119dni\u0142y w dokumentach strategicznych ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u0105 \u2013 51; -Liczba porozumie\u0144 zawartych w ramach Sieciowania \u2013 8; -Liczba podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem w ramach sieciowania -148; - liczba gmin obj\u0119tych dzia\u0142aniami upowszechniaj\u0105cymi wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z podmiotami ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 86. Wszystkie zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu roli ekonomii spo\u0142ecznej na poziomie wojew\u00f3dztwa oraz do realizacji \u201eKujawsko-Pomorskiego Programu na Rzecz Ekonomii Spo\u0142ecznej do roku 2020\u201d (KPPRES).Za\u0142o\u017cenia projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cel g\u0142\u00f3wny Programu jakim jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym, w tym aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w woj. kujawsko-pomorskim. Dzia\u0142ania w ramach projektu kierowane b\u0119d\u0105 do podmiot\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 4, ust. 2 pkt. 2 i 3 ust. o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych, PES, JST i ich jednostek organizacyjnych, instytucji rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142ecznej, OWES, przedstawicieli sektora nauki i biznesu. G\u0142\u00f3wne zadania zaplanowane do realizacji w ramach projektu: Wsp\u00f3\u0142praca na rzecz rozwoju i integracja sektora ekonomii spo\u0142ecznej, Upowszechnianie ekonomii spo\u0142ecznej i reprezentowanie sektora ES. Projekt jest zgodny z katalogiem obszar\u00f3w wsparcia zakresie koordynacji ekonomii spo\u0142ecznej, okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFFR na lata 2014-2020 i z SZOOP RPO WKP 2014-2020. Warto\u015b\u0107 projektu: 3.240.000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Koordynacja rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7956348.38", "WARTOSC": "9642473.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Cel:Wzrost kompet. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b. w tym zarz\u0105dz. zasob. ludzkimi u 630w\u0142a\u015bcici. M\u015aP i/lub pracown. M\u015aP zatrudn. na stanow. kierown. i/lub pracown. M\u015aP wobec, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcici. maj\u0105 plany zwi\u0105z. z awansem na stanow. kierown. z M1 od XI.18r. do VI.21r. (32m-ce) w oparciu o dost\u0119p do syst. finans. us\u0142ug rozwoj. (BUR), gwarant. przedsi\u0119b. mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokon. samodziel. wyboru us\u0142ugi rozwoj. Gr. docel.700os.(350K) w tym: w\u0142a\u015bcici. M\u015aP, pracow. M\u015aP zatrudn. na stanow. kierowniczych, pracown. M\u015aP wobec kt\u00f3rych w\u0142a\u015bciciele maj\u0105 plany zwi\u0105z. z awansem na stanow. kierownicze. Pod poj\u0119ciem zrekrut. os. rozumiemy os., kt\u00f3ra podpisa\u0142a um. wsp. lub zosta\u0142a wydelegow. do uzysk. wsp. przez M\u015aP po podpis. UW. Wsp. skierow. jest tylko do M\u015aP, maj\u0105ce siedzib\u0119 w M1. Wsp. mo\u017cna tak\u017ce obj\u0105\u0107 pracow. oddzia\u0142\u00f3w/filii M\u015aP spoza danego woj. W proj. 75% pracown. obj\u0119t. wsp. szkolen. lub doradczym b\u0119d\u0105 stan. pracow. lub w\u0142a\u015bcici. mikro lub ma\u0142ych przedsi\u0119b.W proj. wsp. udzielane przedsi\u0119b. i ich pracown. polega\u0107 b\u0119dzie na: wsp\u00f3\u0142finans. analizy potrzeb rozwojow. M\u015aP (o ile M\u015aP nie dysp.tak\u0105 analiz\u0105) oraz opartej na niej analizy potrzeb rozwoj. kadry menad\u017cerskiej lub pracown. M\u015aP przewidzi. do obj\u0119cia stanow. kierownicz. a tak\u017ce wsp\u00f3\u0142finans. us\u0142ug rozwoj. dla kadry menad\u017cerskiej lub pracown. M\u015aP przewidzi. do obj\u0119cia stanow. kierown, kt\u00f3rych potrzeba wynika z w/w analizy. W obu przypad. wyb\u00f3r us\u0142ugod. nast\u0105pi za po\u015brednict. BURW poj realiz. b\u0119d\u0105 2 zad.: rekrut. i monit. oraz dzia\u0142an. merytorycz. na rzecz M\u015aP. Udzia\u0142 przyczyni si\u0119 do wzrostu kompet. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b.w tym zarz\u0105dz. zasob.ludzk. przez 630 KiM a zatem zost. osi\u0105gn. wska\u017aniki rezultatu: liczba pracown., kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompet. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b., w tym zarz\u0105dz. zasob.ludzkimi 630os.(315K)i produktuliczba pracown. obj\u0119t. wsp. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b., w tym zarz\u0105dz. zasob. ludzkimi 700os.(350K), liczba w\u0142a\u015bcici. i/lub pracown. mikro i/lub ma\u0142ych przedsi\u0119b. obj\u0119t. wsp. szkolen. lub doradcz. 525os.(262K)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \u201eCENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\u201d", "TYTUL": "Menad\u017cer jutra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2351211.41", "WARTOSC": "3421236.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 2 etap\u00f3w bada\u0144 przemys\u0142owych i 1 etapu prac rozwojowych jest stworzenie zintegrowanej platformy do zarz\u0105dzania popytem i poda\u017c\u0105 energii elektrycznej w obszarze odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych. G\u0142\u00f3wnymi funkcjonalno\u015bciami platformy b\u0119dzie m.in.: 1. funkcja rozliczania energii w ramach redukcji mocy (DSR) dla klient\u00f3w korzystaj\u0105cych z rozwi\u0105za\u0144 Smart Metering, 2. wykorzystanie algorytm\u00f3w sieci neuronowych do prognozowania zu\u017cycia energii przez r\u00f3\u017cnego rodzaju odbiorc\u00f3w w zale\u017cno\u015bci od zmiennych zewn\u0119trznych przy wykorzystaniu profili mocy u\u017cytkownik\u00f3w, 3. zarz\u0105dzanie ca\u0142ym procesem organizacji redukcji mocy w\u015br\u00f3d r\u00f3\u017cnych konsument\u00f3w i prosument\u00f3w na wyznaczonym wirtualnie obszarze w ramach wirtualnej jednostki grafikowej, 4. generowanie taryf dynamicznych cen pr\u0105du z wykorzystaniem cenotw\u00f3rstwa czasu rzeczywistego z pobieranych na bie\u017c\u0105co odczyt\u00f3w z systemu Smart Metering z uwzgl\u0119dnieniem warunk\u00f3w zewn\u0119trznych. Rezultatem projektu b\u0119dzie produkt, gotowy do wdro\u017cenia i komercyjnej sprzeda\u017cy. O nowo\u015bci produktu przes\u0105dzaj\u0105 m.in. takie cechy jak: 1. rozliczanie w spos\u00f3b automatyczny redukcji interwencyjnych DSR a docelowo redukcji codziennych w ramach Aktywnej Jednostki Grafikowej, 2. generowanie taryf dynamicznych cen energii, 3. wysoka dok\u0142adno\u015b\u0107 prognoz zu\u017cycia i zapotrzebowania na energi\u0119. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizowanie zaplanowanych prac badawczych w oparciu o dane z system\u00f3w SM. Badania b\u0119d\u0105 prowadzone przez zesp\u00f3\u0142 do\u015bwiadczonych naukowc\u00f3w. W ramach prac rozwojowych zaplanowano pilota\u017cowe uruchomienie platformy na du\u017cej grupie u\u017cytkownik\u00f3w w warunkach rzeczywistych. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "NMG S.A.", "TYTUL": "Zintegrowana platforma zarz\u0105dzaj\u0105ca popytem i poda\u017c\u0105 energii w obszarze odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "22690101.00", "WARTOSC": "22690101.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 1592 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia zaj\u0119\u0107 z psychologiem oraz kurs\u00f3w og\u00f3lnorozwojowych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Obud\u017a sw\u00f3j potencja\u0142 - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7743844.90", "WARTOSC": "9322564.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL: Rozw\u00f3j uniwersalnych kompetencji menad\u017cerskich przez min. 648 os\u00f3b (259 K, 389M) spo\u015br\u00f3d obj\u0119tych wsparciem 720 w\u0142a\u015bcicieli M\u015aP/ pracownik\u00f3w zatrudnionych na stanowiskach kierowniczych / pracownik\u00f3w przewidzianych do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego z300 M\u015aP maj\u0105cych siedzib\u0119 na obszarze woj. kujawsko-pomorskiego, podlaskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2022r.GRUPA DOCELOWA: Grupa docelowa (GD): min 720 (288 K, 432M) w\u0142a\u015bcicieli M\u015aP i/lub os\u00f3b zatrudnionych na stanowiskach menad\u017cerskich i/lub przewidzianych do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego, z 300 M\u015aP maj\u0105cych siedzib\u0119 na obszarze Makroregionu 1, tj. woj kujawsko-pomorskiego, podlaskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiegoREZULTAT:Liczba pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, w tym zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi - 648ZADANIA:1. REKRUTACJA I MONITORING2. DZIA\u0141ANIA WSPIERAJ\u0104CE REALIZACJ\u0118 US\u0141UG ROZWOJOWYCH3. REALIZACJA US\u0141UG ROZWOJOWYCH", "BENEFICJENT": "PROCESSTEAM SP Z O.O.", "TYTUL": "Akademia Menad\u017cera M\u015aP 2 - makroregion 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2146563.00", "WARTOSC": "4770140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt o nazwie: \"Edukacja spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cych obszary chronione wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego: Lubi\u0119 tu by\u0107\u2026 na zielonym!\u201d, planowany do realizacji w okresie od 01.01.2017 do 31.12.2020, ma na celu (cel strategiczny) zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego dotycz\u0105cej warto\u015bci teren\u00f3w chronionych wojew\u00f3dztwa, wiedzy na temat form ich ochrony i korzy\u015bci z tego p\u0142yn\u0105cych dla mieszka\u0144c\u00f3w obecnie i na przysz\u0142o\u015b\u0107. Cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142a\u0144 to: edukacja ekologiczna dzieci i m\u0142odzie\u017cy; pozyskanie akceptacji dla dzia\u0142a\u0144 ochronnych na terenach cennych przyrodniczo w wojew\u00f3dztwie; zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci korzy\u015bci p\u0142yn\u0105cych i mog\u0105cych p\u0142yn\u0105\u0107 w przysz\u0142o\u015bci dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa ze zr\u00f3wnowa\u017conego korzystania z teren\u00f3w cennych przyrodniczo; u\u015bwiadomienie warto\u015bci teren\u00f3w cennych przyrodniczo dla strategicznego, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju wojew\u00f3dztwa; zwi\u0119kszenie zorientowanego na przyrod\u0119 ruchu turystycznego na terenach cennych przyrodniczo w wojew\u00f3dztwie (turystyka kwalifikowana); oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cej infrastruktury dydaktycznej i edukacyjnej park\u00f3w krajobrazowych. DIAGNOZA, GRUPY DOCELOWE ORAZ UZASADNIENIE REALIZACJI Wed\u0142ug cytowanych w \"opisie przedsi\u0119wzi\u0119cia\" (za\u0142\u0105cznik) raport\u00f3w, Polacy jednocze\u015bnie pozostaj\u0105 przekonani co do indywidualnej odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska naturalnego, ale wci\u0105\u017c popularno\u015b\u0107 konkretnych zachowa\u0144 wspieraj\u0105cych ochron\u0119 \u015brodowiska jest ograniczona. Dodatkowo wed\u0142ug badania z 2012 r. w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim mieszka\u0142o najwi\u0119cej os\u00f3b, kt\u00f3re nie stosowa\u0142y dzia\u0142a\u0144 proekologicznych. A\u017c 48,4 proc. mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego uzna\u0142a w\u00f3wczas tak\u017ce, \u017ce w miejscowo\u015bciach z tego regionu edukacja ekologiczna nie jest prowadzona. Zestawienie m.in. tych danych oraz bezpo\u015brednich obserwacji i do\u015bwiadcze\u0144 Wnioskodawcy oraz m.in. Park\u00f3w krajobrazowych z wojew\u00f3dztwa stanowi\u0142o podstaw\u0119 wyboru g\u0142\u00f3wnych grup docelowych w projekcie: 1/ m\u0142odzie\u017cy s", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\u201eEdukacja spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cych obszary chronione wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego: Lubi\u0119 tu by\u0107\u2026 na zielonym!\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2094040.09", "WARTOSC": "2463576.58", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem Projektu jest: Zwi\u0119kszenie o 60 szt. liczby nowo utworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych na obszarze woj. kujawsko-pomorskiego prowadzonych przez kobiety 29+ z woj. kujawsko-pomorskiego w okresie 01.11.2016-31.12.2018 poprzez wyp\u0142at\u0119 bezzwrotnej dotacji wraz z kompleksowym i profesjonalnym wsparciem szkoleniowo-doradczym obejmuj\u0105cym doradztwo biznesowe i poradnictwo psychologiczne pomagaj\u0105cym efektywnie wykorzysta\u0107 otrzymane \u015brodki. Rezultat: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na poziomie 64. Grupa docelowa: bezrobotne lub nieaktywne zawodowo kobiety, po 29 roku \u017cycia, w szczeg\u00f3lno\u015bci powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 dz. gosp. Zadania: 1) Rekrutacja i kwalifikacja uczestniczek do Projektu 2) Wsparcie doradczo-szkol. przed rozpocz\u0119ciem dz. gosp. ukierunkowane na przygotowanie biznesplan\u00f3w w oparciu o autorski program bazuj\u0105cy na nowoczesnym podej\u015bciu do definiowanie przedmiotu dz. gosp. oraz ocen\u0119 dojrza\u0142o\u015bci pomys\u0142u na biznes i szans na jego sukces rynkowy 3) Wzmacnianie potencja\u0142u osobistego i przedsi\u0119biorczego kobiet poprzez przeprow. wsparcia psychologicznego osobistego i grupowego ukierunkowanego na przygotowanie stabilnego i mocnego gruntu do zmiany \u017cyciowej zwi\u0105zanej z za\u0142o\u017ceniem dz. gosp. 4) Kwalifikacja projekt\u00f3w do dofin., wyp\u0142ata dotacji 5) Wsparcie szkol. i doradztwo po rozpocz\u0119ciu dz. gosp. ukierunkowane na efektywne wydatkowanie dotacji w formie szkole\u0144 i doradztwa dopasowanych do indywidualnych potrzeb i wyzwa\u0144 rynkowych dz. gosp. UP 6) Wyp\u0142ata wsparcia pomostowego i monitoring merytoryczny oraz formalno-rachunkowy prowadzonych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych", "BENEFICJENT": "PGC PAWE\u0141 GRUSZECKI", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do biznesu - kompleksowe wsparcie przy za\u0142o\u017ceniu dzialalno\u015bci gospodarczej dla 72 kobiet 29+ z woj. kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2102543.85", "WARTOSC": "2473581.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "1. Cel projektu: Wzrost o 3600 liczby mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, zagro\u017conych przerwaniem aktywno\u015bci zawodowe, kt\u00f3rzy wzi\u0119li udzia\u0142 w programie profilaktyki raka jelita grubego do 31.12.2021r. 2. G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS [osoby] - 3600 (2000 M i 1600 K),-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne [osoby] - 3000 (1600 M i 1400 K).3. Grupa docelowa projektu: osoby pracuj\u0105ce nara\u017cone na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub pracuj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 osobami w wieku aktywno\u015bci zawodowej, znajduj\u0105cymi si\u0119 w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami skriningowymi (przesiewowymi) w celu wczesnego wykrywania choroby.4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:-spotkania informacyjno-edukacyjne (edukacja prozdrowotna),-badania profilaktyczne (kolonoskopia). 5. Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 2 470 350,06 z\u0142.", "BENEFICJENT": "10 WOJSKOWY SZPITAL KLINICZNY Z POLIKLINIK\u0104", "TYTUL": "Program profilaktyki raka jelita grubego dla os\u00f3b zagro\u017conych przerwaniem aktywno\u015bci zawodowej w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2053234.50", "WARTOSC": "2415570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem Rocznego Planu Dzia\u0142a\u0144 na rok 2020 w zakresie informacji i promocji jest poinformowanie jak najszerszej grupy odbiorc\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie potencjalnych beneficjent\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach dofinansowania r\u00f3\u017cnego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w kontek\u015bcie zaplanowanych nabor\u00f3w wniosk\u00f3w o dof. projekt\u00f3w oraz mieszka\u0144c\u00f3w woj. o efektach realizacji projekt\u00f3w w regionie i korzy\u015bciach z nich p\u0142yn\u0105cych. W ramach dzia\u0142a\u0144 info-promo planuje si\u0119 m.in. organizacj\u0119 szkole\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w w zakresie og\u0142aszanych nabor\u00f3w wniosk\u00f3w o dofin., w tym szkole\u0144 dla obiorc\u00f3w wsparcia w ramach instrumentu jakim jest RLKS oraz dla beneficjent\u00f3w w zakresie zasad w\u0142a\u015bciwej i skutecznej realizacji projekt\u00f3w w ramach RPO WK-P. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 potencjalnych beneficjent\u00f3w w zagranicznych wizytach studyjnych i regionalnych wizytach studyjnych oraz lekcje europejskie dla m\u0142odzie\u017cy. Przewidziano przeprowadzenie kampanii o szerokim zasi\u0119gu informuj\u0105cej o efektach zrealizowanych projekt\u00f3w unijnych w celu zwi\u0119kszenia widoczno\u015bci zmian rozwojowych, jakie zachodz\u0105 dzi\u0119ki RPO WK-P 2014-2020, produkcj\u0119 spotu promuj\u0105cego RPO WK-P i audycji o efektach wdra\u017cania programu, a tak\u017ce organizacj\u0119 Dni Otwartych Funduszy Europejskich. Ponadto zaplanowano zakup kalendarzy ksi\u0105\u017ckowych, kieszonkowych, \u015bciennych i biurkowych promuj\u0105cych RPO WKP, zakup drobnych materia\u0142\u00f3w promocyjnych oraz wykonanie \u015bcianki promuj\u0105cej RPO WK-P. Powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dostosowane do odbiorcy i jego stopnia zaawansowania znajomo\u015bci zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z funduszami europejskimi. Podstawowym kana\u0142em informacji b\u0119dzie strona internetowa www.rpo.kujawsko-pomorskie.pl prowadzona przez IZ RPO wraz z IP (Wojew\u00f3dzkim Urz\u0119dem Pracy w Toruniu). Na portalu dost\u0119pne s\u0105 informacje na temat najwa\u017cniejszych dokument\u00f3w programowych np. SZOOP, wytyczne ministerialne i IZ RPO WK-P, , informacje o prowadzonych i planowanych naborach wniosk\u00f3w, o pracach Komitetu Monitoruj\u0105cego, konsultacje spo\u0142eczne. RPD b\u0119dzie realizowany zgodnie z Strategi\u0105 Komu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Informacja i promocja RPO WK-P na 2020 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1955000.00", "WARTOSC": "2300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem Rocznego Planu Dzia\u0142a\u0144 na rok 2019 w zakresie informacji i promocji jest poinformowanie jak najszerszej grupy odbiorc\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie potencjalnych beneficjent\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach dofinansowania r\u00f3\u017cnego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w kontek\u015bcie zaplanowanych nabor\u00f3w wniosk\u00f3w o dofinansowanie projekt\u00f3w. W ramach dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych planuje si\u0119 m.in. organizacj\u0119 szkole\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w w zakresie og\u0142aszanych nabor\u00f3w wniosk\u00f3w o dofinansowanie, w tym szkole\u0144 dla odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach instrumentu jakim jest RLKS oraz dla beneficjent\u00f3w w zakresie zasad w\u0142a\u015bciwej i skutecznej realizacji projekt\u00f3w w ramach RPO WK-P. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 potencjalnych beneficjent\u00f3w w zagranicznych wizytach studyjnych. Przewidziano przeprowadzenie kampanii o szerokim zasi\u0119gu informuj\u0105cej o naborach wniosk\u00f3w o dofinansowanie w ramach programu, planowanych w 2019 roku, produkcj\u0119 spotu promuj\u0105cego RPO WK-P i audycji o efektach wdra\u017cania programu, a tak\u017ce organizacj\u0119 Dni Otwartych Funduszy Europejskich w ramach cyklicznej akcji informacyjno\u2013promocyjnej. Ponadto zaplanowano zakup kalendarzy ksi\u0105\u017ckowych, kieszonkowych, \u015bciennych i biurkowych promuj\u0105cych RPO WK-P na lata 2014-2020, zakup drobnych materia\u0142\u00f3w promocyjnych oraz wykonanie \u015bcianki promuj\u0105cej RPO WK-P na potrzeby planowanych konferencji, szkole\u0144 i spotka\u0144. Powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dostosowane do odbiorcy i jego stopnia zaawansowania znajomo\u015bci zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z funduszami europejskimi. Podstawowym kana\u0142em informacji b\u0119dzie strona internetowa www.rpo.kujawsko-pomorskie.pl prowadzona przez IZ RPO WK-P wraz z IP (Wojew\u00f3dzkim Urz\u0119dem Pracy w Toruniu). Na portalu dost\u0119pne s\u0105 informacje na temat najwa\u017cniejszych dokument\u00f3w programowych RPO WK-P np. SZOOP, wytyczne ministerialne i IZ RPO WK-P, informacje o prowadzonych i planowanych naborach wniosk\u00f3w, o pracach Komitetu Monitoruj\u0105cego, konsultacje spo\u0142eczne. RPD b\u0119dzie realizowany zgodnie ze Strategi\u0105 Komunikacji Regionalnego Programu Operacyjnego", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Informacja i promocja RPO WK-P na 2019 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1902810.63", "WARTOSC": "2257725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Toruniu jako Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej dla Osi Priorytetowej I, Dzia\u0142anie 1.1 i 1.2 PO WER poprzez: zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W TORUNIU", "TYTUL": "Pomoc Techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Toruniu na rok 2016.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "18520029.70", "WARTOSC": "18520029.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 sytuacji 1593 os\u00f3b w wieku 15-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia, a tak\u017ce poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw obj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi\u00a0m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105.\u00a0W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji a tak\u017ce zaj\u0119cia z zakresu wyr\u00f3wnywania zaleg\u0142o\u015bci edu. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych oraz kurs j\u0119zykowy, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikom w uzupe\u0142nieniu niezb\u0119dnej wiedzy. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 16-17 lat skoncentrowane zostanie na udzieleniu pomocy zawieraj\u0105cej elementy przygotowania do wej\u015bcia na rynek pracy oraz zdobyciu kwalifikacji w okre\u015blonym zawodzie (udzia\u0142 w KKZ). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 18-24 lata ukierunkowane b\u0119dzie na uzyskanie, podwy\u017cszenie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych oraz na realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych w zak\u0142adach pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Akcja aktywizacja - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1819000.00", "WARTOSC": "2140000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem Rocznego Planu Dzia\u0142a\u0144 na rok 2017 w zakresie informacji i promocji jest poinformowanie jak najszerszej grupy odbiorc\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie potencjalnych beneficjent\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach dofinansowania r\u00f3\u017cnego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w kontek\u015bcie zaplanowanych nabor\u00f3w wniosk\u00f3w o dofinansowanie projekt\u00f3w. W ramach dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych planuje si\u0119 m.in. organizacj\u0119 szkole\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w w zakresie og\u0142aszanych nabor\u00f3w wniosk\u00f3w o dofinansowanie, w tym szkole\u0144 dla odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach instrumentu jakim jest RLKS oraz dla beneficjent\u00f3w w zakresie zasad w\u0142a\u015bciwej i skutecznej realizacji projekt\u00f3w w ramach RPO WK-P. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w w wizytach studyjnych. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c przeprowadzenie kampanii o szerokim zasi\u0119gu informuj\u0105cej o naborach wniosk\u00f3w o dofinansowanie w ramach programu planowanych w 2017 roku oraz organizacj\u0119 Dni Otwartych Funduszy Europejskich w ramach cyklicznej akcji informacyjno \u2013promocyjnej. Ponadto, zaplanowano zakup kalendarzy ksi\u0105\u017ckowych i \u015bciennych promuj\u0105cych RPO WK-P na lata 2014-2020, zakup drobnych materia\u0142\u00f3w promocyjnych oraz druk broszur informuj\u0105cych o wa\u017cnych zagadnieniach dotycz\u0105cych programu. Powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dostosowane do odbiorcy i jego stopnia zaawansowania znajomo\u015bci zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z funduszami europejskimi. Podstawowym kana\u0142em informacji b\u0119dzie strona internetowa www.rpo.kujawsko-pomorskie.pl prowadzona przez IZ RPO WK-P wraz z IP (Wojew\u00f3dzkim Urz\u0119dem Pracy w Toruniu). Na portalu dost\u0119pne s\u0105 informacje na temat RPO WK-P, najwa\u017cniejszych dokument\u00f3w programowych np. SZOOP, wytyczne ministerialne i IZ RPO WK-P, prowadzonych i planowanych naborach wniosk\u00f3w, prac Komitetu Monitoruj\u0105cego, konsultacji spo\u0142ecznych. RPD b\u0119dzie realizowany zgodnie ze Strategi\u0105 Komunikacji Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020. Za realizacj\u0119 RPD w IZ RPO WK-P b\u0119d\u0105 odpowiedzialne dwa Departamenty \u2013 Departament", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Informacja i promocja RPO WK-P na 2017 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1773776.73", "WARTOSC": "2086796.16", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja zawod. poprzez wsparcie zatrud. os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze. Projekt skierowany jest do 160 os\u00f3b fiz., b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawod., wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze spraw. opieki nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych, kt\u00f3re mieszkaj\u0105 na terenie gmin pozbawionych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat. W ramach projektu planuje si\u0119: 1. Pokrycie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 dla co najmniej 160 os\u00f3b poprzez: a) sfinansowanie opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub b) sfinansowanie opieki nad dzieckiem w klubie dzieci\u0119cym lub c) wynagrodzenie opiekuna dziennego w cz\u0119\u015bci odpowiadaj\u0105cej kosztom opieki nad dzieckiem skierowanym w ramach projektu lub d) pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia i/lub koszt\u00f3w sk\u0142adek na ubezp. spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug. 2. Dzia\u0142ania aktywizacyjne i szkoleniowe wspomagaj\u0105ce proces aktywizacji zawodowej (jako uzupe\u0142n.wsparcia wskazanego w pkt.1). Planowane dzia\u0142ania dla podgrupy 52 os\u00f3b koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na osobach, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 trudno\u015bci zwi\u0105zanych z wej\u015bciem i utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy. W celu zwi\u0119kszenia zatrudnienia wskazanej grupy docelowej realizowane b\u0119dzie wsparcie dopasowane do indywid. potrzeb, w tym pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy oraz szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu oraz podnoszeniu kompetencjiDzi\u0119ki realizacji projektu co najmniej 160 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 uzyska wsparcie polegaj\u0105ce na pokryciu koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem, co najmniej 87 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu, co najmniej 47 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 po opuszczeniu programu. Efektywno\u015b\u0107 zatrudn. w stosunku do os\u00f3b, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie by\u0142y osobami bezrobotnymi lub biernymi zawodowo wyniesie co najmniej 43 %.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Dziecko pod opiek\u0105 - to Tw\u00f3j czas na prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1770720.00", "WARTOSC": "2083200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201ePrymusi Zawodu Kujaw i Pomorza\u201d jest projektem stypendialnym, skierowanym do uczni\u00f3w klas drugich i wy\u017cszych, ucz\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w WKP. Projekt ma na celu indywidualizacj\u0119 procesu nauczania poprzez wsparcie stypendialne uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy osi\u0105gaj\u0105 wysokie wyniki w nauce w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych. R\u00f3wnocze\u015bnie realizowane b\u0119dzie wsparcie rozwoju edukacyjnego stypendyst\u00f3w przez wyznaczonych opiekun\u00f3w dydaktycznych, tj. nauczycieli, pedagog\u00f3w szkolnych, doradc\u00f3w zawodowych w zakresie realizacji opracowanych Indywidualnych Plan\u00f3w Rozwoju Edukacyjnego tych uczni\u00f3w. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnego celu projektu jakim jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Obowi\u0105zkiem stypendysty jest realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 IPREU sporz\u0105dzonego wraz z opiekunem. Rezultaty i produkty projektu: - liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem stypendialnym w programie \u2013 622 \u2013 liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek obj\u0119tych programem stypendialnym, kt\u00f3rzy zrealizowali IPREU \u2013 622. G\u0142\u00f3wne efekty realizacji: poprawa warunk\u00f3w rozwoju najzdolniejszych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w regionie, zapewnienie wysokiego standardu kszta\u0142cenia zawodowego, zwi\u0119kszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia i motywacji uczni\u00f3w, poprawa mo\u017cliwo\u015bci rozwoju kszta\u0142cenia zawodowego uczni\u00f3w regionu. Grupa docelowa: uczniowie klas drugich i wy\u017cszych (uczniowie klas pierwszych s\u0105 wy\u0142\u0105czeni z mo\u017cliwo\u015bci otrzymania stypendium ze wzgl\u0119du na brak mo\u017cliwo\u015bci weryfikacji ich ocen klasyfikacyjnych z przedmiot\u00f3w zawodowych) ucz\u0105cy si\u0119 w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe z terenu WKP szczeg\u00f3lnie uzdolnieni w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych bez preferencji ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, pochodzenie etniczne, czy te\u017c wyznanie. Nie b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c preferencji ze wzgl\u0119du na miejsce zamieszkania.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Prymusi Zawodu Kujaw i Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1715963.00", "WARTOSC": "2018780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem RPD na rok 2016 w zakresie informacji i promocji jest poinformowanie jak najszerszej grupy odbiorc\u00f3w,g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kuj-pom o nowej perspektywie finansowej 2014-2020, nowym RPO WK-P,o mo\u017cliwo\u015bciach dofinansowania r\u00f3\u017cnego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119\u0107.Ponadto planuje si\u0119 organizacj\u0119 szkole\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w w zakresie og\u0142aszanych nabor\u00f3w wniosk\u00f3w o dofinansowanie,w tym szkole\u0144 dla odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach instrumentu jakim jest RLKS.Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c przeprowadzenie Dni Otwartych Funduszy Europejskich,w ramach cyklicznej akcji informacyjno-promocyjnej.Ponadto, zaplanowano udzia\u0142 potencjalnych beneficjent\u00f3w w wizytach studyjnych,konkursach o RPO WK-P,zakup kalendarzy ksi\u0105\u017ckowych i \u015bciennych promuj\u0105cych RPO WK-P na lata 2014-2020,druk RPO WK-P oraz publikacje o RPO WK-P.Powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dostosowane do odbiorcy i jego stopnia zaawansowania znajomo\u015bci zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z funduszami europejskimi.Podstawowym kana\u0142em informacji b\u0119dzie strona internetowa www.rpo.kujawsko-pomorskie.pl prowadzona przez IZ RPO wraz z IP(WUP w Toruniu).Na portalu dost\u0119pne s\u0105 informacje na temat RPO WK-P,najwa\u017cniejszych dokument\u00f3w programowych np. SZOOP,wytyczne ministerialne i IZ,prowadzonych i planowanych naborach wniosk\u00f3w,prac Komitetu Monitoruj\u0105cego,konsultacji spo\u0142ecznych.RPD b\u0119dzie realizowany zgodnie ze Strategi\u0105 Komunikacji Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.Za realizacj\u0119 RPD w IZ b\u0119d\u0105 odpowiedzialne dwa Dep.\u2013Departament Spraw Spo\u0142ecznych i Zdrowia w zakresie Zadania 8-RLKS oraz Departament Promocji,Sportu i Turystyki oraz WUP w Toruniu w zakresie Zadania 9\u2013Informacja i komunikacja,kt\u00f3re posiadaj\u0105 odpowiedni\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 kadrowy.Zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju b\u0119dzie realizowana poprzez odpowiedzialne,ekonomiczne wykorzystywanie materia\u0142\u00f3w i sprz\u0119tu przeznaczonego realizacji zada\u0144 informacyjnych i promocyjnych, z poszanowaniem dla zasob\u00f3w \u015brodowiska naturalnego oraz ergonomii pracy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Informacja i promocja RPO WK-P na 2016 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1699875.90", "WARTOSC": "1999854.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wne skr\u00f3ty zastosowane w projekcie z uwagi na ograniczenie znak\u00f3w:1. UP: uczestnik projektu2. proj: projekt3. ON: osoba niepe\u0142nosprawna4. GD: grupa docelowa5. os: osoba6. DG: dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza7. WOJ. K-P: wojew\u00f3dztwo kujawsko- pomorskieCEL PROJEKTUPoprawa sytuacji na r. pracy u min.28% ze 100 os\u00f3b (65K,35M) powy\u017cej 29 r.\u017c. z woj. kujawsko- pom., znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r. pracy (zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych) poprzez real. szkole\u0144, studi\u00f3w podyplomowych, po\u015brednictwa pracy i utworzenie miejsc pracy dla 35 os z w/w gr poprzez przyznanie im dotacji do 30.06.2021 r.GRUP DOCELOWA:Gr doc stanowi 100 os fizycznych (65K, 35M) pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. kujawsko- pomorskiego w roz. przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105cych przynajmniej do jednej z poni\u017cszych grup: \u2022 os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, \u2022 pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, \u2022 ubogich pracuj\u0105cych.ZADANIA REALIZOW. W PROJ.:1.Doradztwo zawodowe wraz z opracowaniem i wdro\u017ceniem IPD2.Szkolenia zawodowe, studia podyplomowe3.Po\u015brednictwo pracy4.Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej5.Wsparcie w formie bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej6.Wsparcie pomostowe w postaci pomocy finansowejG\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: 1.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w programie- 100 (65K,35M)2.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie- 35 (23K, 12M)G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI REZULTATU: 1.Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej- 35 (23K, 12M)2.Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy uleg\u0142a poprawie w rozumieniu efektywno\u015bci zawodowej- 28% UP3.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu- 59 (40K, 19M)", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy- wsparcie os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji zawodowej w wojew\u00f3dztwie kujawsko- pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1679005.93", "WARTOSC": "1992176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "1. Cel projektu:Poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi inwestora w 40 samorz\u0105dach woj. kujawsko-pomorskiego, poprzez obj\u0119cie audytem wst\u0119pnym i szkoleniami z zakresu standardu obs\u0142ugi inwestora 80 JST, z kt\u00f3rych minimum 40 JST, w tym 50% miast \u015brednich obj\u0119tych wsparciem w projekcie wdro\u017cy standard obs\u0142ugi inwestora dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu: szkolenia, doradztwo oraz udzia\u0142 w lokalnych sieciach wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz obs\u0142ugi inwestora w terminie do 31.12.20212. G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y lub zmodernizowa\u0142y procedury obs\u0142ugi inwestora = 403. Grupa docelowa:80 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego JST z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego225 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (118 K, 107 M)4. Zadania:Zad. 1 Audyt diagnostyczny weryfikuj\u0105cy stan obs\u0142ugi inwestora i promocji gospodarczej w 80 JSTZad. 2 Szkolenia ze Standardu Obs\u0142ugi Inwestora w Samorz\u0105dzie dla 225 pracownik\u00f3w z 80 JSTZad. 3 Szkolenia dla potrzeb wdra\u017cania Standard\u00f3w Obs\u0142ugi Inwestora dla 120 pracownik\u00f3w w 40 JSTZad. 4 Wdro\u017cenie Standard\u00f3w Obs\u0142ugi Inwestora w urz\u0119dzie dla 40 JSTZad. 5 Budowa lokalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz obs\u0142ugi inwestora dla pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych z 40 JST", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdra\u017canie standard\u00f3w obs\u0142ugi inwestora w samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1679572.80", "WARTOSC": "1975968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": ">>CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu PRZEDSI\u0118BIORCY NA START! jest kompleksowe wspieranie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia oraz promowanie postaw zmierzaj\u0105cych do tworzenia nowych miejsc pracy w okresie 11.2016-12.2018 w\u015br\u00f3d 25 K i 20 M bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29 r.\u017c., b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych w roz. KC na terenie woj. kujawsko-pomorskiego, poprzez diagnoz\u0119 ich kompetencji w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wysokiej jako\u015bci wsparcie szkoleniowo-doradcze oraz pomoc finansow\u0105 i pomostow\u0105 dla 39 nowo utworzonych firm na rzecz wspomagania ich rozwoju i trwa\u0142o\u015bci, tym samym stanowi\u0105c rozwi\u0105zanie problemu zawodowego grupy docelowej. >>G\u0141\u00d3WNY PRODUKT PROJEKTU: 39 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. >>G\u0141\u00d3WNY REZULTAT PROJEKTU: 43 utworzone miejsca pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. >>GRUPA DOCELOWA: 45 os\u00f3b fizycznych (25 K i 20 M), bezrobotnych lub biernych zawodowo, powy\u017cej 29 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj. kujawsko-pomorskiego, w 80% w powiatach o wysokiej stopie bezrobocia (36 os.), nale\u017c\u0105cych do grup b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni i o niskich kwalifikacjach. >>ZADANIA: *1.DIAGNOZA KOMPETENCJI ZAWODOWYCH W ZAKRESIE PROWADZENIA DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZEJ ORAZ INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA, *2.WSPARCIE SZKOLENIOWO-DORADCZE PRZYGOTOWUJ\u0104CE DO ROZPOCZ\u0118CIA DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZEJ, *3.BEZZWROTNA DOTACJA NA ROZPOCZ\u0118CIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZEJ, *4.WSPARCIE POMOSTOWE. >>OPIS TECHNICZNO-EKONOMICZNY DZIA\u0141A\u0143: \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 projektu to: 1.975.968,00z\u0142, wnioskowane dofinansowanie: 1.928.019,60z\u0142.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "PRZEDSI\u0118BIORCY NA START! Program wspierania przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c., bez zatrudnienia w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, w szczeg\u00f3lno\u015bci w powiatach o najwy\u017cszej stopie bezrobocia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1670099.04", "WARTOSC": "1964822.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \"Biznes na obcasach\" - cel g\u0142\u00f3wny \"Wzrost zdolno\u015bci do samozatrudnienia 60 kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 lat z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w okresie 01.11.2016 - 31.12.2018\". Grupa docelowa projektu: 60 kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29 r.\u017c. zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub ucz\u0105cych si\u0119 w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim. Rezultaty projektu: 50 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 60 kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeby i predyspozycje zawodowe poprzez opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania; 60 kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Produkty projektu: 45 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie; 60 kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa zawodowego; 60 kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te wsparciem szkoleniowym; 60 kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie pomostowe. Zadania: poradnictwo zawodowe - etap I, poradnictwo zawodowe - etap II, dzia\u0142ania szkoleniowe - szkolenie \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\", udzielanie bezzwrotnych dotacji, udzielanie wsparcia pomostowego. Bud\u017cet projektu: 1 965 062,40 z\u0142.", "BENEFICJENT": "IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W TORUNIU", "TYTUL": "Biznes na obcasach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1670346.90", "WARTOSC": "1965114.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": ">> CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU BIZNESWOMAN TO TY! jest kompleksowe wspieranie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia oraz promowanie postaw zmierzaj\u0105cych do tworzenia nowych miejsc pracy w okresie 1.2017-12.2018 45 kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29 r.\u017c., b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w 80% na obszarach o najwy\u017cszej stopie bezrobocia, poprzez diagnoz\u0119 ich predyspozycji w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wysokiej jako\u015bci wsparcie szkoleniowo-doradcze oraz pomoc finansow\u0105 i pomostow\u0105 dla 39 nowo utworzonych firm na rzecz wspomagania ich rozwoju i trwa\u0142o\u015bci, tym samym stanowi\u0105c rozwi\u0105zanie problemu zawodowego grupy docelowej. >>G\u0141\u00d3WNY PRODUKT PROJEKTU: 39 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. >>G\u0141\u00d3WNY REZULTAT PROJEKTU: 43 utworzone miejsca pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. >>GRUPA DOCELOWA: jest ni\u0105 45 os\u00f3b fizycznych, b\u0119d\u0105cych kobietami bez zatrudnienia, bezrobotnymi (35os.) lub biernymi zawodowo (10os.), powy\u017cej 29r.\u017c., zamieszkuj\u0105cymi w roz. Kodeksu Cywilnego na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, nale\u017c\u0105cymi do kategorii os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. 36 z nich to mieszkanki powiat\u00f3w o najwy\u017cszej stopie bezrobocia w wojew\u00f3dztwie. >>ZADANIA: *1.DIAGNOZA KOMPETENCJI ZAWODOWYCH W ZAKRESIE PROWADZENIA DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZEJ ORAZ INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA, *2.WSPARCIE SZKOLENIOWO-DORADCZE PRZYGOTOWUJ\u0104CE DO ROZPOCZ\u0118CIA DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZEJ, *3.BEZZWROTNA DOTACJA NA ROZPOCZ\u0118CIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZEJ, *4.WSPARCIE POMOSTOWE. >>OPIS TECHNICZNO-EKONOMICZNY DZIA\u0141A\u0143: \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 projektu to: 1.965.114,00 z\u0142, wnioskowane dofinansowanie: 1.917.708,30z\u0142.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "BIZNESWOMAN TO TY! Program wspierania przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia kobiet powy\u017cej 29 r.\u017c., bez zatrudnienia w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, w szczeg\u00f3lno\u015bci w powiatach o najwy\u017cszej stopie bezrobocia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1642949.67", "WARTOSC": "1949394.48", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu zaplanowanym do 31.12.2021r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 80 z 110 m\u0142odych os\u00f3b (tj. do 29 r.\u017c.)-mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego (WK-P) nale\u017c\u0105cych do grupy NEET (UP), przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawod. i spo\u0142ecznych, umo\u017cliwienie zdobycia kwalifikacji i/lub do\u015bw. zawod. przez min. 80%UP bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach i/lub sta\u017cach, wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych u min 26UP prowadz\u0105cych do utworzenia min 26 nowych trwa\u0142ych miejsc pracy (tj. min. 26 mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych przez min. 12 miesi\u0119cy), przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego poziomu wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zawodowej.UP zrealizuj\u0105 program wynikaj\u0105cy z opr.dla i przy ich udziale IPD, tj. program obejmuj\u0105cy:szkolenia [45UP] i sta\u017ce [65UP] w \u015brodowisku zawodowym, podnosz\u0105ce ich kompetencje i/lub kwalifikacje zawod.szkolenia i doradztwo poszerzaj\u0105ce i ugruntowuj\u0105ce wiedz\u0119 niezb. do prowadzenia firmy [26UP], wsparcie JDI oraz wsparcie pomostowe (finansowe i szkoleniowo-doradcze) [min.26UP]84 UP otrzyma opiek\u0119 i wsparcie doradcy zawod., po\u015brednika pracy,w przypadku sta\u017cyst\u00f3w-opiekuna praktyk, a w zakresie zale\u017cnym od ind. potrzeb UP/ON: asystenta ON, prawnika (\u015br. w\u0142asne JMM)UP kt\u00f3rzy za\u0142o\u017c\u0105 firm\u0119 - otrzymaj\u0105 wsparcie doradc\u00f3w specjalist.(anio\u0142\u00f3w biznesu).JMM przyjmuje, i\u017c po zak. udzia\u0142u w projekcie aktywizacji zatrudnienie podejmie wymagany wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej odsetek niepracuj\u0105cych UP.Okres realizacji projektu: 01/03/2020-31/12/2021.", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "WYSTARTUJ Z POWEREM!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1643626.47", "WARTOSC": "1933678.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.07.2019-31.10.2021 na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Za realizacj\u0119 proj. odpowiada\u0107 b\u0119dzie PTE. Proj. skierowany b\u0119dzie do 100 os\u00f3b pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy (os. zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych i pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych i ubogich pracuj\u0105cych), w tym: 60 kobiet, 5os. niepe\u0142nosprawnych, 30os. zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie, w tym trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze tj. Brodnica, Che\u0142mno, Grudzi\u0105dz, Inowroc\u0142aw, Nak\u0142o, Rypin, \u015awiecie, W\u0142oc\u0142awek).Na podstawie analizy potrzeb i barier w grupie docelowej zaplanowano kompleksowe wsparcie: rekrutacja, doradztwo zawodowe z opracowaniem i wdro\u017ceniem Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144 (100 os\u00f3b), po\u015brednictwo pracy (65 os\u00f3b), rozwijanie kompetencji/kwalifikacji zawodowych (szkolenia kompetencyjne - 50os., kwalifikacyjne - 10os., studia podyplomowe - 5os.), wsparcie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. (szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci i doradztwo - 35os. dotacja, wsparcie pomostowe - 35os.). Dodatkowo wsparcie w postaci stypendium szkoleniowego i zwrotu koszt\u00f3w dojazdu.Celem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej 100 os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych, w tym uzyskanie efektywno\u015bci zawodowej dla 38% os\u00f3b w terminie do 31.10.2021 r. poprzez podniesienie kwalifikacji i kompetencji.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy uleg\u0142a poprawie w rozumieniu efektywno\u015bci zawodowej 38%;Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. 34os;Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 59os.\u015aredni koszt na 1 uczestnika 19336,78 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "NOWY START - program przedefiniowania \u015bcie\u017cki zawodowej dla os\u00f3b pracuj\u0105cych w trudnej sytuacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1625569.80", "WARTOSC": "1912435.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL Wzrost zdolno\u015bci do samozatrudnienia 48 os.(29K,19M) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy(bezrobotnych i biernych zawodowo), zamieszka\u0142ych lub ucz\u0105cych si\u0119 w woj. kujawsko pomorskim (min.80% z nich zamieszkuje na terenie powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 opublikowanej przez GUS stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa, wg. danych na 31 grudzie\u0144 2015 r.) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowo-doradcze, wsparcie w formie dotacji bezzwrotnej i wsparcie pomostowe z czego 41 os. (25K,16M) rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tworz\u0105c minimum 46 miejsc pracy w okresie od 11.2016 do 04.2018 GRUPA DOCELOWA Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: - os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - kobiety - os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - os. d\u0142ugotrwale bezrobotne - os. o niskich kwalifikacjach ZADANIA Zad.1 - Wyb\u00f3r uczestnik\u00f3w projektu Zad.2 - Wsparcie doradczo-szkoleniowe Zad.3 - Wsparcie na rozpocz\u0119cie uruchomienia oraz prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej REZULTATY Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 46 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 41(25K,16M) OKRES REALIZACJI 11.2016 - 04.2018", "BENEFICJENT": "MCS SP. Z O.O. SP. KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Twoja przysz\u0142o\u015b\u0107 to Tw\u00f3j BIZNES. Dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo z wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1605023.67", "WARTOSC": "1904394.48", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu zaplanowanym do 31.12.2020r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 80 z 110 m\u0142odych os\u00f3b (tj. do 29 r.\u017c.)-mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego (WK-P) nale\u017c\u0105cych do grupy NEET (UP), przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawod. i spo\u0142ecznych, umo\u017cliwienie zdobycia kwalifikacji i/lub do\u015bw. zawod. przez min. 80%UP bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach i/lub sta\u017cach, wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych u min 26UP prowadz\u0105cych do utworzenia min 26 nowych trwa\u0142ych miejsc pracy (tj. min. 26 mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych przez min. 12 miesi\u0119cy), przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego poziomu wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zawodowej.UP zrealizuj\u0105 program wynikaj\u0105cy z opr.dla i przy ich udziale IPD, tj. program obejmuj\u0105cy:szkolenia [45UP] i sta\u017ce [65UP] w \u015brodowisku zawodowym, podnosz\u0105ce ich kompetencje i/lub kwalifikacje zawod.szkolenia i doradztwo poszerzaj\u0105ce i ugruntowuj\u0105ce wiedz\u0119 niezb. do prowadzenia firmy [26UP], wsparcie JDI oraz wsparcie pomostowe (finansowe iszkoleniowo-doradcze) [min.26UP]86 UP otrzyma opiek\u0119 i wsparcie doradcy zawod., po\u015brednika pracy,w przypadku sta\u017cyst\u00f3w-opiekuna praktyk, a w zakresie zale\u017cnym od ind. potrzeb UP/ON: asystenta ON, prawnika (\u015br. w\u0142asne JMM)UP kt\u00f3rzy za\u0142o\u017ca firm\u0119 - otrzymaj\u0105 wsparcie doradc\u00f3w specjalist.(anio\u0142\u00f3w biznesu).JMM przyjmuje, i\u017c po zak. udzia\u0142u w projekcie aktywizacji zatrudnienie podejmie wymagany wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej odsetek niepracuj\u0105cych UP.Okres realizacji projektu: 01/09/2019-31/12/2020.", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "WSPARCIE NA STARCIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1617326.28", "WARTOSC": "1902736.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci w\u015br\u00f3d 50 (31K, 19M) os\u00f3b bezrobotnych i biernych zaw. po 29 r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych w woj. kuj-pom. w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia nowych, trwa\u0142ych podmiot\u00f3w DG oraz generowania w nich nowych miejsc pracy w okresie do 31.12.2018 roku. Proj. skierowany jest do 50 os\u00f3b (31K, 19M) wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (44: 25K, 19M) oraz biernych zawodowo(6: 4K, 2M) powy\u017cej 29 r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 rozpocz\u0105\u0107 DG i nale\u017c\u0105 do jednej z grup: -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia (2), -kobiety (31), -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (2), -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (3), -osoby o niskich kwalifikacjach (12). Dodatkowo projekt skierowany jest w co najmniej 80% (40 os.) do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia oraz do min. 5 os. pochodz. z obszaru wiejskiego (3K, 2M). Rekr. do proj. trwa przez pierwsze 3 m-ce. Kandydat we\u017amie udzia\u0142 w diagnozie kompetencji zaw. w zakresie prowadzenia DG. Do etapu szkol-dorad. zostanie zakwal. 50 UP. Etap szkoleniowo-doradczy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o przyznanie wsparcia fin. sk\u0142ada si\u0119 z diagnozy doradcy zaw. (IPD), grupowych szkole\u0144 ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz indywid. sesji doradczych. Po ocenie wniosk\u00f3w zarekomendowanych zostanie do dofin. 40 wniosk\u00f3w, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 najwy\u017csz\u0105 liczb\u0119 pkt. - wsparcie fin. do 6-krotno\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia. Liczba utworzonych miejsc pracy b\u0119dzie wy\u017csza o 10% ni\u017c liczba utworzonych podmiot\u00f3w/przedsi\u0119biorstw w ramach proj. UP skorzystaj\u0105 z pomostowego wsparcia fin. podstawowego (wszyscy przez okres 6 m-cy) oraz 8 os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z us\u0142ugi doradczo-szkol. o charakterze spec. (indywid. i gr.) i 4 osoby b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w us\u0142udze asystentury z wykorzystaniem mentoringu. UP zobowi\u0105zany jest prowadzi\u0107 DG min. przez 12 m-cy od dnia zak. wsparcia w ramach proj. Nowopowsta\u0142e firmy b\u0119d\u0105 przez W. monitorowane (2x) i kontrolowane (2x) w okresie do 36 m-cy od rozp DG.", "BENEFICJENT": "LECH CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Start w przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1621375.00", "WARTOSC": "1907500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem Rocznego Planu Dzia\u0142a\u0144 na rok 2018 w zakresie informacji i promocji jest poinformowanie jak najszerszej grupy odbiorc\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie potencjalnych beneficjent\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach dofinansowania r\u00f3\u017cnego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w kontek\u015bcie zaplanowanych nabor\u00f3w wniosk\u00f3w o dofinansowanie projekt\u00f3w. W ramach dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych planuje si\u0119 m.in. organizacj\u0119 szkole\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w w zakresie og\u0142aszanych nabor\u00f3w wniosk\u00f3w o dofinansowanie, w tym szkole\u0144 dla odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach instrumentu jakim jest RLKS oraz dla beneficjent\u00f3w w zakresie zasad w\u0142a\u015bciwej i skutecznej realizacji projekt\u00f3w w ramach RPO WK-P. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 potencjalnych beneficjent\u00f3w w wizytach studyjnych. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c przeprowadzenie kampanii o szerokim zasi\u0119gu informuj\u0105cej o naborach wniosk\u00f3w o dofinansowanie w ramach programu planowanych w 2018 roku oraz produkcj\u0119 spotu promuj\u0105cego RPO WK-P i organizacj\u0119 konferencji po\u015bwi\u0119conej RPO WK-P, a tak\u017ce organizacj\u0119 Dni Otwartych Funduszy Europejskich w ramach cyklicznej akcji informacyjno\u2013promocyjnej. Ponadto, zaplanowano zakup kalendarzy ksi\u0105\u017ckowych i \u015bciennych promuj\u0105cych RPO WK-P na lata 2014-2020, zakup drobnych materia\u0142\u00f3w promocyjnych oraz druk broszur informuj\u0105cych o wa\u017cnych zagadnieniach dotycz\u0105cych programu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Informacja i promocja RPO WK-P na 2018 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1589075.64", "WARTOSC": "1869500.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej 100 mieszka\u0144c\u00f3w WKP, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych do 30.06.2021r. poprzez udzielenie wsparcia adekwatnego do indywidualnych potrzeb.Cel ten osi\u0105gniemy, poprzez udzielenie 100 osobom wsparcia doradczego, w zakresie okre\u015blenia indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia w ramach proj., kt\u00f3ra ma pom\u00f3c w poprawie sytuacji zawodowej.Nast\u0119pnie 70 os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnie\u015b\u0107 swoje kwalifikacje / kompetencje poprzez udzia\u0142 w szkoleniach / kursach prowadz\u0105cych do zwi\u0119kszenia kwalifikacji/kompetencji, w tym 10 os\u00f3b b\u0119dzie mog\u0142o otrzyma\u0107 wsparcie na sfinansowanie studi\u00f3w podyplomowych.Zak\u0142adamy, \u017ce 70% uczestnik\u00f3w szkole\u0144/studi\u00f3w uzyska stosowny certyfikat/dyplom potwierdzaj\u0105cy zdobycie kwalifikacji.Kolejnym wsparciem dla w/w grupy jest wsparcie po\u015brednika pracy, \u015bwiadczone na rzecz uczestnika projektu w celu uzyskania odpowiedniego zatrudnienia, a wi\u0119c poprawy swojej sytuacji zawodowej na lokalnym / regionalnym rynku pracy. Za popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy, oczekiwana wobec 38% uczestnik\u00f3w wsparcia rozumiemy:- przej\u015bcie z niepewnego, do stabilnego zatrudnienia lub- przej\u015bcie z niepe\u0142nego do pe\u0142nego zatrudnienia lub- zmian\u0119 pracy na inn\u0105, wymagaj\u0105c\u0105 wy\u017cszych kompetencji lub umiej\u0119tno\u015bci lub kwalifikacji lub- awans w dotychczasowej pracy lub- zmian\u0119 pracy na wy\u017cej wynagradzan\u0105.Dodatkowo niezale\u017cnie od powy\u017cszego, kolejnych 30 UP otrzyma wsparcie szkoleniowo-doradcze, finansowe oraz pomostowe dla za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (dotacja). Osoby otrzymuj\u0105ce pomoc finansow\u0105 zostan\u0105 odpowiednio przygotowane do jej prowadzenia, co pozwoli zapewni\u0107 efektywno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 za\u0142o\u017conych firm.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO - DORADCZY", "TYTUL": "Stawiam na w\u0142asny rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1555862.46", "WARTOSC": "1980074.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014),ReMY jest nowatorskim po\u0142\u0105czeniem gry komputerowej online z fizycznym systemem zrobotyzowanym (telepresence gaming). Sk\u0142ada si\u0119 z fizycznego \u0142azika marsja\u0144skiego, umieszczonego na makiecie powierzchni Marsa i interfejsu kontroli misji w przegl\u0105darce internetowej. Gra opiera si\u0119 na symulacji misji w oparciu o ramowe scenariusze. Gracze wykonuj\u0105 zadania naukowe badaj\u0105c odtworzone \u015brodowisko Marsa, z ukrytymi obiektami. Dodatkowo radz\u0105 sobie z trudno\u015bciami technicznymi systemu robota, planuj\u0105 trasy, diagnostyk\u0119 i naprawy. Wsp\u00f3\u0142zawodnictwo odbywa si\u0119 przez por\u00f3wnanie wynik\u00f3w w obr\u0119bie spo\u0142eczno\u015bci. Bezpo\u015brednim przeciwnikiem gracza jest symulowane \u015brodowisko oraz ograniczenia robotyki. Gracze korzystaj\u0105 z wirtualnych funkcji interfejsu, takich jak wizualizacja robota, mapa, pozycjonowanie, dzienniki, systemy diagnostyczne, wyb\u00f3r przyrz\u0105d\u00f3w itp. Aspekt \u015bwiadomo\u015bciowy rozwijany jest przez: operowanie fizycznym obiektem, zamiast wirtualnym \u0142azikiem oraz fizyczny wp\u0142yw na obiekty znajduj\u0105ce si\u0119 w innej lokalizacji. System ma potencja\u0142 globalny (po lokalizacji interfejsu). Projekt rozwijany jest przez firm\u0119 realizuj\u0105c\u0105 projekty dla ESA, z udzia\u0142em planetolog\u00f3w z PAN. Dodatkowym walorem jest przyzwyczajanie gracza do profesjonalnych system\u00f3w symulacji, teleoperacji, zbli\u017conych do prawdziwej eksploracji kosmosu, zarz\u0105dzania kryzysowego, operacji wojskowych i policyjnych, czy te\u017c eksploracji badawczej, przy bardzo niskim koszcie dost\u0119pno\u015bci. Gra pozostawia pole do inwencji scenariuszowej i udzia\u0142u w spo\u0142eczno\u015bci, stanowi potencjalne \u017ar\u00f3d\u0142o koncepcji usprawnie\u0144 i rozwoju telerobotyki od najm\u0142odszych u\u017cytkownik\u00f3w, a\u017c po profesjonalnych. Przewidywane s\u0105 4 makiety 10x10m, dost\u0119pne 24 godziny d", "BENEFICJENT": "ABM SPACE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "ReMY - Remote Mars Yard", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-15", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1559524.33", "WARTOSC": "2092490.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest opracowanie innowacyjnej gry spo\u0142eczno\u015bciowej opieraj\u0105cej si\u0119 na spotach zlokalizowanych jako punkty na mapie do odwiedzenia przez graczy podczas spacer\u00f3w w przestrzeni miejskiej. W grze umieszczone b\u0119d\u0105 3 rodzaje spot\u00f3w &ndash; u\u017cytkownika, operatora i sponsora. Spot u\u017cytkownika b\u0119dzie &bdquo;wyzwaniem&rdquo;, wykonanym najpierw przez autora spotu, a nast\u0119pnie przez ka\u017cdego z u\u017cytkownik\u00f3w. B\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c g\u0142\u00f3wnym ogniwem gry, nastawionej na u\u017cytkownik\u00f3w, ich pomys\u0142y i potrzeby. Do czasu zyskania wi\u0119kszej popularno\u015bci gra b\u0119dzie opiera\u0107 si\u0119 na spotach operatora, w kt\u00f3rych lokalizowane b\u0119d\u0105 &bdquo;ko\u0142a fortuny&rdquo; &ndash; maszyny losuj\u0105ce pkt lub nagrody (np. kupony zni\u017ckowe, dodatkowe pkt, czasowe konta Premium czy premie za wykonanie zada\u0144 w ci\u0105gu doby). Ko\u0142a fortuny b\u0119d\u0105 z czasem wy\u0142\u0105czane, je\u017celi aktywno\u015b\u0107 na danym obszarze zostanie uznana na wystarczaj\u0105c\u0105 do samodzielnego rozwoju gry i ponownie uruchamiane w sytuacji zaistnienia potrzeby pobudzenia zainteresowania gr\u0105. Spoty sponsorskie to okre\u015blone lokalizacje, np. sklepy odzie\u017cowe z dowoln\u0105 promocj\u0105, np. zni\u017ck\u0105 na zakupy w wysoko\u015bci 200 z\u0142, wg wyboru sponsora jako zni\u017cki lub gratisy dla wszystkich albo wg zasady &bdquo;kto pierwszy ten lepszy&rdquo; i przez okre\u015blony czas &ndash; np. 1 dob\u0119 czy 2 h od czasu og\u0142oszenia. U\u017cytkownikami gry b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno gracze jak i sponsorzy, przy czym ka\u017cdej z grup b\u0119d\u0105 przy\u015bwieca\u0142y inne cele podczas u\u017cytkowania gry. Gracze b\u0119d\u0105 d\u0105\u017cy\u0107 do tego, aby zdoby\u0107 jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 punkt\u00f3w do wymieniany na nagrody u sponsor\u00f3w. Korzy\u015bci\u0105 dla sponsor\u00f3w b\u0119dzie wygenerowanie wi\u0119kszego ruchu w ich lokalizacjach. Gra przyczyni si\u0119 do budowania spo\u0142eczno\u015bci d\u0105\u017c\u0105cej do zdobycia jak najwi\u0119kszej liczby pkt w r\u00f3\u017cnych rodzajach spot\u00f3w. Punkty rankingowe zdobywane przez u\u017cy", "BENEFICJENT": "RECONIZER SP. Z O.O.", "TYTUL": "Miejska Gra Spo\u0142eczno\u015bciowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3087502.95", "WARTOSC": "3274475.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa min. 90 os\u00f3b m\u0142odych zagr. wyklucz. spo\u0142. zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, powiatu kutnowskiego, tomaszowskiego, piotrkowskiego, m. \u0141\u00f3d\u017a, m. Piotrk\u00f3w Trybunalski poprzez nabycie lub podniesienie kompetencji zawodowych w zakresie zawodu sprzedawca, kompetencji w zakresie j\u0119zyka niemieckiego oraz kompetencji interpersonalnych z wykorzystaniem potencja\u0142u mobilno\u015bci ponadnarodowej. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.i.n. rezultaty ?nabycie kompetencji z zakresu j\u0119zyka niemieckiego ?nabycie kompetencji zawodowych w zawodzie sprzedawca, ?wzrost umiej\u0119tno\u015bci komunikacji i negocjacji ?podj\u0119cie zatrudnia przez min. 40 os. Uczestnikami Projektu s\u0105 osoby z grupy NEET, zamieszka\u0142e w powiatach obj\u0119tych wsparciem (w rozumieniu KC), spe\u0142niaj\u0105ce \u0142\u0105cznie warunki: \u00a6w wieku 18-35 lat \u00a6niepracuj\u0105ce (bezrobotne lub bierne zawodowo), \u00a6nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym, \u00a6nieszkol\u0105ce si\u0119 (nieuczestnicz\u0105ce w pozaszkolnych zaj\u0119ciach maj\u0105cych na celu uzyskanie, uzupe\u0142nienie lub doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych lub og\u00f3lnych, potrzebnych do wykonywania pracy), \u00a6znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka niemieckiego umozliwiaj\u0105cym rozumienie - poziom podstawowy, \u00a6osoby w wykszta\u0142ceniem w zawodzie sprzedacwa i pokrewne lub posiadaj\u0105ce predyspozycje do zawodu sprzedawcy, \u00a6wykszta\u0142cenie max. \u015brednie. Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 100 os\u00f3b w tym 50 os\u00f3b pochodz\u0105cych z terenu woj. ma\u0142opolskiego oraz 50 os\u00f3b pochodz\u0105cych z terenu woj.\u0142\u00f3dzkiego (powiat kutnowski, tomaszowski, piotrkowski, m. \u0141\u00f3d\u017a, m. Piotrk\u00f3w Trybunalski) 55% os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zadania realizowane w ramach projektu (opis w 4.1): 1.Rekrutacja UP do projektu 2.Przygotowanie do mobilno\u015bci ponadnarodowej 3.Pobyt UP za granic\u0105 4.Dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce po powrocie z zagranicy - strategia wsparcia uczestnik\u00f3w 5.Opieka mentora i wymiana do\u015bwiadcze\u0144", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentny sprzedawca z praktyk\u0105 w Saksonii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1529857.20", "WARTOSC": "1799832.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Profilaktyczny Ikar to projekt skierowany do 1800 os\u00f3b aktywnych zawodowo zagro\u017conych wyst\u0105pieniem raka jelita grubego, zamieszkuj\u0105cych g\u0142\u00f3wnie w Bydgoszczy i powiecie Bydgoskim. Wsparciem kierowane jest do os\u00f3b w trybie oportunistycznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, wywiad rodzinny, b\u0105d\u017a koligacje genetyczne wymagaj\u0105 monitorowania zdrowia poprzez dzia\u0142ania profilaktyczne. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest Poprawa stanu zdrowia 1800 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego poprzez finansowanie realizacji programu profilaktycznego ukierunkowanego na wzrost wykrywalno\u015b\u0107 raka jelita grubego do ko\u0144ca grudnia 2019 r. W projekcie zaplanowano dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu finansowanie bada\u0144 profilaktycznych kolonoskopowych wraz ze zwrotem koszt\u00f3w dojazdu. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c spotkania informacyjno-edukacyjne. Rezultat ten b\u0119dzie mo\u017cliwy do osi\u0105gni\u0119cia, dzi\u0119ki profesjonalnie przygotowanej opiece medycznej, zapewniaj\u0105cej wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi medyczne. W ramach ww. dzia\u0142a\u0144 uczestnicy otrzymaj\u0105 darmowe badania profilaktyczne, jak i pozyskaj\u0105 wiedz\u0119 z zakresu edukacji prozdrowotnej. Zrealizowanie projektu przyczyni si\u0119 do poprawy stanu zdrowia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, a tak\u017ce do zmniejszenia ilo\u015bci zachorowa\u0144 na nowotw\u00f3r raka jelita grubego, jak i zwi\u0119kszenia wykrywalno\u015bci we wczesnym stadium choroby. Projekt uczestnikom umo\u017cliwi popraw\u0119 \u017cycia spo\u0142ecznego oraz rodzinnego, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontynuowania pracy lub jej podj\u0119cia. Zrealizowane pozytywnie wp\u0142yn\u0105 na aktywne i zdrowe starzenie si\u0119. Projekt zako\u0144czy si\u0119 31 grudnia 2019 r.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE IKAR - BOROWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Profilaktyczny IKAR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1541058.50", "WARTOSC": "1813010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel proj.: rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ekonomii spo\u0142ecznej w woj. kujawsko-pomorskim poprzez zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci i intensywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 koordynuj\u0105cych do 31.12.2018 r. Rezultaty i produkty: - Liczba gmin, kt\u00f3re uwzgl\u0119dni\u0142y w dokumentach strategicznych ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u0105 \u2013 35; - Liczba porozumie\u0144 zawartych w ramach sieciowania \u2013 6; - Liczba podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem w ramach sieciowania \u2013 308; - Liczba gmin obj\u0119tych dzia\u0142aniami upowszechniaj\u0105cymi wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z podmiotami ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 58. Wszystkie zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu roli ekonomii spo\u0142ecznej na poziomie wojew\u00f3dztwa oraz do realizacji \u201eKujawsko-Pomorskiego Programu na Rzecz Ekonomii Spo\u0142ecznej do roku 2020\u201d (KPPRES). Za\u0142o\u017cenia projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cel g\u0142\u00f3wny Programu jakim jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym, w tym aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w woj. kujawsko-pomorskim. Dzia\u0142ania w ramach projektu kierowane b\u0119d\u0105 do podmiot\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 4, ust. 2 pkt. 2 i 3 ust. o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych, PES, pracownik\u00f3w i wolontariuszy PES, JST i ich jednostek organizacyjnych, pracownik\u00f3w i wolontariuszy JST oraz ich jednostek organizacyjnych, instytucji rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142ecznej, OWES, pracownik\u00f3w i wolontariuszy OWES, przedstawicieli sektora nauki i biznesu. G\u0142\u00f3wne zadania zaplanowane do realizacji w ramach projektu: Integracja \u015brodowiska ekonomii spo\u0142ecznej, Inspirowanie i wspieranie wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz ekonomii spo\u0142ecznej, Upowszechnianie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, Reprezentowanie \u015brodowiska ES oraz wdra\u017canie K-PPRES. Projekt jest zgodny z katalogiem obszar\u00f3w wparcia w zakresie koordynacji ekonomii spo\u0142ecznej okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFFR na lata 2014-2020 i z SZOOP RPO WK-P2014-2020. Warto\u015b\u0107 proj.: 1.813.010 z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Koordynacja rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5223650.80", "WARTOSC": "6197972.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "1.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci min. 4000 os. doros\u0142ych do r\u00f3\u017cnych form uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie poprzez wy\u0142onienie 20 grantobiorc\u00f3w oraz zapewnienie im wsparcia merytorycznego w postaci szkole\u0144, doradztwa, wizyt studyjnych zwi\u0105zanych z utworzeniem i funkcjonowaniem 20 Lokalnych O\u015brodk\u00f3w Wiedzy i Edukacji zgodnie z Modelem w 4 wojew\u00f3dztwach do 12.2021.2.G\u0142\u00f3wne rezultaty:-Liczba szk\u00f3\u0142 pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 LokalnegoO\u015brodka Wiedzy i Edukacji poopuszczeniu programu-20-Liczba szk\u00f3\u0142 przygotowanych dope\u0142nienia roli Lokalnego O\u015brodkaWiedzy i Edukacji-20-Liczba og\u0142oszonych nabor\u00f3w w zakresiewy\u0142onienia grantobiorc\u00f3wodpowiedzialnych za utworzenie ifunkcjonowanie LOWE -1-Liczba organ\u00f3w prowadz\u0105cych obj\u0119tychwsparciem merytorycznym w postaciszkole\u0144, doradztwa, wizyt studyjnych -20-Liczba szk\u00f3\u0142 wraz z kadr\u0105 obj\u0119tychwsparciem merytorycznym w formieszkole\u0144, doradztwa, wizyt studyjnych-203.Grupa docelowa:-wsparcie jest kierowane do szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty oraz ich organ\u00f3w prowadz\u0105cych (w tym po\u015brednio do kadr, pracownik\u00f3w) z terenu wojew\u00f3dztw: kujawsko-pomorskie, warmi\u0144sko-mazurskie, pomorskie, zachodnio-pomorskie.4. G\u0142\u00f3wne zadania:Zadanie 1. Wy\u0142onienie grantobiorc\u00f3w i realizacja projekt\u00f3w grantowych - obejmuje: przygotowanie dokumentacji naboru, og\u0142oszenie naboru wniosk\u00f3w, organizacj\u0119 szkole\u0144/spotka\u0144 z zakresu przygotowania projekt\u00f3w/diagnozy/wniosk\u00f3w, ocen\u0119 wniosk\u00f3w i podpisanie um\u00f3w z wy\u0142onionymi grantobiorcami.Zadanie 2. - Utworzenie i funkcjonowanie LOWE- obejmuje: wsparcie merytoryczne dla szk\u00f3\u0142 oraz organ\u00f3w prowadz\u0105cych w postaci szkole\u0144, wizyt studyjnych, doradztwa w zakresie zwi\u0105zanym z utworzeniem i funkcjonowaniem o\u015brodk\u00f3w LOWE m.in. wsparcie w zakresie: prawnym, opracowania diagnozy potrzeb lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, budowania i funkcjonowania partnerstw spo\u0142eczno-gospodarczych, aktywizacji os\u00f3b doros\u0142ych i stworzenia oferty LOWE, aktywizacji os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, pozyskiwania dotacji na aktywizacj\u0119 os\u00f3b doros\u0142ych.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b doros\u0142ych w ramach o\u015brodk\u00f3w edukacji LOWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1423784.51", "WARTOSC": "1689350.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \"Konwencja ONZ o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim\" dotyczy dokonania przegl\u0105du zada\u0144 50 jednostek administracji rz\u0105dowej dzia\u0142aj\u0105cej w terenie i samorz\u0105dowej na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego pod k\u0105tem dostosowania do postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wobec ka\u017cdej z ww. jednostek zaplanowano dokonanie analizy realizowanych przez ni\u0105 zada\u0144 oraz opracowanie dla wszystkich jednostek obj\u0119tych przegl\u0105dem rekomendacji pod k\u0105tem dostosowania do postanowie\u0144 Konwencji. Monitoring realizowany b\u0119dzie w oparciu o \"Metodologi\u0119 prowadzenia monitoringu dzia\u0142a\u0144 jednostek administracji pod k\u0105tem realizacji praw os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zawieraj\u0105ca\u0105 minimalne wymogi dla przeprowdzenia tego monitoringu\". Wypracowane w projekcie rekomendacje zmian zostan\u0105 przekazane do instytucji monitorowanych, jak te\u017c w ramach projektu zostanie zrealizowana weryfikacja wprowadzenia tych rekomendacji. Projekt zosta\u0142 wsp\u00f3lnie przygotowany i b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przez trzy organizacje pozarz\u0105dowe: Fundacj\u0119 Stabilo, organizacj\u0119 do\u015bwiadczon\u0105 we wsp\u00f3lnych dzia\u0142aniach z administracj\u0105 szczebla rz\u0105dowego i samorz\u0105dowego, specjalizuj\u0105ca si\u0119 m.in. w konsultacjach spo\u0142ecznych, Fundacj\u0119 \u201eArkadia\u201d, organizacj\u0119 prowadz\u0105c\u0105 sta\u0142e, r\u00f3wnie\u017c instytucjonalne wsparcie dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz Fundacj\u0119 Court Watch Polska specjalizuj\u0105c\u0105 si\u0119 w dzia\u0142aniach typu \"watch dog\", w tym na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Trzy organizacje wsp\u00f3lnie realizuj\u0105 dzia\u0142ania projektu, wykorzystuj\u0105c do\u015bwiadczenia i kontakty z dotychczasowej aktywno\u015bci. Intencj\u0105 realizator\u00f3w projektu jest przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 pozytywnie na jako\u015b\u0107 funkcjonowania instytucji obj\u0119tych monitoringiem, jak i na codzienne funkcjonowanie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA STABILO", "TYTUL": "Konwencja ONZ o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1429348.21", "WARTOSC": "1515906.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142.projektu jest zwi\u0119kszenie stopnia integracji z rynkiem pracy oraz integracji spo\u0142ecznej i edukacyjnej, poprzez podniesienie kompetencji zawodowych i kluczowych w ramach programu mobilno\u015bci ponadnarodowej, 44m\u0142odych os.z grupy NEET, w wieku 18-35, z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego oraz nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 partner\u00f3w, w terminie do 30.11.2019r.Podstawowy rezultat to nabycie kompetencji zawodowych i kluczowych przez 42os.(23K,19M) z kategorii NEET, ponadto min. 18os. podejmie zatrudnienie. Ponadto nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej i wymiana do\u015bwiadcze\u0144 w pracy z osobami z grupy NEET mi\u0119dzy instytucjami z Polski, W\u0142och, Hiszpanii iMaltypozwoli nawymian\u0119dobrych praktyk i do\u015bwiadcze\u0144, proces wzajemnego uczenia si\u0119.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 44os. zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu Cywilnego woj. kujawsko-pomorskie(proj. jest skierowany do GD zamieszkuj\u0105cej terytorium nieograniczone do \u015brednich miast trac\u0105cych swoje funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze), w wieku 18-35lat spe\u0142niaj\u0105ce \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce warunki kategorii NEET(nie pracuj\u0105,nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym,nie szkol\u0105 si\u0119), w tym24K, 20M, 44os.w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji, tj. 7os. niepe\u0142nosprawnych i 16os. d\u0142ugotrale bezrobotnych.G\u0142\u00f3wne zadania proj. zostan\u0105 zrealizowane w 4 fazach, tj. dob\u00f3r uczestnik\u00f3w i ich diagnoza, wsp. przygotowawcze, w tym motywacyjne, kulturowe, zawodowe i j\u0119zykowe, program mobilno\u015bci we W\u0142oszech, Hiszpanii lub na Malcie, obejmuj\u0105cy sta\u017ce zawodowe, wsparcie j\u0119zykowe, kulturowe i intergracj\u0119 z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105 oraz wsp. po powrocie do kraju, maj\u0105ce na celu integracj\u0119 z rynkiem pracy lub systemem edukacji. Ca\u0142y udzia\u0142 w proj. realizowany b\u0119dzie wg IPD, z uwzgl. indywidualnych potrzeb, predyspozycji, w tym K i ON. Przez ca\u0142y okres projektu ka\u017cda grupa b\u0119dzie obj\u0119ta wsparcie 1mentora. Realizacja proj. od 05.2018 do 11.2019 (19m-cy). Warto\u015b\u0107 k.bezpo\u015brednich na 1ucz. nie przekroczy30314,97z\u0142.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Mobilni na rynku pracy 2 \u2013 program aktywizacji zawodowej os\u00f3b m\u0142odych z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1423528.99", "WARTOSC": "1509734.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany jest w celu zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zawodowej, spo\u0142ecznej i edukacyjnej os\u00f3b z grupy NEET, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w mobilno\u015bci ponadnarodowej. Dedykowany jest do 44 os\u00f3b (24K,20M) z grupy NEET, z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w wieku 18-35 lat. 54,5% uczestnik\u00f3w to osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i niepe\u0142nosprawne - kryterium dost\u0119pu spe\u0142nione. Rezultaty jakie przyniesie realizacja projektu to:Wzrost atrakcyjno\u015bci zawodowej, poziomu kwalifikacji, do\u015bwiadczenia zawodowego i umiej\u0119tno\u015bci 44 os\u00f3b z grupy NEET.\u00a0Wzrost motywacji i \u015bwiadomo\u015bci wyj\u015bcia z zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym 44 os\u00f3b z grupy NEET.Aktywizacja zawodowa, spo\u0142eczna i edukacyjna\u00a0\u00a0Nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej i wymiana do\u015bwiadcze\u0144 w pracy z osobami z grupy NEET mi\u0119dzy instytucjami z Polski, Niemiec, Malty i W\u0142och (utworzenie grupy roboczej, wymiana dobrych praktyk i do\u015bwiadcze\u0144, proces wzajemnego uczenia si\u0119) W obr\u0119bie dzia\u0142a\u0144 projektowych przewiduje si\u0119:Wsparcie motywacyjne i psychologiczne uczestnik\u00f3w, maj\u0105ce na celu pomoc w wyj\u015bciu z niekorzystnej sytuacji \u017cyciowej i wzbudzenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie edukacji i rozwoju zawodowego i osobistego (bezrobocie, luka edukacyjna, brak do\u015bwiadczenia i kwalifikacji zawodowych obni\u017caj\u0105cy jako\u015b\u0107 \u017cycia) \u00a0Wsparcie kompetencyjne \u2013 udzia\u0142 w przygotowaniu zawodowym (kursy i szkolenie)\u00a0Udzia\u0142 w zagranicznych sta\u017cach \u2013 nabycie kwalifikacji zawodowych oraz osobistych i spo\u0142ecznychPomoc w integracji z rynkiem pracy i wykorzystaniu nabytych w efekcie udzia\u0142u w mobilno\u015bci ponadnarodowej umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji. Uczestnicy po powrocie z mobilno\u015bci otrzymaj\u0105 ofert\u0119 sta\u017cu, dokszta\u0142cenia zawodowego oraz po\u015brednictwo pracy i indywidualne wsparcie mentora przez ca\u0142y czas trwania projektu.\u00a0", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Mobilni na rynku pracy \u2013 program aktywizacji zawodowej os\u00f3b m\u0142odych z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1369535.49", "WARTOSC": "1994456.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014),Przedmiotem projektu jest stworzenie Game Content Personalization System GCPS, kt\u00f3ry umo\u017cliwi dystrybucj\u0119 personalizowanego kontentu do okre\u015blonych segment\u00f3w graczy w trybie rzeczywistym. System GCPS zapewni automatyczn\u0105 segmentacj\u0119 z wykorzystaniem modeli predykcyjnych oraz mechanizm rozg\u0142aszania kontentu w globalnym ekosystemie graczy. Kluczowym problemem badawczym jest brak efektywnych mechanizm\u00f3w personalizacji kontentu gier z zapewnieniem ich niezawodnego rozg\u0142aszania w \u015brodowiskach multiplatformowych w czasie rzeczywistym. Wyzwaniem jest stworzenie systemu, kt\u00f3ry zapewni mass customization na globalnym rynku. Celem projektu jest opracowanie mechanizm\u00f3w, kt\u00f3re zagreguj\u0105 dane, dokonaj\u0105 ich automatycznej segmentacji, a nast\u0119pnie dostarcz\u0105 spersonalizowan\u0105 tre\u015b\u0107 do poszczeg\u00f3lnych segment\u00f3w graczy, za po\u015brednictwem globalnych platform cyfrowych, z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3\u017cnych platform sprz\u0119towych w czasie rzeczywistym. Wyr\u00f3\u017cniki projektu: -wykorzystanie statycznej i predykcyjnej analizy cech i zachowa\u0144 graczy do segmentacji u\u017cytkownik\u00f3w w czasie rzeczywistym -dostosowanie tre\u015bci gry do charakterystyki danego segmentu -rozg\u0142aszanie spersonalizowanego kontentu do r\u00f3\u017cnych segment\u00f3w w trybie rzeczywistym Obecne rozwi\u0105zania realizuj\u0105 najprostsze elementy procesu. Brak jest jednak rozwi\u0105zania efektywnie agreguj\u0105cego i segmentuj\u0105cego dane pochodz\u0105ce z r\u00f3\u017cnych platform dystrybucyjnych i sprz\u0119towych, a nast\u0119pnie dostarczaj\u0105cego spersonalizowan\u0105 tre\u015b\u0107 do wielu w\u0105sko zdefiniowanych segment\u00f3w w czasie rzeczywistym. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 prac B+R polegaj\u0105cych na opracowaniu: &minus;optymalnego algorytmu do budowy modeli predykcyjnych &minus;rozproszo", "BENEFICJENT": "VIVID GAMES SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie systemu personalizacji w grze z mechanizmami rozg\u0142aszania (broadcastem) w ekosystemie - Game Content Personalization System GCPS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1304900.28", "WARTOSC": "1535176.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w badaniach profilaktycznych raka jelita grubego dla aktywnych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, zw\u0142aszcza powiat\u00f3w stanowi\u0105cych \"bia\u0142e plamy\", m.in. powiatu toru\u0144skiego. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie profilaktyk\u0105 grupy 1700 os\u00f3b u kt\u00f3rych nie wyst\u0119puj\u0105 objawy kliniczne sugeruj\u0105ce istnienie raka jelita grubego, stanowi\u0105cych dwie grupy docelowe: osoby pracuj\u0105ce nara\u017cone na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz osoby pozostaj\u0105ce bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia, w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia. W ramach projektu w latach 2017-2020 uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci dzia\u0142aniami edukacyjnymi oraz zostanie przeprowadzonych co najmniej 1500 bada\u0144 kolonoskopowych. Ca\u0142kowity koszt projektu wynosi 1 535 176,80 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 76758,84 z\u0142. \u0141\u0105czne dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej i bud\u017cetu pa\u0144stwa wyniesie 1 458 417,96 z\u0142. W ramach projektu zostanie zakupiony kolonoskop z diatermi\u0105 jako sprz\u0119t niezb\u0119dny do jego zrealizowania.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego w Szpitalu Powiatowym Sp. z o.o. w Che\u0142m\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1218802.07", "WARTOSC": "1446134.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - zapewnienie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej 96 biernych zaw. os w wieku 18-29l.(54K,42M), w tym 2 niepe\u0142nos, 48 os o niskich kwalifikacjach. nale\u017c.do gr.NEET niezarejestr w UP (z wy\u0142.grupy okre\u015bl.dla trybu dzia\u0142. 1.3.1), mieszk. w rozum. KC na terenie woj.kuj-pom, w okresie od 01.04.2020do 31.12.2021 poprzez podniesienie kwalifikacji zawodowych, kompetencji spo\u0142ecznych oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego w zawodach deficytowych dla woj. kuj-pomorskiego 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu -rzeczywista poprawa sytuacji opisanych wy\u017cej 96 m\u0142odych os\u00f3b i realne zwi\u0119kszenie ich szans na sta\u0142e zatrudnienie poprzez aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w ramach projektu3. Grupa docelowa projektu - osoby w wieku 18-29 l z woj. kujawsko-pomorskiego nale\u017c\u0105ca do grupy NEET, opisane szczeg\u00f3\u0142owo w pkt 3.24. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:-sesji coachingu zawodowego, podczas kt\u00f3rych nast\u0105pi identyf. potrzeb uczestnik\u00f3w oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy-sesji doradztwa zawodowego, podczas kt\u00f3rych nast\u0105pi kompleksowe i indywidualne poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zaw-wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 dla uczestnik\u00f3w,u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia kwalifikacji zawodowych wraz z ich potwier. przez odp. egz. i certyf.-wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 dla ucz, u kt\u00f3rych zident potrzeb\u0119 zdobycia nowych kompetencji mi\u0119kkich wraz z ich potwierdz. przez odp. egz. i certyf.-zapewnienie ucz, mo\u017cliwo\u015bci odbycia 3-miesi\u0119cznego sta\u017cu, niezb\u0119dnego do uzyskania do\u015bwiad zaw. w reg.woj.kuj-pomorskiego-po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompet.uczestnika projektu w reg. woj.kuj-pomorskiego", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kujawsko-pomorski Akcelerator Startu Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1213461.17", "WARTOSC": "1427601.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest: Poprawa sytuacji 84os. (10K i 74M) zwolnionych w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z terenu woj. kuj-pom. w okresie IV 2018-X 2019 poprzez udzia\u0142 w projekcie outplacementowym. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w postaci indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowej zdefiniowanej w oparciu o przeprowadzone doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania w dw\u00f3ch \u015bcie\u017ckach w zale\u017cno\u015bci od potrzeb i oczekiwa\u0144 UP: 1. \u015bcie\u017cka dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza: doradztwo zaw. po\u0142\u0105czone z przygotowaniem IPD, wsparcie psychologiczne, szkolenie prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji z zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dotacje na za\u0142o\u017cenie DG oraz finansowo-doradcze wsparcie pomostowe, 2. \u015bcie\u017cka szkolenia: doradztwo zaw. po\u0142\u0105czone z przygotowaniem IPD, wsparcie psychologiczne, szkolenia/kursy zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce zawodowe. Projekt skierowany jest do os\u00f3b zwolnionych oraz pracownik\u00f3w przewidzianych do lub zagro\u017conych zwolnieniem z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, g\u0142\u00f3wnie do \u017co\u0142nierzy i pracownik\u00f3w cywilnych wojska. W wyniku udzia\u0142u w projekcie jego uczestnicy nab\u0119d\u0105 kompetencje/kwalifikacje, kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 im utrzymanie/zdobycie nowego zatrudniania lub prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zdob\u0119d\u0105 nowe do\u015bwiadczenie zawodowe poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach, otrzymaj\u0105 bezzwrotne \u015brodki na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe w pierwszym okresie jej prowadzenia.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE TOWARZYSTWO INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Przygotowani do zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1218550.80", "WARTOSC": "1433589.18", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wny projektu to:Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci pozostania lub powrotu do zatrudnienia 90 os.(50K/40M)z woj.kujawsko-pomor., zwolnionych, przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwoln.z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy przez wdro\u017cenie kompleksowego programu typu outplacement w okr.III.2018-XII.2019Grup\u0119 docelow\u0105 zg.z SZOOP RPO WK-P na l.2014-2020 i Reg.konkursu stanowi 90 os\u00f3b(50K/40M) zwolnionych w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika-20UP(11K/9M) oraz pracownik\u00f3w przewidzianego do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem-70UP (39K/31M) zg.z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze przystosowania przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w do zmian na lata 2014-2020 aktualnych na dzie\u0144 og\u0142oszenia konkursu [k.dost.B.1.1] pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego[k.form.A1.6]W struturze GD zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142:- co najmniej 40 UP - pracownik\u00f3w Instytucji sytemu O\u015bwiaty z WK-PWsparcie zak\u0142adane w projekcie ma charakter indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowej zdefiniowanej w oparciu o przeprowadzone doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania i zostanie dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej. Wsparcie w projekcie b\u0119dzie opiera\u0107 si\u0119 na co najmniej trzech r\u00f3\u017cnych elementach indywidualnej i kompleksowej pomocy wobec ka\u017cdego UP, pierwszy z nich polega na obligatoryjnym opracowaniu Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kolejne wybierane b\u0119d\u0105 w zale\u017cno\u015bci od potrzeb i potencja\u0142u UP, kt\u00f3rym udzielane jest wsparcie (np. szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce zawodowe, poradnictwo zawodowe, dotacje na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, studia podyplomowe, warsztaty aktywnego poszukiwania pracy)Zak\u0142ada si\u0119 efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 na poziomie co najmniej 50% UP, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "\"CENTRUM EDUKACYJNE \u017bELAZNA\" MAGDALENA KARPIK-ADAMSKA", "TYTUL": "NIE dla zwolnienia - TAK dla zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188631.18", "WARTOSC": "1410336.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel:Celem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 100 os\u00f3b (60 K i 40 M) uczestnicz\u0105cych w projekcie, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu, tj. 01.09.2019 - 31.12.2020 r.Grupa docelowa:Uczestnikami projektu s\u0105 wy\u0142\u0105cznie m\u0142ode osoby fizyczne, zamieszkuj\u0105ce na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020 (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 SZOOP PO WER 2014-2020). Projekt przewiduje obj\u0119cie wsparciem 100 os\u00f3b (60 K i 40 M), w tym co najmniej 50% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 30% os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (zgodnie z Za\u0142. 15 RK). Liczebno\u015b\u0107 i specyfika grypy docelowej uwzgl\u0119dniaj\u0105 potencja\u0142 finansowy i organizacyjny wnioskodawcy. Projekt zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO.Rezultaty:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 80%;- minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) - 42%;Zadania:1. IDENTYFIKACJA/DIAGNOZOWANIE;2. SZKOLENIA;3. STA\u017bE;3. PO\u015aREDNICTWO PRACY.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja NEET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1197146.83", "WARTOSC": "1420440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 100 os\u00f3b (60 K i 40 M) uczestnicz\u0105cych w projekcie, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu, tj. 01.01.2020 - 31.10.2020 r.Grupa docelowa:Uczestnikami projektu s\u0105 wy\u0142\u0105cznie m\u0142ode osoby fizyczne, zamieszkuj\u0105ce na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020 (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 SZOOP PO WER 2014-2020). Projekt przewiduje obj\u0119cie wsparciem 100 os\u00f3b (60 K i 40 M), w tym co najmniej 50% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 30% os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) miasta \u015brednie, wtym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (zgodnie z Za\u0142. 15 RK). Liczebno\u015b\u0107 i specyfika grypy docelowej uwzgl\u0119dniaj\u0105 potencja\u0142 finansowy i organizacyjny wnioskodawcy. Projekt zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO.Rezultaty:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 80%;- minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) - 42%;Zadania:1. IDENTYFIKACJA/DIAGNOZOWANIE;2. SZKOLENIA;3. STA\u017bE;3. PO\u015aREDNICTWO PRACY.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja m\u0142odzie\u017cy NEET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1150306.19", "WARTOSC": "1359218.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie w okresie do 31 marca 2021 r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach edukacyjnych, zawodowych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu piotrkowskiego obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych. ZADANIA:1/ Przygotowanie projektu2/ Rekrutacja i przygotowanie szkole\u01443/ Szkolenia dla pracownik\u00f3w instytucji kultury4/ Zaj\u0119cia praktyczne z uczniami5/ Zarz\u0105dzanie projektem6/ Promocja i komunikacjaGRUPY DOCELOWE: 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury [PSIK] oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu inowroc\u0142awskiego.EFEKTY/ PRODUKTY:- materia\u0142y szkoleniowe dla PSIK oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w tym scenariusze zaj\u0119\u0107.- podr\u0119czniki do nauczania dla 4 wybranych rodzaj\u00f3w szkole\u0144.- zestawy sprz\u0119tu TIK.- rozw\u00f3j kompetencji cyfro", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "TYTUL": "SIE\u0106 NA KULTUR\u0118 W PODREGIONIE INOWROC\u0141AWSKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-15", "DATA_START": "2020-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1150306.19", "WARTOSC": "1359218.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie w okresie do 15 marca 2021 r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach edukacyjnych, zawodowych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu GRUDZI\u0104DZKIEGO obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych. ZADANIA:1/ Przygotowanie projektu2/ Rekrutacja i przygotowanie szkole\u01443/ Szkolenia dla pracownik\u00f3w instytucji kultury4/ Zaj\u0119cia praktyczne z uczniami5/ Zarz\u0105dzanie projektem6/ Promocja i komunikacjaGRUPY DOCELOWE: 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury [PSIK] oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu grudzi\u0105dzkiego.EFEKTY/ PRODUKTY:- materia\u0142y szkoleniowe dla PSIK oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w tym scenariusze zaj\u0119\u0107.- podr\u0119czniki do nauczania dla 4 wybranych rodzaj\u00f3w szkole\u0144.- zestawy sprz\u0119tu TIK.- rozw\u00f3j kompetencji cyfrowy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "TYTUL": "SIE\u0106 NA KULTUR\u0118 W PODREGIONIE GRUDZI\u0104DZKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-15", "DATA_START": "2020-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1150306.19", "WARTOSC": "1359218.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie w okresie do 15 marca 2021 r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach edukacyjnych, zawodowych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu W\u0141OC\u0141AWSKIEGO obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych. ZADANIA:1/ Przygotowanie projektu2/ Rekrutacja i przygotowanie szkole\u01443/ Szkolenia dla pracownik\u00f3w instytucji kultury4/ Zaj\u0119cia praktyczne z uczniami5/ Zarz\u0105dzanie projektem6/ Promocja i komunikacjaGRUPY DOCELOWE: 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury [PSIK] oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu w\u0142oc\u0142awskiego.EFEKTY/ PRODUKTY:- materia\u0142y szkoleniowe dla PSIK oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w tym scenariusze zaj\u0119\u0107.- podr\u0119czniki do nauczania dla 4 wybranych rodzaj\u00f3w szkole\u0144.- zestawy sprz\u0119tu TIK.- rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "TYTUL": "SIE\u0106 NA KULTUR\u0118 W PODREGIONIE W\u0141OC\u0141AWSKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1148808.75", "WARTOSC": "1357448.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie w okresie do 31 marca 2021 r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach edukacyjnych, zawodowych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 59 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury oraz 354 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu \u015aWIECKIEGO obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych. ZADANIA:1/ Przygotowanie projektu2/ Rekrutacja i przygotowanie szkole\u01443/ Szkolenia dla pracownik\u00f3w instytucji kultury4/ Zaj\u0119cia praktyczne z uczniami5/ Zarz\u0105dzanie projektem6/ Promocja i komunikacjaGRUPY DOCELOWE: 59 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury [PSIK] oraz 354 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu \u015bwieckiego.EFEKTY/ PRODUKTY:- materia\u0142y szkoleniowe dla PSIK oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w tym scenariusze zaj\u0119\u0107.- podr\u0119czniki do nauczania dla 4 wybranych rodzaj\u00f3w szkole\u0144.- zestawy sprz\u0119tu TIK.- rozw\u00f3j KC", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "TYTUL": "SIE\u0106 NA KULTUR\u0118 W PODREGIONIE \u015aWIECKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1152665.03", "WARTOSC": "1222467.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Realizacja projektu od 02.2018 do 06.2019 (17m-cy). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie integracji z rynkiem pracy oraz integracji spo\u0142ecznej i edukacyjnej 35 m\u0142odych os\u00f3b z grupy NEET,zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie, w wieku 18-35lat, poprzez podniesienie kompetencji zawodowych i kluczowych w ramach programu mobilno\u015bci ponadnarodowej oraz wymiana do\u015bwiadcze\u0144 partner\u00f3w,ponadnarodowych w terminie do 30.06.2019r. Podstawowy rezultat to nabycie kompetencji zawodowych i kluczowych przez 35os.(19K,16M) z kategorii NEET, z kt\u00f3rych min. 10os. podejmie zatrudnienie. Nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej i wymiana do\u015bwiadcze\u0144 w pracy z osobami z grupy NEET mi\u0119dzy instytucjami z Polski i W\u0142och pozwoli na wymian\u0119 dobrych praktyk i do\u015bwiadcze\u0144, proces wzajemnego uczenia si\u0119.Ponad 50% os\u00f3b b\u0119dzie w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji, tj. 4os. niepe\u0142nosprawnych i 14os. d\u0142ugotrale bezrobotnych.G\u0142\u00f3wne zadania projektu zostan\u0105 zrealizowane w 4 fazach, tj. 1) Rekrutacja, dob\u00f3r uczestnik\u00f3w i ich diagnoza, 2) Wsparcie przygotowawcze: psychologiczne, kulturowe i j\u0119zykowe (przewiduje si\u0119 wykorzystanie nowoczesnych metod dydaktycznych - aplikacji mobilnych, prac metod\u0105 projektow\u0105)3) Program mobilno\u015bci we W\u0142oszech (Lombardia/TempoLibero/Euroform lub Kalabria/Euroform), obejmuj\u0105cy sta\u017ce zawodowe, wsparcie j\u0119zykowe, kulturowe i intergracj\u0119 z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105 4) Wsparcie po powrocie do kraju, maj\u0105ce na celu integracj\u0119 z rynkiem pracy lub systemem edukacji. (po\u015brednictwo pracy, udzia\u0142 w targach pracy, szkolenia zawodowe)Udzia\u0142 uczestnik\u00f3w w projekcie realizowany b\u0119dzie wg IPD, z uwzgl\u0119dniem indywidualnych potrzeb, predyspozycji, w tym kbiet i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Przez ca\u0142y okres projektu ka\u017cda grupa b\u0119dzie obj\u0119ta wsparcie mentora. Warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w bezpo\u015brednich na 1 uczestnika to:34927,66 z\u0142", "BENEFICJENT": "KUJAWSKA SZKO\u0141A WY\u017bSZA WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "NEET Sta\u017ce 2: Droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1125635.18", "WARTOSC": "1335589.92", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie program\u00f3w szkoleniowo-doradczych wraz z obudow\u0105 metodyczn\u0105, wypracowanych w ramach projektu pozakonkursowego ORE Wsparcie kadry JST w zarz\u0105dzaniu o\u015bwiat\u0105 ukierunkowanym na rozw\u00f3j szk\u00f3\u0142 i kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w 58 JST z woj. Kujawsko-pomorskiego oraz podniesienie kompetencji 192 (125 K,67 M) samorz\u0105dowc\u00f3w w zakr. wspierania szk\u00f3\u0142 w rozwijaniu kompetencji klucz. uczni\u00f3w.Dzi\u0119ki zaplanowanemu wsparciu w 58 JST w woj. Kujawsko-pomorskim powstan\u0105 konkretne, lokalne, projako\u015bciowe rozw. wspomagaj\u0105ce szko\u0142y/plac\u00f3wki w realizacji zada\u0144 zw. z rozwijaniem kompetencji klucz. uczni\u00f3w. Zainicjowane dzia\u0142ania prorozwojowe pos\u0142u\u017c\u0105 uczeniu si\u0119 samorz\u0105dowc\u00f3w od siebie i na przyk\u0142adach dobrych praktyk oraz nast\u0105pi korelacja dzia\u0142a\u0144 w zakr. polityki o\u015bwiatowej samorz\u0105d\u00f3w z dzia\u0142aniami na poziomie pa\u0144stwa.Formy wsparcia:-szkolenia dla przedst. JST nt. tworzenia lokalnego planu podnoszenia jako\u015bci us\u0142ug o\u015bwiatowych i wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakr.rozwoju kompetencji klucz. uczni\u00f3w okre\u015blonych w PO WER na podst. programu szkoleniowo-doradczego ORE z wykorzyst. zasob\u00f3w i materia\u0142\u00f3w opracowanych w projektach POKL i projekcie pozakonkursowym POWER-obj\u0119cie od 2 do 3 szk\u00f3\u0142/przedszkoli/plac\u00f3wek dla kt\u00f3rych JST uczestnicz\u0105ca w projekcie jest organem prowadz\u0105cym procesem wspomagania w oparciu o lokalny plan podnoszenia jako\u015bci us\u0142ug o\u015bwiatowych i wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakr. rozwoju kompetencji klucz. uczni\u00f3w-doradztwo dla przedst. JST w procesie tworzenia lokalnego planu podnoszenia jako\u015bci us\u0142ug o\u015bwiatowych i wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakr. rozwoju kompetencji klucz. uczni\u00f3w-zorganizowanie w regionie z u\u017cyciem platformy www.doskonaleniewsieci.pl co najmniej 6 sieci wsp\u00f3\u0142pracy dla przedst. JST dot. r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w tematycznych (ds. finansowania o\u015bwiaty, diagnozowania stanu o\u015bwiaty, wdra\u017cania plan\u00f3w podnoszenia jako\u015bci us\u0142ug o\u015bwiatowych, restrukturyzacji sieci szk\u00f3\u0142) i ich animowanie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w - szkolenia i doradztwo dla JST w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3792463.47", "WARTOSC": "4499838.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest aktywizacja przedsi\u0119biorc\u00f3w g\u0142. z Makroregionu 1 w obszarze technologii asystuj\u0105cych i kompensacyjny oraz uniwersalnego projektowania poprzez wzrost kompetencji 450 przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz ich pracownik\u00f3w.G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie wdra\u017cania i rozwoju technologii kompensacyjnych i asystuj\u0105cych - 405Liczba pracownik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym i doradczym w zakresie wdra\u017cania i rozwoju technologii kompensacyjnych i asystuj\u0105cych - 450GRUPA DOCELOWAProjekt skierowany jest doprzedsi\u0119biorc\u00f3w zainteresowanych planowaniem strategii rozwoju w oparciu o technologie asystuj\u0105ce i kompensacyjne450 uczestnik\u00f3wmin. 315 z Makroregionu 1 (70%)przedsi\u0119biorc\u00f3wpracownik\u00f3w zatrudnionychna podstawie umowy o prac\u0119Projektem b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wy\u0142\u0105cznie przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 jest zwi\u0105zana zprodukcj\u0105, importem, wprowadzaniem do obrotu i dystrybucj\u0105 produkt\u00f3w, kt\u00f3rych funkcjonalno\u015b\u0107 mo\u017ce zosta\u0107 dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ograniczeniami funkcjonalnymi\u015bwiadczeniem us\u0142ug, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j zakres przedmiotowy lub charakter mog\u0105 zosta\u0107 dostosowane do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ograniczeniami funkcjonalnymiDZIA\u0141ANIARekrutacjaSzkolenie z technologii asystuj\u0105cych, kompensacyjnych i zasad uniwersalnego projektowania oraz mo\u017cliwo\u015bci komercjalizacji rozwi\u0105za\u0144 -450 uczestnik\u00f3w, szkolenie 2-dniowe, 16hDoradztwo z zakresu technologii asystuj\u0105cych, kompensacyjnych i zasad uniwersalnego projektowania oraz mo\u017cliwo\u015bci komercjalizacji rozwi\u0105za\u0144 - 450 uczestnik\u00f3w, maks. 15 h/uczestnikBIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba ODiTK) - zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bci osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Dost\u0119p do wiedzy kluczem do zwi\u0119kszenia Dost\u0119pno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1125941.19", "WARTOSC": "1335953.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Toruniu jako Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej dla Osi Priorytetowej I, Dzia\u0142anie 1.1 i 1.2 PO WER poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W TORUNIU", "TYTUL": "Pomoc Techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Toruniu na rok 2015.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1128054.72", "WARTOSC": "1327123.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest \"Podniesienie kwalifikacji zawodowych 120 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 r.\u017c. z obszaru woj. kuj-pom., w terminie od 01.01.2018r. do 30.06.2020r. w celu zdobycia przez nie zatrudnienia\". Projekt skierowany jest do 120 os. biernych zawodowo z obszaru woj., w tym kobiet (2 os.), os\u00f3b po 50 r. \u017c. (20 os.) i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (30). G\u0142\u00f3wnym problemem tej grupy jest brak kwalifikacji umo\u017cliwiaj\u0105cych podj\u0119cie pracy. Wychodz\u0105c naprzeciw zapotrzebowaniu wnioskodawca zorganizuje kursy zawodowe w zawodach deficytowych w naszym woj., na prawo jazdy kat. C z kwal. wst\u0119pnymi przyspieszonymi-kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego (5 grup po 20 os.) i na prawo jazdy kat. D+kwal.- kierowca autobusu (1 grupa 20-os.). Dla ka\u017cdego UP po konsultacjach, zostanie stworzony IPD uwzgl\u0119dniaj\u0105cy jego predyspozycje i potrzeby. W ramach kursu na kat. C i D przewidziano 20 h szkole\u0144 teoretycznych i odpowiednio 30 h kursu praktycznego dla kat. C i 60 h dla kat. D. W trakcie szkole\u0144 na kwalifikacje zawodowe Uczestnicy odb\u0119d\u0105 130 h zaj\u0119\u0107 teoretycznych oraz 10 h praktyki (8 h w ruchu drogowym i 2 h jazdy w warunkach specjalnych). Uczestnicy zostan\u0105 wyposa\u017ceni w materia\u0142y szkoleniowe i pi\u015bmiennicze, zostanie im tak\u017ce zapewniony ciep\u0142y posi\u0142ek i przerwa kawowa podczas zaj\u0119\u0107 teoretycznych. Kurs na prawo jazdy kat. C i D ko\u0144czy egzamin pa\u0144stwowy w WORD, natomiast szkolenie w ramach kwalifikacji wst\u0119pnej przy\u015bpieszonej ko\u0144czy egzamin pa\u0144stwowy, kt\u00f3ry odbywa si\u0119 przed Komisj\u0105 Egzaminacyjn\u0105 powo\u0142an\u0105 przez Wojewod\u0119. Osobie szkolonej, kt\u00f3ra uzyska pozytywny wynik testu, w terminie 7 dni od przeprowadzenia testu, wydaje si\u0119 \u015bwiadectwo kwalifikacji zawodowej. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c w wyniku realizacji projektu 85 os. (2 K i 83 M) uzyska kwalifikacje zawodowe. W celu osi\u0105gni\u0119cia celu ka\u017cdy UP we\u017amie udzia\u0142 w warsztatach aktywnego poszukiwania pracy po\u0142\u0105czonych z poradnictwem zawodowym. Uczestnicy otrzymaj\u0105 te\u017c stypendia szkoleniowe i zostan\u0105 im zwr\u00f3cone koszty dojazdu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W AUTOSTER SZWED DARIUSZ", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b biernych zawodowo z terenu woj. kuj.-pom. poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144 nauki jazdy kat. C i D wraz z kwalifikacjami wst\u0119pnymi przyspieszonymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1122337.67", "WARTOSC": "1326170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 DLA PRACOWNIK\u00d3W SAMORZ\u0104DOWYCH GMINNYCH INSTYTUCJI KULTURY, z zakresu zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych z elementami programowania, Kompetencje cyfrowe okre\u015blone w standardzie zestawienia kompetencji. W pierwszym etapie projektu zostanie przeszkolonych 112 pracownik\u00f3w gminnych samorz\u0105dowych instytucji kultury, drugi etap zak\u0142ada szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat o r\u00f3\u017cnym stopniu zaawansowania. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnych grupowych zaj\u0119\u0107. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zostanie zakupiony sprz\u0119t, wraz z oprogramowaniem i przekazany dla 30 instytucji kultury bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie danego NUTS3.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ASUNCION MORERA", "TYTUL": "CYFRYZACJA GOK\u00f3w \u2013 podniesienie kompetencji cyfrowych pracownik\u00f3w gminnych samorz\u0105dowych o\u015brodk\u00f3w kultury z obszaru NUTS3 - bydgosko-toru\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "8119285.98", "WARTOSC": "9633704.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany do 3750 os(3702K,48M) piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych zatrudnionych/zamieszka\u0142ych na terenie woj podlaskiego, mazowieckiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, lubelskiego, kujawsko-pomorskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, zainteresowanych udzia\u0142em w projekcie z w\u0142asnej inicjatywy oraz spe\u0142niaj\u0105cych kryteria art. 71.2 i 72.2 Ust. O zawodach piel\u0119 i po\u0142o\u017c. 1500os(40%) w\u015br\u00f3d wszystkich UP stan osoby wsp\u00f3\u0142prac (niezale\u017cnie od rodzaju i formy zatrud) z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podst opiek\u0119 zdrowotn\u0105. Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji 3750(3702K, 48M) piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych z zakresu dziedzin b\u0119d\u0105cych najcz\u0119stsz\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywizacji zawodowej na terenie woj podlaskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, lubelskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, kujawsko-pomorskiego i mazowieckiego w terminie do 30.06.2019 r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 3 kurs\u00f3w kwalifik i 6 kurs\u00f3w specjalist na terenie ww. woj. Realiz kurs\u00f3w w zakresie teoret i prakt b\u0119dzie realizowana zgodnie z progr kurs\u00f3w zatwierdz przez MZ (m.in.:sale do prowadz zaj teoret i prakt bed\u0105 wyposa\u017c w odp sprz\u0119t, wyk\u0142adowcy i opiekunowie praktyk beda posiadali odp kwalifikacje, zaliczenie kursu na pods wymaga\u0144 progr, itp) 1500os(40%) wszystkich uczest proj uko\u0144czy kurs specjalist: ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych. Ka\u017cdy z UP b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 tylko w jednym kursie. Wyj\u0105tek stan kursy specjalist pozwalaj\u0105ce piel\u0119gniarkom i po\u0142o\u017cnym zdoby\u0107 dodatkowe uprawnienia tj. ordynowanie lek\u00f3w... oraz wywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119g i po\u0142o\u017cnych. Wnioskodawca posiadaj\u0105 wpisy do rejestru podmiot\u00f3w prowadz kszta\u0142cenie podypl piel\u0119g i po\u0142o\u017c- prowadz przez OIPiP w B-ku (dot realizacji wszystkich kurs\u00f3w na terenie woj podl). Partner jest zwolniony z konieczno\u015bci ubiegania si\u0119 o ww wpis (art.76.1. ust o zawodach piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych). Projekt b\u0119dzie realizowany w zakresie: \u00a6 PCEiA ORDO: woj. podlaskie \u00a6 Collegium Mazovia: woj. dolno\u015bl\u0105skie, warmi\u0144sko-mazurskie, kujawsko-pomorskie, lubelskie, mazowie", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI I ANALIZ ORDO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Podnosimy kwalifikacje piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1094779.91", "WARTOSC": "1298979.48", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje powst. szko\u0142y \u0107wicze\u0144 w woj. kuj-pom. wNSP Galileo w Nakonowie, plac\u00f3wce prowadzonej przez Og\u00f3lnop. Operatora O\u015bwiaty. Szko\u0142a \u0107wicze\u0144 b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a wspieraniu procesu uczenia si\u0119 naucz. i student\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wsparcie systemu wspom. szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w kom.klucz. i umiej\u0119tno\u015bci uniwer. poprzez utworzenie szko\u0142y \u0107wicze\u0144 w NSP Galileo i wsparcie 56 naucz. z 7 szk\u00f3\u0142 z terenu woj. kujawsko-pom. w 2020 i 2021 roku. Grup\u0105 doc. poj. s\u0105 kujawsko-pom. szko\u0142y podst. i ich nauczyciele a tak\u017ce 15 student\u00f3w z Pa\u0144stwowej Uczelni Zawodowej we W\u0142oc\u0142awku dalej PUZ (Partner projektu). Przewi. udzia\u0142 2 szk\u00f3\u0142 z obsz. wiej. i 1 szko\u0142\u0119 specjaln\u0105/integrac. W ramach proj. zaplan.: stworzenie zespo\u0142u ds. rozwoju szko\u0142y \u0107wicze\u0144, szkol. 8 naucz. szko\u0142y \u0107wicze\u0144 przez ekspert\u00f3w, dopos. 4 pracowni przedm. w NSP Galileo, rekrutacja i diagnoza plac\u00f3wek, wsparcie 56 nauczycieli z 7 szk\u00f3\u0142 (warsztaty, sieci wsp\u00f3\u0142p. itp), konfere. i publikacja. Wsparcie dla nauczycieli i student\u00f3w b\u0119dzie realiz. w ramach 4 obszar\u00f3w: matem., przyrod., j\u0119zyk. i inform. NSP do wsp\u00f3lnej real. szko\u0142y \u0107wicze\u0144 zaang. partnera tj.PUZ a tak\u017ce b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142p. z O\u015brod. Dosk. Naucz. tj. z eksper. i specj., kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 szkoli\u0107 nauczycieli szko\u0142y \u0107wicze\u0144, przepr. sieci wsp\u00f3\u0142pracy itp.W ramach projektu zostanie zaanaga\u017cowa. os. z niep\u0142enospr. a tak\u017ce zostanie nawi\u0105zana. wsp\u00f3\u0142p. z inst. kult. Przed z\u0142o\u017c. projektu zosta\u0142a przeprow. diagnoza NSP Galilo (za\u0142. do wniosku), dokonana przez Publ. O\u015brodek Dosk. Nauczcyieli dzia\u0142aj\u0105cy w ramach CKZIU we W\u0142oc\u0142awku i plac\u00f3wka ta oraz PUZ zarekom. utworzenie szko\u0142y \u0107wicze\u0144 w NSP Galileo. Kuj.-pom. Kurator O\u015bwiaty wyda\u0142 tak\u017ce pozytywn\u0105 opinie o utworzenie szko\u0142y \u0107wicze\u0144 w NSP.Realiz. projektu odb\u0119dzie si\u0119 od IV 2020-III 2022.Projekt jest zgodny z zasad. r\u00f3wno\u015b. k i m oraz r\u00f3wno\u015bc. szans i niedyskrym. oraz zr\u00f3wnow. rozwoj.W proj. zostan\u0105 utworz. 4 pracownie, po 1 z ka\u017cdego obszar. a min. udzia\u0142 wyk. pracowni w proj. wyniesie nie mniej ni\u017c 20%.", "BENEFICJENT": "OG\u00d3LNOPOLSKI OPERATOR O\u015aWIATY", "TYTUL": "Szko\u0142a \u0107wicze\u0144 Galileo w Nakonowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1006238.16", "WARTOSC": "1183809.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada \"indywidualn\u0105,kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 przez podniesienie kwalifikacji zawodowych 100 os\u00f3b zwolnionych z pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu b\u0105d\u017a pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z obszaru woj kuj-pom, w terminie 01.04.2018r. -30.06.2020r. w celu zdobycia i utrzymania przez nie zatrudnienia\". G\u0142\u00f3wnym problemem tej grupy jest ustanie stosunku pracy w momencie, gdy na rynku pracy jest o ni\u0105 bardzo trudno. W celu przeciwdzia\u0142ania temu faktowi udzielone wsparcie b\u0119dzie indywidualne i kompleksowe aktywizacji zawodowej. Wychodz\u0105c naprzeciw zapotrzebowaniu rynku wnioskodawca zorganizuje kursy zawodowe w zawodach deficytowych w naszym woj., tj. na prawo jazdy kat. C z kwalifikacjami wst\u0119pnymi przyspieszonymi-kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego (3 grupy po 20 os.) oraz na prawo jazdy kat. D+kwalifikacje - kierowca autobusu (2 grupy 20-osobowe). Dla ka\u017cdego Uczestnika po osobistych konsultacjach, zostanie stworzony IPD uwzgl\u0119dniaj\u0105cy jego predyspozycje i potrzeby. W ramach kursu C i D przewidziano 20 h szkole\u0144 teoretycznych i 30 h kursu praktycznego dla kat. C i 60 h dla kat. D. W trakcie szkole\u0144 na kwalifikacje zawodowe Uczestnicy odb\u0119d\u0105 130 h teorii i 10 h praktyki. Uczestnicy zostan\u0105 wyposa\u017ceni w materia\u0142y szkoleniowe i pi\u015bmiennicze, zostanie im tak\u017ce zapewniony ciep\u0142y posi\u0142ek i przerwa kawowa podczas zaj\u0119\u0107 teoretycznych. Kurs na prawo jazdy kat. C i D ko\u0144czy egzamin pa\u0144stwowy w WORD, natomiast szkolenie w ramach kwalifikacji wst\u0119pnej przy\u015bpieszonej ko\u0144czy egzamin pa\u0144stwowy, kt\u00f3ry odbywa si\u0119 przed Komisj\u0105 Egzaminacyjn\u0105 powo\u0142an\u0105 przez Wojewod\u0119. Osobie szkolonej, kt\u00f3ra uzyska pozytywny wynik testu zostanie wydane \u015bwiadectwo kwalifikacji zawodowej. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c w wyniku realizacji projektu 75 os (w tym 2K) uzyska kwalifikacje zawodowe. By osi\u0105gn\u0105\u0107 cel ka\u017cdemu zostanie udzielone poradnictwo psychologiczne. UP otrzymaj\u0105 tak\u017ce stypendium szkoleniowe i zwrot koszt\u00f3w dojazdu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W AUTOSTER SZWED DARIUSZ", "TYTUL": "Indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b obj\u0119tych zwolnieniem z pracy poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144 nauki jazdy kat. C i D wraz z kwalifikacjami wst\u0119pnymi przyspieszonymi, w celu podj\u0119cia i/lub utrzymania przez te osoby zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1015777.20", "WARTOSC": "1195032.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Niniejszy projekt \u201eProgram profilaktyczny \u2013 wczesne wykrywanie raka jelita grubego\u201d jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem realizowanym przez Zesp\u00f3\u0142 Opieki Zdrowotnej Brodnica. W zwi\u0105zku ze zdiagnozowanymi na terenie Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego problemami w zakresie obni\u017conej aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w spowodowanej zachorowalno\u015bci\u0105 na raka, w tym raka jelita grubego, Wnioskodawca podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o realizacji projektu w zakresie programu profilaktycznego wykrywania raka jelita grubego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa (w szczeg\u00f3lno\u015bci obszar\u00f3w uznanych za \"bia\u0142e plamy\") w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programie profilaktycznym wykrywania raka jelita grubego do roku 2020. Grup\u0119 docelow\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia stanowi\u0105 osoby pracuj\u0105ce nara\u017cone na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz osoby pozostaj\u0105ce bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia, w szczeg\u00f3lno\u015bcipowy\u017cej 50 r.\u017c. (szczeg\u00f3\u0142owe kryteria udzia\u0142u w projekcie zosta\u0142y przyj\u0119te zgodnie ze wskazanym Programem profilaktycznym). \u0141\u0105cznie wsparciem zostanie obj\u0119tych 1700 os. G\u0142\u00f3wne produkty to: Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 1700 os. (850 kobiet i 850 m\u0119\u017cczyzn). G\u0142\u00f3wne rezultaty, jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te to: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 1500 os. Dodatkowo w ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te specyficzne dla przedsi\u0119wzi\u0119cia produkty i rezultatu. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane to: 1. Us\u0142ugi medyczne - badania kolonoskopowe2. Us\u0142ugi zdrowotne - znieczulenie3. Spotkania informacyjno-edukacyjne dla uczestnik\u00f3w/czek projektu4. Spotkania informacyjno-edukacyjne dla kadr POZ i/lub kadr plac\u00f3wek medycyny pracy5. Zapewnianie dojazdu niezb\u0119dnego dla realizacji us\u0142ugi zdrowotnej w ramach programu profilaktyki raka jelita grubego 6. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do realizacji projektu", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "\u201eProgram profilaktyczny \u2013 wczesne wykrywanie raka jelita grubego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1001451.30", "WARTOSC": "1178178.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w badaniach profilaktycznych raka jelita grubego dla aktywnych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, zw\u0142aszcza powiat\u00f3w stanowi\u0105cych \"bia\u0142e plamy\", m.in. powiatu tucholskiego, s\u0119pole\u0144skiego i \u015bwieckiego. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie profilaktyk\u0105 grupy 1500 os\u00f3b u kt\u00f3rych nie wyst\u0119puj\u0105 objawy kliniczne sugeruj\u0105ce istnienie raka jelita grubego, stanowi\u0105cych dwie grupy docelowe: osoby pracuj\u0105ce nara\u017cone na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz osoby pozostaj\u0105ce bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia, w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia. W ramach projektu w latach 2017-2020 ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty dzia\u0142aniami edukacyjnymi oraz zostanie przeprowadzonych co najmniej 1200 bada\u0144 kolonoskopowych. Ca\u0142kowity koszt projektu wynosi 1 178 178,00 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 58 908,90 z\u0142. W ramach projektu zostanie zakupiony sprz\u0119t niezb\u0119dny do jego zrealizowania: myjnia automatyczna do endoskop\u00f3w gi\u0119tkich.", "BENEFICJENT": "SZPITAL TUCHOLSKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program bada\u0144 przesiewowych w kierunku wczesnego wykrywania raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2104435.52", "WARTOSC": "2475806.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE", "OPIS": "Projekt dotyczy ochrony najwa\u017cniejszych w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim ostoi l\u0119gowych rybitwy rzecznej, rybitwy bia\u0142oczelnej, rybitwy czarnej, mewy czarnog\u0142owej, mewy siwej, \u015bmieszki, sieweczki rzecznej. Zaplanowano dzia\u0142ania w ostojach: Dolina Dolnej Wisy PLB040003, \u017bwirownia Skoki PLB040005, rezerwat Jezioro Wieleckie i obszar wodno-b\u0142otny Mo\u015bciska. Stan siedlisk l\u0119gowych ww. gatunk\u00f3w systematycznie ulega pogorszeniu, sukces l\u0119gowy jest niewielki, a liczebno\u015b\u0107 populacji spada. Dzia\u0142ania z projektu Ptasie Wyspy (EOG), kt\u00f3re przynios\u0142y pozytywne efekty, wymagaj\u0105 kontynuacji i rozszerzenia. Planowane dzia\u0142ania inwestycyjne: odtworzenie otwartego charakteru i umocnienie 4 wysp naturalnych (\u017bS); urz\u0105dzenia hydrotechniczne s\u0142u\u017c\u0105ce przywr\u00f3ceniu w\u0142a\u015bciwych warunk\u00f3w hydrologicznych (JW); wyspa p\u0142ywaj\u0105ca (JW.); tablicami edukacyjnymi (JW., \u017bS, M); wykup 6,28 ha grunt\u00f3w celu zapewnienia ochrony siedlisk poprzez ustanowienie rezerwatu / u\u017cytku ekologicznego (M). Planowane dzia\u0142ania nieinwestycyjne: wykaszanie szuwaru (JW), usuwanie ro\u015blinno\u015bci drzewiastej i krzew\u00f3w oraz wykaszanie wysp (\u017bS, M), inwentaryzacja bazy \u017cerowej ptak\u00f3w siewkowych ( JW, \u017bS), ochrona l\u0119g\u00f3w mewy siwej na wyspie w m. Bobrowniki (DDW), badania i opracowanie hydrologiczne wskazuj\u0105ce sposoby rozwi\u0105zanie problem\u00f3w hydrologicznych obszaru (M), monitoring ornitologiczny, od\u0142\u00f3w drapie\u017cnych gatunk\u00f3w inwazyjnych i rodzimych (\u017bS), Patrol Natura 2000 (DDW, \u017bS, JW., M) i inne.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE ALAUDA", "TYTUL": "Ptasie Wyspy \u2013 kontynuacja czynnej ochrony zagro\u017conych gatunk\u00f3w ptak\u00f3w siewkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "982651.84", "WARTOSC": "1165937.16", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: przygotowanie 4 szk\u00f3\u0142 do pe\u0142nienia roli szko\u0142y \u0107wicze\u0144 dla nauczycieli i student\u00f3w, przygotowanie pracowni i podniesienie kompetencji nauczycieli - do 31.08.2020 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- utworzenie szko\u0142y \u0107wicze\u0144 dla woj.kujawsko-pomorskiego,- doposa\u017cenie pracowni przyrodniczej, matematycznej, j\u0119zykowej i informatycznej,- wsparcie nauczycieli w doskonaleniu kszta\u0142towania u uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci kluczowych,- wsparcie szk\u00f3\u0142 w prowadzeniu praktyk studenckich.Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 4 szko\u0142y wiod\u0105ce z Torunia, kt\u00f3re utworz\u0105 szko\u0142\u0119 \u0107wicze\u0144:Szko\u0142a Podstawowa Nr 4 z oddzia\u0142ami dwuj\u0119zycznymi, Szko\u0142a Podstawowa Nr 7 im. Miko\u0142aja Kopernika, X Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 10, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych, Elektrycznych i Elektronicznych im. prof.Sylwestra Kaliskiego,oraz 7 szk\u00f3\u0142 wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze szko\u0142\u0105 \u0107wicze\u0144:z Torunia: Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 im. Uczestnik\u00f3w Strajku Szkolnego 1906-1907, Szko\u0142a Podstawowa Nr 13 im. \u015bw. Jana Paw\u0142a II , Szko\u0142a Podstawowa Nr 6, Szko\u0142a Podstawowa Specjalna Nr 19 im. b\u0142.ks.S.W.Frelichowskiego, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 In\u017cynierii \u015arodowiska,a tak\u017ce Szko\u0142a Podstawowa im. Kornela Makuszy\u0144skiego w Cierpicach i Szko\u0142a Podstawowa im. Jana Paw\u0142a II w Ma\u0142ej Nieszawce. Grup\u0119 docelow\u0105 tworz\u0105 nauczyciele tych szk\u00f3\u0142, ucz\u0105cy przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematyki, j\u0119zyk\u00f3w obcych lub przedm.informatycznych, a tak\u017ce w cz\u0119\u015bci form wsparcia nauczyciele bibliotekarze.Doposa\u017cenie pracowniprzyrodniczej, matematycznej, j\u0119zykowej i informatycznej,Przygotowanie nauczycieli i dyrektor\u00f3w do pe\u0142nienia roli szko\u0142y \u0107wicze\u0144,Prowadzenie wsparcia dla nauczycieli i student\u00f3w we wsp\u00f3\u0142pracy z UMK, Bibliotek\u0105 Pedagogiczn\u0105, Toru\u0144skim O\u015brodkiem Doradztwa Metodycznego i Doskonalenia Nauczycieli oraz Centrum Nowoczesno\u015bci M\u0142yn Wiedzy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TORU\u0143", "TYTUL": "Toru\u0144ska szko\u0142a \u0107wicze\u0144 dla wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "997759.91", "WARTOSC": "1173835.21", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 40 os\u00f3b z woj. kuj.-pom. ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci(22K i 18M) w wieku 18-65 lat, biernych i nieaktywnych spo\u0142ecznie i zawodowo, zagro\u017conych wielokrotnym wykluczeniem i ub\u00f3stwem oraz do 40 os. z ich najbli\u017cszego otoczenia. Cel: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, wzrost poziomu kompetencji spo\u0142ecznych, \u017cyciowych, cyfrowych, zawodowych oraz nabycie kwalifikacji zawodowych przez Uczestnik\u00f3w Projektu [UP]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30-09-2021poprzez:\u2022Specjalistyczne poradnictwo indywidualne i grupowe treningi umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142\u2022Warsztaty dla os\u00f3b z najbli\u017cszego otoczenia UP prowadz\u0105ce do zmiany stereotypowego postrzegania ON\u2022Indywidualne i grupowe zaj\u0119cia ukierunkowane na wzrost poziomu kompetencji \u017cyciowych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci, w tym zaj\u0119cia z samodzielnego i bezpiecznego poruszania si\u0119 i korzystania z nowoczesnych technologii wspomagaj\u0105cych funkcjonowanie ON\u2022Indywidualne poradnictwo i po\u015brednictwo pracy i warsztaty aktywnego poszukiwania pracy\u2022Kursy komputerowe maj\u0105ce na celu wzrost poziomu kompetencji cyfrowych UP, przygotowuj\u0105ce do uzyskania certyfikatu ECDL Base dla os. niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych\u2022Indywidualne kursy zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji zawodowych, potwierdzonych rozpoznawalnymi certyfikatami VCC lub ECDL Profile\u2022P\u0142atne sta\u017ce zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego.Wszystkie zaj\u0119cia, ich programy, wykorzystania sprz\u0119t komputerowy, sale i obiekty szkoleniowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105 specyficzne potrzeby, ograniczenia os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych. B\u0119d\u0105 one realizowane zgodnie z zasadami r\u00f3wno\u015bciowymi. Ich rezultatem b\u0119dzie samodzielne i aktywnew\u0142\u0105czenie si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, obywatelskie i zawodowe oraz zmniejszenie poziomu zagro\u017cenia wykluczeniem i ub\u00f3stwem os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Formy wsparcia zgodne z RPO WP 2014-2020,SzOOP RPOWP 2014-2020. Proj. zgodny z prawodawstwem kraj.", "BENEFICJENT": "ARI ARI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci dla aktywno\u015bci os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-11", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "2052549.33", "WARTOSC": "2425330.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie i rozwini\u0119cie kompetencji cyfrowych doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w gmin wiejskich i miejsko-wiejskich woj. kujawsko-pomorskiego i \u0142\u00f3dzkiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to m.in.: 1) propagowanie w\u015br\u00f3d beneficjent\u00f3w korzystania z e-administracji; 2) podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w szkole\u0144; 3) propagowanie internetu jako przydatnego w \u017cyciu codziennym narz\u0119dzia; 4) promowanie w\u015br\u00f3d doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych projektem idei uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie (\"long-life learning\"). Cele te b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez udzielenie grant\u00f3w dla gmin na przeprowadzenie szkole\u0144 wg opracowanych przez nas scenariuszy, kt\u00f3re zostanie poprzedzone dzia\u0142aniami promocyjnymi. Dla osi\u0105gni\u0119cia jak najlepszych efekt\u00f3w szkoleniowych instruktorzy zg\u0142oszeni przez grantobiorc\u00f3w b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wsparciem kadry trenerskiej. Post\u0119py w realizacji b\u0119d\u0105 mierzone na bie\u017c\u0105co, a cz\u0119\u015b\u0107 mikroprojekt\u00f3w b\u0119dzie monitorowane w ramach wizyt. Projektem obj\u0119tych zostanie 3900 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND\"", "TYTUL": "Gmina na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "918778.69", "WARTOSC": "1090150.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eOrganizacje stanowi\u0105 prawo\u201d koncentruje si\u0119 na podnoszeniu kompetencji eksperckich przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych niezb\u0119dnych im do prawid\u0142owego udzia\u0142u w procesie stanowienia prawa. Do udzia\u0142u w projekcie zaproszonych jest 350 przedstawicieli NGO (ich cz\u0142onk\u00f3w, pracownik\u00f3w i wolontariuszy) z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, kt\u00f3rzy chc\u0105 zdobywa\u0107 kompetencje i wiedz\u0119 z zakresu znajomo\u015bci systemu prawa i podstawowych regu\u0142 tworzenia przepis\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci analizowania przepis\u00f3w i wyci\u0105gania wniosk\u00f3w, wsp\u00f3lnego dzia\u0142ania w grupie oraz rzecznictwa interes\u00f3w.Najwa\u017cniejsz\u0105 cech\u0105 projektu jest jego zorientowanie na zdobywanie przez uczestnik\u00f3w do\u015bwiadcze\u0144 praktycznych \u2013 zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 ma formu\u0142\u0119 warsztatow\u0105 oraz polega na wsp\u00f3lnym przygotowaniu i prowadzeniu przez uczestnik\u00f3w dzia\u0142a\u0144 rzeczniczych. Aby by\u0142o to mo\u017cliwe, uczestnicy projektu przygotowuj\u0105 pod okiem ekspert\u00f3w plany pracy na rzecz zmiany lub wprowadzenia konkretnych regulacji prawnych, a nast\u0119pnie plany te wcielaj\u0105 w \u017cycie korzystaj\u0105c w ich realizacji ze wsparcia mentorskiego.Dla os\u00f3b najbardziej zainteresowanych zdobywaniem kompetencji eksperckich i udzia\u0142em w procesach stanowienia prawa przygotowana zosta\u0142a Szko\u0142a Stanowienia Prawa, kt\u00f3ra realizowana jest w formule pi\u0119ciu spotka\u0144 dwudniowych na przestrzeni p\u00f3\u0142 roku. Absolwenci Szko\u0142y przyst\u0119puj\u0105 do Forum Dobrego Prawa i staj\u0105 si\u0119 swoistym zapleczem eksperckim dla III sektora w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim.Projekt realizowany b\u0119dzie mi\u0119dzy 01 pa\u017adziernika 2017 roku a 30wrze\u015bnia 2020 roku \u2013 w tym czasie odb\u0119dzie si\u0119 36 warsztat\u00f3w dwudniowych, 12 jednodniowych szkole\u0144 kompetencji mi\u0119kkich oraz zrealizowane zostan\u0105 trzy edycje Szko\u0142y Stanowienia Prawa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zosta\u0142o wsp\u00f3lnie przygotowane i b\u0119dzie realizowane w partnerstwie przez Kujawsko-Pomorsk\u0105 Federacj\u0119 Organizacji Pozarz\u0105dowych (Lidera projektu), CISTOR-Stowarzyszenie Partnerstwo Spo\u0142eczne, Fundacj\u0119 Stabilo oraz Pomorsk\u0105 Fundacj\u0119 Rozwoju, Kultury i Sztuki.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Organizacje stanowi\u0105 prawo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "910423.15", "WARTOSC": "990775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU i GRUPA DOCELOWA: Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 60 os\u00f3b w wieku 18-29 lat biernych zawodowo, z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, nie posiadaj\u0105cych do\u015bwiadczenia zawodowego, w tym 30 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie kszta\u0142cenia nie wy\u017cszym ni\u017c ISCED 3 (min.10 kobiet), dostosowanie ich kompetencji do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: - 35 uczest. otrzyma ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygot. zawod. lub sta\u017cu po opuszczeniu prog. - 48 uczest. rozpocznie udzia\u0142 w szkoleniu/kszta\u0142ceniu, kursie lub rozpocznie prac\u0119 - 58 zako\u0144czy udzia\u0142 w proj. zgodnie z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia - 27 os\u00f3b podejmie zatrudnienie (zgodnie z zas. efektywno\u015bci zatrud.), w tym 13 os\u00f3b (4K i 9M) o niskich kwalifikacjach (max ISCED 3) - 60 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompetencji informatycznych i wiedzy o rynku pracy, egzamin zda pozytywnie min. 54 os, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 rozpozn. mi\u0119dzynar. certyfikaty - 60 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompet. j\u0119zykowych, a 54 z nich uzyska kompetencje na poziomie TOEIC i otrzyma certyfikaty TOEIC - 60 os\u00f3b rozpocznie sta\u017ce, co najmniej 58 z nich zako\u0144czy sta\u017ce z pozytywn\u0105 opini\u0105 pracodawcy i koordynatora G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczest.proj. - diagnoza uczest. ich potencja\u0142y, kompet. i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w bran\u017cy ICT - testy psychol., zawodowe, komputerowe i j\u0119zykowe - poradnictwo zawod. i opracowanie IPD - warsztat Aktywny na rynku pracy dla 60 uczest 2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy IT - szkolenie Cisco CCNA dla 12 uczest. - szkol. Tworzenie aplikacji internetowych - kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu ECCC CS-M3 -24 os. - szkol. e-Marketing ECCC PI-M7 dla 24 os. - szkol. Bussiness English - dla 60 os. 3. Sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy - organizacja p\u0142atnych 3", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON 2: kompleksowy program aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os\u00f3b m\u0142odych biernych zawodowo w bran\u017cy ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "912642.29", "WARTOSC": "1073696.82", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "\u201eLEPIEJ ZAPOBIEGA\u0106, NI\u017b LECZY\u0106 - kompleksowy program profilaktyki raka jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko \u2013 pomorskiego\u201d jest partnerskim projektem Miejskiej Przychodni Specjalistycznej w Toruniu i Gastromed Sp.J. , kt\u00f3ry za cel stawia podniesienie dost\u0119pno\u015bci do profilaktyki raka jelita grubego poprzez obj\u0119cie programem zdrowotnym 2250 mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko-pomorskiego w zakresie podnoszenia wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci na temat profilaktyki raka jelita grubego oraz objecie 1,5 tys.os\u00f3b przesiewowymi badaniami do ko\u0144ca XI.2020r. G\u0142\u00f3wnymi efektami proj.s\u0105 w zakresie produkt\u00f3w: 2250os. obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS oraz 1500os., kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa 50+ (nara\u017ceni na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy i os. pozostaj\u0105ce bez pracy ze wzgl. na z\u0142y stan zdrowia), w 20% przypadk\u00f3w b\u0119d\u0105 to osoby zamieszkuj\u0105ce obszary tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d. W ramach projektu wdro\u017cone zostan\u0105 2 zadania czyli:1.Zrealizowanie spotka\u0144 informacyjno \u2013 edukacyjnych dot. profilaktyki raka jelita grubego i przybli\u017caj\u0105ce tematyk\u0119 bada\u0144 kolonoskopowych (\u0142acznie 75 spotka\u0144 w 3 cyklach po 25 spotka\u0144/rok). Zadanie to wykonuje MPS. 2.Przeprowadzenie bada\u0144 przesiewowych w kierunku wykrycia raka jelita grubego przez GASTROMED zgodnie z za\u0142o\u017ceniami m.in. Narodowego Programu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych oraz Wytycznymi RPO WK-P w zakresie realizacji program\u00f3w profilaktycznych raka jelita grubego. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 073696,82 z\u0142, przypadaj\u0105ca na 1 uczestnika: 477,20z\u0142.", "BENEFICJENT": "MIEJSKA PRZYCHODNIA SPECJALISTYCZNA", "TYTUL": "LEPIEJ ZAPOBIEGA\u0106, NI\u017b LECZY\u0106 - kompleksowy program profilaktyki raka jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko - pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880551.12", "WARTOSC": "1035942.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Jednym z cel\u00f3w europejskiej strategii \u201eEuropa 2020\u201d dla Polski jest wzrost zatrudnienia os\u00f3b w wieku 20-64 lata do poziomu co najmniej 71%. W tej grupie szczeg\u00f3lnie w trudnej sytuacji znajduj\u0105 si\u0119 kobiety, kt\u00f3re nie podj\u0119\u0142y zatrudnienia po urodzeniu dziecka. W takiej sytuacji jest co 4 kobieta zarejestrowana w PUP (dane SzOOP RPO woj. kuj-pom. na lata 2014-20) Celem niniejszego proj. jest pomoc 110 rodzicom/opiekunom(104 K,6M) z woj. kuj-pomor. w podj\u0119ciu pracy, poprzez dof. opieki na dzieckiem do lat 3 co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skim/rodzicielskim/wychowawczym i przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci zawodowej, a co za tym idzie b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 negatywnym skutkom bezrobocia i wykluczenia spo\u0142ecznego. Podj\u0119te w ramach projektu dzia\u0142ania, tj. dofinansowanie pobytu dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub skorzystanie z instytucji opiekuna dziennego czy niani oraz pomoc w aktywizacji zawodowej poprzez ustalenie indywidualnej \u015bcie\u017cki powrotu na rynek pracy, u\u0142atwi kobietom posiadaj\u0105cym ma\u0142e dziecko powr\u00f3t na \u015bcie\u017ck\u0119 zawodow\u0105. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w okresie od 1.01.2018 do 29.02.2020. Warto\u015b\u0107 projektu 1 035 942,50PLN. Produkt \u2013pomoc udzielana uczest. projektu \u2013 110 os\u00f3b (104K, 6M) wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy ze wzgl\u0119du na sprawowanie opieki nad dzieckiem do lat 3 poprzez dofin. opieki nad dzieckiem do lat 3, przy czym wsparcie dla jednego dziecka nie b\u0119dzie d\u0142u\u017csze ni\u017c 12 mies. oraz wsparcie w formie szkole\u0144/kurs\u00f3w dla 5 uczestnik\u00f3w. Rezultatem projektu b\u0119dzie: - liczba 64 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skim/rodzicielskim - liczba 46 os\u00f3b, kt\u00f3re w momencie przyst\u0105pienia do projektu by\u0142y bezrobotne, bierne zawodowo lub na urlopie wychow., kt\u00f3re po opuszczeniu programu znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej aktywnie poszukuj\u0105. -wska\u017anik zatrudnieniowy w stosunku do os\u00f3b, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie by\u0142y osobami bezrobotnymi lub biernymi zawodowo z 46 os. na poziomie co najmniej 43%", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKU\u0143CZO-EDUKACYJNE S.C. BARBARA RYDLICHOWSKA, EWA KORPUSI\u0143SKA-PRUSAK", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwy maluch, mama gotowa do pracy - 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "869743.84", "WARTOSC": "1031969.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest zniwelowanie barier na r.pracy i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70UP w wieku 15-29L (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) w tym 43K i 27M na obszarze obj\u0119tym wsparciem w okresie od 10.2019 - 12.2020 poprzez zidentyfikowanie potrzeb UP, nabycie i/lub rozw\u00f3j kwalifikacji zaw, do\u015bwiadczenia zaw. oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy. P jest skierowany do GD z obszaru WKP (os\u00f3b fizycznych zamieszka\u0142ych w WKP w rozumieniu przepis\u00f3w KC), 100% UP b\u0119d\u0105 osoby bierne zawodowo. UP w ci\u0105gu 4 m-cy od dnia przyst\u0105pienia do P zostanie przedstawiona oferta dalszego kszta\u0142cenia, kt\u00f3ra b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby UP oraz pracodawc\u00f3w oraz oferta sta\u017cu zawodowego, prowadz\u0105ca do zatrudnienia na lokalnym rynku pracy.P b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 UNIWERSALNEGO PROJEKTOWANIA.Je\u015bli wyrazi ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w P ON to zostanie jej umo\u017cliwiony udzia\u0142 i wdro\u017cony wg potrzeb mechanizm rac.usprawnie\u0144, tak aby bez przeszk\u00f3d ON mog\u0142y wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w P. Ponad to ka\u017cdy UP otrzyma materia\u0142y dot.r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym r\u00f3wno\u015bci szans KiM (do wyboru materia\u0142y w formie druku lub na CD).Wnioskodawca uwzgl\u0119dni wg potrzeb ON obiekty dostosowane do potrzeb ON, np dostosowane architektonicznie, do przeprowadzanych zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c wykorzystywane odpowiednie usprawnienia lub programy wg potrzeb osNP np usprawnienia przy wadach wzroku lub s\u0142uchu.Wykonawcy szkole\u0144 i instruktorzy, pracodawcy i opiekunowie sta\u017cy zostan\u0105 odpowiednio pouczeni o dostosowaniu wsparcia do potrzeb ON i niwelowaniu barier.Zostan\u0105 przekazane odpowiednie materia\u0142y edukacyjne.Wnioskodawca uwzgl\u0119dni wg potrzeb ON obiekty dostosowane do potrzeb ON, np dostosowane architektonicznie, do przeprowadzanych zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c wykorzystywane odpowiednie usprawnienia lub programy wg potrzeb ON np usprawnienia przy wadach wzroku lub s\u0142uchu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA I ROZWOJU KADR \"DENAR\" DOROTA WIERZGA\u0141A", "TYTUL": "4 Kroki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "856790.69", "WARTOSC": "1016600.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2020 zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 60 [34K/26M] os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo, w tym min. 30 [17K/13M] os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i min.6 [3K/3M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC w woj. kujawsko-pomorskim, z czego min. 18 [10K/8M] os\u00f3b na terenie miast \u015brednich, w tym miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gospodarcze, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144: identyfikacja potrzeb i opracowanie IPD,indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu,szkolenia zawodowe,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:uzyskanie kwalifikacji przez min. 60% UP po opuszczeniu proj.nabycie kompetencji przez min. 20% UP po opuszczeniu proj.osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.42% (dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji) i min. 57% dla pozosta\u0142ych os\u00f3bOkres realizacji proj.: 01.10.2019 - 31.12.2020\u0179R\u00d3D\u0141A (w IIIi IV cz\u0119\u015bci wniosku):1. Eurostat, 20172. M\u0142odzi na rynku pracy w WK-P w IV kw.2017, US Bydgoszcz 20183. BDL, GUS 2017-184. Badanie desk research os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy w \u015bwietle europejskiej literatury naukowej, Uniwersytet Kazimierza Wielkiego Toru\u0144 20165. Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w WK-P w III kw. 2018, US Bydgoszcz6. Zarobki w WK-P w 2017- www.pracuj.pl (dost\u0119p 18.12.2018)7. Raport z bada\u0144:Efektywnie dla m\u0142odzie\u017cy nowe standardy na rynku pracy w WK-P, Fundacja Stabilo Toru\u0144 20168.Badanie desk research os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy w \u015bwietle dokument\u00f3w formalno-prawnych, Uniwersytet Kazimierza Wielkiego Toru\u0144 2016", "BENEFICJENT": "S.T.R. PROJECT STANIS\u0141AW ROMANISZYN", "TYTUL": "M\u0142odzi ZAKTYWIZOWANI!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "863111.69", "WARTOSC": "1024100.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2020 zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 60 [34K/26M] os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo, w tym min. 30 [17K/13M] os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i min.6 [3K/3M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC w woj. kujawsko-pomorskim, z czego min. 18 [10K/8M] os\u00f3b na terenie miast \u015brednich, w tym miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gospodarcze, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144: identyfikacja potrzeb i opracowanie IPD, indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu, szkolenia zawodowe, sta\u017cepo\u015brednictwo pracyG\u0142\u00f3wne rezultaty:uzyskanie kwalifikacji przez min. 60% UP po opuszczeniu proj. osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.42% (dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji) i min. 57% dla pozosta\u0142ych os\u00f3bOkres realizacji proj.: 01.10.2019 - 31.12.2020\u0179R\u00d3D\u0141A (w III i IV cz\u0119\u015bci wniosku):Eurostat, 2017M\u0142odzi na rynku pracy w WK-P w IV kw.2017, US Bydgoszcz 2018BDL, GUS 2017-18Badanie desk research os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy w \u015bwietle europejskiej literatury naukowej,Uniwersytet Kazimierza Wielkiego Toru\u0144 2016Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w WK-P w III kw. 2018, US BydgoszczZarobki w WK-P w 2017- www.pracuj.pl (dost\u0119p 18.12.2018)Raport z bada\u0144:Efektywnie dla m\u0142odzie\u017cy nowe standardy na rynku pracy w WK-P,Fundacja Stabilo Toru\u0144 2016 Badanie desk research os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy w \u015bwietle dokument\u00f3w formalno-prawnych, Uniwersytet Kazimierza Wielkiego Toru\u0144 2016", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 dla m\u0142odych 2!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "862479.38", "WARTOSC": "1023350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym jest aktywizacja zawodowa 108 os\u00f3b [17 kobiet] w wieku 18-29 lat, stanowi\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105 projektu, poprzez obj\u0119cie UP kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciem dostosowanym do ich potrzeb i predyspozycji, w wyniku kt\u00f3rego min.77 os.uzyska kwalifikacje, 12 os.rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz min. 30os. poprawi swoj\u0105 syt.zawodow\u0105 w okresie od 01.03.2020r do 30.06.2021r.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 108os. wy\u0142\u0105cznie w wieku 18-29 lat, w tym os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, ubodzy pracuj\u0105cy, os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zgodnie z def.zawartymi w Wyt.w zakresie realizacji przeds.z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze RP na lata 2014-2020 z obszaru WKP [os.fiz.,kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamiesz. na obszarze WKP w rozum.przepis\u00f3w KC-w przypadku imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w ww. kryterium nie b\u0119dzie mia\u0142o zastosowania], w tym:min.50% GD to ON i/lub os. o niskich kwalif.min.30% GD to os.zamieszk. [w rozum.przepis\u00f3w KC] miasta \u015brednie,w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod.WN zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym UP z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz.realiz.w ramach celu temat.9 w RPO,o ile spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki okre\u015bl.w kryt.dost\u0119pu dot. GD [WN poinform.o real.P PO WER instyt.pom.spo\u0142. funkcjon.na terenie real.P oraz zamie\u015bci inform.o real.P na swojej stronie www].Zadania:IPD oraz po\u015brednictwo pracy / poradnictwo zawodowe dla 108 UPKwalifikacyjny kurs zawodowy p\u0142etwonurka-ratownika dla 96 UPSzkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci, wsparcie finansowanie na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe dla 12 UPRezultaty:Liczba os\u00f3b pon.30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-77os.Odsetek os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie uleg\u0142a poprawie-27%Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105-12os.", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj swoj\u0105 szans\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "862771.36", "WARTOSC": "1023696.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.08.2021r. zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 60 [34K/26M] os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat,w 100%biernych zawodowo,(w tym min. 30[17K/13M] os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,min.6 [3K/3M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamioraz min. 12[7K/5M] os\u00f3b nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu), zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC wwoj. kujawsko-pomorskim, z czego min. 18[10K/8M] os\u00f3b na terenie miast \u015brednich, w tym miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gospodarcze, z wy\u0142\u0105czeniemgrupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:identyfikacja potrzeb i opracowanie IPD,indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu,szkolenia zawodowe,sta\u017cepo\u015brednictwo pracy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:nabycie kompetencji przez min.31 UP po opuszczeniu proj.uzyskanie kwalifikacji przez min.20UP po opuszczeniu proj.osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.42% (dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji) i min. 57% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b\u0179R\u00d3D\u0141A:[1] Bank Danych Lokalnych, 2018[2] M\u0142odzi na rynku pracy w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim w IV kw. 2017 r. US Bydgoszcz[3] Raport Efektywnie dla m\u0142odzie\u017cy: nowe standardy na rynku pracy w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, 2016[4] Zarobki w KP w 2018 www.zarobki.pracuj.pl (dost\u0119p:17.06.2019)[5] Badania efekt\u00f3w wsparcia zrealizowanego na rzecz os\u00f3b m\u0142odych w ramach PO WER, III raport wska\u017anikowy, 2018[6] Rekomendacje: aktywizacja zawodowa os. m\u0142odych znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy w WK-P, Toru\u0144 2016[7]Badanie desk research os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy w \u015bwietle europejskiej literatury naukowej, Uniwersytet Kazimierza Wielkiego Toru\u0144 2016[8]Eurostat, 2018[9]Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w WK-P wI kw. 2019, US Bydgoszcz", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Na \u015bcie\u017cce kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "867828.16", "WARTOSC": "1029696.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTUjest zwi\u0119kszenie do 31.08.2021 r. zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 60 [34K/26M] os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat, w 100% biernych zawodowo,(w tym min. 30[17K/13M] os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 6 [3K/3M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz min. 12[7K/5M] os\u00f3b nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj. kujawsko-pomorskim, z czego min. 18[10K/8M] os\u00f3b na terenie miast \u015brednich, w tym miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144: identyfikacja potrzeb i opracowanie IPD, indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy.G\u0142\u00f3wne rezultaty: nabycie kompetencji przez min. 31 UP po opuszczeniu proj. uzyskanie kwalifikacji przez min. 20 UP po opuszczeniu proj.osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.42% (dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji) i min. 57% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b\u0179R\u00d3D\u0141A:[1] Bank Danych Lokalnych, 2018[2] M\u0142odzi na rynku pracy w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim w IV kw. 2017 r. US Bydgoszcz[3] Raport Efektywnie dla m\u0142odzie\u017cy: nowe standardy na rynku pracy w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, 2016[4] Zarobki w KP w 2018 www.zarobki.pracuj.pl (dost\u0119p:17.06.2019)[5] Badania efekt\u00f3w wsparcia zrealizowanego na rzecz os\u00f3b m\u0142odych w ramach PO WER, III raport wska\u017anikowy, 2018[6] Rekomendacje: aktywizacja zawodowa os. m\u0142odych znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy w WK-P, Toru\u0144 2016[7] Badanie desk research os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy w \u015bwietle europejskiej literatury naukowej, Uniwersytet Kazimierza Wielkiego Toru\u0144 2016[8] Eurostat, 2018[9] Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w WK-P w I kw. 2019, US Bydgoszcz", "BENEFICJENT": "S.T.R. PROJECT STANIS\u0141AW ROMANISZYN", "TYTUL": "M\u0142odzi z POWERem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "871419.38", "WARTOSC": "1033957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Wnioskod.deklaruje,\u017ce nale\u017cy do nast\u0119puj\u0105cych grup podm. uprawnionych do ubiegania si\u0119 do dofinans.:Agencje zatrudnienia,Instyt.szkoleniowe.CEL PROJ.Wzrost mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60os.biernych zawo.do 29r..\u017c:40K/20M,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c. i szkoleniu(tzw.NEET)z woj.kujawsko-pomorskiego poprzez realizacj\u0119 wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawod-edukacyjnej do 31.05.2021GR.DOCELOWA60os.(40K,20M)biernych zawod. w wieku do 29 lat,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c. i szkoleniu(tzw. NEET) z woj.kuj.-pom.Proj.zak\u0142ada realiz. wyskokiej jako\u015bci indywid. i kompleksowej aktywiz. zawod.-edukac.,obejmuj\u0105cej co najmniej 3 formy wsparcia skierowane do ka\u017cdego UP,dostosowanej do specyficznych potrzeb gr.docelowej (indywid.potrzeb UP wynikaj\u0105cych z ich aktualnego stanu wiedzy,do\u015bwiadcz.,zdolno\u015bci oraz przeciwwskaza\u0144 do wykonywania danego zawodu).W celu zagwarantowania kompleksowego wsparcia w powrocie na rynek pracy os.,kt\u00f3re przesz\u0142y etap aktywizacji spo\u0142.,Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym UP z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realiz. w ramach celu temat. 9 w RPO.ZADANIA1)IPD2)Po\u015brednictwo pracy3)Szkolenia4)Sta\u017ceDzia\u0142. dot.wyr\u00f3wnywania szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn,r\u00f3wno\u015bci szans niedyskryminacji:m.in.godz. dostosowane do indywid.potrzeb UP.,u\u015bwiadomienie czym s\u0105 stereotypy dot. p\u0142ci,niepe\u0142nospr.dost\u0119pno\u015b\u0107 cyfrowa,architektoniczna.Realiz. zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju-dba\u0142o\u015b\u0107 o sprz\u0119t,min. ilo\u015bci drukowanych mater./obustr. drukowanie.WSKA\u0179NIKI-L.os.biernych zawod.,nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142c. lub szkoleniu,obj\u0119tych wsparciem w progr.-60(40K,20M);-Odsetek os. w najtrudniejszej syt.(os.z niepe\u0142nospr.,os.d\u0142ugotrwale bezrob.,os. z niskimi kwalifik.(do poziomu ISCED3),imigranci,reemigranci),kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj.podj\u0119\u0142y prace-42%;-Odsetek os. niekwalifik. si\u0119 do os. w najtrudniejszej syt.,kt\u00f3re po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-57%;-Odsetek os. pracuj\u0105cych,kt\u00f3rych syt. na rynku pracy po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj. uleg\u0142a poprawie-27%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z POWEREM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "870771.48", "WARTOSC": "1033188.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Wnioskod. deklaruje,\u017ce nale\u017cy do nast\u0119puj\u0105cych grup podm. uprawnionych do ubiegania si\u0119 do dofinans.:Agencje zatrudn.,Instyt.szkoleniowe,Instyt. dialogu spo\u0142.CEL PROJ.Wzrost mo\u017cliwo\u015bci zatrudn. 60os. biernych zawo. do 29 r.\u017c: 40 K, 20 M,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c. i szkoleniu(tzw.NEET)z woj kuj.-pom. poprzez realiz. wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawod-edukac. do 31.05.2021.GR.DOCELOWA60os.(40K,20M)biernych zawod. w wieku do 29 lat,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c. i szkoleniu(tzw. NEET) z woj.kuj.-pom.Proj.zak\u0142ada realiz. wyskokiej jako\u015bci indywid. i kompleksowej aktywiz. zawod.-edukac.,obejmuj\u0105cej co najmniej 3 formy wsparcia skierowane do ka\u017cdego UP,dostosowanej do specyficznych potrzeb gr.docelowej (indywid.potrzeb UP wynikaj\u0105cych z ich aktualnego stanu wiedzy,do\u015bwiadcz.,zdolno\u015bci oraz przeciwwskaza\u0144 do wykonywania danego zawodu).W celu zagwarantowania kompleksowego wsparcia w powrocie na rynek pracy os.,kt\u00f3re przesz\u0142y etap aktywizacji spo\u0142.,Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym UP z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realiz. w ramach celu temat. 9 w RPO.ZADANIA1)IPD2)Po\u015brednictwo pracy3)Szkolenia4)Sta\u017ceDzia\u0142. dot.wyr\u00f3wnywania szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn,r\u00f3wno\u015bci szans niedyskryminacji:m.in.godz. dostosowane do indywid.potrzeb UP.,u\u015bwiadomienie czym s\u0105 stereotypy dot. p\u0142ci,niepe\u0142nospr.dost\u0119pno\u015b\u0107 cyfrowa,architektoniczna.Realiz. zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju-dba\u0142o\u015b\u0107 o sprz\u0119t,min. ilo\u015bci drukowanych mater./obustr. drukowanie.WSKA\u0179NIKI-L.os.biernych zawod.,nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142c. lub szkoleniu,obj\u0119tych wsparciem w progr.-60(40K,20M);-Odsetek os. w najtrudniejszej syt.(os.z niepe\u0142nospr.,os.d\u0142ugotrwale bezrob.,os. z niskimi kwalifik.(do poziomu ISCED3),imigranci,reemigranci),kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj.podj\u0119\u0142y prace-42%;-Odsetek os. niekwalifik. si\u0119 do os. w najtrudniejszej syt.,kt\u00f3re po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-57%;-Odsetek os. pracuj\u0105cych,kt\u00f3rych syt. na rynku pracy po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj. uleg\u0142a poprawie-27%.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH SUKCES", "TYTUL": "Praca z POWEREM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "865874.92", "WARTOSC": "1018676.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 zgodn\u0105 ze SZOOP RPO W-KP 2014-2020 i RK stanowi 68 (41 K,27 M) os\u00f3b, w tym 41 os\u00f3b bezrobotnych (25 K,16 M) i 27 os\u00f3b biernych zawodowo (16 K,11 M), powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego (osoby fizyczne zamieszka\u0142e na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC) w tym do:a) os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia,b) Kc) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,d) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 7 os.(4 K,3 M)e) os. o niskich kwalifikacjach,f) imigrant\u00f3w,g) reemigrant\u00f3w,h) os. odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodziny [B.1.4]Bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 l. (kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii uczestnik\u00f3w wymienionych w lit. c-h) nie mog\u0105 stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 20% og\u00f3\u0142u os. bezrobotnych w proj.Proj. obejm. wsparciem mieszka\u0144c\u00f3w co najmniej jednej gminy z terenu woj. kujawsko-pomorskiego poszkodowanych w wyniku dzia\u0142. \u017cywio\u0142u w 08.2017r.[B.2.4] tj. Barcin/Byto\u0144 /Cekcyn/ Che\u0142m\u017ca/G\u0105sawa/Gostycyn/Janowiec/Kamie\u0144 Kraje\u0144ski/Kcynia/K\u0119sowo/Koronowo/Kruszwica/\u0141abiszyn/Mrocza/Nak\u0142o/Piotrk\u00f3w Kujawski/P\u0142u\u017cnica/Rogowo(pow.\u017cni\u0144ski)/Sadki/ Sicienko/S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie/So\u015bno/Szubin/Tuchola/Wi\u0119cbork/Wielka Nieszawka/Z\u0142otniki Kujawskie/\u017bnin.-zg. za\u0142. nr 34 do RK.Uczestnikami projektu w co najmniej 30% s\u0105 os. zamieszka\u0142e (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) miasta \u015brednie,w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142-gospod.[B.2.5]Proj. zak\u0142ada preferen. w dost\u0119p. do wspar. by\u0142ym uczest. proj. z zakresu w\u0142\u0105cz. spo\u0142ecz. realiz. w ramach celu temat. 9 w RPO.[B.1.12] Wnioskodawca zapewnia pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie dla by\u0142ych UP wspieranych w ramach celu tematycznego 9 w RPO.CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Celem projektu jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 68 os. (41 K, 27 M) os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w okresie od 01.2019 do ko\u0144ca 09.2020 r. poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji zawodowej.\u015aREDNI KOSZT NA JEDNEGO UP: 14 980,54 z\u0142", "BENEFICJENT": "FOCUS TRAINING. INSTYTUT DOSKONALENIA KADR I ROZWOJU OSOBOWO\u015aCI KR\u00d3LEWICZ MARZANNA", "TYTUL": "Inkubator Twojej Kariery II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "873319.75", "WARTOSC": "1027435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Zwi\u0119ksz.mo\u017cliw.pozost.w zatrud.i popr.syt.zaw. 52os./32K/20M zatr..na um.kr\u00f3tkoter.oraz prac.w ramach um.cyw.-pr.oraz ubogich prac.z woj.kuj.-pom.,przez wdro\u017cenie kompleks.programu aktyw.zaw.ob.wszystkie formy wsp,kt.potrzeba zastos.zost zidentyf.jako koniecz.dla poprsyt.na ryn.pr.w okr.VII.19-X.20Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 52 osoby/32K/20M powy\u017cej 29 roku \u017cycia, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, nale\u017c\u0105cych przynajmniej do jednej z poni\u017cszych grup zg.z def. w Wyt. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020:-os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,- pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych,- ubogich pracuj\u0105cychW przypadku os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych lub pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, ich miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia w odniesieniu do miesi\u0105ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu.Zgodnie z ww.def.GD w strukturze GD zak\u0142ada si\u0119, \u017ce uczestnikami projektu w co najmniej 30% s\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze tj. 16os./10K/6MWsparcie zak\u0142adane w projekcie ma charakter indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowej zdefiniowanej w oparciu o przeprowadzone doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania i zostanie dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej. W proj.zak\u0142ad si\u0119 rezultaty:-efektywno\u015b\u0107 zawodowa-38%-nabycie kwalifikacji zaw.przez co najmniej 30% UP-nabcie kwalifikacji lub kompetencji zawod.przez co najmniej 50%UP- utworzenie co najmniej 16 miejsc pracyOkres realizacji proj.: 01.09.2019-31.12.2020Warto\u015b\u0107 projektu: 1 037 165,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA BIZNESOWEGO JAROS\u0141AW NAPIERA\u0141A", "TYTUL": "Od aktywizacji do samorealizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "861708.75", "WARTOSC": "1013775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.01.2018-31.12.2021. Celem projektu jest zwi\u0119kszenia wykrywalno\u015bci i \u015bwiadomo\u015bci w zakresie choroby nowotworu jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. kuj-pom. poprzez udzia\u0142 w badaniach profilaktycznych oraz dzia\u0142aniach edukacyjnych.Grup\u0105 docelow\u0105 jest 1400 os\u00f3b (560K, 840M) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b po 50 r.\u017c. przynale\u017cnych do nast\u0119puj\u0105cych podgrup: osoby pozostaj\u0105ce bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia, osoby pracuj\u0105ce nara\u017cone na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy.W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 1300 bada\u0144 kolonoskopowych (325 bada\u0144 rocznie) oraz zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne, edukacji prozdrowotnej (dla 400 os\u00f3b).G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty planowane do osi\u0105gni\u0119cia: -Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS \u2013 1400 os\u00f3b;-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne \u2013 1300 os\u00f3b.Warto\u015b\u0107 projektu przypadaj\u0105ca na 1 uczestnika nie przekracza 1000 z\u0142, koszt badania kolonoskopowego nie przekracza 420 z\u0142/uczestnika.Projekt realizowany w partnerstwie. Partner wiod\u0105cy (Lider) b\u0119d\u0105cy \u015bwiadczeniodawc\u0105 spe\u0142nia wszystkie warunki udzia\u0142u w konkursie (posiada du\u017ce do\u015bw. w zakresie bada\u0144 kolonoskopowych), natomiast Partner posiadaj\u0105cy POZ (liczba ubezpieczonych powy\u017cej 5 tys.) jest wsparciem przede wszystkim podczas dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych aby efektywniej wdro\u017cy\u0107 przedmiotowy projekt.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"AWIMED\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zadbaj o zdrowie - profilaktyka raka jelita grubego w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "838840.95", "WARTOSC": "995302.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Wnioskod. deklaruje,\u017ce nale\u017cy do nast\u0119puj\u0105cych grup podmiot\u00f3w uprawnionych do ubiegania si\u0119 do dofinansowanie: Agencje zatrudnienia,Instytucje szkoleniowe.CEL PROJ.Wzrost mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os.biernych zawodowo do 29 r.\u017c (36K,24M), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.NEET) z woj.kuj.-pom. poprzez realizacj\u0119 wsparcia indy wid. i kompleksowej aktywizacji zawod.-edukacyjnej do 31.05.2020.GR. DOCELOWA60 os.(36K,24M) biernych zawod. w wieku do 29 lat,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c. i szkoleniu(tzw. NEET) z woj.kuj.-pom. Proj.zak\u0142ada realiz. wyskokiej jako\u015bci indywid. i kompleksowej aktywizacji zawod.-edukacyjnej,obejmuj\u0105cej co najmniej 3 formy wsparcia skierowane do ka\u017cdego uczestn.,dostosowanej do specyficznych potrzeb gr. docelowej (indywid.potrzeb uczestn.wynikaj\u0105cych z ich aktualnego stanu wiedzy,do\u015bwiadcz.,zdolno\u015bci oraz przeciwwskaza\u0144 do wykonywania danego zawodu).W celu zagwarantowania kompleksowego wsparcia w powrocie na rynek pracy os.,kt\u00f3re przesz\u0142y etap aktywizacji spo\u0142.,Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestn. proj. z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realiz. w ramach celu tematycznego 9 w RPO.ZADANIA 1)IPD2)Po\u015brednictwo pracy 3)Szkolenia 4)Sta\u017ce Dzia\u0142ania dot. wyr\u00f3wnywania szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji: m.in.godziny dostosowane do indywid. potrzeb uczestn.,u\u015bwiadomienie czym s\u0105 stereotypy dot. p\u0142ci, niepe\u0142nospr., dost\u0119pno\u015b\u0107 cyfrowa,architektoniczna. Realiz. zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju-dba\u0142o\u015b\u0107 o sprz\u0119t,min. ilo\u015bci drukowanych mater./obustr. drukowanie z opcj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci tonera.WSKA\u0179NIKI Liczba os.biernych zawod.,nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142c. lub szkoleniu,obj\u0119tych wsparciem w progr.-60(36K,24M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "KARIERA Z POWEREM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "835544.54", "WARTOSC": "991391.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Wnioskod. deklaruje, \u017ce nale\u017cy do nast\u0119puj\u0105cych grup podmiot\u00f3w uprawnionych do ubiegania si\u0119 do dofinans.: Agencje zatrudnienia, Instytucje szkoleniowe, Instytucje dialogu spo\u0142.CEL PROJ.Wzrost mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os.biernych zawod.do 29r.\u017c(36K,24M),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.NEET)z woj.kuj.-pom. poprzez realiz. wsparcia indy wid. i kompleksowej aktywizacji zawod.-edukacyjnej do 31.07.2020.GR. DOCELOWA60os.(36K,24M)biernych zawod. w wieku do 29 lat,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c. i szkoleniu(tzw. NEET) z woj.kuj.-pom. Proj.zak\u0142ada realiz. wyskokiej jako\u015bci indywid. i kompleksowej aktywizacji zawod.-edukacyjnej,obejmuj\u0105cej co najmniej 3 formy wsparcia skierowane do ka\u017cdego uczestn.,dostosowanej do specyficznych potrzeb gr. docelowej (indywid.potrzeb uczestn.wynikaj\u0105cych z ich aktualnego stanu wiedzy,do\u015bwiadcz.,zdolno\u015bci oraz przeciwwskaza\u0144 do wykonywania danego zawodu)W celu zagwarantowania kompleksowego wsparcia w powrocie na rynek pracy os.,kt\u00f3re przesz\u0142y etap aktywizacji spo\u0142.,Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestn. proj. z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realiz. w ramach celu tematycznego 9 w RPO.ZADANIA 1)IPD2)Po\u015brednictwo pracy 3)Szkolenia 4)Sta\u017ce Dzia\u0142ania dot. wyr\u00f3wnywania szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji: m.in.godziny dostosowane do indywid. potrzeb uczestn.,u\u015bwiadomienie czym s\u0105 stereotypy dot. p\u0142ci, niepe\u0142nospr.dost\u0119pno\u015b\u0107 cyfrowa,architektoniczna. Realiz. zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju-dba\u0142o\u015b\u0107 o sprz\u0119t,min. ilo\u015bci drukowanych mater./obustr. drukowanie z opcj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci tonera.WSKA\u0179NIKI Liczba os.biernych zawod.,nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142c. lub szkoleniu,obj\u0119tych wsparciem w progr.-60(36K,24M) Odsetek os. biernych zawod. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142c. lub szkoleniu,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudn./samozatrudn. po opuszcz. progr.-57%.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH SUKCES", "TYTUL": "SUKCES Z POWEREM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "852270.07", "WARTOSC": "1011236.44", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CELEM PROJ. realiz. w okresie 01.07.2020-31.12.2021 poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 55 (33K, 22M) os. m\u0142odych w wieku 15-29 lat biernych zaw. (19UP: 12K,7M), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych (36UP: 21K, 15M) z obszaru woj. kuj.-pom. (os. fiz., kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119 na obsz. woj. kuj.-pom. w rozum. przepis\u00f3w KC)REALIZOWANE ZADANIA:1) Identyfikacja potrzeb poprzez opracowanie i wdro\u017cenie IPD (55UP);2) Indywidualne poradnictwo zawodowe (55UP);3) Kurs zawodowy (37UP);4) Sta\u017c zawodowy (15UP);5) Szkolenie i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (18UP);6) Dotacja na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (18UP);7) Wsparcie pomostowe - finansowe podstawowe (18UP).GR. DOCELOW\u0104 proj. stanowi 55 (33K, 22M) os. m\u0142odych w wieku 15-29 lat biernych zaw., w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z obszaru woj. kuj.-pom. (os. fiz., kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119 na obsz. woj. kuj.-pom. w rozum. przepis\u00f3w KC).G\u0141. REZULTATAMI projektu s\u0105:-osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej/zawodowej na poziomie progu okre\u015blonego w regul. / zatrudnieniowej: 42% lub 57% / zawodowej: 27%;-uzyskaniu kwalifikacji przez 8UP.Wsparcie udzielane w projekcie w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia do projektu.", "BENEFICJENT": "ALFA PROJEKT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Program pomocy osobom m\u0142odym w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "851393.87", "WARTOSC": "1010196.81", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CELEM PROJ. realiz. w okresie 01.07.2020-31.12.2021 poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 55 (33K, 22M) os. m\u0142odych w wieku 15-29 lat biernych zaw. (19UP: 12K,7M), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych (36UP: 21K, 15M) z obszaru woj. kuj.-pom. (os. fiz., kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119 na obsz. woj. kuj.-pom. w rozum. przepis\u00f3w KC).GR. DOCELOW\u0104 proj. stanowi 55 (33K, 22M) os. m\u0142odych w wieku 15-29 lat biernych zaw., w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z obszaru woj. kuj.-pom. (os. fiz., kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119 na obsz. woj. kuj.-pom. w rozum. przepis\u00f3w KC).REALIZOWANE ZADANIA:1) Identyfikacja potrzeb poprzez opracowanie i wdro\u017cenie IPD (55UP);2) Indywidualne poradnictwo zawodowe (55UP);3) Kurs zawodowy (36UP);4) Sta\u017c zawodowy (15UP);5) Szkolenie i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (19UP);6) Dotacja na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (19UP);7) Wsparcie pomostowe - finansowe podstawowe (19UP);G\u0141. REZULTATAMI projektu s\u0105:-osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej/zawodowej na poziomie progu okre\u015blonego w regul. / zatrudnieniowej: 42% lub 57% / zawodowej: 27%;-uzyskaniu kwalifikacji przez 8UP;Wsparcie udzielane w projekcie w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia do projektu.", "BENEFICJENT": "LECH CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "850164.06", "WARTOSC": "1008737.62", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Proj. realizowany b\u0119dzie w okresie 01.09.2020-31.05.2022 na obszarze woj. kujawso-pomorskiego. Za realizacj\u0119 proj. odpowiada\u0107 b\u0119dzie PTE. Proj. skierowany b\u0119dzie do 60os biernych zawodowo w wieku 15-29l.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym:36kobiet, 5os. niepe\u0142nosprawnych, 18os. zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie, w tym trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze.Na podst. analizy potrzeb i barier w grupie docelowej zaplanowano kompleksowe wsparcie: rekrutacja, doradztwo zawodowe z opracowaniem i wdro\u017ceniem Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144(60os), doradztwo zawodowe(60os), po\u015brednictwo pracy(48os), rozwijanie kompetencji/kwalifikacji zawodowych(szkoleniakompetencyjne 25os, kwalifikacyjne 5os), sta\u017ce zawodowe(10os), doposa\u017cenie i wyposa\u017cenie stanowiska pracy(10os), wsparcie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp.(szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci i doradztwo 12os, dotacja, wsparcie pomostowe 10os). Dodatkowo stypendiumszkoleniowe i sta\u017cowego i zwrot koszt\u00f3w dojazdu.Wsparcie w proj. b\u0119dzie mie\u0107 charakter indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-eduk. i opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najmniej 3el. wskazanych w PO WER(w tym obligatoryjnie IPD i poradnictwo zawod., a jako 3-cia forma po\u015bredn./szkol./sta\u017ce/doposa\u017cenie/wsparcie rozp. DG).Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 m\u0142odych os biernych w wieku 15-29l., w tym uzyskanie efektywno\u015bci zatrudnieniowej w terminie do 31.12.2021 poprzez podniesienie kwalifikacji i kompetencji, nabycie do\u015bwiadczenia zawod. i samozatrudnienie.G\u0142\u00f3wne rezultaty:L.os poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu progr.-5L.os poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-23L.os, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y dzia\u0142.gosp.-10Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-57%(dla os w najtrudniejszej syt. 42%)L.os biernych zawodowo, obj\u0119tych wsparciem w programie-60\u015aredni koszt na 1 uczestnika 16812,29 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Szansa na lepszy start 2 - wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "840271.59", "WARTOSC": "996999.99", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u adaptacyjnego 62 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na terenie woj. kujawsko-pomorskiego do dnia31.05.2018r. poprzez rozw\u00f3j zarz\u0105dzania strategicznego przy wsparciu partner\u00f3w spo\u0142ecznych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez opracowanie analizy potrzeb rozwojowych i zaplanowanie wdro\u017cenia strategii wMM\u015aP z wykorzystaniem PSF.Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 62 MM\u015aP(i ich pracownicy, zw\u0142aszcza kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca) nie posiadaj\u0105ce strategii rozwoju.W ramach zarz\u0105dzania projektem zrealizowana zostanie identyfikacja potencjalnych odbiorc\u00f3w.Zadania: 1.Wsparcie doradcze dla MM\u015aPDoradztwo obejmie w etapie I diagnoz\u0119 stanu firmy, w etapie II opracowanie strategii (analiza strategiczna, przygotowanie planu realizacji potrzeb rozwojowych i doradztwo w zakresie jego wdro\u017cenia, w tym identyfikacja us\u0142ug i potencjalnych dostawc\u00f3w z wykorzystaniem PSF).2. Analiza potrzeb rozwojowych MM\u015aP i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug rozwojowychDotyczy\u0107 b\u0119dzie informacji o potrzebach rozwojowych MM\u015aP oraz o dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug rozwojowych w regionie kuj.-pom. w oparciu o wnioski wyp\u0142ywaj\u0105ce z doradztwa w zad.1.3. Upowszechnianie wiedzy o zdiagnozowanych potrzebach firm i dzia\u0142ania interwencyjne.Raport o potrzbach MM\u015aP i poradnik interaktywny dost\u0119pny na www PRP, warsztaty dla interesariuszy s\u0142u\u017c\u0105ce analizie dost\u0119pno\u015bci i opracowaniu interwencji.G\u0142\u00f3wny rezultat: liczba MM\u015aP, kt\u00f3re przy wsparciu partner\u00f3w spo\u0142ecznych opracowa\u0142y analiz\u0119 potrzeb rozwojowych swojej firmy -54.Projekt zach\u0119ci MM\u015aP z regionu kujawsko-pomorskiego do d\u0142ugofalowej wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami spo\u0142ecznymi. Pozytywny wp\u0142yw wsparcia doradczego realizowanego przez zwi\u0105zek pracodawc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania strategicznego b\u0119dzie stymulowa\u0142 MM\u015aP do podejmowania wsp\u00f3\u0142pracy z dostawcami szkole\u0144 i doradztwa s\u0142u\u017c\u0105cych wdra\u017caniu strategii, w tym z PSF. Efektywno\u015b\u0107 wsparcia wp\u0142ynie na wzrost cz\u0142onkostwa i rozw\u00f3j merytoryczny org. pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"PRACODAWCY POMORZA I KUJAW\" ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W", "TYTUL": "Strategia w biznesie - doradztwo dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw z regionu kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2818637.14", "WARTOSC": "3344372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest wzrost kompetencji pozwalaj\u0105cych na zdobycie przewagi konkurencyjnej 300 M\u015aP z woj. pomorskiego, kujawsko-pomorskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego w zakresie profesjonalnego ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych - 300 firmLiczba MM\u015aP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych -270Liczba uczestnik\u00f3w w podziale na p\u0142e\u0107, obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym w ramach projektu-135K,165MLiczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie uko\u0144czy\u0142y 45 rok \u017cycia - 14K,17MLiczba osobodni szkoleniowych zrealizowanych w ramach projektu - 984Liczba godzin doradczych zrealizowanych w ramach projektu: 6900GRUPA DOCELOWAProjekt skierowany jest do firm zainteresowanych ubieganiem si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce300 MM\u015aP Firmy maj\u0105ce siedziby (KRS lub miejsce zamieszkania CEIDG) na tereniewoj. pomorskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%kujawsko-pomorskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%podlaskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%warmi\u0144sko-mazurskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%300 os\u00f3b - w\u0142a\u015bcicieli lub pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119Pracownicy zaanga\u017cowani lub planowani do zaanga\u017cowania w proces ubiegania si\u0119 firmy o zam\u00f3wienia publiczne w PolsceProjektem nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te firmy z I konkursu 2.2 POWER (weryfikacja NIP), z wy\u0142. e-zam\u00f3wie\u0144 (udzia\u0142 za zgod\u0105 PARP).DZIA\u0141ANIA Identyfikacja i rekrutacja potencjalnych odbiorc\u00f3w wsparcia - koszty po\u015brednieSzkolenia og\u00f3lne z PZP - 48 firmSzkolenia praktyczne z PZP w formie warsztatu - 144 firmySzkolenia z form\u0105 warsztatow\u0105 z zakresu e-zam\u00f3wie\u0144-300 firmDoradztwo z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce- 300 firmMonitoring udzia\u0142u przedsi\u0119biorc\u00f3w obj\u0119tych projektem w rynku ZP.BIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba Wnioskodawcy) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bci osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Przyjazne Zam\u00f3wienia Publiczne dla M\u015aP - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "840454.91", "WARTOSC": "997217.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projektrealizowanyb\u0119dzienatereniewojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego.WramachprojektuZrealizowaniezostan\u01052zadania:zad.1utworzenieCAMizad.2zapewnieniefunkcjonowaniaCAM.BiuroCAMb\u0119dziesi\u0119mie\u015bci\u0142ow Bydgoszczy izatrudnia\u0107b\u0119dzie4osoby:PrezesaCam,DyrektoraCAM,2specjalist\u00f3wdsadministracyjnychCAM,natomiastbiuroprojektub\u0119dziewWarszawie.Wramachzad.zorganizowanezostaniebiuroCAM(wynajembiuraijegowyposa\u017ceniewniezb\u0119dnerzeczy)orazopracowanedokumentyorganizacyjne.Wramachzadania2zorganizowanieiprzeprowadzonezostan\u0105szkolenia(6szkole\u0144po2dnika\u017cde),paneledyskusyjne(4panelepo1dzie\u0144ka\u017cdy)ipodj\u0119tepost\u0119powaniamediacyjne.Utworzonazostanielistamediator\u00f3wCAM.Wnioskodawcawramachprojektuprzeszkolonychzostanie80pracownik\u00f3wwymiarusprawiedliwo\u015bcii40mediator\u00f3wzzakresuprowadzeniamediacjigospodarczych.Zorganizowanezostan\u0105r\u00f3wnie\u017c4paneledyskusyjnewkt\u00f3rychwe\u017amieudzia\u0142100os\u00f3b.CAMwokresierealizacjiprojektupodejmieconajmniej 34 post\u0119powa\u0144mediacyjnych.Projektnaka\u017cdymetapieb\u0119dzierealizowanyzgodniezobowi\u0105zuj\u0105cymiprzepisamiprawa.Wydatkizostan\u0105poniesionewspos\u00f3bracjonalnyiefektywny.Kosztmediatoraniejestfinansowanywramachprojektu.", "BENEFICJENT": "CENTRALNY INSTYTUT ANALIZ POLITYCZNO-PRAWNYCH", "TYTUL": "Centrum Arbitra\u017cu i Mediacji w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849804.50", "WARTOSC": "999770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest poprawa niekorzystnej sytuacji 50 os\u00f3b (30K, 20M) pracuj\u0105cych (zatrud. na um. kr\u00f3tkoterminowych, um. cyw-praw. lub ubogich pracuj\u0105cych) powy\u017cej 29 r.\u017c. zamieszka\u0142ych na obszarze woj. kuj-pom. poprzez podniesienie kwal./komp. zaw. lub wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci w okresie 09.2019-04.2021.Projekt skierowany do 50 os\u00f3b (30K, 20M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, nale\u017c\u0105cych przynajmniej do jednej z poni\u017cszych grup:-os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,-pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych,-ubogich pracuj\u0105cych.Rezultat g\u0142.: Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy uleg\u0142a poprawie w rozumieniu efektywno\u015bci zawodowej \u2013 28%. Produkt g\u0142.: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 50 os.W projekcie zaplanowano:-\u015aCIE\u017bK\u0118 DOTACYJN\u0104 / 23 UP;-\u015aCIE\u017bK\u0118 PODNOSZENIA KWAL./KOMP. ZAW / 27 UP.Wszyscy skorzystaj\u0105 z doradztwa zaw. wraz z IPD. Do etapu szkol-dorad. na rozp. DG zakwalifikowanych zostanie 23UP natomiast kolejnych 27UP we\u017amie udzia\u0142 w kursie zaw. w celu podniesienia obecnych kwal./komp. Wsparcie ma char. kompleks. dostos. do potrzeb UP.", "BENEFICJENT": "ALFA PROJEKT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Program pomocy osobom pracuj\u0105cym w niekorzystnej sytuacji na kujawsko-pomorskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "833820.25", "WARTOSC": "980965.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest poprawa niekorzystnej sytuacji 52 os\u00f3b (31K, 21M) pracuj\u0105cych (zatrud. na um. kr\u00f3tkoterminowych, um. cyw-praw. lub ubogich pracuj\u0105cych) powy\u017cej 29 r.\u017c. zamieszka\u0142ych na obszarze woj. kuj-pom. poprzez podniesienie kwal./komp. zaw. lub wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci w okresie 09.2019-05.2021. Projekt skierowany do 52 os\u00f3b (31K, 21M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, nale\u017c\u0105cych przynajmniej do jednej z poni\u017cszych grup:-os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,-pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych,-ubogich pracuj\u0105cych.Rezultat g\u0142.: Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy uleg\u0142a poprawie w rozumieniu efektywno\u015bci zawodowej \u2013 18%. Produkt g\u0142.: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 52 os.W projekcie zaplanowano:-\u015aCIE\u017bK\u0118 DOTACYJN\u0104 / 22 UP;-\u015aCIE\u017bK\u0118 PODNOSZENIA KWAL./KOMP. ZAW / 30 UP.Wszyscy skorzystaj\u0105 z doradztwa zaw. wraz z IPD. Do etapu szkol-dorad. na rozp. DG zakwalifikowanych zostanie 22UP natomiast kolejnych 30UP we\u017amie udzia\u0142 w kursie zaw. w celu podniesienia obecnych kwal./komp. Wsparcie ma char. kompleks. dostos. do potrzeb UP.", "BENEFICJENT": "LECH CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczy i wykwalifikowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849349.75", "WARTOSC": "999235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Jednym z cel\u00f3w europejskiej strategii \u201eEuropa 2020\u201d dla Polski jest wzrost zatrudnienia os\u00f3b w wieku 20-64 lata do poziomu co najmniej 71%. W tej grupie szczeg\u00f3lnie w trudnej sytuacji znajduj\u0105 si\u0119 kobiety, kt\u00f3re nie podj\u0119\u0142y zatrudnienia po urodzeniu dziecka. W takiej sytuacji jest co 4 kobieta zarejestrowana w PUP (dane SZOOP RPO woj. kuj-pom. na lata 2014-20) Celem niniejszego projektu jest pomoc 119 rodzicom/opiekunom z woj. kujawsko-pomorskiego w podj\u0119ciu pracy, poprzez dofinansowanie opieki na dzieckiem do lat 3 co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skim/rodzicielskim/wychowawczym i przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci zawodowej, a co za tym idzie b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 negatywnym skutkom bezrobocia i wykluczenia spo\u0142ecznego. Podj\u0119te w ramach projektu dzia\u0142ania, tj. dofinansowanie pobytu dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub skorzystanie z instytucji opiekuna dziennego czy niani oraz pomoc w aktywizacji zawodowej poprzez ustalenie indywidualnej \u015bcie\u017cki powrotu na rynek pracy, u\u0142atwi kobietom posiadaj\u0105cym ma\u0142e dziecko powr\u00f3t na \u015bcie\u017ck\u0119 zawodow\u0105. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w okresie od 1.01.2017 do 30.06.2018. Warto\u015b\u0107 projektu 999 235 PLN. Produkt \u2013 pomoc udzielana uczestnikom projektu - 118 kobiet i 1M wy\u0142\u0105czonym z rynku pracy ze wzgl\u0119du na sprawowanie opieki nad dzieckiem do lat 3 poprzez dofinansowanie opieki nad dzieckiem do lat 3, przy czym wsparcie dla jednego dziecka nie b\u0119dzie d\u0142u\u017csze ni\u017c 12 miesi\u0119cy oraz wsparcie w formie szkole\u0144 dla 11 uczestnik\u00f3w. Rezultatem projektu b\u0119dzie: - liczba 72 K, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skim/rodzicielskim/wychowawczym - liczba 47 os\u00f3b (46K i 1M), kt\u00f3re w momencie przyst\u0105pienia do projektu by\u0142y bezrobotne lub bierne zawodowo, kt\u00f3re po opuszczeniu programu znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej aktywnie poszukuj\u0105. -wska\u017anik zatrudnieniowy w stosunku do os\u00f3b, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie by\u0142y osobami bezrobotnymi lub biernymi zawodowo (47os) na poziomie co najmniej 43%", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKU\u0143CZO-EDUKACYJNE S.C. BARBARA RYDLICHOWSKA, EWA KORPUSI\u0143SKA-PRUSAK", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwy maluch, mama gotowa do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "829323.42", "WARTOSC": "984009.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM proj jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawod oraz zdolno\u015bci do zatrudn 65os.m\u0142odych biernych zawod (dalej BZ)15-29 w tym ON, zamiesz WK-P poprzez obj\u0119cie kompleks wsp w okr 01.09.2020r-31.10.2021r.W odpowiedzi na potrzeby i oczekiwania, a tak\u017ce ze \u015bwiadomo\u015bci\u0105 barier jakie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107, Wnioskod zbudowa\u0142 indywid \u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji eduk-zaw zak\u0142podmiotowy i czynny udzia\u0142 OM w ustaleniu i realizacji w\u0142asnej \u015bcie\u017cki doj\u015bcia do zatrudnienia poprzez realizacj\u0119 min. 3 element\u00f3w wsparcia:OBLIGATORYJNIE: identyfikacja potrzeb, diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., po\u015bredn pracy o charakt ci\u0105g\u0142ym, towarz ka\u017cdejformie aktywizacji UP i monitoruj\u0105ce jego aktywno\u015b\u0107 na rynku pracy, poradnictwo zawodowe w formie grupowych WAPP (typ 1) w zakresie m.in.planowania rozwoju kariery zawodowej oraz realizacja sta\u017cy zawodowych spe\u0142niaj\u0105cych standardy wskazane w ERJPiS dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu zuwzgl\u0119dnieniem r\u00f3\u017cnego czasu ich trwania (typ 3), jak r\u00f3wnie\u017c dla 25 os u kt zident zost potrz zdoby nowych umiej ikompet adekw do potrzeb rynku pracy zaplan wysokiej jako\u015bci szkol kwalif i kompet, kt efekt b\u0119dzie nabyciekompet lub kwalif w rozumieniu Wyt w zakr monit p rzecz realizacji po na lata 2014-2020(typ 2) Maj\u0105c na uwadze bariery UP za\u0142o\u017cono: elastyczno\u015b\u0107 harmonogram\u00f3w wsparcia, lokalizacje umo\u017cliwiaj\u0105ce \u0142atwy dojazd, dostosowaniegodzin realizacji wsparcia do preferencji uczestnik\u00f3w. Biuro-Che\u0142mno ul.Dworcowa40a z mo\u017cl udost pe\u0142nej dok proj i zapew UP mo\u017cl osob ir\u00f3wn kontaktu i dost\u0119pu do kadry proj, dzia\u0142 pon-pt 8-16,wypos w sprz\u0119t dla zespo\u0142u zarz\u0105dz (tj. komp,druk, mebleitp).Dost\u0119p do biura b\u0119dzie \u0142atwy dla ON (parter budynku). Z uwagi na intensywno\u015b\u0107 wsparcia, miejsca igodziny jego \u015bwiad dostos zostanie do potrzeb GD. W biurze proj przechow b\u0119dzie pe\u0142na oryginalna dokum wdra\u017c proj (z wy\u0142\u0105czeniem dokument\u00f3w, kt miejsce przechowyw ureg odpow przepisami). L wyposa\u017cy biuro w niezb\u0119dne meble (st\u00f3\u0142, krzes\u0142a, zamykane szafy).", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH S\u0141AWOMIR WITKOWSKI", "TYTUL": "Twoja m\u0142odo\u015b\u0107! - Tw\u00f3j czas!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "826022.18", "WARTOSC": "898925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podwy\u017cszenie kwalifikacji i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia dla tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Projekt zak\u0142ada doradztwo zawodowe i profesjonalne kursy, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 otrzymaniem w\u0142a\u015bciwych certyfikat\u00f3w, p\u00f3\u017aniej odbycie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy w kierunku odbywanego kursu oraz po\u015brednictwo pracy.\u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty:otrzymanie wysokich kwalifikacji zawodowych przez uczestnik\u00f3w projektuuzyskanie sta\u017cu-do\u015bwiadczenia odpowiedniego do zdobytych kwalifikacjiuzyskanie zatrudnienia Grup\u0105 docelow\u0105 jest grupa os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo, w wieku od 18 do 29 lat, w tym niepe\u0142nosprawni, nieuczestnicz\u0105cy w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER, wy\u0142\u0105czeniu podlegaj\u0105 tak\u017ce osoby bezrobotne (zar\u00f3wno zarejestrowane jak i niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy). Pierwsze\u0144stwo w uczestnictwie maj\u0105 kobiety oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zadania: 1. Doradztwo zawodowe, opracowanie IPD (3 spotkania z doradc\u0105 po 2 h/os.) 2. Kursy: prawo jazdy kat. D+kwalifikacja wst\u0119pna przyspieszona w zakresie przewozu os\u00f3b(3 os.), prawo jazdy kat. C+kwalifikacja wst\u0119pna przyspieszona w zakresie przewozu rzeczy(37 os.), kurs \"Spawacz MAG/TIG\"(28 os.). 3. Uczestnictwo w 3 miesi\u0119cznych sta\u017cach, zwi\u0105zanych z odbytymi kursami dla 70% uczestnik\u00f3w. Wparcie wynikaj\u0105ce z IPD. 4.\u00a0Fachowe po\u015brednictwo pracy-przez ca\u0142y okres trwania projektu.(2 spotkania z po\u015brednikiem pracy po 2h/os.)", "BENEFICJENT": "AKADEMICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO-EDUKACYJNYCH", "TYTUL": "M\u0142odzi - wykszta\u0142ceni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2789347.30", "WARTOSC": "3309619.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest wzrost adaptacyjno\u015bci firm rodzinnych z sektora MM\u015aP poprzez doradztwo w zakresie sukcesji.G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba firm rodzinnych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w zakresie sukcesji - 170Liczba firm rodzinnych, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania w zakresie sukcesji w firmach rodzinnych - 153GRUPA DOCELOWAFirmy rodzinne przewiduj\u0105ce, \u017ce w ich firmie dokona si\u0119 zmiana pokoleniowaFirmy maj\u0105ce siedziby na terenie Makroregionu 1 tj.woj.:pomorskiegowarmi\u0144sko-mazurskiegokujawsko-pomorskiegopodlaskiegoZ ka\u017cdego z ww. woj. pochodzi\u0107 b\u0119dzie min. 15% firm (26) w celu zapewnienia r\u00f3wnego dost\u0119pu do wsparcia firmom z ca\u0142ego Makroregionu. Z Makroregionu 1 pochodzi\u0107 b\u0119dzie min. 70% firm (119), a pozosta\u0142e 30% (51) mo\u017ce pochodzi\u0107 z innych woj.170 firmz sektora MM\u015aPUczestnicyw\u0142a\u015bciciele przekazuj\u0105cy firm\u0119/nestorzy - osoba lub osoby b\u0119d\u0105ce wi\u0119kszo\u015bciowymi w\u0142a\u015bcicielami i zarz\u0105dzaj\u0105cymi przedsi\u0119biorstwem, przekazuj\u0105ce rol\u0119 wi\u0119kszo\u015bciowego w\u0142a\u015bciciela i zarz\u0105dzaj\u0105cego firm\u0105 rodzinna sukcesorowisukcesorzy - nast\u0119pcy w wyniku sukcesji obejmuj\u0105cy role wi\u0119kszo\u015bciowego w\u0142a\u015bciciela i zarz\u0105dzaj\u0105cy przedsi\u0119biorstwem.Nestor i sukcesor musi by\u0107 pracownikiem zgodnie z art. 3 ust.3 ustawy z 9.11.2000 o PARPDZIA\u0141ANIAWst\u0119pna sesja doradczaDzia\u0142ania doradcze wynikaj\u0105ce ze wst\u0119pnej analizy firmy i jej potrzeb obejmuj\u0105ce obszary:organizacyjnyprawnyfinansowypsychologicznyWdro\u017cenie zmian procesu sukcesji. Rozpocz\u0119cie wdra\u017cania procesu sukcesji oznaczaprzyj\u0119cie opracowanej strategii sukcesyjnej przez zarz\u0105d firmy oraz nestora i sukcesora oraz zorganizowanie spotkania inicjuj\u0105cego proces sukcesji, podczas kt\u00f3rego wszystkie osoby wa\u017cne z punktu widzenia wdro\u017cenia procesu potwierdz\u0105, \u017ce rozumiej\u0105 i akceptuj\u0105 swoj\u0105 rol\u0119 w procesieMonitorowanie udzia\u0142u przedsi\u0119biorc\u00f3w obj\u0119tych projektem.BIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba Wnioskodawcy) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bciosobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Sukcesja z sukcesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "820491.08", "WARTOSC": "965283.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest poprawa sytuacji na rynku pracy 55 os.(33K, 22M) w wieku aktywno\u015bci zaw. przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy i zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy (w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst. do proj.) zamiesz. woj. kujawsko-pomorskie w zakr. zak\u0142adania i prowadzenia nowych podmiot\u00f3w DG lub podniesienia kwal./komp. zaw. w okresie 01.07.2019-31.12.2020.Projekt skierowany do 55 os\u00f3b (33K, 22M) w wieku aktywno\u015bci zaw. - 35 os\u00f3b zatrud. i 20 os\u00f3b bez zatrud. Rezultat g\u0142.: Liczba os., kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 33 os. Produkt g\u0142.: Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwol. z pracy oraz os\u00f3b zwol. z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 55 os. Zaplanowano:-\u015aCIE\u017bK\u0118 DOTACYJN\u0104;-\u015aCIE\u017bK\u0118 PODNOSZENIA KWAL./KOMP. ZAW.W \u015bcie\u017cce dotacyjnej udzia\u0142 mog\u0105 wzi\u0105\u0107 osoby zwolnione lub przewidziane do zwolnienia z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy. Rekr. do proj. trwa przez 3 m-ce. Wszyscy skorzystaj\u0105 z doradztwa zaw. wraz z IPD natomiast z poradnictwa psychol. dla \u015bcie\u017cki PODNOSZENIA KWAL./KOMP. ZAW. Do etapu szkol-dorad. na rozp. DG zakwalifikowanych zostanie 18UP (18 otrzyma dotacj\u0119) natomiast kolejnych 37UP we\u017amie udzia\u0142 w kursie zaw. oraz sta\u017c dla 15 UP w celu podniesienia obecnych kwal./komp. lub przekwalifikowania zaw. Wsparcie ma char. kompleks. dostos. do potrzeb UP. Etap szkol.-doradczy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o przyznanie wsparcia fin. sk\u0142ada si\u0119 z grupowych szkole\u0144 \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\" oraz ind. sesji doradczych, 18 wniosk\u00f3w otrzyma dof. oraz wsparcie pomostowe. UP zobowi\u0105zany jest prowadzi\u0107 DG min. przez 12 m-cy od dnia fakt. rozp. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "LECH CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i nowe kwalifikacje - szans\u0105 na sukces zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "816376.76", "WARTOSC": "960443.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "GD zg. z RK oraz SZOOP RPO W-KP 2014-2020 stanowi 58 os. (32K,26M) zamieszk. zg. z KC na terenie woj. kujawsko-pomorskiego z nast\u0119puj. grup: -os. zwolnione w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 mcy z przyczyn dotycz. zak\u0142adu pracy 34 os. (18K,16M)- os. przewidz. do zwolnienia lub zagro\u017c. zwolnieniem z przyczyn dotycz. zak\u0142adu pracy 22 os. (13K, 9M )- os. odchodz\u0105ce z rolnictwa, posiadaj\u0105ce gospod. rolne o powierz. powy\u017cej 2 ha przelicz. lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS, planuj\u0105cy podj\u0105\u0107 zatrud. poza rolnictwem. 2 os.(1K,1M) [B.1.3]Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119ksz. mo\u017cliwo\u015bci powrotu do zatrudn. w\u015br\u00f3d 58 os. (32K, 26 M) zam. na terenie woj. kujawsko-pomorsk. zwolnion., przewidz. do zwolnienia lub zagro\u017c. zwolnieniem z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy przez wdro\u017cenie komplek. programu outplacement w okresie od 04.2019 do 12.2020 r.W ramach proj. zaplanow. realiz. II \u015bcie\u017cek wsparcia: \u015acie\u017cka I (zawodowa) dla 42 os.:- Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem IPD-Poradnictwo psychologiczne-Szkolenia i kursy zaw.-3 mczne sta\u017ce zaw. dla 40% UP-Po\u015brednictwo pracy\u015acie\u017cka II (w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci) dla 16 os. :-Rekrutacja wraz z badaniem predyspozycji do prowadzenia DG,-Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem IPD,- Poradnictwo psychologiczne -Bezzwrotne wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 DG -doradztwo oraz szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i prowadz. DG - szkolenie \"ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci\"-wsparcie indywidualne doradczeBezzwrotne wsparcie finan. dla os. planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG, po\u0142\u0105czone ze wsparciem pomost. o charakterze doradczo-szkoleniowym oraz w postaci finansowej -jednorazowa dotacja-wsparcie pomostowe finan. przez pierwsze 6 mcy.-wsparcie pomostowe finan. przez kolejne 6 mcy. -indywidualne specjalist. doradztwo biznesowe W wyniku realizacji projektu:-powstanie 14 DG oraz 16 msc pracy, -min. 50% UP podejmie zatrudnienie lub otworzy w\u0142asn\u0105 DG, -min. 30% UP podniesie lub uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "FOCUS TRAINING. INSTYTUT DOSKONALENIA KADR I ROZWOJU OSOBOWO\u015aCI KR\u00d3LEWICZ MARZANNA", "TYTUL": "Zwolnienie -> Akceptacja -> Adaptacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "821315.68", "WARTOSC": "966253.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest poprawa sytuacji na rynku pracy 55 os.(33K, 22M) w wieku aktywno\u015bci zaw. przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy i zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy (w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst. do proj.) zamiesz. woj. kujawsko-pomorskie w zakr. zak\u0142adania i prowadzenia nowych podmiot\u00f3w DG lub podniesienia kwal./komp. zaw. w okresie 01.07.2019-31.03.2021.Projekt skierowany do 55 os\u00f3b (33K, 22M) w wieku aktywno\u015bci zaw. - 30 os\u00f3b zatrud. i 25 os\u00f3b bez zatrud. Rezultat g\u0142.: Liczba os., kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 33 os. (60%) Produkt g\u0142.: Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwol. z pracy oraz os\u00f3b zwol. z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 55 os. Zaplanowano:-\u015aCIE\u017bK\u0118 DOTACYJN\u0104;-\u015aCIE\u017bK\u0118 PODNOSZENIA KWAL./KOMP. ZAW.W \u015bcie\u017cce dotacyjnej udzia\u0142 mog\u0105 wzi\u0105\u0107 osoby zwolnione lub przewidziane do zwolnienia z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy. Rekr. do proj. trwa przez 3 m-ce. Wszyscy skorzystaj\u0105 z doradztwa zaw. wraz z IPD natomiast z poradnictwa psychol. dla \u015bcie\u017cki PODNOSZENIA KWAL./KOMP. ZAW. Do etapu szkol-dorad. na rozp. DG zakwalifikowanych zostanie 18UP (18 otrzyma dotacj\u0119) natomiast kolejnych 37UP we\u017amie udzia\u0142 w kursie zaw. oraz sta\u017c dla 15 UP w celu podniesienia obecnych kwal./komp. lub przekwalifikowania zaw. Wsparcie ma char. kompleks. dostos. do potrzeb UP. Etap szkol-doradczy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o przyznanie wsparcia fin. sk\u0142ada si\u0119 z grupowych szkole\u0144 \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\" oraz ind. sesji doradczych, 18 wniosk\u00f3w otrzyma dof. oraz wsparcie pomostowe. UP zobowi\u0105zany jest prowadzi\u0107 DG min. przez 12 m-cy od dnia fakt. rozp. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"GESAL\" EUGENIUSZ SKOCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Je\u015bli nie teraz to kiedy?!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "803012.93", "WARTOSC": "873885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b NEET:\u00a0bezrobotnych niezarejstrowanych w urz\u0119dzie pracy (w tym 36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn oraz\u00a03 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 21 os. o niskick kwalifikacjach, 24 os. z teren\u00f3w wiejskich, 27 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych), kt\u00f3re nie maj\u0105 zatrudnienia ani nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku 15 - 29 lata, z wy\u0142. gr. 1.3.1 PO WER, zamieszkuj\u0105cych wg KC teren wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cej: ? indywidualne poradnictwo zawodowe, ? szkolenia zawodowe w zawodach poszukiwanych na mazowieckim rynku pracy i dostosowane do mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w projektu (na podstawie IPD), ? 5-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, ? po\u015brednictwo pracy. W wyniku realizacji projektu minimum\u00a029 os\u00f3b podejmie zatrudnienie. Projekt z\u0142o\u017cony w odpowiedzi na konkurs nr POWR.01.02.02-IP.23-04-003/17 zak\u0142ada udzielenie wsparcia w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia danej osoby do projektu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "796921.77", "WARTOSC": "867256.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 48 (7K,41M) os\u00f3b biernych zawodowo, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, w wieku 15-29 lat (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. kujawsko-pomorskiego, w zawodzie kierowcy samochodu ci\u0119\u017carowego lub autobusu. Projekt realizowany jest w okresie 2.05.2016-30.06.2017r. G\u0142\u00f3wne rezultaty wsparcia: -48 os\u00f3b obj\u0119tych indywidualnym doradztwem zawodowym i Indywidualnym Planem Dzia\u0142a\u0144 -48 os\u00f3b obj\u0119tych poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i monitoringiem aktywno\u015bci poszukiwania pracy -48 os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y zawodowe szkolenia kierowc\u00f3w samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych i autobus\u00f3w; w zale\u017cno\u015bci od predyspozycji i analizy potrzeb projekt oferuje nast\u0119puj\u0105ce \u015bcie\u017cki edukacyjne: *KAT.C+KWP - 24os *KAT.D+KWP - 24os -48 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, w formie sta\u017cu -wszyscy uczestnicy otrzymuj\u0105 stypendium szkoleniowe za udzia\u0142 w kursach oraz stypendium sta\u017cowe za udzia\u0142 w sta\u017cach. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 48 oso\u00f3b fizycznych (7Kobiet,41M\u0119\u017cczyzn) zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w wieku 21-29lat, biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby w wieku 21-24 lata, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1.POWER. Co najmniej 30% UP stanowi\u0105 os. w wieku 21-24 lata, a 50% UP os. w wieku 23-29lat. UP to w 100% os. bierne zawodowo, w 100% os. o niskich kwalifikacjach (maksymalnie poziom ISCED3), tj. o wykszta\u0142ceniu maksymalnie ponadgimnazjalnym.", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "KIEROWCA zawodem przysz\u0142o\u015bci dla os\u00f3b biernych zawodowo w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "809968.82", "WARTOSC": "952904.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "W projekcie we\u017amie udzia\u0142 69 os\u00f3b (w tym 39K i 30M) w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., biernych zawodowo, o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), zam. w rozumieniu Kodeksu cywilnego w woj. kujawsko-pomorskim.Co najmniej 30% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy miast \u015brednich, w tym miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze.Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 69 os\u00f3b (39K, 30M) w wieku powy\u017cej 29r.\u017c., biernych zawodowo, o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), zamieszka\u0142ych w woj. kujawsko-pomorskim (w tym 21 os\u00f3b w miastach \u015brednich, w tym w miastach trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze) w terminie 1.1.2019-31.12.2019 w drodze indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowej (szkolenia, sta\u017ce, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy) zdefiniowanej w oparciu o IPD.Dzia\u0142ania projektu:-identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania;-po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe-szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji lub uzyskania kwalifikacji-sta\u017ce zawodowe.Wska\u017aniki projektu:Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 osoby bierne zawodowo, obj\u0119te wsparciem w programie: 28Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 \u2013 62%Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 osoby bierne zawodowo, obj\u0119te wsparciem w programie: 21Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie - 69Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 69.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA\"", "TYTUL": "Azymut Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "809968.82", "WARTOSC": "952904.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "W projekcie we\u017amie udzia\u0142 69 kobiet biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., zam. w rozumieniu Kodeksu cywilnego w woj. kujawsko-pomorskim.Co najmniej 30% uczestniczek projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszkanki miast \u015brednich, w tym miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze.Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 69 kobiet biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29r.\u017c., zamieszka\u0142ych w woj. kujawsko-pomorskim (w tym 21 os\u00f3b w miastach \u015brednich, w tym w miastach trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze) w terminie 1.1.2019-31.12.2019 w drodze indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowej (szkolenia, sta\u017ce, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy) zdefiniowanej w oparciu o IPD.Dzia\u0142ania projektu:-identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania;-po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe-szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji lub uzyskania kwalifikacji-sta\u017ce zawodowe.Wska\u017aniki projektu:Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 osoby bierne zawodowo, obj\u0119te wsparciem w programie: 28Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 \u2013 62%Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 osoby bierne zawodowo, obj\u0119te wsparciem w programie: 21Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie - 69", "BENEFICJENT": "CARGA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Praca jest kobiet\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "808525.84", "WARTOSC": "951206.88", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Poprawa sytuacji na rynku pracy 55 os. (33K, 22M) odchodz\u0105cych z rolnictwa, posiadaj\u0105cych gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS, planuj\u0105cy podj\u0105\u0107 zatrudnienie poza rolnictwem z pow. w\u0142oc\u0142awskiego w terminie do 31.08.2020r.Grupa docelowa: 55 os. (33K, 22M) odchodz\u0105cych z rolnictwa, posiadaj\u0105cych gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS, planuj\u0105cy podj\u0105\u0107 zatrudnienie poza rolnictwem z pow. w\u0142oc\u0142awskiego.Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb uczestn. proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, 2. Indywidualne Poradnictwo Psychologiczne, 3. Grupowe Doradztwo Zawodowe,4. Indywidualne Doradztwo Zawodowe, 5. Szkolenia zawodowe, 6. Po\u015brednictwo pracy,7. Sta\u017ce zawodowe.Wska\u017aniki rezultatu:-Liczba os., kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie \u2013 28(17K,11M)-Liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 55(33K,22M)Wska\u017aniki produktu:-Liczba os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 55(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania \u2013 55(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Indywidualnego Poradnictwa Psychologicznego \u2013 55(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Grupowego Doradztwa Zawodowego \u2013 55(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie Indywidualnego Doradztwa Zawodowego \u2013 55(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Szkole\u0144 zawodowych \u2013 55(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Po\u015brednictwa pracy \u2013 55(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Sta\u017cy zawodowych \u2013 55(33K,22M)Realizacja proj. - W\u0142oc\u0142awek, ul. M\u0142ynarska 1A/3Warto\u015b\u0107 proj. \u2013 951 206,88 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH SUKCES", "TYTUL": "\"W\u0142oc\u0142awski program wsparcia os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "808796.25", "WARTOSC": "951525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.01.2018-31.12.2021. Celem projektu jest zwi\u0119kszenia wykrywalno\u015bci i \u015bwiadomo\u015bci w zakresie choroby raka jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. kuj-pom. poprzez udzia\u0142 w badaniach profilaktycznych orz dzia\u0142aniach edukacyjnych.Grup\u0105 docelow\u0105 jest 1400 os\u00f3b (560K, 840M) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b po 50 r.\u017c. przynale\u017cnych do nast\u0119puj\u0105cych podgrup: osoby pozostaj\u0105ce bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia, osoby pracuj\u0105ce nara\u017cone na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy.W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 1300 bada\u0144 kolonoskopowych (325 bada\u0144 rocznie) oraz zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania edukacyjne (dla 400 os\u00f3b) na rzecz zwi\u0119kszenia zg\u0142osze\u0144 na badania przesiewowe (u\u015bwiadamianie), aktywnego trybu \u017cycia, zdrowego od\u017cywiania.G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty planowane do osi\u0105gni\u0119cia: Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS \u2013 1400 os\u00f3b;Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne \u2013 1300 os\u00f3b.Warto\u015b\u0107 projektu przypadaj\u0105ca na 1 uczestnika nie przekracza 1000 z\u0142, koszt badania kolonoskopowego nie przekracza 420 z\u0142/uczestnika.Projekt realizowany w partnerstwie. Partner wiod\u0105cy (Lider) b\u0119d\u0105cy \u015bwiadczeniodawc\u0105 spe\u0142nia wszystkie warunki udzia\u0142u w konkursie (posiada du\u017ce do\u015bw. w zakresie bada\u0144 kolonoskopowych), natomiast Partner posiadaj\u0105cy POZ (liczba ubezpieczonych powy\u017cej 5 tys.) jest wsparciem przede wszystkim podczas dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych aby efektywniej wdro\u017cy\u0107 przedmiotowy projekt.", "BENEFICJENT": "\"CENTRUM ZDROWIA NA SKARPIE\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "776436.87", "WARTOSC": "921258.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej 100 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat(60K, 40M) bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. kujawsko - pomorskiego w okresie01.10.2019r.-31.12.2020r.Uczestnikami projektu jest 100 os\u00f3b m\u0142odych bez pracy (60K,40M), w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15 29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu iszkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), s\u0105 bierne zawodowo, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwa kujawsko - pomorskiego (w rozumieniu KC).Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107:-100 os.biernych zawodowo (60K,40M);-5 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (3K,2M);-60 kobiet-50% osoby o niskich kwalifikacjachG\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:- Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych (IPD) dla 100% UP;- GRupowe poradnictwo zawodowe dla max. 100% UP;- Wysokiej jako\u015bci szkolenia dla 100% UP;- Sta\u017ce dla 50% uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli szkolenia zawodowe;- Po\u015brednictwo pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w.Rezultaty:- Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 60 (36K, 24M);- Osi\u0105gniecie poziomu wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) do osi\u0105gni\u0119cia w projekcie wynosi 42%; dlapozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup: 57%.", "BENEFICJENT": "LD CONSULTING LESZEK DZI\u0118GIELEWSKI", "TYTUL": "Szansa na rozw\u00f3j !!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "779578.20", "WARTOSC": "924986.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Wsparcie w proj. kierowane jest do 50 uczestnik\u00f3w proj. (skr\u00f3t UP) w wieku 15-29 l), kt\u00f3rzy s\u0105 bierni zawodowo, r\u00f3wnocze\u015bnie nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER. UP zamieszkuj\u0105 WKP. W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 1, 2 i 3 typu operacji zgodnie z regulaminem konkursu.Ka\u017cdy otrzymuje wsparcie adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w, co zostanie zdiagnozowane w zadaniu 1. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 uczestnik\u00f3w proj. w tym 30 Kobiet (K) b\u0119d\u0105cych w chwili przyst\u0119powania do proj. poza rynkiem pracy, w wieku 15-29l. zaliczanych do grupy NEET, Cel ten osi\u0105gniemy do dnia 31.05.2021r.G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.50 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawodowego i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawodowego (opracowanie IPD)50 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt poruszania si\u0119 po rynku pracy - spotkanie / spotkania z po\u015brednikiem pracy.48 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawodowych zwi\u0105zanych z potrzebami lokalnego / regionalnego rynku pr.45 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "Wsparcie na starcie! Indywidualna i kompleksowa pomoc w wej\u015bciu na rynek pracy os\u00f3b biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "790996.81", "WARTOSC": "860808.37", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141 PP JEST Aktywizacja zaw-edu 60 os\u00f3b biernych zawodowo [3K/57M] w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu poprzez obj\u0119cie wszystkich uczestnik\u00f3w indywidualnym i kompleksowym wsparciem (Zad. 1,2,3,4,5,6,7) w ramach projektu realizowanego w okresie od 01.05.2016 do 31.05.2017 na terenie WK-P. GRUP\u0118 DOC PP stanowi\u0107 b\u0119dzie 60 os\u00f3b, w tym 3K/57M (w tym 10% grupy b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y Osoby Niepe\u0142nosprawne 1K/5M) zamieszkuj\u0105cych w WK-P, stanowi\u0105cych tzw. M\u0142odzie\u017c NEET (tj. wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu) z max. \u015brednim wykszta\u0142ceniem. G\u0141 REZULTATY PP: 1) Liczba os. biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu=35 os. 2) Liczba os. biernych zawodowo (\u2026), uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu=58 os. 3) Liczba os. biernych zawodowo (\u2026), kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych=58 os. 4) Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nospr. oraz o niskich kwalifikacjach (wsk. efekt. zatrudnieniowej-min. 44%)=24 os.5) Odsetek os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 (wsk. efekt. zatrudnieniowej-min. 33%)=2 os. ZADANIA REALIZOWANE W RAMACH PP: 1) Identyfikacja potrzeb oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, u 60 UP. CERTYFIKOWANE SZKOLENIA ZAWODOWE W ZAKRESIE 2) \"OBS\u0141UGI URZ\u0104DZE\u0143 TRANSPORTU BLISKIEGO-SUWNICE\" 3) \"OBS\u0141UGI URZ\u0104DZE\u0143 TRANSPORTU BLISKIEGO-PODESTY RUCHOME PRZEJEZDNE\" 4) \"SPAWANIA METOD\u0104 TIG I MAG\" 5) \"UPRAWNI\u0143 ELEK\" 6) Poradnictwo zaw dla 60 UP w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej. 7) Organizacja 3-miesi\u0119cznych dla 60 UP.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DOSKONALENIA KADR SIMP FIRMA FRANSZYZINGOWA HENRYK WOJCIECHOWSKI", "TYTUL": "Akademia Rozwoju Kwalifikacji Zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3976031.20", "WARTOSC": "4717645.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt adresowany jest do 2952 (2932K,20M) piel\u0119gniarek/rzy i po\u0142o\u017cnych z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105cych wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w projekcie, posiadaj\u0105cych prawo do wykonywania zawodu i spe\u0142niaj\u0105cych kryteria udzia\u0142u w kursie kwalifikacyjnym/specjalistycznym z woj. pomorskiego, wielkopolskiego, kujawsko-pomorskiego, zachodniopomorskiego i lubuskiego. B\u0119d\u0105 oni mogli podnie\u015b\u0107 poziom kompetencji zawodowych poprzez udzia\u0142 w wysokiej jako\u015bci kursach specjalistycznych i kwalifikacyjnych (ka\u017cdy uczestnik w 1 kursie, za wyj\u0105tkiem kursu Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych oraz Wywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych). Zadanie 1 kurs specjalistyczne:Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego,Opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w,Rehabilitacja os\u00f3b z przewlek\u0142ymi zaburzeniami psychicznymi,Wykonanie badania spirometrycznego, Zadanie 2 kursy kwalifikacyjne:Piel\u0119gniarstwo psychiatryczne,Piel\u0119gniarstwo onkologiczne Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 20 m-cy. na terenie 5 wojew\u00f3dztw, w ka\u017cdym odb\u0119dzie si\u0119 min. jedna edycja szkoleniowa. 40% uczestnik\u00f3w uko\u0144czy kurs specjalistyczny Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych, a co najmniej 85% otrzyma nowe kwalifikacje. 40% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce\u00a0z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105.", "BENEFICJENT": "OKR\u0118GOWA IZBA PIEL\u0118GNIAREK I PO\u0141O\u017bNYCH W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje w piel\u0119gniarstwie i po\u0142o\u017cnictwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "776347.50", "WARTOSC": "913350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.11.2019 - 31.10.2020 r. grupy 120 os\u00f3b z terenu woj. kuj.-pom. (70K/50M) os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacjiGrupa docelowa to 120 os\u00f3b (70K i 50M) os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych, z terenu woj. kujawsko-pomorskiegoRezultaty:-Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy uleg\u0142a poprawie w rozumieniu efektywno\u015bci zawodowej co najmniej 28%Zadania:1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze2. Wsparcie szkoleniowe3. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Gotowi na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "769176.81", "WARTOSC": "1132395.07", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014),Przedmiotem projektu jest stworzenie Systemu GTF (Game Test Framework), kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie do automatycznego testowania funkcjonalno\u015bci gier mobilnych, zbudowanych na silnikach 2D/3D takich jak Unreal Engine lub Unity. Vivid Games dostarczy narz\u0119dzie, kt\u00f3re skr\u00f3ci czas fazy test\u00f3w o 80% w stosunku do testowania manualnego, zapewniaj\u0105c efektywn\u0105 detekcj\u0119 b\u0142\u0119d\u00f3w. Kluczowy problem badawczy: w przypadku gier mobilnych &ndash; gier multiplatformowych o wysokiej jako\u015bci opartych o silniki takie jak np. Unreal Engine, czy Unity Engine w obecnym stanie techniki, to brak mo\u017cliwo\u015bci pe\u0142nego przetestowania rzeczywistego systemu z powodu ogromnej liczby kombinacji danych wej\u015bciowych i stan\u00f3w gry zmieniaj\u0105cych si\u0119 cz\u0119sto w kolejnych tickach od\u015bwie\u017caj\u0105cych renderowan\u0105 scen\u0119. Rozwi\u0105zanie Vivid Games - System GTF (Game Test Framework) - b\u0119dzie pierwszym tak kompleksowym narz\u0119dziem. Wyr\u00f3\u017cniki projektu: - komponent integrowalny z dowoln\u0105 gr\u0105, kt\u00f3ry b\u0119dzie przechwytywa\u0107 stany gry, parametry, - GTF wykonywa\u0107 b\u0119dzie przekazane komendy z systemu testuj\u0105cego na grze symuluj\u0105c realne zachowanie rzeczywistego gracza. Obecnie nie istnieje tak zaawansowane technologicznie narz\u0119dzie, pozwalaj\u0105ce na przeprowadzenie w pe\u0142ni automatycznych test\u00f3w funkcjonalno\u015bci gier mobilnych kat. AAA. Dost\u0119pne systemy do automatycznego testowania funkcjonalno\u015bci zorientowane s\u0105 na testowanie aplikacji natywnych (natywny SDK). Umo\u017cliwiaj\u0105 one automatyczne testowanie funkcjonalno\u015bci w przypadku prostych gier. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 prac B+R polegaj\u0105cych na opracowaniu: - modelu mikroserwisu integrowalnego z silnikiem renderuj\u0105cym 3D - efektywnego algorytmu detekcji obrazu i uczenia", "BENEFICJENT": "VIVID GAMES SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie systemu do test\u00f3w funkcjonalno\u015bci na \u015brodowiskach serwerowych - Systemu GTF (Game Test Framework).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "769270.16", "WARTOSC": "912755.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest poprawa syt. na r. pracy w\u015br\u00f3d 50 os. (28K,22M) w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105,w tym ucz\u0105 si\u0119 na obszarze woj. kujawsko-pomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC z nast\u0119puj\u0105cych grup:os. bierne zawodowo(nie dot. w przypadku statusu emigranta, reemigranta), w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lububodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zgodnie z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: spotkania z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD, poradnictwo zaw. gr., szkolenia zawodowe, 3 miesi\u0119czne sta\u017ce, wsparcie w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz po\u015brednictwo pracy w okresie od 06.2020 do ko\u0144ca 12.2021.Dzia\u0142ania:Identyfikacja potrzeb os. m\u0142odych w tym utworzenie IPDGrupowe poradnictwo zaw.Szkolenia zaw. prowadz. do nabycia kwalifik. lub kompet. zaw. zg. z zapotrzeb. r. pracy woj. kuj-pom. tj. w zaw. wskaz. jako deficytowe w WKP i/lub w powiecie/ powiatach z kt. pochodz\u0105 UP w oparciu o dane wynik. z dokumentu Barometr zaw. najbardziej aktualny na dn. sk\u0142ad. wniosku /organiz. szkol. Raport podsum. badanie w WKP,barometr zawodow.plSta\u017c zaw.Wsparcie w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci tj. szkol. \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\",wsparcie doradcy ds.przedsi\u0119b., wyp\u0142acenie dotacji, wsparcie pomostowe (podst. i przed\u0142u\u017cone).Po\u015brednictwo pracy.Okres realiz. proj. jest zg. z okresem wskaz. w RK.[KD7] tj.06.2020-12.2021-nie wykracza poza 31.12.2021 r.Rezultaty:ustalenie \u015bcie\u017cki rozwoju zaw. dla 50 os.nabycie kwalifik. w zaw. deficyt. w WK-P przez min. 30% UPnabycie do\u015bw. zaw. przez 33 os.za\u0142o\u017c. i poprowadz. DG przez min. 12 mcy przez 10 os.IPDjest narz\u0119dziem s\u0142u\u017c\u0105cym identyfik. potrzeb UP i na podst. IPD udzielane jest wspar. w\u0142a\u015bciwe w ram. proj.(np.szkolenia,sta\u017c ,doradztwo zaw., po\u015bredn. pracy, wspar. w zakresie przedsi\u0119b.).", "BENEFICJENT": "CENTRO PLUS ANDRZEJ RAFALSKI", "TYTUL": "Aktywuj SUKCES !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "766873.74", "WARTOSC": "909911.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.:Podj\u0119cie zatrudnienia przez min.37 os.(22K i 15 M) spo\u015br\u00f3d 72 os.m\u0142odych w wieku 15-29 lat,b\u0119d\u0105cych os.biernymi zawodowo w momencie przyst\u0105pienia do udzia\u0142u w proj.,zamieszka\u0142ych na terenie woj.kujawsko-pomorskiego oraz nabycie kwalifikacji przez min.22 os.(13K, 9M) i nabycie kompetencji przez min.36 os.(22K,14M) z ww.gr.docel.,dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wsparcia zaproponowanych w proj.-dopasowanych indywidualnie do potrzeb ka\u017cdego uczestnika w okr.1.VI.2020-31.V.2021.Gr.docelow\u0105 proj.stanowi\u0105 72 os.m\u0142ode (43 K i 29M)-Uczestnikami proj.s\u0105 wy\u0142\u0105cznie os.w wieku 15-29 lat,z nast\u0119puj\u0105cych gr.:-100% uczestn.proj.stanowi\u0105 os.bierne zawodowo,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do gr.docelowej okre\u015bl.dla trybu konkurs.w Poddz.1.3.1 PO WER.Proj.jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os.z obszaru woj.kujawsko-pomorskiego (os.fizycznych,kt. pracuj\u0105,ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 na obsz.WK-P w rozum.przep.kod.cywilnego).Struktura GD:-100% GD to os.bierne zawod.-proj.skierow.jest w co najmniej 50% do os.o niskich kwalifikacj.-co najmniej 8%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.niepe\u0142nosprawne-min.60%GD to K-proj.jest skierow.w co najmniej 30% do os.zamieszkuj\u0105cych (w rozum.przep.Kod.Cyw.)miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcjespo\u0142.-gospod.(kr.prem.2)-zg.z za\u0142\u0105czn.15 i 16 do regul.konkursu.Zadania realizowane w projekcie:1. BLOK \"M\u00d3J INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA -IPD\" (72 UP x 4h/os.)2.BLOK PO\u015aREDNICTWO PRACY; (72 UP x 8h/os.)3.BLOK SZKOLENIA ZAWODOWE \"SZYTE NA MIAR\u0118\"; (dla 72 UP)4.BLOK PRAKTYKA CZYNI MISTRZA! (STA\u017bE ZAWODOWE; 3 mies. x 58 UP);Rezultaty to m.in.:- realizacja wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej: w przyp.os.w najtrudniejszej sytuacji na poziomie 42%, a w przypadku pozosta\u0142ych os.niepracuj\u0105cychna poziomie 57%;- liczba os\u00f3b kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje w wyniku udzia\u0142u w proj.: min. 22 os.- liczba os\u00f3b kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje: min. 36 os.", "BENEFICJENT": "IT CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdobywam kwalifikacje - zdobywam prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "7539470.58", "WARTOSC": "9169000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 666 os\u00f3b w wieku 15-17 lat z grupy NEET poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kszta\u0142ceniem og\u00f3lnym i zawodowym. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie wyr\u00f3wna zaleg\u0142o\u015bci w kszta\u0142ceniu og\u00f3lnym lub uzyska kwalifikacje zawodowe. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. B\u0119d\u0105 to przede wszystkim osoby zaniedbuj\u0105ce obowi\u0105zek szkolny lub obowi\u0105zek nauki, kt\u00f3re ze wzgl\u0119d\u00f3w spo\u0142ecznych, czy edukacyjnych s\u0105 najbardziej zagro\u017cone wy\u0142\u0105czeniem z systemu edukacji i znalezieniem si\u0119 w grupie NEET. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawodowego i opracowania Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych, kurs j\u0119zykowy i warsztaty komputerowe, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikowi w uzupe\u0142nieniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz zniwelowaniu r\u00f3\u017cnic w poziomie wiedzy pomi\u0119dzy nim, a uczniami w tym samym wieku. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 16-17 lat skoncentrowane zostanie na udzieleniu pomocy zawieraj\u0105cej elementy przygotowania do wej\u015bcia na rynek pracy, w tym elementy wsparcia mi\u0119kkiego (nauk\u0119 aktywnego poszukiwania pracy). Zdobycie kwalifikacji w danym zawodzie b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142o poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Pomys\u0142 na siebie - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "756108.51", "WARTOSC": "889539.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej 70 os\u00f3b biernych zawodowo (42 kobiety, 28 m\u0119\u017cczyzn) powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego oraz doprowadzenie do uzyskania zatrudnienia dla min. 30 os\u00f3b, w okresie od 01.01.2019rr. do 31.03.2020r.Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 indywidualnej i kompleksowej pomocy na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza.Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 w 100% osoby bierne zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby o niskich kwalifikacjach min.70% UP tj.min.49 os., kobiety min.60% UP tj.min.42 K, osoby 50+ min.24% tj.min.17 os., osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.5% tj.4 os.Uczestnikami/czkami (UP) projektu w co najmniej 30% b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze.Projekt obejmie wsparciem mieszka\u0144c\u00f3w co najmniej jednej gminy z terenu woj. kujawsko-pomorskiego poszkodowanej w wyniku dzia\u0142ania \u017cywio\u0142u w sierpniu 2017r. Wsparcie skierowane jest r\u00f3wnie\u017c do by\u0142ych uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w RPO cel 9.Zadania realizowane w projekcie: Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika-IPD, Po\u015brednictwo pracy, Poradnictwo indywidualne, Poradnictwo psychologiczne, Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy, Szkolenia zawodowe, Sta\u017ce oraz wsparcie towarzysz\u0105ce.Wska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 34% UP tj. 24 os.(14K,10M),Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 60% UP tj. 42 os.(25K,17M),Liczba os\u00f3b, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 42% UP tj. 30 os.(18K,12M).Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie minimum: 42% dla os\u00f3b 50+, kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3bz niepe\u0142nosprawno\u015bciami, oraz min. 52% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww grup.Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie,", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA GRUPA DORADCZA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u00f3j region - moja przysz\u0142o\u015b\u0107, aktywizacja zawodowa os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "764553.75", "WARTOSC": "899475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej 120 os\u00f3b(72 K,48 M)os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych,ubogich pracuj\u0105cych-pow.29 r.\u017c.(os.fiz.pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.kujawsko-pomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC)osi\u0105gni\u0119ta dzi\u0119ki ich uczestnictwu we wsparciu zak\u0142adaj\u0105cym doradztwo zawodowe wraz z IPD, szkolenia i kursy oraz po\u015brednictwo pracy.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty indywidualnemu wsparciu s\u0142u\u017c\u0105cemu poprawie sytuacji na rynku pracy os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych(doradztwo zawodowe z Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, szkolenia i kursy oraz po\u015brednictwo pracy) realizowanymi w okresie trwania projektu, tj. od wrze\u015bnia 2019 do marca 2021r. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu: odsetek os\u00f3b, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy uleg\u0142a poprawie w rozumieniu efektywno\u015bci zawodowej min.28%; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 min. 80% grupy docelowej.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 na kujawsko-pomorskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "741213.52", "WARTOSC": "879465.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM proj jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 65 os.m\u0142odych biernych zawod (dalej BZ)w wieku 15-29 w tym ON, kt nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 os z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020) zamiesz WK-P poprzez obj\u0119cie kompleks wsp w okr 01.09.2019r-31.12.2020r.W odpowiedzi na potrzeby i oczekiwania, a tak\u017ce ze \u015bwiadomo\u015bci\u0105 barier jakie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107, Wnioskod zbudowa\u0142 indywid \u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji eduk-zaw zak\u0142 podmiotowy i czynny udzia\u0142OM w ustaleniu i realizacji w\u0142asnej \u015bcie\u017cki doj\u015bcia do zatrudnienia poprzez realizacj\u0119 min. 3 element\u00f3w wsparcia: OBLIGATORYJNIE: identyfikacja potrzeb, diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., po\u015brednictwo pracy o charakterze ci\u0105g\u0142ym, towarzysz\u0105ce ka\u017cdej formie aktywizacji uczestnika i monitoruj\u0105ce jego aktywno\u015b\u0107 na rynku pracy, poradnictwo zawodowe w formie grupowych WAPP (typ 1) w zakresie m.in. planowania rozwoju kariery zawodowej oraz realizacja sta\u017cy zawodowych spe\u0142niaj\u0105cych standardy wskazane w ERJPiS dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3\u017cnego czasu ich trwania (typ 3), jak r\u00f3wnie\u017c dla 26 os\u00f3b u kt\u00f3rych zidentyfikowana zostanie potrzeba zdobycia nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji adekwatnych do potrzeb rynku pracy zaplanowano wysokiej jako\u015bci szkolenia kwalifikacyjne i kompetencyjne, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie nabycie kompetencji lub kwalifikacji w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020 (typ 2)Maj\u0105c na uwadze bariery uczestnik\u00f3w w projekcie za\u0142o\u017cono: elastyczno\u015b\u0107 harmonogram\u00f3w wsparcia, lokalizacje umo\u017cliwiaj\u0105ce \u0142atwy dojazd, dostosowanie godzin realizacji wsparcia do preferencji uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH S\u0141AWOMIR WITKOWSKI", "TYTUL": "M\u0142odzi-aktywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "741309.13", "WARTOSC": "872128.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 60 os\u00f3b biernych zawodowo z wojew\u00f3dztwa kujawsko - pomorskiego o niskich kwalifikacjach do poziomu ISCED 3. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 60 biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach poprzez dopasowanie kapita\u0142u ludzkiego do potrzeb rynku pracy do 31 sierpnia 2020 roku; Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: 1. Podniesienie kwalifikacji zawodowych 60 UP poprzez obj\u0119cie ich kursami i szkoleniami zawodowymi. 2. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci \u015bwiadomego planowania w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej 60 UP poprzez obj\u0119cie ich indywidualnym po\u015brednictwem pracy i poradnictwem zawodowym. 3. Aktywizacja zawodowa co najmniej 42 % os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie. Dzia\u0142ania: 1. Badanie predyspozycji zawodowych i IPD; 2. Szkolenia zawodowe; 3. Po\u015brednictwo pracy. Wymiernym efektem realizowanego projektu b\u0119dzie znalezienie zatrudnienia przez minimum 42% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "AUTOJAZDA JUSTYNA JUSZCZAK", "TYTUL": "PracujeMy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "736277.69", "WARTOSC": "866209.05", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 60 os\u00f3b biernych zawodowo z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 60 biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa obj\u0119tych wsparciem, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach poprzez dopasowanie kapita\u0142u ludzkiego do potrzeb rynku pracy do 30 czerwca 2020 roku; Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: 1. Podniesienie kwalifikacji zawodowych 60 UP poprzez obj\u0119cie ich kursami i szkoleniami zawodowymi. 2. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci \u015bwiadomego planowania w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej 60 UP poprzez obj\u0119cie ich indywidualnym po\u015brednictwem pracy i poradnictwem zawodowym. 3. Aktywizacja zawodowa co najmniej 42 % os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie. Dzia\u0142ania: 1. Badanie predyspozycji zawodowych i IPD; 2. Szkolenia zawodowe; 3. Po\u015brednictwo pracy. Wymiernym efektem realizowanego projektu b\u0119dzie znalezienie zatrudnienia przez minimum 42% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADZTWA INWESTYCYJNEGO EUROPEJCZYK JACEK LESKI", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "735979.21", "WARTOSC": "865857.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 60 mieszka\u0144c\u00f3w woj. kujawsko \u2013 pomorskiego pow. 29 roku \u017cycia zatrudnionych na um. kr\u00f3tkoterminowych i/lub pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 warto\u015bci minimalnego wynagrodzenia. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa sytuacji zaw. ww. grupy docelowej poprzez dopasowanie kapita\u0142u ludzkiego do potrzeb rynku pracy do 31/12/2020r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: 1. Podniesieniekwalifikacji zawodowych 60 UP poprzez obj\u0119cie ich kursami zawodowymi. 2. Wzmocnienie motywacji do zmiany sytuacji zawod.60 UP poprzezobj\u0119cie poradnictwem zawodowym. 3. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci \u015bwiadomego planowania w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej 60 UP poprzez obj\u0119cie ich indywidualnympo\u015brednictwem pracy. 4. Poprawa sytuacji zawodowej co najmniej 18 % os\u00f3b uczestnik\u00f3w. Dzia\u0142ania: Zadanie 1. Badanie predyspozycji zawodowych i IPD; 2. Kursy zawodowe, 3. Po\u015brednictwo pracy.Wymiernym efektem realizowanego projektu b\u0119dzie poprawa sytuacji zawodowej no najmniej 18% uczestnik\u00f3w projektu - os\u00f3b zatrudnionych na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADZTWA INWESTYCYJNEGO EUROPEJCZYK JACEK LESKI", "TYTUL": "Dobra praca - lepsza p\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "735979.21", "WARTOSC": "865857.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 60 mieszka\u0144c\u00f3w woj. kujawsko \u2013 pomorskiego pow. 29 roku \u017cycia zatrudnionych na um. kr\u00f3tkoterminowych i/lub pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobkinie przekraczaj\u0105 warto\u015bci minimalnego wynagrodzenia. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa sytuacji zaw. ww. grupy docelowej poprzez dopasowanie kapita\u0142u ludzkiego do potrzeb rynku pracy do 31/12/2020r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: 1. Podniesieniekwalifikacji zawodowych 60 UP poprzez obj\u0119cie ich kursami zawodowymi. 2. Wzmocnienie motywacji do zmiany sytuacji zawod.60 UP poprzezobj\u0119cie poradnictwem zawodowym. 3. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci \u015bwiadomego planowania w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej 60 UP poprzez obj\u0119cie ich indywidualnympo\u015brednictwem pracy. 4. Poprawa sytuacji zawodowej co najmniej 18 % os\u00f3b uczestnik\u00f3w. Dzia\u0142ania: Zadanie 1. Badanie predyspozycji zawodowych i IPD; 2. Kursy zawodowe, 3. Po\u015brednictwo pracy.Wymiernym efektem realizowanego projektu b\u0119dzie poprawa sytuacji zawodowej no najmniej 18% uczestnik\u00f3w projektu - os\u00f3b zatrudnionych na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "AUTOJAZDA JUSTYNA JUSZCZAK", "TYTUL": "Lepsze kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "742501.56", "WARTOSC": "873531.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wyd\u0142u\u017canie aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miasta Bydgoszczy (w szczeg\u00f3lno\u015bci os. w wieku powy\u017cej 50 r. \u017c.) poprzez wdro\u017cenie programu dzia\u0142a\u0144 prozdrowotnych, ukierunkowanego na eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 tworz\u0105 osoby zatrudnione w Urz\u0119dzie Miasta Bydgoszczy (UMB) w oparciu o umow\u0119 o prac\u0119, o sta\u017cu pracy w UMB wynosz\u0105cym co najmniej 3 lata. Planowana liczba uczestnik\u00f3w/-czek to 180 os\u00f3b, w tym po\u0142owa powy\u017cej 50 r. \u017c. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 pracownicy powy\u017cej 50 r. \u017c., osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz mieszkaj\u0105ce na terenie powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia. Przewidziano te\u017c dodatkowe kryteria rekrutacji uczestnik\u00f3w, rozstrzygaj\u0105ce o przyj\u0119ciu do projektu. W ramach Programu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. udzia\u0142 w zaj\u0119ciach w obiektach sportowo-rekreacyjnych na podstawie imiennych kart sportowych, 2. konsultacje z fizjoterapeut\u0105 i terapi\u0119 indywidualn\u0105, 3. udzia\u0142 w warsztatach wspieraj\u0105cych radzenie sobie ze stresem, 4. ergonomiczne wyposa\u017cenie stanowisk pracy uczestnik\u00f3w/-czek, 5. wymian\u0119 o\u015bwietlenia jarzeniowego na LED w budynkach UMB przy ul. Grudzi\u0105dzkiej. Do g\u0142\u00f3wnych produkt\u00f3w projektu nale\u017c\u0105 liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, obj\u0119tych wsparciem w programie (180 os\u00f3b) oraz liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie (90 os\u00f3b). G\u0142\u00f3wny rezultat projektu stanowi liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie (180 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ", "TYTUL": "reGENERATOR UMB - program prozdrowotny dla pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miasta Bydgoszczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "722685.24", "WARTOSC": "857481.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci zawodowej 60 uczestnik\u00f3w projektu (w tym minimum 6 kobiet) nale\u017c\u0105cych do gr. docelowej projektu, w okresie 01.09.2019 r-31.12.2020 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zapewnieniu wysokiej jako\u015bci kompleksowego i zindywidualizowanego wsparcia. Grupadocelowaprojektu:60os.m\u0142odych(wtymmin.6kobiet),wtymos.zniepe\u0142nosprawno\u015bciami,wwieku18-29lat,zgrupy: Os.biernezawodowo,kt\u00f3renieuczestnicz\u0105wkszta\u0142ceniuiszkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017cNEET,zgodnie zdef.oszkategoriiNEETprzyj\u0119t\u0105wPOWER2014-2020,zwy\u0142\u0105czeniemos.wsp.wramachtrybukonkurs.wPoddzia\u0142aniu1.3.1POWERG\u0142\u00f3wne rezultaty: Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie co najmniej 42%, dla pozosta\u0142ychos\u00f3bconajmniej57%. G\u0142\u00f3wnezadania: -IPD -Po\u015brednictwopracy -Szkoleniazawodowe -Sta\u017cezawodowe", "BENEFICJENT": "AKADEMICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO-EDUKACYJNYCH", "TYTUL": "Program kompleksowego wsparcia os\u00f3b m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "711165.17", "WARTOSC": "843812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU to podniesienie kwalifikacji zawodowych i zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, w okresie od 01.04.2020 do 30.04.2021, 60 os. m\u0142odych (36K, 24M), biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach, w wieku 15-29 lat, z grupy NEET, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie woj. kujawsko - pomorskie, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy ( w tym: 6 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz 18 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych miasto Nak\u0142o n. Noteci\u0105). w przypadku kt\u00f3rych, problemy spo\u0142eczne i bariery edukacyjno-zawodowe s\u0105 najwi\u0119ksze, a r\u00f3wnocze\u015bnie wyposa\u017cenie ich w kwalifikacje zawodowe oczekiwane przez pracodawc\u00f3w jest szans\u0105 na trwa\u0142\u0105 zmian\u0119 i przeciwdzia\u0142anie ich wykluczeniu spo\u0142ecznemu.REZULTATY: Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla os\u00f3b w trudnej sytuacji na poziomie 42%- 26 os\u00f3b GRUPA DOCELOWA: 60 os. (36K, 24M), w tym 60 os. biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b z obszaru wojew\u00f3dztwa kuj.-pom. (os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119 na obszarze woj. kujawsko-pom., w rozumieniu przepis\u00f3w KC, w wieku 15-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej w SZOOP dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1.ZADANIA:1. INDYWIDUALNE WSPARCIE DORADCZE - 60 os. (100% GD)2. INDYWIDUALNE I KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY - 60 os. (100% GD)3. SZKOLENIA ZAWODOWE - 60 os. (100 % GD)4. STA\u017bE ZAWODOWE - 40 os.. (66% GD)\u015aredni koszt na uczestnika projektu wynosi -14 226,04 z\u0142.Wsparcie udzielane zg. ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia do projektu osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, szkolenia lub sta\u017cu. Zaplanowano 3 listy rankingowe po 20 os\u00f3b oraz intensywny 12 miesi\u0119czny okres aktywizacji uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "AL EDUKACJA LENA ANDRZEJEWSKA CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE", "TYTUL": "Dajmy M\u0142odym szans\u0119 - P\u00f3ki maj\u0105 Power", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "720139.21", "WARTOSC": "854460.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowych 60 os\u00f3b (35K i 25M) w wieku 15-29 lat z terenu woj. kujawsko-pomorskiego w okr. 01.07.2020 - 30.06.2021r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b.Grupa docelowa:60 os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy (35K i 25M) (wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1G\u0142\u00f3wne rezultaty:-minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) - 42%,-minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup - 57 %.G\u0142\u00f3wne zadania:1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze,2. Wsparcie szkoleniowe,3. Sta\u017ce zawodowe,4. Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "720181.02", "WARTOSC": "854510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej 80 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat (48K, 32M) biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. kujawsko - pomorskiego w okresie 01.04.2020r.-30.06.2021r.Uczestnikami projektu jest 80 os\u00f3b m\u0142odych biernych zawodowo (48K,32M), w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub o niskich kwalifikacjach, w wieku 15 29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), s\u0105 bierne zawodowo, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwo kujawsko - pomorskie (w rozumieniu KC).Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107:-80 os.biernych zawodowo (48K,32M);-40 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os.o niskich kwalifikacjach (24K,16M);-48 kobietG\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:- Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych (IPD) dla 100% UP;- Grupowe poradnictwo zawodowe dla max. 100% UP;- Wysokiej jako\u015bci szkolenia dla 100% UP;- Sta\u017ce dla 50% uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli szkolenia zawodowe;- Po\u015brednictwo pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w.Rezultaty:- Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 24 (14K, 10M);- Osi\u0105gniecie poziomu wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) do osi\u0105gni\u0119cia w projekcie wynosi 42%; dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup: 57%.", "BENEFICJENT": "JPT GROUP JANUSZ PRZYBY\u0141", "TYTUL": "Twoja szansa na rozw\u00f3j zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "722149.27", "WARTOSC": "785884.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 60 UP, w tym 40K, 20M (os\u00f3b w wieku 18-29 lat, zam. w rozumieniu Kodeksu cyw. w woj. kujawsko-pomorskim, bez pracy- wy\u0142\u0105cznie bierne zaw., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- m\u0142odzie\u017c NEET, z wy\u0142\u0105cz. os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do gr doc okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER) w terminie 1.10.2017-30.6.2018 zgodnie z opracowanym dla ka\u017cdej z tych os\u00f3b Indywidualnym Planem UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b, w tym 40K i 20M, w wieku 18-29 lat, bez pracy \u2013 wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER), zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w woj. kujawsko-pomorskim, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do gr doc okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER oraz w wy\u0142\u0105czeniem os. zarejestrowanych w PUP/MUP jako bezrobotne. Dzia\u0142ania projektu: Identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie IPD; Po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zaw Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kompetencji i/lub nabycia kwalifikacji 3 m-czne sta\u017ce zaw Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu: -kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zaw. lub sta\u017cu po opuszczeniu programu- 35 -uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalif. lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu- 47 -kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych- 58 Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: -os. o niskich kwalif.- 68% -os. z niepe\u0142nospr-37% -pozosta\u0142ych- 63%.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "W M\u0142odych zawodowy POWER", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "722149.27", "WARTOSC": "785884.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 60 UP, w tym 40K, 20M (os\u00f3b w wieku 18-29 lat, zam. w rozumieniu Kodeksu cyw. w woj. kujawsko-pomorskim, bez pracy- wy\u0142\u0105cznie bierne zaw., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- m\u0142odzie\u017c NEET, z wy\u0142\u0105cz. os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do gr doc okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER) w terminie 1.10.2017-30.6.2018 zgodnie z opracowanym dla ka\u017cdej z tych os\u00f3b Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania poprzez: -obligatoryjnie identyfikacj\u0119 potrzeb (w tym IPD), -obligatoryjnie\u00a0 po\u015brednictwo pracy oraz -obligatoryjnie szkolenia i/lub sta\u017ce (co najmniej jedno z wymienionych). UP\u00a0b\u0119dzie 60 os\u00f3b, w tym 40K i 20M, w wieku 18-29 lat, bez pracy \u2013 wy\u0142\u0105cznie biernych zaw., w tym osoby z niepe\u0142nospr. (OzN), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER), zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w woj. kujawsko-pomorskim, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do gr doc okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER oraz w wy\u0142\u0105czeniem os. zarejestrowanych w PUP/MUP jako bezrobotne. Dzia\u0142ania projektu: Identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie IPD; Po\u015brednictwo pracy Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kompetencji i/lub nabycia kwalifikacji 3 m-czne sta\u017ce zawodowe Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu: -kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustaw., przygotowania zaw. lub sta\u017cu po opuszczeniu programu- 35 -uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalif. lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu- 47 -kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych- 58 Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej:", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA \u201eOD-NOWA\u201d", "TYTUL": "Zacznij z POWEREM, wejd\u017a na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3412030.06", "WARTOSC": "4048445.73", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu kompetencji przedstawicieli jednostek samorz\u0105du terytorialnego i kadr systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz przedstawicieli s\u0142u\u017cb zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 9 czerwca 2011 r. o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do \u015bwiadczenia profesjonalnej, trafnej i skutecznej pracy w obszarze wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. Dzia\u0142ania projektu s\u0105 skierowane do asystent\u00f3w rodziny, pracownik\u00f3w plac\u00f3wek wsparcia dziennego, koordynator\u00f3w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej, pracownik\u00f3w organizatora rodzinnej pieczy zast\u0119pczej, pracownik\u00f3w powiatowego centrum pomocy rodzinie pracownik\u00f3w plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych w tym, r\u00f3wnie\u017c plac\u00f3wek typu rodzinnego, pedagog\u00f3w, psycholog\u00f3w, os\u00f3b prowadz\u0105cych terapi\u0119, opiekun\u00f3w dzieci\u0119cych, pracownik\u00f3w socjalnych w plac\u00f3wce, rodzin zast\u0119pczych oraz os\u00f3b prowadz\u0105cych rodzinne domy dziecka. W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy regionalnych plac\u00f3wek opieku\u0144czo-terapeutycznych, interwencyjnych o\u015brodk\u00f3w preadopcyjnych oraz o\u015brodk\u00f3w adopcyjnych, pracownicy wojewody realizuj\u0105cy zadania z zakresu wspierania rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej oraz pracownicy innych s\u0142u\u017cb pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi i rodzinami biologicznymi, osobami sprawuj\u0105cymi piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 i rodzinami adopcyjnymi. W projekcie b\u0119dzie uczestniczy\u0142o 2520 os\u00f3b zatrudnionych na terenie wojew\u00f3dztwa: \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego, kujawsko-pomorskiego. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie zBiurem Bada\u0144 Spo\u0142eczno-Ekonomicznych BBS-E. W projekcie zostanie zapewnione dodatkowe wsparcie uczestnik\u00f3w szkole\u0144, zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami i wytycznymi. Okres realizacji projektu nie przekroczy 24 miesi\u0119cy (kr. dostepu nr 1). Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wzrost kompetencji pracownik\u00f3w systemu wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ", "TYTUL": "Szkolenie kadr pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6678976.35", "WARTOSC": "7924746.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Podniesienie kwalifikacji zawodowych poprzez obj\u0119cie kursami kwalifikacyjnymi lub specjalistycznymi i zdaniem egzaminu ko\u0144cowego 4030 os\u00f3b w tym nie mniej ni\u017c 113 m\u0119\u017cczyzn- kadr medycznych (piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych-PP) z terenu 8 wojew\u00f3dztw (Dolno\u015bl\u0105skie, Kujawsko-pomorskie, Lubuskie, \u0141\u00f3dzkie, Opolskie, \u015al\u0105skie, Wielkopolskie, Zachodniopomorskie) zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji, w tym co najmniej 40% PP(1612 os\u00f3b) wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105ca podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 (POZ) w zakresie dziedzin zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno demograficznymi kraju oraz co najmniej 40% PP w zakresie: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla PP w terminie do 31.12.2020 roku. G\u0141OWNE REZULTATY: Nabycie kwalifikacji w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami edpidemiologiczno-demograficznymi -4030 os\u00f3b Nabycie kwalifikacji w zakresie kursu spec: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla PP-1612 os\u00f3b Nabycie kwalifikacji przez piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce(niezale\u017cnie od rodzaju i formy zatrudnienia) z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 -1612 os\u00f3b 40% Grupy docelowej Nabycie kwalifikacji przez piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cnych z terenu 8 wojew\u00f3dztw- 4030 GRUPA DOCELOWA PROJEKTU: 4030 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych posiadaj\u0105cych prawo wykonywania zawodu (min.113 M\u0119\u017cczyzn), w tym co najmniej 40%uczestnik\u00f3w-wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105ca podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 (niezale\u017cnie od rodzaju i formy zatrudnienia) z wojew\u00f3dztw: Dolno\u015bl\u0105skie, Kujawsko-pomorskie, Lubuskie, \u0141\u00f3dzkie, Opolskie , \u015al\u0105skie, Wielkopolskie, Zachodniopomorskie, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017caj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w Proj. ZADANIA KT\u00d3RE ZOSTAN\u0104 ZREALIZOWANE W PROJEKCIE : KURSY KWALIFIKACYNE (26 kurs\u00f3w) i SPECJALISTYCZNE (150 kurs\u00f3w) - OG\u00d3\u0141EM 176 kursy - 4030 os\u00f3b- Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych z terenu 8 wojew\u00f3dztw, w tym w 8 wojew\u00f3dztwach zrealizowanie co najmniej jednej edycji szkoleniowej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "DOSKONALENIE KADR MEDYCZNYCH. Kursy kwalifikacyjne i specjalistyczne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "726212.37", "WARTOSC": "854367.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "\"Pracuj\u0105cy opiekun - IKAR\" to projekt skierowany do 60 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105cych woj. kuj.-pom. Wszyscy zakwalifikowani do projektu otrzymaj\u0105 Vouchery pokrywaj\u0105ce koszty opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na okres max. 12 miesi\u0119cy, a osoby bezrobotne i bierne zawodowo dodatkowo zostan\u0105 obj\u0119te kompleksowymi dzia\u0142aniami aktywizacyjnymi. Natomiast cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w odb\u0119dzie certyfikowane szkolenia dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie pozwol\u0105 im na szukanie pracy zarobkowej i jej podj\u0119cie, a w przypadku os\u00f3b ko\u0144cz\u0105cych urlop mac./wych. na powr\u00f3t na rynek pracy. Gr. docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby fizyczne w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czone z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych. Celem niniejszego projektu jest wsparcie zatrudnienia os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze. Projekt pozwoli wielu uczestnikom podj\u0105\u0107 prac\u0119 lub aktywnie jej poszukiwa\u0107, a tak\u017ce uzyska\u0107 kompetencje po\u017c\u0105dane na rynku pracy co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do skuteczniejszego poszukiwania zatrudnienia. Projekt przewiduje dzia\u0142ania aktywizacyjne maj\u0105ce na celu u\u0142atwienie i w\u0142a\u015bciwy dob\u00f3r pomocy. W przypadku stwierdzenia przez doradc\u0119 zawodowego potrzeby szkoleniowej nast\u0105pi indywidualny dob\u00f3r tematyki. Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku zaplanowanych kompleksowych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re opr\u00f3cz zapewnienia wsparcia finansowego opieki na dzie\u0107mi, zostan\u0105 uzupe\u0142nione zgodnie z indywidualnymi potrzebami o opiek\u0119 doradcy zawodowego i psychologa. Przeprowadzenie projektu pozytywnie wp\u0142ynie na lokalny rynek pracy, a tak\u017ce bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do zmniejszenia bezrobocia w regionie oraz do zwi\u0119kszenie kompetencji cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w projektu. Projekt wp\u0142ynie pozytywnie na rozw\u00f3j zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi i przyczyni si\u0119 do wzrostu \u015bwiadomo\u015bci mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia pracy przez osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE IKAR - BOROWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Pracuj\u0105cy opiekun - IKAR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "727184.13", "WARTOSC": "855510.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zaw. 60 uczestnik\u00f3w/czek projektu , w tym min. 6 kobiet, (zagr/przewidzianych do zwolnienia/zwol. z przyczyn zak\u0142adu pracy w okresie do 6 mies. przed przyst do projektu)z woj.kujawsko-pomorskiego,dzi\u0119ki udzia\u0142owi we wsparciu w ramach projektu, w okresie 1.08.2019-30.06.2020r.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zapewnieniu zindywidualizowanego, wysokiej jako\u015bci kompleksowego wsparcia. Udzia\u0142 w projekcie jest bezp\u0142atny. Uczestnicy/czki nie ponosz\u0105 \u017cadnych koszt\u00f3w zw. z udzia\u0142em w projekcie. Zaplanowane dzia\u0142ania ka\u017cdorazowo odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 na sprecyzowane potrzeby ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zdiagnozowane w IPD. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 szeroki wachlarz wsparcia, w tym: IPD, szkolenia i sta\u017ce zawodowe oraz po\u015brednictwo pracy. G\u0142owne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie \u2013 min. 70% tj. min 42 osobyLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 min. 54 osoby", "BENEFICJENT": "AKADEMICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO -EDUKACYJNYCH", "TYTUL": "Si\u0142a kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "706491.53", "WARTOSC": "838267.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowych 60 os\u00f3b (35K i 25M) w wieku 15-29 lat z terenu woj.kujawsko-pomorskiego w okr. 01.10.2019-31.12.2020 r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b.Grupa docelowa: 60 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (35K i 25M) (wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. osoby z kategorii NEET), w wieku 15-29 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1. (50% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach)G\u0142\u00f3wne rezultaty: -minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) - 42%, -minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup - 57 %.G\u0142\u00f3wne zadania:1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze,2. Wsparcie szkoleniowe,3. Sta\u017ce zawodowe,4. Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Otwarta \u015bcie\u017cka kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "698591.03", "WARTOSC": "828893.02", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Aktywizacja zaw. - edukacyjna i poprawa sytuacji na rynku pracy 60 os\u00f3b stanowi\u0105cych gr.docelow\u0105 projektu, osi\u0105gni\u0119ta poprzez zdobycie przez UP kwalifikacji lub kompetencji niezb\u0119dnych do pracy w zawodach zgodnych z ich predyspozycjami i zapotrzebowaniem r. pracy (kierowca przewozu rzeczy lub innych wynikaj\u0105cych z IPD) oraz poprzez pozost. dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce (IPD, poradnictwo zaw., sta\u017ce zaw., po\u015br. pracy) w okresie realizacji projektu, tj.01.08.2020-31.07.2021r.Grupa docelowa: 60 os. w tym min. 60%K tj.36K) w wieku 15-29lat z grupy:os. bierne zaw , w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142\u0105czeniem os. nale\u017c\u0105cych do gr.doc. okre\u015bl. dla trybu konkurs. w Poddzia\u0142aniu 1.3.1.Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. z obszaru woj. kujawsko-pomorskiego (os.fiz., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. kujawsko -pomorskiego w roz. KC - w przyp. imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w ww. kryt. nie b\u0119dzie mia\u0142o zastosowania).G\u0142\u00f3wne rezultaty:Odsetek os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci), kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prace na poziomie co najmniej 42%Odsetek os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119- na poziomie co najmniej 57%.Zadania: -IPD -Poradnictwo zaw. -Po\u015brednictwo pracy -Szkolenia zawodowe -Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "AKADEMICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO-EDUKACYJNYCH", "TYTUL": "Kujawsko - pomorskie centrum aktywizacji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "698592.83", "WARTOSC": "821873.92", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CELEM PROJEKTU PARTNERSKIEGO JEST AKTYWIZACJA ZAWODOWA 55 OS\u00d3B [6K/49M] BIERNYCH ZAWODOWO POWY\u017bEJ 29 ROKU \u017bYCIA ZAMIESZKUJ\u0104CYCH NA TERENIE WOJEW\u00d3DZTWA KUJAWSKO-POMORSKIEGO POPRZEZ OBJ\u0118CIE WSZYSTKICH UCZESTNIK\u00d3W INDYWIDUALNYM I KOMPLEKSOWYM WSPARCIEM W RAMACH PROJEKTU REALIZOWANEGO W OKRESIE OD 01.01.2019 DO 31.12.2020.GRUPA DOCELOWA PROJEKTU to 55 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, spe\u0142niaj\u0105cych jednocze\u015bnie poni\u017csze kryteria:a) STATUS NA RYNKU PRACY: wy\u0142\u0105cznie bierni zawodowob) WIEK: powy\u017cej 29 r.\u017c.c) ZAMIESZKANIE: na obszarze WK-P [w rozumieniu Kodeksu Cywilnego]d) WYKSZTA\u0141CENIE: 48 os. o niskich kwalifikacjach do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie oraz 7 os. z wykszta\u0142ceniem ISCED 4 i wy\u017cejREALIZOWANE ZADANIA W RAMACH PROJEKTU:1) REALIZACJA INDYWIDUALNEGO PORADNICTWA ZAWODOWEGO UKIERUNKOWANEGO NA POMOC W AKTYWNYM POSZUKIWANIU PRACY DLA 55 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU2) ORGANIZACJA SZKOLE\u0143/KURS\u00d3W ZAWODOWYCH W RAMACH KATALOGU OTWARTEGO CELEM NABYCIA ORAZ PODNIESIENIA KOMPETENCJI I KWALIFIKACJI ZAWODOWYCH PRZEZ 55 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU3) REALIZACJA WSPARCIA W FORMIE SUBSYDIOWANEGO ZATRUDNIENIA DLA 47 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU W CELU ZDOBYCIA DO\u015aWIADCZENIA ZAWODOWEGO WYMAGANEGO PRZEZ PRACODAWC\u00d3WWSKA\u0179NIKI OSI\u0104GNI\u0118TE DZI\u0118KI REALIZACJI PROJEKTU:1) REZULTATU:-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu=40-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu=4-Odsetek os\u00f3b biernych zawodowo w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryteriami efektywno\u015bci zatrudnieniowej =52%-Odsetek pozosta\u0142ych os\u00f3b biernych zawodowo nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej=62%2) PRODUKTU:-Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie=55-Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie=48", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DOSKONALENIA KADR SIMP FIRMA FRANSZYZINGOWA HENRYK WOJCIECHOWSKI", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorska Akademia Aktywizacji Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "697403.75", "WARTOSC": "820475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eWyprzed\u017a raka \u2013 we\u017a udzia\u0142 w badaniach profilaktycznych raka jelita grubego!\u201d jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem realizowanym przez Specjalistyczny Szpital Miejski im M. Kopernika w Toruniu. Konieczno\u015b\u0107 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 w zakresie profilaktyki raka jelita grubego wynika ze zdiagnozowanych na terenie Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego problem\u00f3w w zakresie obni\u017conej aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w spowodowanej zachorowalno\u015bci\u0105 na raka jelita grubego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programach profilaktycznych poprzez udzia\u0142 w programie profilaktycznym ukierunkowanym na wykrywanie raka jelita grubego, co pozytywnie wp\u0142ynie na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka jelita grubego w latach 2018-2020. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby pracuj\u0105ce nara\u017cone na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz osoby pozostaj\u0105ce bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia (szczeg\u00f3\u0142owe kryteria udzia\u0142u w projekcie zgodne z Programem profilaktycznym raka jelita grubego). \u0141\u0105cznie wsparciem zostanie obj\u0119tych 1200 os.G\u0142\u00f3wne produkty projektu to: liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 1200 os. (600 kobiet i 600 m\u0119\u017cczyzn).G\u0142\u00f3wne rezultaty: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 900 os. Dodatkowo w ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te specyficzne dla przedsi\u0119wzi\u0119cia produkty i rezultatu.G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane to:1. Us\u0142ugi medyczne - badania kolonoskopowe2. Us\u0142ugi zdrowotne - znieczulenie3. Spotkania informacyjno-edukacyjne dla uczestnik\u00f3w/czek projektu4. Spotkania informacyjno-edukacyjne dla kadr POZ i/lub kadr plac\u00f3wek medycyny pracy5. Zapewnianie dojazdu dla uczestnik\u00f3w/czek projektu niezb\u0119dnego dla realizacji us\u0142ugi zdrowotnej w ramach programu profilaktyki raka jelita grubego6. Zapewnienie opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u01057. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do realizacji projektu", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY SZPITAL MIEJSKI IM.MIKO\u0141AJA KOPERNIKA", "TYTUL": "Wyprzed\u017a raka \u2013 we\u017a udzia\u0142 w badaniach profilaktycznych raka jelita grubego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "680059.50", "WARTOSC": "800070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 90 mieszka\u0144c\u00f3w/mieszkanek woj. kujawsko-pomorskiego sprawuj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 do 30 czerwca 2018r. G\u0141\u00d3WNE PRODUKTY I REZULTATY: REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 60 kobiet i 3 m\u0119\u017cczyzn (og\u00f3\u0142em 63 os.); Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 25 kobiet i 2 m\u0119\u017cczyzn (og\u00f3\u0142em 27 os.). PRODUKTY: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie: 85 kobiet i 5 m\u0119\u017cczyzn (og\u00f3\u0142em 90 os.) GRUPA DOCELOWA: Osoby fizyczne w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czone z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich /rodzicielskich/wychowawczych (85 kobiet i 5 m\u0119\u017cczyzn). Jednocze\u015bnie osoby mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. ZADANIA: 1. Szkolenia \u2013 wsparcie aktywizacyjne dla 27 uczestnik\u00f3w obejmuj\u0105ce: indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 potrzeb oraz IPD, wsparcie psychologiczne, warsztaty aktywizacyjne, szkolenia kompetencyjne, po\u015brednictwo pracy. 2. Opieka \u2013 zapewnienie koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem do 3 r.\u017c. dla 90 uczestnik\u00f3w/czek w ca\u0142ym okresie realizacji projektu; WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 800 070,00z\u0142 (dofinansowanie 95%).", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Aktywny rodzic - kompleksowe wsparcie powrotu do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "657157.02", "WARTOSC": "776506.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie u\u017cytkowania Internetu i e-us\u0142ug 420 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Torunia, dzi\u0119ki skalowaniu dobrej praktyki wypracowanej przez Lidera projektu. Projekt skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 18 rok \u017cycia i kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 deficyt kompetencji cyfrowych w zakresie nowoczesnych technologii ICT zwi\u0105zanych z wykorzystaniem internetu. Przeprowadzonych b\u0119dzie 1680 godzin zaj\u0119\u0107 (po 48 h na uczestnika; grupy 12-osobowe) w zakresie wybranych przez niego 3-ch modu\u0142\u00f3w szkoleniowych. Trenerzy przeszkoleni zostan\u0105 w zakresie umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych. Utworzona zostanie intranetowa platforma do komunikacji. Efektem projektu b\u0119dzie nabycie lub rozwini\u0119cie kompetencji cyfrowych przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TORU\u0143", "TYTUL": "Nowe technologie dla ka\u017cdego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "654010.11", "WARTOSC": "775996.81", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 01.04.2020 r. do 30.09.2021 r. na terenie WK-P.Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie mo\u017cliw. zatr. u 35 os.bier.zaw. (19K/16M) oraz 20 os. (12K/8M) spe\u0142niaj\u0105cych def. ubogich pracuj., os.zatr. na um. kr\u00f3tkoterm. lub pracuj. w ramach um\u00f3w cywilno-praw,, poprzez zidentyfikowanie indywid. potrzeb i predysp. UPoraz dostosow. kompleksowej \u015bcie\u017cki wsp.UP to osoby fizyczne, w wieku 15-29 lat,kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w WK-P w rozumieniu przepis\u00f3w KC. W\u015br\u00f3d UP b\u0119dzie 18 os. z kateg. NEET, 28 os. o niskich kwalif. i/lub OzN, a min. 17 os. b\u0119dzie zamieszkiwa\u0142o miasta \u015brednie WK-P.UP w ci\u0105gu 4 m-cy od dnia przyst\u0105pienia do proj. otrzymaj\u0105 najwy\u017cszej jako\u015bci ofert\u0119 (i rozpoczn\u0105 dan\u0105 f. wsparcia) dalszego kszta\u0142c. (szkolenia/kursy zaw.) lub ofert\u0119 sta\u017cu zaw., prowadz\u0105c\u0105 do otrzymania dobrej jako\u015bci oferty zatr. na lok./reg. r.pracy. Ka\u017cdy UP w zakresie aktywizacji zaw. otrzyma ofert\u0119 wsp. obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zosta\u0142y u niego zidentyf. jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na r.pracy lub uzyskania zatrudnienia, uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 uwarunkowania lok. r.pracy. Wsparcie udzielane w ramach proj. b\u0119dzie dost. do indyw. potrzeb UP, wynikaj\u0105cych z ich aktual. stanu wiedzy, do\u015bw., zdolno\u015bci i przeciwwskaza\u0144 do wyk. danego zawodu. Podst.udzielenia wsparcia UP jest um. cyw-prawna zawierana z UP.Efekt. zatr. proj. wyniesie 42% w gr. os. o najtr. syt. i 57% w\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych UP; efektywno\u015b\u0107 zawodowa: 27%.", "BENEFICJENT": "VOBACOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sukces szyty na miar\u0119 kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "656053.25", "WARTOSC": "713955.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b niezarejestrowanych bezrobotnych w\u015br\u00f3d 50 os\u00f3b stanowi\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105 projektu, osi\u0105gni\u0119te przez ich udzia\u0142 w indywidualnych programach aktywizacji zawodowej przeprowadzonych w okresie realizacji projektu, tj. 01.12.2017-15.10.2018. Stopie\u0144 osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119dzie wyra\u017cony poprzez stosunek uzyskanych warto\u015bci liczbowych wska\u017anik\u00f3w rezultat\u00f3w do warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w produkt\u00f3w, ich ostateczny pomiar nast\u0105pi w okresie do 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie przez ostatniego uczestnika (najp\u00f3\u017aniej do 14.01.2019). GRUPA DOCELOWA: Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) w wieku 15-29 lat (100% UP \u2013 30K, 20M) , w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min. 10% UP \u2013 3K, 2M), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER. Projekt zak\u0142ada, i\u017c co najmniej 40% grupy docelowej (12 K, 8 M), stanowi\u0105 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na obszarze WK-P w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. ZADANIA: \u2022 IDENTYFIKACJA POTRZEB, \u2022 PORADNICTWO ZAWODOWE, PO\u015aREDNICTWO PRACY, \u2022 SZKOLENIA, \u2022 STA\u017bE I PRAKTYKI. REZULTATY: \u2022 Liczba os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu. \u2022 Liczba os\u00f3b bezrobotnych, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu. \u2022 Liczba os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja m\u0142odzie\u017cy NEET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "661361.71", "WARTOSC": "719731.97", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 30os\u00f3b (5K) w wieku 21 \u2013 29 lat (w tym w wieku 21-23 lata) z woj. kujawsko-pomorskiego, biernych zaw. kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Projekt realizowany jest w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych, a jego realizacja wynika z przeprowadzonej diagnozy. Zastosowane wsparcia w dzia\u0142aniach jest odpowiedzi\u0105 na wykazane potrzeby, oczekiwania i bariery 30 (5K) UP oraz kuj. - pomorskiego rynku pracy (wiedza i do\u015bwiadczenia Partnera \u2013 szko\u0142y nauki jazdy kszta\u0142c\u0105cej m.in. kierowc\u00f3w kat. D, projekt konsultowany w \u015brodowisku lokalnych przedsi\u0119biorstw transportowych). Zaplanowany KOMPLEKSOWY i ZINDYWIDUALIZOWANY PROG. AKTYWIZ.SPO\u0141-ZAWOD-EDUKAC. 30 (5K) os. m\u0142odych w wieku 21-29 lat, opiera si\u0119 na co najmniej 3 elem.indywid. i kompleks.pomocy (w tym 2 obligat.) i ma na celu zmniejsz. obsz. wyklucz. spo\u0142, popraw\u0119 dost\u0119pu do rynku pr., daje os. do 29r.\u017c. z gr.NEET mo\u017cliw.uczestn. (w okr.do 4 mc od rozpocz.udzia\u0142u w pr.) w formach wsparcia (zg. z DK) nastawion.na identyf. predysp.zawod. (instr.1), nabycie kwalifik. zawod.,rozwij. praktycznych umiej\u0119t. zawod. poprzez: wsparcie coacha(instr.2), po\u015bred.pracy(instr. 2),udzia\u0142 w szkol.zaw. zako\u0144cz. egzam.zewn. (instr.4) oraz udzia\u0142 sta\u017cach zawod.(instr.5) u pracodawcy. Wszystkie dzia\u0142ania w pr. s\u0105 zgodne z potrzebami lokalnego rynku pr.,zindywidualizowane i dopasowane do predysp.zawod.poszczeg. UP jak r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 dobrane z my\u015bl\u0105 o konkretnym przedsi\u0119biorcy (dopasowanie \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego oraz form oferowanego wsparcia pod konkretnego przedsi\u0119biorc\u0119 z woj. kuj. - pomorskiego). W wyniku udzia\u0142u w pr. min. 43% uczestnik\u00f3w/-czek, uzyska zatrudnienie/ samozatrudn.do 4 tyg. od zako\u0144cz. udzia\u0142u w pr. (efekt.zatrudn.)", "BENEFICJENT": "BIURO DORADZTWA INWESTYCYJNEGO EUROPEJCZYK JACEK LESKI", "TYTUL": "Kierowca autobusu - nowy zaw\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1823839.43", "WARTOSC": "2164024.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na wdro\u017ceniu komponentu regionalnego programuprofilaktyki zdrowotnej pn. Pilota\u017cowy program profilaktyki nowotwor\u00f3w w\u0105troby poprzez wczesne wykrywanie przewlek\u0142ych zaka\u017ce\u0144 HCV i HBV u doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w Polski., na terenie wojew\u00f3dztw kujawsko-pomorskiego, pomorskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego. Wykonawcami projektu b\u0119dzie co najmniej 40 POZ z terenu realizacji projektu.Realizacjaprojektub\u0119dziepolega\u0107naprowadzeniubada\u0144przesiewowychwkierunkuPWZWBiPWZWC,edukacjizdrowotnejorazkwalifikacjidoleczenia.Projektodawca przy projekcie nawi\u0105\u017ce sta\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z wykonawc\u0105 modu\u0142u centralnego programu polityki zdrowotnej pn. Pilota\u017cowy program profilaktyki nowotwor\u00f3w w\u0105troby poprzez wczesne wykrywanie przewlek\u0142ych zaka\u017ce\u0144 HCV i HBV u doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w Polski w zakresie realizacji komponentu szkoleniowego dla lekarzy POZ.Projekt przewiduje partnerstwo z organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105, kt\u00f3ra prowadzi dzia\u0142ania zwi\u0105zane z edukacj\u0105 prozdrowotn\u0105 dot. profilaktyki przewlek\u0142ych zapale\u0144 w\u0105troby.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Omi\u0144 oddzia\u0142 chorych na raka. Profilaktyka nowotwor\u00f3w w\u0105troby w makroregionie p\u00f3\u0142nocnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "631470.01", "WARTOSC": "749252.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 50 os\u00f3b m\u0142odych, w tym 12 kobiet i 3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29 lat, z terenu woj. kujawsko-pomorskiego, w tym: 45 os\u00f3b biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) i 5 os\u00f3b pracuj\u0105cych z nast\u0119puj\u0105cych grup: tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1.Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki dostosowaniu kompetencji i kwalifikacji uczestnik\u00f3w do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zdobyciu przez nich do\u015bwiadczenia zawodowego, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia.REZULTATY:- 45 os\u00f3b poni\u017cej 30 lat uzyska kwalifikacje,- 42% uczestnik\u00f3w w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) podejmie zatrudnienie,- 57% uczestnik\u00f3w nienale\u017c\u0105cych do w/w grup podejmie zatrudnienie zgodnie z zasad\u0105 efektywno\u015bci zatrudnieniowej,- dla 27% os\u00f3b pracuj\u0105cych sytuacja na rynku pracy ulegnie poprawie zgodnie z zasad\u0105 efektywno\u015bci zawodowej. ZADANIA:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu- identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy- opracowanie IPD2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy IT- 5 szkole\u0144 zawodowych: Administrator sieci Cisco CCNA, Front-end developer, Back-end developer, Specjalista ds. marketingu internetowego, Tester aplikacji webowych i mobilnych- 5 specjalistycznych szkole\u0144: Business English z elementami j\u0119zyka angielskiego w bran\u017cy IT3. Aktywizacja zawodowa- Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy4. Sta\u017ce zawodowe- Organizacja 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych- Konferencja dla pracodawc\u00f3w5. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO - WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON 6 Pracuj w IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1782385.88", "WARTOSC": "2114838.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt Przystanek MAMA, jest odp. na konkurs,og\u0142oszony przez MZ,nrPOWR.05.01.00-IP.05-00-006/18.Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Programu w zakresie edukacji i profilaktyki depresji poporodowej. G\u0142. celem naszego projektu jest wzrost wczesnego wykrywania depresji poporodowej poprzez edukacj\u0119 i wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat depresji poporodowej.Realizatorzy Projektu: Lider- Copernicus wraz z Partnerami b\u0119d\u0105 upowszechnia\u0107 informacje o realizacjiprojektu. B\u0119dzie onaog\u00f3lnodost\u0119pna w plac\u00f3wkach POZ i szpitalach, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 bra\u0142y udzia\u0142 w projekcie.Ponadto lekarze i piel\u0119gniarki POZ b\u0119d\u0105 przekazywa\u0107informacje pacjentom w POZ-ach.Ponadto realizatorzy b\u0119d\u0105 informowa\u0107 o projekcie i mo\u017cliwo\u015bci otrzymania wsparcia poprzez: strony www (Lidera i Partner\u00f3w). Dzia\u0142ania powy\u017csze b\u0119d\u0105 wspierane poprzez udost\u0119pnianie przygotowanych mat. inform.-eduk.Z ka\u017cdego POZ po\u0142o\u017cne i piel\u0119gniarki (oraz ch\u0119tni lekarze), kt\u00f3re zajmuj\u0105 si\u0119 opiek\u0105 nad kobietami w okresie poporodowym i dzie\u0107mi zostan\u0105 skierowane na szkolenia z zakresu wczesnej identyfikacji depresji poporodowej oraz stosowania formularza ESDP..Odb\u0119d\u0105 si\u0119 III edycje szkole\u0144.Ka\u017cde szkolenie zako\u0144czy si\u0119 otrzymaniem certyfikatu. Podczas rutynowych wizytpatrona\u017cowych po\u0142o\u017cnych u kobiet, jak i podczas bie\u017c\u0105cych wizyt kobiet w POZ czy szpitalach stan psychiczny kobiet b\u0119dzie monitorowanypodczas indywidualnychspotka\u0144 oraz badany za pomoc\u0105 ankiety ESDP.Kobietyb\u0119d\u0105 mog\u0142y wype\u0142ni\u0107 ankiet\u0119 ESDP r\u00f3wnie\u017cna stronieinformatycznejProjektu.Wyniki ankiet (nasze badania przesiewowe) oraz obserwacje prowadzone przez personel med.b\u0119d\u0105 decydowa\u0142y o mo\u017cliwo\u015bci um\u00f3wienia na konsult.psycholog.b\u0105d\u017a wizyt\u0119 u lekarza w POZ lub np.psychiatry. Przewidziane 3konsultacje psycholog.dla jednej kobiety.Psychologowie b\u0119d\u0105 przeprowadza\u0107 konsultacje z pacjentkamir\u00f3wnie\u017c w godz. popo\u0142udniowych i wieczornych oraz w soboty.Kobiety z grupy docelowej b\u0119d\u0105 mog\u0142ywzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w jednej z 3 Konferencji i Grupy wsparcia dla matek. Opis dot.grupy wsparcia w sekcji X.", "BENEFICJENT": "COPERNIUCUS PL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przystanek MAMA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "623311.70", "WARTOSC": "739572.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat trzech przedst. w\u0142adz sam.(gminnego, powiatowego, woj.), prac. jed. org. odpowiedzialnych za rozw\u00f3j form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, przedst. pod. niepublicznych prowadz\u0105cych/planuj\u0105cych prowadzenie inst. opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 z woj. pomorskiego poprzez udzia\u0142 332 ((266K66M) ucz. w szkoleniach, zebranie i upowszechnienie dobrych praktyk w okresie od I 2020 do X 2021r.Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 80% przeds. pracownik\u00f3w sam. ( 266) i 20% przedst. pod. niepublicznych. (66)G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu, przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji cel\u00f3w PO WER, w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuj\u0105 si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 4 : Podniesienie kompetencji przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Zak\u0142ada si\u0119 i\u017c 90%uczestnik\u00f3w podniesie lub nab\u0119dzie kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach.W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania :1. Dzia\u0142ania merytoryczne zwi\u0105zane niezb\u0119dne do pozyskania uczestnik\u00f3w, zaplanowane w oparciu analiz\u0119 dokumentacji dot. realizacji konkurs\u00f3w w ramachdzia\u0142ania 2.1 oraz podj\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy z IZ RPO /RPI oraz skierowane g\u0142ownie do gmin o niskim % u\u017c\u0142obkowienia.2. Szkolenia 27 godzinne dla uczestnik\u00f3w w oparciu o szczeg\u00f3\u0142owe programy opracowane dla ka\u017cdej grupy indywidualnie ( na podst. diagnozy potrzeb ) woparciu o ramowe programy ( zgodne z za\u0142\u0105cznikiem nr 10 i 11 do regul. ) z uwzgl\u0119dnieniem 3 dodatkowych temat\u00f3w, zaproponowanych przez Wniosk.3. Przygotowanie i rozpowszechnienie publikacji zawieraj\u0105cej opisy dobrych praktyk wraz z rekomendacjami dla tworzonych i dzia\u0142aj\u0105cych w woj./ powiatach/gminach inst. opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz kompendium wiedzy przekazywanej podczas szkole\u0144.", "BENEFICJENT": "FORUM ROZWOJU REGIONALNEGO POLSKA WSCHODNIA", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzieckiem do lat 3 w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2087078.09", "WARTOSC": "2476362.24", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest wzrost aktywno\u015bci na rynku zam\u00f3wie\u0144 publicznych 250 przedsi\u0119biorstw z Makroregionu 1 poprzez wzrost wiedzy i kompetencji w zakresie profesjonalnego ubiegania si\u0119 o ZP.G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych -250Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych -225Liczba MMSP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 dot. realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w formule PPP - 40Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w formule PPP - 45Liczba uczestnik\u00f3w w podziale na p\u0142e\u0107, obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu-125K,125MGRUPA DOCELOWAProjekt skierowany jest dofirm nieaktywnych na rynku ZP (min. 80%)aktywnych na rynku ZP (maks 20%)zainteresowanych ubieganiem si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce250MM\u015aPFirmy maj\u0105ce siedziby na terenieMakroregionu 1min. 15% z ka\u017cdego woj. obj\u0119tego projektem250os\u00f3b - w\u0142a\u015bcicieli lub pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119Projektem nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te firmy z I i II konkursu 2.2 POWER (weryfikacja NIP)DZIA\u0141ANIASzkolenia z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce, w tym tematyki PPP- 45 firmSzkolenie z wykorzystania instrument\u00f3w e-zam\u00f3wie\u0144 - 144 firmySzkolenie z prawnych aspekt\u00f3w prowadzenia dzialalsno\u015bci w zwi\u0105zku z funkcjonowaniem na rynku ZP - 12 firmDoradztwo bezpo\u015brednio zwi\u0105zne z ww. szkoleniami - 201 firm (45+144+12)Doradztwo (bez komponentu szkoleniowego) z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce - 250 firmBIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba Wnioskodawcy) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bciosobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Przyjazne zam\u00f3wienia publiczne dla M\u015aP - edycja III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1715949.73", "WARTOSC": "2036010.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na realizacji komponentu edukacyjnego skierowanego do kadry medycznej: lekarzy POZ, specjalist\u00f3w w dziedzinie promocji zdrowia i edukacji zdrowotnej/edukator\u00f3w zdrowotnych, dermatolog\u00f3w, onkolog\u00f3w i os\u00f3b b\u0119d\u0105cych w grupie ryzyka oraz komponentu medycznego polegaj\u0105cego na udzielaniu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych osobom zakwalifikowanym do programu polityki zdrowotnej.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "ABCDE - Profikaktyka nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "609237.50", "WARTOSC": "716750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CELEM PROJEKTU PARTNERSKIEGO JEST AKTYWIZACJA ZAWODOWA 50 OS\u00d3B [5K/45M] BIERNYCH ZAWODOWO POWY\u017bEJ 29 ROKU \u017bYCIA ZAMIESZKUJ\u0104CYCH NA TERENIE WOJEW\u00d3DZTWA KUJAWSKO-POMORSKIEGO POPRZEZ OBJ\u0118CIE WSZYSTKICH UCZESTNIK\u00d3W INDYWIDUALNYM I KOMPLEKSOWYM WSPARCIEM W RAMACH PROJEKTU REALIZOWANEGO W OKRESIE OD 01.01.2017 DO 30.06.2018. GRUPA DOCELOWA PROJEKTU to 50 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, spe\u0142niaj\u0105cych jednocze\u015bnie poni\u017csze kryteria: a) STATUS NA RYNKU PRACY: bierni zawodowo b) WIEK: powy\u017cej 29 r.\u017c. c) ZAMIESZKANIE: na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego [w rozumieniu Kodeksu Cywilnego] d) WYKSZTA\u0141CENIE: osoby o niskich kwalifikacjach do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie REALIZOWANE ZADANIA: 1) Identyfikacja potrzeb 50 os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowana na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania [PARTNER 1] - TYP PROJEKTU 1A. 2) Organizacja szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych w ramach KATALOGU OTWARTEGO celem podniesienia kwalifikacji i/lub kompetencji zawodowych przez 50 UP [PARTNER WIOD\u0104CY] - TYP PROJEKTU 2. 3) Realizacja us\u0142ug poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy na rzecz 50 UP [PARTNER 1] - TYP PROJEKTU 1B. 4) Organizacja 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy dla 50 UP w celu nabycia/uzupe\u0142nienia do\u015bwiadczenia zawodowego [PARTNER WIOD\u0104CY] - TYP PROJEKTU 3. WSKA\u0179NIKI OSI\u0104GNI\u0118TE DZI\u0118KI REALIZACJI PROJEKTU: 1) REZULTATU: -Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu=29 -Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu=48 -Odsetek os\u00f3b o niskich kwalifikacjach [do poziomu ISCED 3], kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119=58% -Odsetek kobiet, po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119=60% 2) PRODUKTU: -Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie=50 -Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie=50 WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 716 750,00 z\u0142 [dofinansowanie EFS: 680 912,50 z\u0142].", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DOSKONALENIA KADR SIMP FIRMA FRANSZYZINGOWA HENRYK WOJCIECHOWSKI", "TYTUL": "Praca czeka na Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "616764.78", "WARTOSC": "725605.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CELEM PROJEKTU PARTNERSKIEGO JEST AKTYWIZACJA ZAWODOWA 50 OS\u00d3B [8K/42M] BIERNYCH ZAWODOWO POWY\u017bEJ 29 ROKU \u017bYCIA ZAMIESZKUJ\u0104CYCH NA TERENIE WOJEW\u00d3DZTWA KUJAWSKO-POMORSKIEGO POPRZEZ OBJ\u0118CIE WSZYSTKICH UCZESTNIK\u00d3W INDYWIDUALNYM I KOMPLEKSOWYM WSPARCIEM W RAMACH PROJEKTU PARTNERSKIEGO REALIZOWANEGO W OKRESIE OD 01.04.2018 DO 30.06.2019. GRUPA DOCELOWA PROJEKTU to 50 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, spe\u0142niaj\u0105cych jednocze\u015bnie poni\u017csze kryteria: a) STATUS NA RYNKU PRACY: bierni zawodowo b) WIEK: powy\u017cej 29 r.\u017c. c) ZAMIESZKANIE: na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego [w rozumieniu Kodeksu Cywilnego] d) WYKSZTA\u0141CENIE: osoby o niskich kwalifikacjach do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie REALIZOWANE ZADANIA W RAMACH PROJEKTU: 1) PORADNICTWO ZAWODOWE I PSYCHOLOGICZNE DLA 50 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU UKIERUNKOWANE NA POMOC W AKTYWNYM POSZUKIWANIU PRACY2) ORGANIZACJA SZKOLE\u0143/KURS\u00d3W ZAWODOWYCH W RAMACH KATALOGU OTWARTEGO CELEM NABYCIA ORAZ PODNIESIENIA KWALIFIKACJI I KOMPETENCJI ZAWODOWYCH PRZEZ 50 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU3) REALIZACJA 3-MIESI\u0118CZNYCH STA\u017bY DLA 50 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU W CELU ZDOBYCIA DO\u015aWIADCZENIA ZAWODOWEGO WYMAGANEGO PRZEZ PRACODAWC\u00d3WWSKA\u0179NIKI OSI\u0104GNI\u0118TE DZI\u0118KI REALIZACJI PROJEKTU: 1) REZULTATU: -Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu=25 -Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu=40-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu=7 -Odsetek os\u00f3b o niskich kwalifikacjach [do poziomu ISCED 3], kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119=50% -Odsetek kobiet, po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119=50% 2) PRODUKTU: -Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie=50 -Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie=50", "BENEFICJENT": "INVESTHR CEZARY URBA\u0143SKI", "TYTUL": "Kierunek praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "590483.17", "WARTOSC": "642597.86", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU PARTNERSKIEGO [PP] JEST Aktywizacja edukacyjno-zawodowa 45 os\u00f3b biernych zawodowo [3K/42M] z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego [WK-P], w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu [tzw. M\u0141ODZIE\u017b NEET] poprzez nabycie uprawnie\u0144 zawodowych potwierdzonych certyfikatami UDT/URE oraz uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 50% Uczestnik\u00f3w Projektu w okresie od 01.05.2016 do 30.06.2017. GRUPA DOCELOWA PP to 45 os\u00f3b [3K/42M] biernych zawodowo z terenu WK-P, posiadaj\u0105cych max. \u015brednie wykszta\u0142cenie, w wieku 15-29 lata, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (M\u0142odzie\u017c NEET). G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PP: 1) Liczba os. biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu=28 os. 2) Liczba os. biernych zawodowo (\u2026), uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu=43 os. 3) Liczba os. biernych zawodowo (\u2026), kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych=43 os. 4) Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz o niskich kwalifikacjach-wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej - min. 50%). ZADANIA REALIZOWANE W PP: 1) Indywidualne poradnictwo zawodowe w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej dla 45 UP. 2) Szkolenia zawodowe dla 8 operator\u00f3w urz\u0105dze\u0144 transportu bliskiego w zakresie uzyskania uprawnie\u0144 UDT. 3) Szkolenia zawodowe dla 10 operator\u00f3w urz\u0105dze\u0144 elektrycznych w zakresie uzyskania uprawnie\u0144 UDT oraz URE. 4) Szkolenia zawodowe dla 27 Uczestnik\u00f3w Projektu w ramach KATALOGU OTWARTEGO w zakresie uzyskania kwalifikacji zgodnych z opracowanym IPD [TYP PROJEKTU 2] 5) Organizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych dla 45 UP.", "BENEFICJENT": "INVESTHR CEZARY URBA\u0143SKI", "TYTUL": "Dobry KLIMAT do rozwoju zawodowego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2445717.70", "WARTOSC": "2901895.71", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest podniesienie kwalifikacji Piel\u0119gniarek/Piel\u0119gniarzy i Po\u0142o\u017cnych zgodnie z tendencjami zachorowalno\u015bci oraz tendencjami demograficznymi poprzez realizacj\u0119 6 kurs\u00f3w specjalistycznych i 3 kwalifikacyjnych wed\u0142ug katalogu kurs\u00f3w (wg. regulaminu niniejszego konkursu) dla 2000 uczestnik\u00f3w w woj. pomorskim, kujawsko-pomorskim, warmi\u0144sko-mazurskim, zachodniopomorskim i podlaskim. Wszystkie kursy odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w siedzibach Uczelni i/lub Instytucji szkol. poszczeg\u00f3lnych woj., w terminach uzgodnionych z Beneficjentami wed\u0142ug ustalonego harmonogramu, zgodnego z opisem dzia\u0142a\u0144 w proj., zaj\u0119cia praktyczne natomiast w zgodnych z wymogami (za\u0142\u0105cznik do regulaminu konkursu) plac\u00f3wkach medycznych. Wszystkie siedziby Uczelni s\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Rezultatem proj. b\u0119dzie uzyskanie dyplom\u00f3w kurs\u00f3w specjalistycznych lub kurs\u00f3w kwalifikacyjnych przez 2000 os\u00f3b, 360 M oraz 1640 K.", "BENEFICJENT": "POWI\u015aLA\u0143SKA SZKO\u0141A WY\u017bSZA", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje gwarancj\u0105 sukcesu zawodowego - kursy specjalistyczne i kwalifikacyjne dla Piel\u0119gniarek i Piel\u0119gniarzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "596445.00", "WARTOSC": "701700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem Projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych dla 25 os\u00f3b (17K i 8M) starszych niesamodzielnych i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego do roku 2020.G\u0142\u00f3wnymi produktami i rezultatami, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu, s\u0105: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie -25 os\u00f3b, 2.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 25 os\u00f3b 3,Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 5 szt. 4. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu (WLWK) - 5 szt.Grup\u0105 docelow\u0105 Projektu jest 25 os\u00f3b (17K i 8M) niesamodzielnych starszych niesamodzielnych i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego. Projekt adresowany jest w pierwszej kolejno\u015bci do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryterium dochodowego (na osob\u0119 samotnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej.G\u0142\u00f3wnymi zadaniami, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu, s\u0105: 1. Rekrutacja, 2.Przeprowadzenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla 25 os\u00f3b , 3. Prowadzenie infolinii. 4.Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ OS\u00d3B NIESAMODZIELNYCH \"ZOSIA RADOSIA\"", "TYTUL": "Opieka nad osobami starszymi i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami prowadzona przez Fundacj\u0119 ZOSIA RADOSIA i Wiktoria.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "575431.91", "WARTOSC": "682762.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 14m-cy.kwalifikacji,kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod.zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzysk.zatrudnienia przez 39 UP tj.os.w wieku 15-29lat,nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (NEET)w tymos.biernych zawod,ON, o niskich kwalifikoraz pracuj\u0105cych,w tym min.10KGr.docelowa:Proj.zak\u0142ada kompleksowe i zindywid.wsparcie dla jego uczestn.tj.os.w wieku 15-29 lat,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (NEET):bierne zawodowo (BZ;min.60% gr docel),os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON),z niskimi kwalifikacjami (NK;min 50% gr.docel)z nast\u0119puj\u0105cych gr.docel:imigranci (w tym osoby pol.poch),reemigranci,os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny,ubodzy pracuj\u0105cy,os.zatrud.na um.kr\u00f3tkoterminowe,pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych-weryf.na podst.form.zg\u0142osz,z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015b.dla Poddzia\u0142.1.3.1 PO WER(weryfik.na podst.dowodu osob.oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144)wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy/pracownicy z woj.kuj-pom(wg K.C,weryf.na podst.dow.osob/za\u015bw.o zameld/za\u015bw.z zak\u0142adu pracy)min.10kobietRezultaty i produkty:L.os.poni\u017cej 30 lat,kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-7K, 26MOdsetek os.w najtrudniejszej sytuacji (os. niepe\u0142nosprawno\u015bciami,d\u0142ugotrwale bezrobotne, os.z niskimi kwalifikacjami,imigranci,reemigranci)kt\u00f3re po zako\u0144.udzia\u0142u w proj.podj\u0119\u0142y prac\u0119-43%Odsetek os, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy uleg\u0142a poprawie (min.poziom efektywno\u015bci zawodowej os\u00f3b pracuj\u0105cych)-40%L.os.biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie-4K,20ML.os.pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, obj\u0119tych wsparciem w programie-7K,8ML.os.poni\u017cej 30 lat z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-2K,8ML.os.o niskich kwalifikacjach nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,obj\u0119tych wsparciem w prog-5K,25ML.os.zamieszk(w rozumieniu K.C.)miasta \u015brednie,w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142-gosp.woj.kuj-pom-3K,9MZadania:-IPD-2szkolenia zawod-sta\u017c zawodowy-po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ANDRZEJ BOBER, ALEKSANDRA KIERUL", "TYTUL": "Kujawy dla s\u0142awy! - edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "573218.75", "WARTOSC": "674375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej 138 pracownik\u00f3w starostwa, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie edukacji prozdrowotnej, a tak\u017ce podniesienie poziomu aktywno\u015bci ruchowej pracownik\u00f3w poprzez program ukierunkowany na eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy w terminie do 30.06.2023. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 pracownicy zatrudnieni w Starostwie Powiatowym w Bydgoszczy na podstawie umowy o prac\u0119 oraz Starostwo Powiatowe w Bydgoszczy. Pracownicy uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w warsztatach z zarz\u0105dzania czasem, ergonomii pracy i walki ze stresem. W ramach projektu pracownicy b\u0119d\u0105 obj\u0119ci dzia\u0142aniami maj\u0105cymi na celu ograniczenie czynnika ryzyka, jakim jest siedz\u0105ca praca przy komputerze, takimi jak: udzia\u0142 w zaj\u0119ciach ruchowych, zabiegach fizjoterapeutycznych/rehabilitacyjnych, masa\u017cach. Ponadto zak\u0142ada si\u0119 zakup ergonomicznego wyposa\u017cenia stanowisk pracy. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do eliminowania zidentyfikowanych czynnik\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych negatywnie na zdrowie pracownik\u00f3w starostwa.", "BENEFICJENT": "POWIAT BYDGOSKI", "TYTUL": "Eliminacja zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w Starostwie Powiatowym w Bydgoszczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "565717.50", "WARTOSC": "665550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.01.2018-31.12.2020. Celem projektu jest zwi\u0119kszenia wykrywalno\u015bci i \u015bwiadomo\u015bci w zakresie choroby nowotworu jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. kuj-pom. poprzez udzia\u0142 w badaniach profilaktycznych oraz dzia\u0142aniach edukacyjnych.Grup\u0105 docelow\u0105 jest 1000 os\u00f3b (400K, 600M) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b po 50 r.\u017c. przynale\u017cnych do nast\u0119puj\u0105cych podgrup: osoby pozostaj\u0105ce bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia, osoby pracuj\u0105ce nara\u017cone na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy.W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 900 bada\u0144 kolonoskopowych (300 bada\u0144 rocznie) oraz zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne, edukacji prozdrowotnej (dla 300 os\u00f3b).G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty planowane do osi\u0105gni\u0119cia: -Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS \u2013 1000 os\u00f3b;-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne \u2013 900 os\u00f3b.Warto\u015b\u0107 projektu przypadaj\u0105ca na 1 uczestnika nie przekracza 1000 z\u0142, koszt badania kolonoskopowego nie przekracza 420 z\u0142/uczestnika.Projekt realizowany bez partnera. Wnioskodawca spe\u0142nia wszystkie warunki udzia\u0142u w konkursie (posiada du\u017ce do\u015bw. w zakresie bada\u0144 kolonoskopowych a tak\u017ce edukacyjnych).", "BENEFICJENT": "NOVAMED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Popularyzacja bada\u0144 kolonoskopowych oraz dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych w zakresie profilaktyki raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "578013.60", "WARTOSC": "680016.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem Projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych dla 4 os\u00f3b (2K i 2 M) Autystycznych niesamodzielnych i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego do roku 2020.G\u0142\u00f3wnymi produktami i rezultatami, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu, s\u0105: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie -4 osoby, 2.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 4 osoby 3,Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 4szt. 4. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu (WLWK) - 4 szt.Grup\u0105 docelow\u0105 Projektu jest 4(2K i 2 M)os\u00f3b z autyzmem niesamodzielnych i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego. Projekt adresowany jest w pierwszej kolejno\u015bci do os\u00f3b, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryterium dochodowego (na osob\u0119 samotnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej.G\u0142\u00f3wnymi zadaniami, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu, s\u0105: 1. Rekrutacja, 2.Przeprowadzenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla 4 os\u00f3b , 3. Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ OS\u00d3B NIESAMODZIELNYCH \"ZOSIA RADOSIA\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji spo\u0142ecznych os\u00f3b autystycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "549776.49", "WARTOSC": "598298.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celemProjektu(dalej P) jest aktywizacja zawod. 48 os.biernych zawod.z obszaru woj.kuj.-pom.(wg.Kodeksu Cywilnego)-30 kobiet(dalej K) i 18 m\u0119\u017cczyzn(dalej M),w wieku 15-29 lat, w tym\u00a0min.\u00a05 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych(dalej ON),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 wkszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zg.z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w\u00a0PO WER 2014-2020,z wy\u0142\u0105czeniem os.nal.do gr.docelowej okr.dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. prowadz\u0105ca do ich zatrudnienia/samozatrudnienia. Grupa docelowa P to\u00a048 os.biernych zawod.z obszaru woj.kuj.-pom.(os.fizycznych posiad.miejsce zamieszkania na obsz.woj.kuj.-pom.w rozumieniu przepis\u00f3w KC)-30 K i 18 M, w wieku 15-29 lat, w tym min.\u00a05 ON, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw.m\u0142odzie\u017c NEET, zg.z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os.nal.do gr.docelowej okr.dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. G\u0142\u00f3wne rezultaty P: otrz.przez 28 uczestnik\u00f3w (dalej U) P oferty pr.,kszt.ustaw.,przyg.zaw. lub sta\u017cu, po opuszczeniu P; uczestnictwo w kszt./ szkoleniu lub uzysk. kwalifikacji lub podj\u0119cie pr. (\u0142\u0105cznie z pr.na w\u0142.rachunek) przez 38 U P, po opuszczeniu P; uko\u0144cz. interwencji wspieranej w ramach Inicjatywy na rzecz zatr. ludzi m\u0142.przez 47 U P; podjecie zatrudnienia: na umow\u0119 o prac\u0119 na min.3 m-ce na min.0,5 etatu lub na umow\u0119 cywilnoprawn\u0105 o wart.=lub>3-krotn.minimalnego wynagrodzenia i na min.3m-ce (nie dot.dzie\u0142a) lub samozatrudnienie, zg.z Wytyczne w zakr.realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, przez: 37% ON uczestnicz\u0105cych w P, 68% U o niskich kwalifikacjach oraz 63% U nie nal. do \u017cadnej z tych grup; wzrost samooceny warto\u015bci i atrakcyjno\u015bci na rynku pracyprzez 47 U P; zdobycie przez 38 U P nowych kwalifikacji zaw. podczas kurs\u00f3w/szkole\u0144. G\u0142\u00f3wne zadania P: 1. Opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) 2. Grupowe poradnictwo zawodowe", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "M\u0142odzi na podb\u00f3j rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546877.59", "WARTOSC": "595143.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do 40 os\u00f3b m\u0142odych biernych zawodowo w wieku 15-29 lat (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu woj. kujawsko-pomorskiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa sytuacji os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3re maj\u0105 powa\u017cne trudno\u015bci z wej\u015bciem i utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy, poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej, edukacyjnej. \u015acie\u017cka uczestnictwa w projekcie zak\u0142ada indywidulan\u0105 i kompleksow\u0105 pomoc zawodowo-edukacyjn\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy tj.: ? doradztwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju w\u0142asnej \u015bcie\u017cki kariery IPD ? kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru ofert pracy ? nabywanie lub podnoszenie kwalifikacji poprzez bogat\u0105 ofert\u0119 szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawodowych dostosowanych do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w ? nabywanie i uzupe\u0142nianie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania zawodu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cu zawodowym ? wsparcie w zak\u0142adaniu i prowadzeniu w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz rozwoju umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych ? wsparcie psychologiczne. Udzielone wsparcie uczestnik otrzyma w ci\u0105gu 4 m-cy od dnia przyst\u0105pienia do projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: ? 40 uczestnik\u00f3w zdob\u0119dzie wiedz\u0119 w zakresie poszukiwania pracy ? 5 uczestnik\u00f3w otworzy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 ? 26 uczestnik\u00f3w zyska do\u015bwiadczenie poprzez odbycie sta\u017cu zawodowego ? 43% uczestnik\u00f3w projektu (poza os. niepe\u0142nosprawnymi i o niskich kwalifikacjach) podejmie zatrudnienie, kt\u00f3re b\u0119dzie monitorowane b\u0119dzie przez 3 miesi\u0105ce od momentu zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie ? 17% niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu zyska zatrudnienie, kt\u00f3re b\u0119dzie monitorowane b\u0119dzie przez 3 miesi\u0105ce od momentu zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie ? 48 % uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach podejmie zatrudnienie, kt\u00f3re b\u0119dzie monitorowane b\u0119dzie przez 3 miesi\u0105ce od momentu zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Szansa na lepszy start - wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "557360.50", "WARTOSC": "661320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie mechanizm\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy uczelni z otoczeniem spo\u0142ecznym poprzez organizacj\u0119, przy wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkamisamorz\u0105du terytorialnego i organizacjami pozarz\u0105dowymi, warsztat\u00f3w i zaj\u0119\u0107 dla 450 os\u00f3b (200K, 250M) z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w tym dla ok.30 os\u00f3bniepe\u0142nosprawnych. Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju oferty UKWw zakresie realizacji trzeciej misji, jako forum aktywno\u015bci spo\u0142. i przyczyni si\u0119 do wzrostu kompetencji kluczowych odpowiadaj\u0105cych potrzebom gospodarki, rynku pracy i spo\u0142. od 1.02.2019 do 31.01.2022. Proj. zak\u0142ada realizacj\u0119 blok\u00f3w zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla m\u0142odzie\u017cyw wieku 14-19 lat (szk. podst i ponadpodst.) w laboratoriach znajduj\u0105cych si\u0119 w budynkach nale\u017c\u0105cych doWNP oraz w Ogrodzie Botanicznym UKW. W ramach proj., wOB powstanie Ogr\u00f3d Ro\u015blin Zielnych, jako miejsce aktywizuj\u0105cym ON. Realizacja proj. ma kluczowe znaczenie w popularyzacji nauki w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci pozaakademickiej. Nauki przyrodnicze, nale\u017c\u0105ce do grupy nauk \u015bcis\u0142ych wymagaj\u0105 od uczni\u00f3w sta\u0142ego poszerzania wiedzy. Warsztaty, wyk\u0142ady, zaj\u0119cia prowadzone przez prac. akademickich wp\u0142yn\u0105 na rozbudzanie ciekawo\u015bci poznawczej m\u0142odzie\u017cy. Zainspiruj\u0105 do tw\u00f3rczego my\u015blenia i rozwijania zainteresowa\u0144 przyrodniczych oraz pasji. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y sie w cyklach 10 godz. szk.post (2 spotkania po5 h), 12 godz. ON oraz 14 godz. ponadpodst. (2 spotkania po 7 h). Grupa zaj\u0119ciowa to 15 os\u00f3b, ON - 7-8 os\u00f3b. Cykl zaj\u0119\u0107 to bloki warsztatowe oraz wyk\u0142ady w pom. dyd. UKW oraz wOB. W przypadku m\u0142odzie\u017cy ze szko\u0142y im.L.Brailla, z uwagi na stopie\u0144 niepe\u0142nosprawno\u015bcizaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w toku dostosowanym do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci m\u0142odzie\u017cy (3 spotkania po 4 godz.). Cykl 10 h obejmuje 8 h warsztat\u00f3w oraz 2 h wyk\u0142ad\u00f3w, natomiast cykl 14 h to 12 h warsztat\u00f3w i 2 h wyk. 12 h ON to 6 h warsztat\u00f3w, 2 h wyk. oraz 4h zaj\u0119\u0107 w terenie (rezerwat przyrody -wniosek z badania potrzeb). Proj. przewiduje po 2 h zaj\u0119c w OB dla ka\u017cdej grupy.KD2 KD3 KD6 KP3", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET KAZIMIERZA WIELKIEGO", "TYTUL": "Z przyrod\u0105 za pan brat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "557908.12", "WARTOSC": "656362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.01.2018-31.12.2020. Celem projektu jest zwi\u0119kszenia wykrywalno\u015bci i \u015bwiadomo\u015bci w zakresie choroby nowotworu jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. kuj-pom. poprzez udzia\u0142 w badaniach profilaktycznych oraz dzia\u0142aniach edukacyjnych.Grup\u0105 docelow\u0105 jest 1000 os\u00f3b (400K, 600M) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b po 50 r.\u017c. przynale\u017cnych do nast\u0119puj\u0105cych podgrup: osoby pozostaj\u0105ce bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia, osoby pracuj\u0105ce nara\u017cone na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy.W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 900 bada\u0144 kolonoskopowych (300 bada\u0144 rocznie) oraz zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne, edukacji prozdrowotnej (dla 300 os\u00f3b).G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty planowane do osi\u0105gni\u0119cia: -Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS \u2013 1000 os\u00f3b;-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne \u2013 900 os\u00f3b.Warto\u015b\u0107 projektu przypadaj\u0105ca na 1 uczestnika nie przekracza 1000 z\u0142, koszt badania kolonoskopowego nie przekracza 420 z\u0142/uczestnika.Projekt realizowany bez partnera. Wnioskodawca spe\u0142nia wszystkie warunki udzia\u0142u w konkursie (posiada du\u017ce do\u015bw. w zakresie bada\u0144 kolonoskopowych a tak\u017ce edukacyjnych).", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY WIELOSPECJALISTYCZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ MINISTERSTWA SPRAW WEWN\u0118TRZNYCH I ADMINISTRACJI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "\u017byjmy d\u0142u\u017cej \u2013 badania profilaktyczne w kierunku wczesnego wykrycia raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2540245.17", "WARTOSC": "3014054.55", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu kompetencji przedstawicieli jednostek samorz\u0105du terytorialnego i kadr systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz przedstawicieli s\u0142u\u017cb zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 9 czerwca 2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Realizacja\u00a0projektu przyczyni\u00a0si\u0119 do \u015bwiadczenia profesjonalnej, trafnej i skutecznej pracy w obszarze wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. Dzia\u0142ania projektu s\u0105 skierowane do asystent\u00f3w rodziny, pracownik\u00f3w plac\u00f3wek wsparcia dziennego, koordynator\u00f3w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej, pracownik\u00f3w organizatora rodzinnej pieczy zast\u0119pczej, pracownik\u00f3w powiatowego centrum pomocy rodzinie pracownik\u00f3w plac\u00f3wek opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych w tym r\u00f3wnie\u017c plac\u00f3wek typu rodzinnego, pedagog\u00f3w, psycholog\u00f3w, os\u00f3b prowadz\u0105cych terapi\u0119, opiekun\u00f3w dzieci\u0119cych, pracownik\u00f3w socjalnych w plac\u00f3wce, rodzin zast\u0119pczych oraz os\u00f3b prowadz\u0105cych rodzinne domy dziecka. W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy regionalnych plac\u00f3wek opieku\u0144czo-terapeutycznych, interwencyjnych o\u015brodk\u00f3w preadopcyjnych oraz o\u015brodk\u00f3w adopcyjnych, pracownicy wojewody realizuj\u0105cy zadania z zakresu wspierania rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej\u00a0oraz\u00a0pracownicy\u00a0innych s\u0142u\u017cb pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi i rodzinami biologicznymi, osobami sprawuj\u0105cymi piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 i rodzinami adopcyjnymi.\u00a0W projekcie b\u0119dzie uczestniczy\u0142o 2708 os\u00f3b zatrudnionych na terenie wojew\u00f3dztwa: \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego, kujawsko-pomorskiego. Projekt jest realizowany w partnerstwie przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Pedagogiczn\u0105 im. Janusza Korczaka w Warszawie (Lider),Grup\u0119 Olszty\u0144ska Szko\u0142a Biznesu s.c. Bo\u017cena Ziomek, Adam Ziomek z Olsztyna oraz Towarzystwo Nasz Dom z Warszawy. W projekcie zostanie zapewnione dodatkowe wsparcie uczestnik\u00f3w szkole\u0144, zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami i wytycznymi. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wzrost kompetencji pracownik\u00f3w systemu wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A PEDAGOGICZNA IM J. KORCZAKA W WARSZAWIE", "TYTUL": "AKADEMIA WSPIERANIA RODZINY I PIECZY ZAST\u0118PCZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522577.67", "WARTOSC": "614797.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych 60 os. zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych i/lub cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych z obszaru woj. kuj-pom, w tym 4 kobiet, w okresie 01.09.2019 - 31.03.2021r. w celu poprawy sytuacji zawodowej tych os\u00f3b. Zak\u0142ada si\u0119 pierwsze\u0144stwo uczestnictwa dla by\u0142ych beneficjent\u00f3w projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz, \u017ce co najmniej 30% Uczestnik\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 szkole\u0144 zawodowych w zawodach deficytowych w naszym woj., tj. jako kierowcy samochodu ci\u0119\u017carowego-kat. C z kwalifikacjami-4 grupy po 10 os oraz kierowcy autobusu-kat. D z kwal.-2 x 10 os\u00f3b. Ka\u017cdy uczestnik przed rozpocz\u0119ciem kursu spotka si\u0119 z doradcom zawodowym, kt\u00f3ry u\u0142o\u017cy dla niego Indywidualny Plan Dzia\u0142ania pozwalaj\u0105cy na dostosowanie przekazywanej wiedzy do mo\u017cliwo\u015bci i potrzeb danej osoby. Nast\u0119pnie w ramach kursu C i D przewidziano 20h szkole\u0144 teoretycznych i 30h kursu praktycznego dla kat. C i 60h dla kat. D. W trakcie szkole\u0144 na kwalifikacje zawodowe Uczestnicy odb\u0119d\u0105 130h teorii i 10h praktyki. Ka\u017cdy Uczestnik otrzyma komplet materia\u0142\u00f3w szkoleniowych i pi\u015bmienniczych, podczas zaj\u0119\u0107 teoretycznych zostanie zapewniona przerwa kawowa. Kursanci otrzymaj\u0105 tak\u017ce stypendium szkoleniowe i zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Kurs na prawo jazdy kat. C i D ko\u0144czy egzamin pa\u0144stwowy w WORD, natomiast szkolenie w ramach kwalifikacji wst\u0119pnej przy\u015bpieszonej ko\u0144czy egzamin pa\u0144stwowy, kt\u00f3ry odbywa si\u0119 przed Komisj\u0105 Egzaminacyjn\u0105 powo\u0142an\u0105 przez Wojewod\u0119. Osobie, kt\u00f3ra uzyska pozytywny wynik testu zostanie wydane \u015bwiadectwo kwalifikacji zawodowej. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c w projekcie we\u017amie udzia\u0142 60 Uczestnik\u00f3w, 50 os\u00f3b uko\u0144czy kurs i uzyska kwalifikacje zawodowe, a sytuacja na rynku pracy u 15 z nich ulegnie poprawie, zgodnie z definicj\u0105 efektywno\u015bci zawodowej.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"LEKCJA\" S.C. ZA\u0141\u0118CKA-BACHOR DOROTA,BACHOR MIROS\u0141AW", "TYTUL": "Organizacja przez OSK Lekcja szkole\u0144 zawodowych kierowc\u00f3w dla os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych i/lub cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych z obszaru woj. kuj-pom. w celu poprawy sytuacji zawodowej tych os\u00f3b.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "530033.43", "WARTOSC": "623568.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201eSkuteczny outplacement\u201d jest uzyskanie b\u0105d\u017a utrzymanie zatrudnienia przez 60 os\u00f3b (36 kobiet, 24 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu (osoby zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce w woj. kujawsko-pomorskim, kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia, zagro\u017cone nim lub zosta\u0142y zwolnione w okresie do 6 m-cy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy albo odchodz\u0105cych z rolnictwa, posiadaj\u0105cych gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS, planuj\u0105cych podj\u0105\u0107 zatrudnienie poza rolnictwem). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez objecie uczestnik\u00f3w projektu indywidualnymi programami typu outplacement (doradztwo zawodowe z Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, szkolenia i kursy, ewentualnie sta\u017ce i praktyki oraz po\u015brednictwo pracy) realizowanymi w okresie trwania projektu, tj. od maja do grudnia 2019 r. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie \u2013 min. 70% grupy docelowej; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 min. 90% grupy docelowej.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczny outplacement", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-21", "DOFINANSOWANIE": "506119.55", "WARTOSC": "550788.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "\u00a0 CELPROJEKTU: aktywizacja edukacyjno-zawodowa 40 os\u00f3b [12K/28M] biernych zawodowo z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET poprzez obj\u0119cie wszystkich Uczestnik\u00f3w Projektu indywidualnym i kompleksowym wsparciem w ramach projektu partnerskiego realizowanego od 21.08.2017 do 30.06.2018. \u00a0 GRUPA DOCELOWA T040 os\u00f3b biernych zawodowo z terenu WK-P, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nieuczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu [tzw. m\u0142odzie\u017c NEET]. \u00a0 REZULTATY PROJEKTU: ~L. os. biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu=24 os. ~L. os. biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu=32 os. ~L. os. biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych=39 os. ~ODSETEK OS. BIERNYCH ZAWODOWO O NISKICH KWALIFIKACJACH, KT\u00d3RE PO ZAKO\u0143CZENIU UDZIA\u0141U W PROJEKCIE PODJ\u0118\u0141Y PRAC\u0118 (WSK. EFEKTYWNO\u015aCI ZATRUDNIENIOWEJ - MIN. 58%) \u00a0 ZADANIA REALIZOWANE W PROJEKCIE: ~Identyfikacja potrzeb 40 os. biernych zawodowo oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy ~Doskonalenie kompetencji lub kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb 40 UP poprzez uczestnictwo w wysokiej jako\u015bci kursach/szkoleniach zawodowych ~Poradnictwo zawodowe w zakresie Planowania Kariery Zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kwalifikacji i kompetencji zawodowych 40 UP ~Organizacja 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy dla 40 UP w celu nabycia/uzupe\u0142nienia do\u015bwiadczenia zawodoweg", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DOSKONALENIA KADR SIMP FIRMA FRANSZYZINGOWA HENRYK WOJCIECHOWSKI", "TYTUL": "Ku\u017ania Rozwoju Kwalifikacji Zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "508895.09", "WARTOSC": "553809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie z Kujawsko-Pomorsk\u0105 Organizacj\u0105 Pracodawc\u00f3w Lewiatan, ma na celu wsparcie 40 os\u00f3b biernych zawodowo z grupy NEET, w tym 24 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn w wieku od 15 do 29 lat zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego (KRYT. DOST.), w tym 50% osoby niepe\u0142nosprawne (ON) z wykszta\u0142ceniem policealnym i wy\u017cszym (12K/8M), a drugie 50% to osoby o niskich kwalifikacjach (12K/8M). W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1) Przeprowadzenie IPD i wsparcie psychologiczne poprzez identyfikacj\u0119 potrzeb oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym stopnia oddalenia od rynku pracy, uczestnicy b\u0119d\u0105 skierowani na badania lekarskie, 2) Szkolenia zawodowe zidentyfikowane na podstawie badania ankietowego i konsultacji spo\u0142ecznych przeprowadzonych przez Biuro Karier i Biuro Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych WSG m. in. na grupie 60 NEET. Szkolenia z zakresu \u201eSpawania metod\u0105 MAG\u201d - uprawnienia do wykonywania spoin metod\u0105 MAG; \u201eObs\u0142uga w\u00f3zka wid\u0142owego\u201d\u2013 kwalifikacje zawodowe z zakresu obs\u0142ugi i eksploatacji maszyny; \u201eObs\u0142uga komputera \u2013 ECDL\u201d \u2013 zakres poruszanych obszar\u00f3w odpowiada egzaminowi Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych. Ka\u017cdy kurs zostanie zako\u0144czony egzaminem i otrzymaniem certyfikatu. 3) Organizacja sta\u017cy i po\u015brednictwo pracy. Dla uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 dedykowane poni\u017csze dzia\u0142ania: \u2013kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy - realizacja sta\u017cy (3-miesi\u0119cznych dla os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w szkoleniach zawodowych /potrzeba ustalona na podstawie diagnozy i IPD/ lub 6-miesi\u0119cznych) - spotkania z pracodawcami lokalnego rynku pracy, - wsparcie asystenta osobistego os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - wsparcie specjalisty ds. sta\u017cy i spec. ds. po\u015brednictwa pracy. Rezultaty jakie przyniesie realizacja projektu to wzrost atrakcyjno\u015bci zawodowej, do\u015bwiadczenia zawodowego i umiej\u0119tno\u015bci 40 os\u00f3b z grupy NEET, w tym 50% ON i 50% os\u00f3b o niskich kwalif. oraz wzrost kwa", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Praca na START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "515865.80", "WARTOSC": "606900.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 45 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego (os\u00f3b fizycznych zamieszk. na obszarze wojew\u00f3dztwa w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), w szczeg\u00f3lno\u015bci do: -os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, kobiet.Wsparcie udzielone uczestnikom projektu b\u0119dzie dostosowane do ich indywidualnych potrzeb wynikaj\u0105cych z ich aktualnego stanu wiedzy, do\u015bwiadczenia, zdolno\u015bci i predyspozycji do wykonywania danego zawodu, zdiagnozowanych u ka\u017cdego uczestnika w I etapie realizacji projektu.W ramach projektu ka\u017cdy Uczestnik projektu (UP) skorzysta z r\u00f3\u017cnorodnych form wsparcia:Pierwsze dzia\u0142anie, obligatoryjne dla wszystkich UP - diagnoza potrzeb pozwalaj\u0105ca przygotowa\u0107 okre\u015blon\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 kariery i sporz\u0105dzi\u0107 Indywid. Plany Dzia\u0142ania. Pozosta\u0142e formy wsparcia:\u2022 grupowe warsztaty psychologiczno-doradcze, wspieraj\u0105ce aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 UP \u2022 szkolenia/kursy obj\u0119te stypendium szkoleniowym okre\u015blone zgodnie z potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD, kt\u00f3rych realizacja b\u0119dzie poprzedzona konsultacjami i akceptacj\u0105 program\u00f3w szkolenia i planowanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia przez zainteresowanych pracodawc\u00f3w (i/lub ich organizacje), \u2022 p\u0142atne czteromiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 umiej\u0119tno\u015bci praktyczne UP\u2022 po\u015brednictwo pracy realizowane od momentu uko\u0144czenia wsparcia motywacyjno-psychologicznego, w celu zwi\u0119kszania szans uczestnik\u00f3w i monitorowania rynku pracy.Zadania zaplanowane w projekcie maj\u0105 na celu zniwelowanie trudnej, cz\u0119sto wieloprzyczynowej sytuacji oddalenia od rynku pracy os\u00f3b biernych zawodowo, opisanej w diagnozie.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia, co pozwoli projektu znale\u017a\u0107 prac\u0119 lub powr\u00f3ci\u0107 na \u015bcie\u017ck\u0119 aktywno\u015bci zawodowej, zgodnie z wska\u017anikami okre\u015blonymi w pkt C3 wniosku, co w d\u0142u\u017cszej perspektywie powinno r\u00f3wnie\u017c zaowocowa\u0107 ich wyj\u015bciem z grupy os\u00f3b biernych zawodowo.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "503311.56", "WARTOSC": "592131.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Aktywny opiekun to projekt skierowany do 40 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105cych w woj. kuj.-pom. Wszyscy uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 Vouchery finansuj\u0105ce koszty opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na maksymalnie 12 miesi\u0119cy, uczestnicy bezrobotni i bierni zawodowo dodatkowo zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowymi dzia\u0142aniami aktywizacyjnymi oraz cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w odb\u0119dzie certyfikowane szkolenia dopasowane do ich indywidualnych potrzeb. Zaplanowane dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 im poszukiwanie pracy zarobkowej i jej podj\u0119cie, a w przypadku os\u00f3b ko\u0144cz\u0105cych urlop mac./wych. pozostanie osobami pracuj\u0105cymi. Grup\u0119 docelow\u0105 s\u0105 osoby fizyczne w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czone z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich rodzicielskich/wychowawczych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wsparcie zatrudnienia os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze. Realizacja projektu, umo\u017cliwi wielu osobom podj\u0119cie pracy, lub aktywne jej poszukiwanie, a tak\u017ce nabyciekompetencji po\u017c\u0105danych na rynku pracy co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do efektywniejszego poszukiwania zatrudnienia. W projekcie zaplanowano dzia\u0142ania aktywizacyjne maj\u0105ce na celu u\u0142atwienie i w\u0142a\u015bciwy dob\u00f3r pomocy. W przypadku stwierdzenia przez doradc\u0119 zawodowego potrzeby szkoleniowej, indywidualny dob\u00f3r tematyki. Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki za planowym kompleksowym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re opr\u00f3cz g\u0142\u00f3wnie zapewnienia finansowego wsparcie opieki na dzie\u0107mi zostan\u0105 uzupe\u0142nione wed\u0142ug indywidualnych potrzeb o opiek\u0119 doradcy zawodowego i psychologa. Zrealizowanie projektu pozytywnie wp\u0142ynie na lokalny rynek pracy, a tak\u017ce bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do zmniejszenia bezrobocia w regionie oraz do zwi\u0119kszenie kompetencji cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w projektu. Projekt wp\u0142ynie pozytywnie na rozw\u00f3j zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi i przyczyni si\u0119 do wzrostu \u015bwiadomo\u015bci mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia pracy przez osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "MONASTI RAFA\u0141 DR\u0104CZKOWSKI", "TYTUL": "Aktywny Opiekun Monasti - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-15", "DATA_START": "2019-09-15", "DOFINANSOWANIE": "498883.53", "WARTOSC": "591935.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JESTaktywizacja zawodowo-edukacyjna 36 os\u00f3b [3K/33M] z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy [w tym m\u0142odzie\u017c NEET] poprzez indywidualne i kompleksowe wsparcie realizowane w okresie od 15.09.2019 do 15.08.2020.GRUPA DOCELOWA: 36 os\u00f3b [3K/33M], w wieku 15-29 lat, zamieszkuj\u0105cych w WK-P, nale\u017c\u0105cych do jednej z grup:a) bierni zawodowo [tzw. m\u0142odzie\u017c NEET]=22 UPb) z nast\u0119puj\u0105cych grup: tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych=14 UPWSKA\u0179NIKI REZULTATU:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu=27 os [1K/26M]Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 [osoby w najtrudniejszej sytuacji]=42%Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 [dla pozosta\u0142ych os\u00f3b, nieb\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji]=57%Odsetek os\u00f3b pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa sytuacji na rynku pracy=27%WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie=22 os. [2K/22M]Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, obj\u0119tych wsparciem w programie=14 os [1K/13M]ZADANIA:1) REALIZACJA INDYWIDUALNEGO PORADNICTWA ZAWODOWEGO DLA 36 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU - WSPARCIEOBLIGATORYJNE [TYP PROJEKTU 1]2) REALIZACJA KURS\u00d3W ZAWODOWYCH W RAMACH KATALOGU OTWARTEGO W CELU ZDOBYCIA KWALIFIKACJILUB KOMPETENCJI ZAWODOWYCH PRZEZ 36 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU - WSPARCIE FAKULTATYWNE [TYP PROJEKTU 2]3) REALIZACJA WSPARCIA W FORMIE SUBSYDIOWANEGO ZATRUDNIENIA W CELU ZDOBYCIA DO\u015aWIADCZENIA ZAWODOWEGO WYMAGANEGO PRZEZ PRACODAWC\u00d3W PRZEZ 36 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU - WSPARCIE FAKULTATYWNE [TYP PROJEKTU 3]", "BENEFICJENT": "INVESTHR CEZARY URBA\u0143SKI", "TYTUL": "M\u0142odzi z POWERem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "493435.17", "WARTOSC": "585471.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowych 50 os\u00f3b (30K i 20M) w wieku 15-29 lat z terenu woj. kujawsko-pomorskiego w okr. 01.03.2020-30.06.2021 r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b.Grup\u0119 docelow\u0105 w niniejszym projekcie stanowi 50 os\u00f3b(30 m\u0119\u017cczyzn i 20 kobiet) w wieku 15-29 lat: biernych zawodowo, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1.Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie (os\u00f3b fizycznych posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkania na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).Beneficjent zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPOMin.50% grupy docelowej stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(15K i 10M).Min.30% grupy docelowej stanowi\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Odsetek os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci), kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y zatrudnienie w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie - 42 %Odsetek os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y zatrudnienie w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie - 57 %Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 80%G\u0142\u00f3wne zadania:1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze,2. Wsparcie szkoleniowe,3. Sta\u017ce,4. Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "EURO-BIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zaktywizowani!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "492145.38", "WARTOSC": "535581.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU i GRUPA DOCELOWA: Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 36 os\u00f3b w wieku 18-29 lat biernych zawodowo, z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, o niedostatecznym do\u015bwiadczeniu zawodowym, w tym 12 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie kszta\u0142cenia nie wy\u017cszym ni\u017c ISCED 3 (min.5 kobiet) i 3 osoby niepe\u0142nosprawne ruchowo, dostos. ich kompetencji do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrud. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: -21 uczest. otrzyma ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygot. zawod. lub sta\u017cu po opuszczeniu prog. -29 uczest. rozpocznie udzia\u0142 w szkoleniu/kszta\u0142ceniu, kursie lub rozpocznie prac\u0119 -36 zako\u0144czy udzia\u0142 w proj. zgodnie z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia -17 os\u00f3b podejmie zatrud. (zgodnie z zas. efektywno\u015bci zatrud.), w tym 5 os\u00f3b (3K i 2M) o niskich kwalifikacjach (max ISCED 3) i co najmniej 1 osoba niepe\u0142nosprawna -36 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakr. kompetencji informat. i wiedzy o rynku pracy, egzamin zda pozytywnie min. 33 os, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 rozpozn. mi\u0119dzynar. certyfikaty -36 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompet. j\u0119zykowych, a 33 z nich uzyska kompet. na poziomie TOEIC i otrzyma certyfikaty TOEIC -36 os\u00f3b rozpocznie i zako\u0144czy sta\u017ce zgodnie z programem sta\u017cu G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczest.proj. -diagnoza uczest. ich potencja\u0142y, kompet. i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w bran\u017cy IT -testy psychol., zawodowe, komputerowe i j\u0119zykowe -poradnictwo zawod. i opracowanie IPD -warsztat Aktywny na rynku pracy dla 36 uczest 2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy IT -szkolenie Cisco CCNA dla 12 uczest. -szkol. Junior Front-End Developer -12 os. -szkol. Junior Back-End Developer -12 os. -szkol. Bussiness English z el. j.angielskiego dla bran\u017cy IT-dla 36 os. -styp.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON 3: aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych biernych zawodowo w bran\u017cy IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "494288.30", "WARTOSC": "537913.05", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU i GRUPA DOCELOWA: Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 36 os\u00f3b w wieku 18-29 lat biernych zawodowo, z terenu woj. kujawsko-pomorskiego, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, o niedostatecznym do\u015bwiadczeniu zawodowym, w tym 12 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie kszta\u0142cenia nie wy\u017cszym ni\u017c ISCED 3 (min.5 kobiet) i 3 osoby niepe\u0142nosprawne ruchowo, dostos. ich kompetencji do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrud. REZULTATY: -21 uczest. otrzyma ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygot. zawod. lub sta\u017cu po opuszczeniu prog. -29 uczest. rozpocznie udzia\u0142 w szkoleniu/kszta\u0142ceniu, kursie lub rozpocznie prac\u0119 -36 zako\u0144czy udzia\u0142 w proj. zgodnie z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia -17 os\u00f3b podejmie zatrud. (zgodnie z zas. efekt. zatrud.), w tym 5 os\u00f3b (3K i 2M) o niskich kwalifikacjach (max ISCED 3) i co najmniej 1 osoba niepe\u0142nosprawna -36 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakr. kompetencji informat. i wiedzy o rynku pracy, egzamin zda pozytywnie min. 33 os, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 rozpozn. mi\u0119dzynar. certyfikaty -36 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompet. j\u0119zykowych, a 33 z nich uzyska kompet. na poziomie A2-B2 TOEIC i otrzyma certyfikaty TOEIC -36 os\u00f3b rozpocznie i zako\u0144czy sta\u017ce zgodnie z prog. sta\u017cu ZADANIA: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczest.proj. -diagnoza uczest. ich potencja\u0142u, kompet. i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w bran\u017cy ICT -testy psychol.,zawodowe,komputerowe i j\u0119zykowe -poradnictwo zawod. i opracowanie IPD -warsztat o rynku pracy dla 36 uczest 2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawod. w bran\u017cy ICT -szkolenie Specjalista ds. marketingu internet. dla 12 uczest. -szkol. Webdeveloper -12 os. -szkol. Tester aplikacji webowych /mobilnych -12 os. -szkol. Business English z el. j.angielskiego dla bran\u017cy ICT-dla 36 os. -styp. szkolen", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON IV: Informatyczna Akademia Os\u00f3b M\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "483166.81", "WARTOSC": "525810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 40 (14K) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 15- 29 lat z woj. kujawsko-pomorskiego, bez pracy (100% bierni zawodowo), bez lub z zdezaktualizowanym do\u015bwiadczeniem zawodowym, kt\u00f3re z tego powodu s\u0105 zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142. i zawodowym .Projekt realizowany jest w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych, a jego realizacja wynika z przeprowadzonej diagnozy. Wszystkie dzia\u0142ania zosta\u0142y dopasowane do potrzeb, oczekiwa\u0144 i barier 40 (14K) UP oraz potrzeb kujawsko - pomorskiego rynku pracy (projekt konsultowany w \u015brodowisku lokalnych przedsi\u0119biorcow oraz organizacji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz ON).Zaplanowany KOMPLEKSOWY i ZINDYWIDUALIZOWANY PROG. AKTYWIZ.SPO\u0141-ZAWOD-EDUKAC. 40 (14K) os. m\u0142odych w wieku 15- 29 lat, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku 15-24 lata,opiera si\u0119 na co najmniej 3 elem.indywid. i kompleks.pomocy(w tym 2 obligat.)i ma na celu zmniejsz. obsz. wyklucz. spo\u0142,popraw\u0119 dost\u0119pu do rynku pr., daje os. do 29r.\u017c. z gr.NEET mo\u017cliw.uczestn. (w okr.do 4 mc od rozpocz.udzia\u0142u w pr.) w formach wsparcia (zg. z DK) nastawion.na identyf. predysp.zawod. (instr.1), nabycie kwalifik. zawod.,rozwij. praktycz.umiej\u0119t.zawod. poprzez: grup.i indywid. porad.zawod. (instr.2), wsparcie psychologa/coacha(instr.2), po\u015bred.pracy(instr. 2),udzia\u0142 w szkol.zawod. zako\u0144cz. egzam.zewn. (instr.4) oraz udzia\u0142 sta\u017cach zawod.(instr.5)u pracodawcy.Wszystkie dzia\u0142ania w pr. s\u0105 zgodne z potrzebami lokalnego rynku pr.,zindywidualizowane i dopasowane do predysp.zawod.poszczeg.UP, jak r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 dobrane z my\u015bl\u0105 o konkretnym przedsi\u0119biorcy (dopasowanie \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego oraz form oferowanego wsparcia pod konkretnego przedsi\u0119biorc\u0119 z woj. kujawsko - pomorskiego).20% biernych zawodowo niepe\u0142nosprawnych UP w wyniku udzia\u0142u w pr. otrzyma wysokiej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia,przyuczenia do zawodu/ sta\u017cu w ci\u0105gu 4mc.od mom.przyst.do pr.W wyniku udzia\u0142u w pr. min. 20% ON,uzyska zatrudnienie/ samozatrudn.do 3 miesi\u0119cy od zako\u0144cz.udzia\u0142u w pr.(efekt.zatrudn.)", "BENEFICJENT": "BIURO DORADZTWA INWESTYCYJNEGO \"EUROPEJCZYK\" JACEK LESKI", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje- lepsza praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "458965.28", "WARTOSC": "499472.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12mies.kwalifikacji,kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod-spo\u0142.zwi\u0119kszaj.szans\u0119 uzysk.zatrudnienia przez 36uczestn.proj.tj.biernych zawod,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 15-29lat,nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,w tym min.13K Gr.docelowa: Proj.zak\u0142ada kompleksowe i zindywid.wsparcie dla jego uczestn.tj. -wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo w wieku 15-29 lat (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku 15-24lata),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(NEET),z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla Poddzia\u0142ania 1.3.1 PO WER(weryfikacja na podst.dowodu osob.oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144)-36 os\u00f3b w tym min. 13kobiet -osoby niepe\u0142nosprawne-26 os\u00f3b, w tym min.7 kobiet -wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego Rezultaty i produkty: -otrzymanie oferty pracy,kszta\u0142cenia ustaw,przygot.zawod.lub sta\u017cu po opuszczeniu programu przez 21os.w tym min.7K -uczestn.w kszta\u0142ceniu/ szkol.lub uzyskanie kwalifik.lub podj\u0119cie zatrudn.(z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu progr.przez min.29os.w tym min.5K -uko\u0144czenie interwencji wspier.w ramach Inicjatywy na rzecz zatrud.ludzi m\u0142odych przez 35os.w tym min.11K -podniesienie szans na zatrudn.dzi\u0119ki identyf.potrzeb i cel\u00f3w zawod,mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zawod.oraz st.oddalenia od rynku pracy w wyniku obj\u0119cia IPD przez 36os.w tym min.13K -zwi\u0119kszenie szans na zatrudn.poprzez nabywanie,wzrost lub uzupe\u0142nienie kwalifik.w wyniku wzi\u0119cia udzia\u0142u w szkoleniach zawod.przez 36os.w tym min.13K -podniesienie szans na zatrudnienie poprzez nabycie lub uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez odbycie sta\u017cu\u00a0przez 36os.w tym 13K -podniesienie szans na zatrudn.poprzez kompleksowe i indywid.po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifik.i kompetencjami przez min.36os.w tym min.13K \u00a0 Zadania: -IPD", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Kujawy dla s\u0142awy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1661706.12", "WARTOSC": "1971649.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt s\u0142u\u017cy upowszechnianiu i realizacji pog\u0142\u0119bionych konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym, kt\u00f3rych wysoka jako\u015b\u0107 merytoryczna i forma przyjazna obywatelom (zastosowane techniki konsultacji), w tym grupom defaworyzowanym i grupom o szczeg\u00f3lnych potrzebach funkcjonalnych pozwoli na faktyczny udzia\u0142 w podejmowaniu decyzji publicznych, pozytywnie oddzia\u0142uj\u0105c na \u017cycie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Dodatkowo, dzi\u0119ki bezpo\u015bredniemu wsparciu dla gmin realizuj\u0105cych procesy konsultacyjne mo\u017cliwe jest podniesienie kompetencji i zwi\u0119kszenie potencja\u0142u lokalnej administracji samorz\u0105dowej, kt\u00f3re pozytywnie wp\u0142ynie na funkcjonowanie tej administracji w kolejnych latach, w tym na stosowanie partycypacyjnych form podejmowania decyzji. W trakcie projektu zrealizowane zostan\u0105 procesy konsultacyjne dot. planowania przestrzennego w 25 gminach wojew\u00f3dztw kujawsko-pomorskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i zachodniopomorskiego. Ka\u017cdy z nich realizowany b\u0119dzie w oparciu o grant przyznawany gminom ze \u015brodk\u00f3w projektu i odnosi\u0142 si\u0119 b\u0119dzie do wczesnego etapu powstawania dokumentu planistycznego. Wypracowane w trakcie projektu rozwi\u0105zania i zebrane do\u015bwiadczenia w zakresie skutecznych sposob\u00f3w w\u0142\u0105czenia mieszka\u0144c\u00f3w w procesy planowania i zagospodarowania przestrzennego (planowana r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 tematyki konsultacji), jak i stosowania innowacyjnych metod konsultacji przez kadry administracji samorz\u0105dowej sprzyjaj\u0105 wykorzystaniu efekt\u00f3w projektu przez gminy z ca\u0142ej Polski. Projekt zosta\u0142 wsp\u00f3lnie przygotowany i b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przez Kujawsko-Pomorsk\u0105 Federacj\u0119 Organizacji Pozarz\u0105dowych i Fundacj\u0119 Stabilo (mi\u0119dzy 04/2016 a 12/2018), kt\u00f3re wsp\u00f3lnie realizuj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 projektu, wykorzystuj\u0105c do\u015bwiadczenia obu organizacji z dotychczasowych dzia\u0142a\u0144 konsultacyjnych, z w\u0142\u0105czania mieszka\u0144c\u00f3w do dzia\u0142a\u0144 partycypacyjnych i wsp\u00f3\u0142pracy z administracj\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Dobre konsultacje, dobry plan", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "477124.66", "WARTOSC": "561323.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU Poprawa sytuacji na rynku pracy u min. 18 % z 29 os\u00f3b (18 K, 11 M) pracuj\u0105cych pow.29 r.\u017c. z woj. kujawsko- pom., znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r. pracy poprzez real. szkole\u0144, studi\u00f3w podyplomowych, po\u015brednictwa pracy i utworzenie miejsc pracy dla 10 os. (7 K, 3M) z gr poprzez przyznanie im dotacji do 31.12.2021 r.GRUP DOCELOWA: 29 os fizycznych (18 K, 11 M) pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. kuj.- pom. w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105cych przynajmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych.ZADANIA: 1.Doradztwo zawodowe wraz z opracowaniem i wdro\u017ceniem Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144 2.Szkolenia zawodowe, studia podyplomowe 3.Po\u015brednictwo pracy 4.Wsparcie w formie szkole\u0144 i bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wsparcie pomostowe w postaci pomocy finansowej.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: 1.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w programie 29 (18 K,11 M) 2.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie 10(7 K, 3 M) 3.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 6 (4 K, 2 M)G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI REZULTATU: 1.Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - min. 30% 2.Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy uleg\u0142a poprawie w rozumieniu efektywno\u015bci zawodowej - min. 18%Z uwagi na ograniczenie ilo\u015bci znak\u00f3w w projekcie zastosowano skr\u00f3ty: UP- uczestnik projektu; GD- grupa docelowa; os- osoba; DG- dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza.", "BENEFICJENT": "CANVI S.C. A.UMI\u0143SKA, K.KO\u015aCIUKIEWICZ", "TYTUL": "Lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "459646.00", "WARTOSC": "540760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wspieranie aktywizacji zawodowej w powrocie na rynek pracy 57 (56K, 1M) os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich /rodzicielskich /wychowawczych z obszaru woj. kujawsko-pomorskiego poprzez udzia\u0142 w projekcie w terminie do 30.06.2018 r. Rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie zatrudnienia przez min. 43% uczestnik\u00f3w projektu w okresie do 3 miesi\u0119cy po dniu od zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt jest zgodny z typami wskazanymi w regulaminie konkursu i obejmuje: 1. finansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (voucher) max do 12 m-cy, obejmuj\u0105ce: a) pokrycie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym lub wynagrodzenia dziennego opiekuna, b) pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia oraz koszt\u00f3w sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug, 2. dzia\u0142ania aktywizacyjne i/lub szkoleniowe wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy (jako uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 polegaj\u0105cych na finansowaniu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3). Wsparcie zak\u0142adane w proj. ma char. ind. i kompleksowej aktywizacji zaw. zdefiniowanej o oprac. IPD i obejmuje: Indywidualne poradnictwo zawodowe, poradnictwo psychologiczne, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe. Og\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu wynosi: 540760,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA PRO EUROPA", "TYTUL": "Mama i Tata w pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "458825.11", "WARTOSC": "539794.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest poprawa sytuacji na rynku pracy 30 os.(16K, 14M) w wieku aktywno\u015bci zaw. przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy lub zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy (w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst. do proj.) w wyniku proces\u00f3w restruktur., adaptac. i moderniz. przedsi\u0119b. zamiesz. woj. kujawsko-pomorskie w zakr. zak\u0142adania i prowadzenia nowych podmiot\u00f3w DG lub podniesienia kwal./komp. zaw. w okresie 01.07.2018-31.12.2020.Projekt skierowany do 30 os\u00f3b (16K, 14M) w wieku aktywno\u015bci zaw. - 20 os\u00f3b zatrud. i 10 os\u00f3b bez zatrud. Rezultat g\u0142.: Liczba os., kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 15 os. Produkt g\u0142.: Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwol. z pracy oraz os\u00f3b zwol. z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os. Zaplanowano:-\u015aCIE\u017bK\u0118 DOTACYJN\u0104;-\u015aCIE\u017bK\u0118 PODNOSZENIA KWAL./KOMP. ZAW.W \u015bcie\u017cce dotacyjnej udzia\u0142 mog\u0105 wzi\u0105\u0107 osoby zwolnione lub przewidziane do zwolnienia z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do co najmniej jednej z grup: ON, osoby 50+, kobiety, os. o niskich kwal., os. poni\u017cej 30 r.\u017c. Rekr. do proj. trwa przez 3 m-ce. Wszyscy skorzystaj\u0105 z doradztwa zaw. wraz z IPD oraz poradnictwa psychol. Do etapu szkol-dorad. na rozp. DG zakwalifikowanych zostanie 10UP (10 otrzyma dotacj\u0119) natomiast kolejnych 20UP we\u017amie udzia\u0142 w kursie zaw. oraz sta\u017cu w celu podniesienia obecnych kwal./komp. lub przekwalifikowania zaw. Wsparcie ma char. kompleks. dostos. do potrzeb UP. Etap szkol-doradczy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o przyznanie wsparcia fin. sk\u0142ada si\u0119 z grupowych szkole\u0144 \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\" oraz ind. sesji doradczych, 10 wniosk\u00f3w otrzyma dof. oraz 8 wsparcie pomostowe w postaci finansowej. UP zobowi\u0105zany jest prowadzi\u0107 DG min. przez 12 m-cy od dnia fakt. rozp. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "ALFA PROJEKT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Program pomocy osobom zwalnianym w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "460846.62", "WARTOSC": "542172.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt, wdra\u017cany w oparciu o program zawieraj\u0105cy pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 w zakresie wyst\u0119powania niekorzystnych czynnik\u00f3w zdrowotnych, zak\u0142ada udzia\u0142 134 pracownik\u00f3w Mentor S.A., w tym 75 K i 59 M oraz 19 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia w kompleksowych zaj\u0119ciach pozwalaj\u0105cych na wyeliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy oraz na promowanie zdrowego stylu \u017cycia i zachowa\u0144 prozdrowotnych. W efekcie ma to si\u0119 prze\u0142o\u017cy\u0107 na wyd\u0142u\u017cenie czasu aktywno\u015bci zawodowej i zmniejszenie liczby absencji. Wsparcie zaplanowane w projekcie obejmuje:\u2022 indywidualne konsultacje z fizjoterapeuta,\u2022 indywidualne konsultacje z dietetykiem,\u2022 terapi\u0119 indywidualn\u0105 w formie masa\u017cy,\u2022 zaj\u0119cia fizyczne na basenie lub w formie grupowych zaj\u0119\u0107 fitness,\u2022 szkolenia z zakresu radzenia sobie ze stresem,\u2022 zakup indywidualnych segregator\u00f3w medycznych.Zakres projektu powsta\u0142 w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w, przeprowadzon\u0105 w oparciu o badania ankietowe w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w naszej firmy.", "BENEFICJENT": "MENTOR S.A.", "TYTUL": "\u017byj aktywnie, dbaj o siebie- promocja zdrowia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w Mentor S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "453272.67", "WARTOSC": "537817.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna 40 os\u00f3b [4K/36M] z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez indywidualne i kompleksowe wsparcie realizowane w okresie od 01.06.2020 do 31.05.2021.GRUPA DOCELOWA: 40 os\u00f3b [4K/36M], w wieku 15-29 lat, zamieszkuj\u0105cych w WK-P, nale\u017c\u0105cych do jednej z grup:a) bierni zawodowo=24 UPb) z nast\u0119puj\u0105cych grup: tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych=16 UPWSKA\u0179NIKI REZULTATU:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu=23 os [2K/21M]Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 [osoby w najtrudniejszej sytuacji]=42%Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 [dla pozosta\u0142ych os\u00f3b, nieb\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji]=57%Odsetek os\u00f3b pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa sytuacji na rynku pracy=27%WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie=24 os. [2K/22M]Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie=28 os [3K/25M]ZAPLANOWANE ZADANIA:1) REALIZACJA INDYWIDUALNEJ I KOMPLEKSOWEJ AKTYWIZACJI ZAWODOWO-EDUKACYJNEJ DLA 40 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU - WSPARCIE OBLIGATORYJNE [TYP PROJEKTU 1]2) REALIZACJA KURS\u00d3W ZAWODOWYCH W RAMACH KATALOGU OTWARTEGO W CELU ZDOBYCIA KWALIFIKACJI I KOMPETENCJI ZAWODOWYCH PRZEZ 32 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU - WSPARCIE FAKULTATYWNE [TYP PROJEKTU 2]3) REALIZACJA WSPARCIA W FORMIE SUBSYDIOWANEGO ZATRUDNIENIA W CELU ZDOBYCIA DO\u015aWIADCZENIA ZAWODOWEGO WYMAGANEGO PRZEZ PRACODAWC\u00d3W PRZEZ 32 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU - WSPARCIE FAKULTATYWNE [TYP PROJEKTU 3]", "BENEFICJENT": "INVESTHR CEZARY URBA\u0143SKI", "TYTUL": "Akademia Kwalifikacji Zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-15", "DOFINANSOWANIE": "1496181.71", "WARTOSC": "1775251.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY Celem projektu jest wzrost kompetencji 170 M\u015aP z woj. pomorskiego, kujawsko-pomorskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego w zakresie profesjonalnego ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne. \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych \u2013 153Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych \u2013 170\u015arednia liczba osobodni szkoleniowych przypadaj\u0105cych na jednego uczestnika -4\u015arednia liczba godzin doradztwa poszkoleniowego przypadaj\u0105ca na uczestnik\u00f3w szkole\u0144 rekrutuj\u0105cych si\u0119 z jednej firmy \u2013 8\u015arednia liczba godzin doradczych przypadaj\u0105cych na przedsi\u0119biorc\u0119 korzystaj\u0105cego z punktu konsultacyjno-doradczego -20Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie uko\u0144czyli 45 rok \u017cycia \u2013 34Liczba osobodni szkoleniowych realizowanych w ramach projektu \u2013 1360Liczba godzin doradztwa poszkoleniowego zrealizowanych w ramach projektu \u2013 1360Liczba godzin doradczych zrealizowanych w ramach punktu konsultacyjno-doradczego - 1700 \u00a0 GRUPA DOCELOWA Projekt skierowany jest do firm zainteresowanych szkoleniami i doradztwem w zakresie ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce170 MM\u015aP: Min. 136 mikro i ma\u0142ych firmMaks. 34 \u015brednich \u00a0Firmy maj\u0105ce siedziby (KRS lub miejsce zamieszkania CEIDG) na terenie Woj. pomorskiegokujawsko-pomorskiegopodlaskiegowarmi\u0144sko-mazurskiego 340 os\u00f3b-167 K, 173 M \u015brednia liczba przedstawicieli przedsi\u0119biorcy bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach \u2013 2 min. 34 osoby 45+ (min. 10%) Pracownicy zaanga\u017cowani lub planowani do zaanga\u017cowania w proces ubiegania si\u0119 firmy o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce \u00a0 DZIA\u0141ANIAIdentyfikacja i rekrutacja potencjalnych odbiorc\u00f3w wsparcia\u015acie\u017cka I - Szkolenia i doradztwo z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce\u015acie\u017cka II - Doradztwo z ubiegania", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Przyjazne Zam\u00f3wienia Publiczne dla M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1586043.46", "WARTOSC": "1881874.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \"Planowanie z mieszka\u0144cami\" s\u0142u\u017cy upowszechnianiu i realizacji pog\u0142\u0119bionych konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym, kt\u00f3rych wysoka jako\u015b\u0107 merytoryczna i forma przyjazna obywatelom (zastosowane techniki konsultacji), w tym grupom defaworyzowanym i grupom o szczeg\u00f3lnych potrzebach funkcjonalnych pozwoli na faktyczny udzia\u0142 w podejmowaniu decyzji publicznych, pozytywnie oddzia\u0142uj\u0105c na \u017cycie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Dodatkowo, dzi\u0119ki bezpo\u015bredniemu wsparciu dla gmin realizuj\u0105cych procesy konsultacyjne mo\u017cliwe jest podniesienie kompetencji i zwi\u0119kszenie potencja\u0142u lokalnej administracji samorz\u0105dowej, kt\u00f3re pozytywnie wp\u0142ynie na funkcjonowanie tej administracji w kolejnych latach, w tym na stosowanie partycypacyjnych form podejmowania decyzji. W trakcie projektu realizowane s\u0105 procesy konsultacyjne dot. planowania przestrzennego w 23 gminach wojew\u00f3dztw kujawsko-pomorskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i zachodniopomorskiego. Ka\u017cdy z nich realizowany jest w oparciu o grant przyznawany gminom ze \u015brodk\u00f3w projektu, a w realizacji konsultacji gmina jest wspierana przez ekspert\u00f3w anga\u017cowanych przez Wnioskodawc\u0119.Wypracowane w trakcie projektu rozwi\u0105zania i zebrane do\u015bwiadczenia w zakresie skutecznych sposob\u00f3w w\u0142\u0105czenia mieszka\u0144c\u00f3w w procesy planowania i zagospodarowania przestrzennego (planowana r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 tematyki konsultacji), jak i stosowania innowacyjnych metod konsultacji przez kadry administracji samorz\u0105dowej sprzyjaj\u0105 wykorzystaniu efekt\u00f3w projektu w przysz\u0142o\u015bci, r\u00f3wnie\u017c przez gminy z innych wojew\u00f3dztw.Realizatorem projektu jest Kujawsko-Pomorska Federacja Organizacji Pozarz\u0105dowych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie trwa trzy lata - realizowane jest mi\u0119dzy styczniem 2019 a grudniem 2021 rokiem.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Planowanie z mieszka\u0144cami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "455112.00", "WARTOSC": "540000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Kujawska Szko\u0142a Wy\u017csza we W\u0142oc\u0142awku (LIDER) we wsp\u00f3\u0142pracy z Stowarzyszeniem W\u0142oc\u0142awski Uniwersytet Seniora (PODMIOT DZIA\u0141AJ\u0104CY NA RZECZ) pragnie w ramach projektu opracowa\u010710 program\u00f3w nauczania wraz z efektami uczenia si\u0119. Na ka\u017cdym etapie projekt b\u0119dzie konsultowany z WUS. Testowanie program\u00f3w nauczania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na grupie 100 UP, wybranych w drodze rekrutacji, spo\u015br\u00f3d s\u0142uchaczy WUS lub KDUTW. Do projektu zrekrutujemy 68K i 32M, ka\u017cdy z nich przejdzie cykl 5 wybranych przez siebie 30h szkole\u0144 z tematyki zaproponowanej poni\u017cej:1.Senior w bezpiecznej cyberprzestrzeni;2.Kurs multimedialny Komputerowe ABC Seniora;3.Rola techniki w zapewnieniu bezpiecze\u0144stwa;4.Bezpieczne podr\u00f3\u017ce w przestworzach;5.Alchemia w kuchni czyli kuchnia molekularna;6.BLS podstawowe zabiegi resuscytacyjne u os\u00f3b doros\u0142ych, dzieci i niemowl\u0105t;7.Porozmawiajmy o nas- seniorzy i ich wnuki;8.Uczenie si\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy- warsztaty skupiaj\u0105ce si\u0119 na pokazie funkcjonowania naszej pami\u0119ci orazmetod zapami\u0119tywania opartch o mnemotechniki;9.Blok j\u0119zyka angielskiego;10.Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 dla senior\u00f3w.Tematyka zosta\u0142a skonsultowana z przedstawicielami UTW i odpowiada im potrzebom. Ka\u017cdy blok tematyczny to 30h (1h-45min.) zaj\u0119\u0107, 5 dni po 6h dziennie. Ka\u017cdy UP b\u0119dzie poddawany ankietowaniu maj\u0105cemu na celu jak najlepsze zobrazowanie efekt\u00f3w uczenia si\u0119, przyswajania wiedzy a tak\u017ce przydatno\u015bci danego zagadnienia. Zostan\u0105 opracowane raporty podsumowuj\u0105ce ka\u017cdego UP, co b\u0119dzie dla kadry naukowej zaanga\u017cowanej do projektu materia\u0142em do dalszych bada\u0144. Ponadto zostanie zorganizowana konferencja podsumowuj\u0105ca projekt, w celu jak najlepszego pochwalenia si\u0119 osi\u0105gni\u0119tymi wynikami, a tak\u017ce pokazuj\u0105ca jak wa\u017cnym ogniwem w \u017cyciu spo\u0142ecznym jest \"SENIOR\", osoby starsze, kt\u00f3rych z roku na rok przybywa. Starzenie si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stw sta\u0142o si\u0119 ju\u017c oczywiste, natomiast poprzez projekt pragniemy wesprze\u0107 ide\u0119 aktywnego i zdrowego starzenia si\u0119.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKA SZKO\u0141A WY\u017bSZA WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "NIESTANDARDOWY STUDENT KUJAWSKIEJ SZKO\u0141Y WY\u017bSZEJ WE W\u0141OC\u0141AWKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1279217.99", "WARTOSC": "1517819.16", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt \"Priorytet kr\u0119gos\u0142up\" ma na celu wdro\u017cenie programu polityki zdrowotnej pn. Og\u00f3lnopolski program profilaktyki przewlek\u0142ych b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa na terenie regionu p\u00f3\u0142nocnego (wojew\u00f3dztwa: pomorskie, warmi\u0144sko-mazurskie, kujawsko-pomorskie). B\u0119dzie polega\u0142 na zwi\u0119kszeniu \u015bwiadomo\u015bci grupy docelowej: pracownik\u00f3w, pracodawc\u00f3w, lekarzy i piel\u0119gniarek medycyny pracy - na temat profilaktyki chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa zgodnie z zapisami uj\u0119tymi w dokumencie pn.: Policy paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020. Projekt wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy PO WER tj.wdro\u017cenie i rozw\u00f3j program\u00f3w profilaktycznych w zakresie chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasoby pracy.Przygotowane dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dzia\u0142ania diagnostyczne: \u015bwiadczenia fizjoterapeutyczne i medyczne, pozwol\u0105 na popraw\u0119 wczesnego wykrywania oraz prewencji przewlek\u0142ych b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d os\u00f3b czynnych zawodowo w regionie p\u00f3\u0142nocnym. Umo\u017cliwi\u0105 tym samym zmniejszenie poziomu deaktywizacji zawodowej pracownik\u00f3w powodowanej przewlek\u0142ymi b\u00f3lami kr\u0119gos\u0142upa. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105-stowarzyszeniem \"Kolory \u017bycia\", kt\u00f3re posiadado\u015bwiadczenie w zakresie prewencji chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Kluczowe cz\u0119\u015bci to informacyjno-edukacyjna, podnosz\u0105ca poziom wiedzy populacji obj\u0119tej projektem oraz diagnostyczna, przenosz\u0105ca nabyt\u0105 wiedz\u0119 w obszar praktycznego wykorzystania. Dzia\u0142ania maj\u0105 spowodowa\u0107 nabycie stosownych kompetencji poszczeg\u00f3lnych grup (pracownicy, pracodawcy, lekarze i piel\u0119gniarki medycyny pracy) dla poprawy stanu zdrowia, komfortu pracy oraz zmniejszenia strat osobistych, spo\u0142ecznych i ekonomicznych powodowanych przewlek\u0142ymi b\u00f3lami kr\u0119gos\u0142upa. Dalszy opis projektu znajduje si\u0119 w sekcji XI Uzasadnienie wydatk\u00f3w, z powodu zbyt ma\u0142ej ilo\u015bci znak\u00f3w w pozycji 3.3", "BENEFICJENT": "COPERNIUCUS PL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Priorytet kr\u0119gos\u0142up", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1269317.48", "WARTOSC": "1506072.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do usprawnienia procesu wczesnego rozpoznania czynnik\u00f3w ryzyka, uznanych za zagra\u017cajace wyst\u0105pieniem chor\u00f3b naczyniowych m\u00f3zgu w najwi\u0119kszym stopniu. Maj\u0105c to na wzgl\u0119dzie zamierzamy przeprowadzi\u0107:1)dzia\u0142ania edukacyjne i informacyjne celem podniesienia wiedzy na temat wczesnego wykrywania choroby2)wdro\u017cy\u0107 program profilaktyki wczesnego jej wykrywania3)prowadzi\u0107 pacjenta przez \u015bwiadczenia zdrowotne w ramach profilaktyki wt\u00f3rnej.Dzia\u0142ania edukacyjne b\u0119d\u0105 polega\u0107 na zwi\u0119kszeniu wiedzy o chorobie w\u015br\u00f3d lekarzy i piel\u0119gniarek 60 POZ, przez organizacj\u0119 szkole\u0144 dla samych lekarzy i piel\u0119gniarek. Szkolenia te b\u0119d\u0105 realizowane dwuetapowo na pocz\u0105tku projektu oraz wt\u00f3rnie po roku funkcjonowania projektu. Dodatkowo nast\u0105pi realizacja dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych skierowanych do grupy docelowej - w ramach, kt\u00f3rej nast\u0105pi zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie czynnik\u00f3w ryzyka chor\u00f3b naczyn m\u017c\u00f3gowych. W ramach projektu po przeszkoleniu personelu medycznego nast\u0105pi realizacja \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych realizowanych wed\u0142ug \u015bcie\u017cki okre\u015blonej w og\u00f3lnopolskim programie profilaktyki chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych zmierzaj\u0105cych do ostatecznego zdiagnozowania choroby i wdro\u017cenie skutecznego leczenia. W trakcie realizacji projektu nast\u0105pi stworzenie platformy wsp\u00f3\u0142pracy w postaci elektronicznego centrum koordynacji procesu kierowania osobami, u k\u00f3rych zidentyfikowano czynniki ryzyka, os\u00f3b, kt\u00f3re na wej\u015bciu do projektu,oraz na wyj\u015bciu z niego otrzymuj\u0105 rozpoznanie choroby oraz konkretne zalecenia. Platforma b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em informacji oraz pomocnym narz\u0119dziem doprowadzenia BO w trakcie projektu oraz kierowania ich poczynaniami po rozpoznaniu choroby tak, aby ich proces leczenia by\u0142 jak najszybciej wdro\u017cony. Stworzona platforma b\u0119dzie skupia\u0142a w sobie interesariuszy zwi\u0105zanych z rozpoznawaniem oraz dostarcza\u0142a niezb\u0119dnej wiedzy o samej chorobie jak i jej objawach. W ramach projektu powstanie publikacja oraz filmy edukacyjne skierowane do grupy docelowej.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY W KO\u015aCIERZYNIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie profilaktyki chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "439951.75", "WARTOSC": "517590.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest poprawa sytuacji na rynku pracy 30 os.(18K, 12M) w wieku aktywno\u015bci zaw. przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy i zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy (w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst. do proj.) zamiesz. woj. kujawsko-pomorskie w zakr. zak\u0142adania i prowadzenia nowych podmiot\u00f3w DG lub podniesienia kwal./komp. zaw. w okresie 01.07.2019-31.12.2020. Projekt skierowany do 30 os\u00f3b (18K, 12M) w wieku aktywno\u015bci zaw. - 20 os\u00f3b zatrud. i 10 os\u00f3b bez zatrud. Rezultat g\u0142.: Liczba os., kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 18 os. Produkt g\u0142.: Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwol. z pracy oraz os\u00f3b zwol. z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os. Zaplanowano:-\u015aCIE\u017bK\u0118 DOTACYJN\u0104;-\u015aCIE\u017bK\u0118 PODNOSZENIA KWAL./KOMP. ZAW.W \u015bcie\u017cce dotacyjnej udzia\u0142 mog\u0105 wzi\u0105\u0107 osoby zwolnione lub przewidziane do zwolnienia z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy. Rekr. do proj. trwa przez 3 m-ce. Wszyscy skorzystaj\u0105 z doradztwa zaw. wraz z IPD natomiast z poradnictwa psychol. dla \u015bcie\u017cki PODNOSZENIA KWAL./KOMP. ZAW. Do etapu szkol-dorad. na rozp. DG zakwalifikowanych zostanie 10UP (10 otrzyma dotacj\u0119) natomiast kolejnych 20UP we\u017amie udzia\u0142 w kursie zaw. oraz sta\u017c dla 16 UP w celu podniesienia obecnych kwal./komp. lub przekwalifikowania zaw. Wsparcie ma char. kompleks. dostos. do potrzeb UP. Etap szkol.-doradczy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o przyznanie wsparcia fin. sk\u0142ada si\u0119 z grupowych szkole\u0144 \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\" oraz ind. sesji doradczych, 10 wniosk\u00f3w otrzyma dof. oraz wsparcie pomostowe. UP zobowi\u0105zany jest prowadzi\u0107 DG min. przez 12 m-cy od dnia fakt. rozp. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "ALFA PROJEKT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Program pomocy osobom zwalnianym w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6421715.49", "WARTOSC": "7554959.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt kompleksowo integruje dzia\u0142ania ochrony gatunkowej in situ i ex situ rzadkich i zagro\u017conych ro\u015blin w Polsce. W zwi\u0105zku z faktem, \u017ce znaczna cz\u0119\u015b\u0107 tych gatunk\u00f3w wyst\u0119puje na nielicznych, niekiedy pojedynczych stanowiskach w postaci populacji o niskich liczebno\u015bciach, ryzyko czynnik\u00f3w stochastycznych oraz niekorzystne zmiany w strukturze genetycznej takich populacji s\u0105 istotnym zagro\u017ceniem dla ich trwania. Cel strategiczny: Celem projektu jest zintegrowana ochrona czynna in situ i ex situ wybranych rzadkich i zagro\u017conych gatunk\u00f3w flory Polski oraz ich siedlisk. Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C1): Zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej 31 gatunk\u00f3w (P) poprzez d\u0142ugoterminowe zabezpieczenie ich nasion w kriogenicznych warunkach ex situ i utworzenie ich banku nasion Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C2): Utworzenie podstaw monitoringu, oceny i rozpoznania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej populacji gatunk\u00f3w obj\u0119tych projektem poprzez utworzenie banku DNA ich genotyp\u00f3w (Za\u0142\u0105cznik A). Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C3): Zwi\u0119kszenie liczebno\u015bci i liczby populacji 8 gatunk\u00f3w na \u0142\u0105cznie 13 stanowiskach: dzwonecznika wonnego, seler\u00f3w b\u0142otnych, ostnicy Jana, ciemi\u0119\u017cycy czarnej, go\u017adzika sinego, dzwonka syberyjskiego, turzycy wczesnej i zawilca wielkokwiatowego poprzez restytucj\u0119 (Za\u0142\u0105cznik B) Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C4): poprawa stanu 2 typ\u00f3w siedlisk przyrodniczych (P): 91I0* ciep\u0142olubne d\u0105browy na \u0142\u0105cznej powierzchni 6ha na obszarze Natura2000 Puszcza Kampinoska) z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Adenophora liliifolia oraz 9170 gr\u0105du \u015brodkowoeuropejskiego i subkontynentalnego na pow. 0,3 ha na obszarze NATURA2000 \u0141abunie i pow. 100m2 i NATURA2000 Uroczyska Las\u00f3w Strzeleckich PLH060099 z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Veratrum nigrum.", "BENEFICJENT": "POLSKA AKADEMIA NAUK OGR\u00d3D BOTANICZNY - CENTRUM ZACHOWANIA R\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI BIOLOGICZNEJ W POWSINIE", "TYTUL": "FlorIntegral - zintegrowana ochrona in situ i ex situ rzadkich, zagro\u017conych i priorytetowych gatunk\u00f3w flory na terenie Polski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "427562.98", "WARTOSC": "507312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wzrost mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowych 50 os\u00f3b (30K i 20M) w wieku 15-29 lat z terenu woj.kujawsko-pomorskiego w okr. 01.01.2020-30.06.2020 r. dzi\u0119kikompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b.Grupa docelowa: 50 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (30K i 20M) (wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 wkszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. osoby z kategorii NEET), w wieku 15-29 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego wpoddzia\u0142aniu 1.3.1.Beneficjent zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO50% grupy docelowej stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(15K i 10M).G\u0142\u00f3wne rezultaty:Odsetek os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci), kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y zatrudnienie w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie - 42 %Odsetek os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y zatrudnienie w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie - 57 %Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 80%G\u0142\u00f3wne zadania:1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze,2. Wsparcie szkoleniowe,3. Sta\u017ce/praktyki zawodowe,4. Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "EURO-BIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program indywidualnego wsparcia \"Aktywni\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "417866.33", "WARTOSC": "454746.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 31os\u00f3b (3K) w wieku 21 \u2013 29 lat (w tym w wieku 21-23 lata) z woj. kujawsko-pomorskiego, bezrobotnych niezarej. w up, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Projekt realizowany jest w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych, a jego realizacja wynika z przeprowadzonej diagnozy. Zastosowane wsparcia w dzia\u0142aniach jest odpowiedzi\u0105 na wykazane potrzeby, oczekiwania i bariery 31(3K) UP oraz kuj. - pomorskiego rynku pracy (wiedza i do\u015bwiadczenia Partnera \u2013 szko\u0142y nauki jazdy kszta\u0142c\u0105cej m.in. kierowc\u00f3w kat. D, projekt konsultowany w \u015brodowisku lokalnych przedsi\u0119biorstw transportowych). Zaplanowany KOMPLEKSOWY i ZINDYWIDUALIZOWANY PROG. AKTYWIZ.SPO\u0141-ZAWOD-EDUKAC. 31(3K) os. m\u0142odych w wieku 21-29 lat, opiera si\u0119 na co najmniej 3 elem.indywid. i kompleks.pomocy (w tym 2 obligat.) i ma na celu zmniejsz. obsz. wyklucz. spo\u0142, popraw\u0119 dost\u0119pu do rynku pr., daje os. do 29r.\u017c. z gr.NEET mo\u017cliw.uczestn. (w okr.do 4 mc od rozpocz.udzia\u0142u w pr.) w formach wsparcia (zg. z DK) nastawion.na identyf. predysp.zawod. (instr.1), nabycie kwalifik. zawod.,rozwij. praktyczne umiej\u0119t. zawod. poprzez: wsparcie tutora (instr.2), po\u015bred.pracy(instr. 2),udzia\u0142 w szkol.zaw. zako\u0144cz. egzam.zewn. (instr.4) oraz udzia\u0142 sta\u017cach zawod.(instr.5) u pracodawcy. Wszystkie dzia\u0142ania w pr. s\u0105 zgodne z potrzebami lokalnego rynku pr.,zindywidualizowane i dopasowane do predysp.zawod.poszczeg. UP jak r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 dobrane z my\u015bl\u0105 o konkretnym przedsi\u0119biorcy (dopasowanie \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego oraz form oferowanego wsparcia pod konkretnego przedsi\u0119biorc\u0119 z woj. kuj. - pomorskiego). W wyniku udzia\u0142u w pr. min. 35% uczestnik\u00f3w/-czek, uzyska zatrudnienie/ samozatrudn.do 3 m-cy od zako\u0144cz. udzia\u0142u w pr. (efekt.zatrudn.)", "BENEFICJENT": "BIURO DORADZTWA INWESTYCYJNEGO EUROPEJCZYK JACEK LESKI", "TYTUL": "Lepsza perspektywa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1167726.28", "WARTOSC": "1385531.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenieOg\u00f3lnopolskiego Programu Profilaktyki Chor\u00f3b Naczy\u0144 M\u00f3zgowych naobszarzewojew\u00f3dztw: kujawsko-pomorskiego, pomorskiego oraz warmi\u0144sko-mazurskiego.Projekt adresowany jest do 120 lekarzy i pozosta\u0142ego personelu medycznego z 60 POZi 6000 mieszka\u0144c\u00f3w tego obszaru w wieku40-65 lat, z grupy podwy\u017cszonego ryzyka wyst\u0105pienia udaru m\u00f3zgu. Obejmie dzia\u0142ania na rzecz podnoszenie wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci zar\u00f3wno lekarzy pierwszego kontaktu (pracuj\u0105cych w POZ), jak i spo\u0142ecze\u0144stwa, odno\u015bnie konieczno\u015bci podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych i skriningowych (bada\u0144 przesiewowych), celem wczesnego wykrycia ryzyka udaru m\u00f3zgu i podj\u0119cia szybkiego leczenia prewencyjnego. Zostanie przeprowadzona medialna akcja edukacyjno-informacyjna, opracowane materia\u0142y szkoleniowe dla lekarzy i ludno\u015bci, a tak\u017ce wdro\u017cona platforma wsp\u00f3\u0142pracy dla profesjonalist\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105ca im wymian\u0119 wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144.Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w pa\u017adzierniku 2020 roku.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przeciwdzia\u0142anie Chorobom Naczy\u0144 M\u00f3zgowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "412312.70", "WARTOSC": "448702.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Proj.zg z SzOOP POWER 2014-2020 i Regul.konkursu skierowany jest do 30os.(18K,12M) pozostaj\u0105cych bez zatrudn.(wy\u0142\u0105cznie os.bezrob.niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy) w wieku 15-29 lat, w tym os.z niepe\u0142nospr. (2os; 1K,1M), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zg. z def.os.z kat.NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER. \u00a0 Proj.skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os.fizycznych posiadaj\u0105cych miejsce zamieszk.na obszarze woj. kuj-pomorskiego w rozum.przep.KC. \u00a0 Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa syt.na r.pracy 30os.(18K,12M) w wieku 15-29 lat\u00a0 bezrob.niezarejstr.w urz\u0119dach pracy, w tym os.niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c.ani szkol.(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) zamieszk.na terenie woj.kuj-pomorskiego w rozum.przep.KC poprzez zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudn.dzi\u0119ki obj\u0119ciu ich indywid i kompleksowym programem aktywiz.zaw. w okresie09.2017-05.2018r.poprzez nast\u0119puj\u0105ce instrumenty aktywiz.zaw:opracow/aktualiz. IPD (typ 1, instr.1)poradnictwo zaw.(typ 1, instr.2)sta\u017c zaw.(typ 3, instr.1)po\u015brednictwo pracy (typ 1, instr.2) \u00a0 Cel g\u0142\u00f3wny proj wpisuje si\u0119 w cel szczeg.wskazany w cz.3.1.1 poprzez osi\u0105gn.wska\u017a.efektywn.zatrudn.i odsetka os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 ofert\u0119 pracy/sta\u017cu po zako\u0144czeniu proj, przez co zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia grupy docel. i ich syt.spo\u0142eczno-zawodowa na r.pracy w woj.kuj-pom. Rezultaty do osi\u0105gni\u0119cia:dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych na poziomie co najmniej 53%; dla os\u00f3b\u00a0 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie co najmniej 27%; dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 58%; dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 45% (zg.z kryt.premiuj\u0105cym 1). odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 ofert\u0119 sta\u017cu/pracy u konkretnego pracodawcy po zako\u0144czeniu proj na poziomie co najmniej 5", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA BIZNESOWEGO JAROS\u0141AW NAPIERA\u0141A", "TYTUL": "Czas na STA\u017b!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "408765.00", "WARTOSC": "480900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Aktywny opiekun to projekt skierowany do 40 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105cych w woj. kuj.-pom., a w szczeg\u00f3lno\u015bci powiecie Toru\u0144skim. Wszyscy uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 Vouchery finansuj\u0105ce koszty opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na maksymalnie 12 miesi\u0119cy, uczestnicy bezrobotni i bierni zawodowo dodatkowo zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowymi dzia\u0142aniami aktywizacyjnymi oraz cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w odb\u0119dzie certyfikowane szkolenia dopasowane do ich indywidualnych potrzeb. Zaplanowane dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 im poszukiwanie pracy zarobkowej i jej podj\u0119cie, a w przypadku os\u00f3b ko\u0144cz\u0105cych urlop mac./wych. pozostanie osobami pracuj\u0105cymi. Grup\u0119 docelow\u0105 s\u0105 osoby fizyczne w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czone z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich rodzicielskich/wychowawczych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wsparcie zatrudnienia os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze. Realizacja projektu, umo\u017cliwi wielu osobom podj\u0119cie pracy, lub aktywne jej poszukiwanie, a tak\u017ce nabycie kompetencji po\u017c\u0105danych na rynku pracy co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do efektywniejszego poszukiwania zatrudnienia. W projekcie zaplanowano dzia\u0142ania aktywizacyjne maj\u0105ce na celu u\u0142atwienie i w\u0142a\u015bciwy dob\u00f3r pomocy. W przypadku stwierdzenia przez doradc\u0119 zawodowego potrzeby szkoleniowej, indywidualny dob\u00f3r tematyki. Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki za planowym kompleksowym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re opr\u00f3cz g\u0142\u00f3wnie zapewnienia finansowego wsparcie opieki na dzie\u0107mi zostan\u0105 uzupe\u0142nione wed\u0142ug indywidualnych potrzeb o opiek\u0119 doradcy zawodowego i psychologa. Zrealizowanie projektu pozytywnie wp\u0142ynie na lokalny rynek pracy, a tak\u017ce bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do zmniejszenia bezrobocia w regionie oraz do zwi\u0119kszenie kompetencji cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w projektu. Projekt wp\u0142ynie pozytywnie na rozw\u00f3j zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi i przyczyni si\u0119 do wzrostu \u015bwiadomo\u015bci mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia pracy przez osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "RAFA\u0141 DR\u0104CZKOWSKI MONASTI", "TYTUL": "Aktywny Opiekun - \"Monasti\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "403914.05", "WARTOSC": "475193.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "xCelem Rocznego Planu Dzia\u0142a\u0144 na rok 2015 w zakresie informacji i promocji jest poinformowanie jak najszerszej grupy odbiorc\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego o nowej perspektywie finansowej 2014-2020, nowym RPO WK-P, o mo\u017cliwo\u015bciach dofinansowania r\u00f3\u017cnego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Ponadto planuje si\u0119 organizacj\u0119 szkole\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w w zakresie og\u0142aszanych nabor\u00f3w wniosk\u00f3w o dofinasowanie, w tym szkole\u0144 dla obiorc\u00f3w wsparcia w ramach nowego instrumentu jakim jest RLKS \u2013 Rozw\u00f3j kierowany przez lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107. Ponadto, zaplanowano udzia\u0142 potencjalnych beneficjent\u00f3w w wizytach studyjnych, konkurs o RPO WK-P, zakup kalendarzy ksi\u0105\u017ckowych i \u015bciennych promuj\u0105cych RPO WKP na lata 2014-2020, druk RPO WK-P oraz publikacje o RPO WK-P. Powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dostosowane do odbiorcy i jego stopnia zaawansowania znajomo\u015bci zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z funduszami europejskimi. Podstawowym kana\u0142em informacji b\u0119dzie strona internetowa www.rpo.kujawsko-pomorskie.pl prowadzona przez IZ RPO wraz z IP (Wojew\u00f3dzkim Urz\u0119dem Pracy w Toruniu). Na portalu dost\u0119pne s\u0105 informacje na temat RPO WK-P, najwa\u017cniejszych dokument\u00f3w programowych np. SZOOP, wytyczne ministerialne i IZ, prowadzonych i planowanych naborach wniosk\u00f3w, prac Komitetu Monitoruj\u0105cego, konsultacji spo\u0142ecznych. RPD b\u0119dzie realizowany zgodnie z Strategi\u0105 Komunikacji Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego. Za realizacj\u0119 RPD w IZ b\u0119d\u0105 odpowiedzialne dwa Departamenty \u2013 Departament Spraw Spo\u0142ecznych i Zdrowia w zakresie Zadania 8 - RLKS oraz Departament Promocji, Sportu i Turystyki w zakresie Zadania 9 \u2013 Informacja i komunikacja, kt\u00f3re posiadaj\u0105 odpowiedni\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 kadrowy. Zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju b\u0119dzie realizowana poprzez odpowiedzialne, ekonomiczne wykorzystywanie materia\u0142\u00f3w i sprz\u0119tu przeznaczonego do realizacji zada\u0144 informacyjnych i promocyjnych, z poszanowaniem dla zasob\u00f3w \u015brodowiska naturalnego oraz ergonomii pracy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Informacja i promocja RPO WK-P 2014-2020 na 2015 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376970.21", "WARTOSC": "447283.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 30os\u00f3b (3K) w wieku 18-29 lat (w tym w wieku 18-21 lata) z woj. kujawsko-pomorskiego, biernych zawodowo,(w tymm\u0142odzie\u017cy NEET) oraz tzw. ubogich pracuj\u0105cych / zatrudnionych w oparciu o um. cywilno-prawne, na um. kt\u00f3rkoterminowych.Projekt realizowany jest w ramach POWER 1.2.1. Wsparcie udzielane z Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego, a jego realizacja wynika z przeprowadzonej diagnozy. Zastosowane formy wsparcia s\u0105 odpowiedzi\u0105 na wykazane potrzeby, oczekiwania i bariery 30(3K) UP oraz kuj. - pomorskiego rynku pracy (wiedza i do\u015bwiadczenia Partnera szko\u0142y nauki jazdy kszta\u0142c\u0105cej m.in. kierowc\u00f3w kat. C i C+E, projekt konsultowany w \u015brodowisku lokalnych przedsi\u0119biorstw transportowych).Zaplanowany KOMPLEKSOWY i ZINDYWIDUALIZOWANY PROG. AKTYWIZ.SPO\u0141-ZAWOD-EDUKAC opiera si\u0119 na co najmniej 3 elem.indywid. i kompleks.pomocy (w tym 2 obligat.) i ma na celu zmniejsz. obsz. wyklucz. spo\u0142, popraw\u0119/poszerzenie dost\u0119pu do rynku pr. oraz daje os. do 29r.\u017c. mo\u017cliw.uczestn. (w okr.do 4 mc od rozpocz.udzia\u0142u w pr.) w formach wsparcia (zg. z DK)nastawion.na identyf. predysp.zawod. (instr.1), nabycie kwalifik. zawod.,rozwij. praktyczne umiej\u0119t. zawod. poprzez: po\u015bred.pracy(instr. 2),udzia\u0142 w kursach. zaw. zako\u0144cz. egzam. zewn. (instr.4)Wszystkie dzia\u0142ania w pr. s\u0105 zgodne z potrzebami lokalnego rynku pr., zindywidualizowane i dopasowane do predysp.zawod.poszczeg. UP, jak r\u00f3wnie\u017c zosta\u0142y dobrane z my\u015bl\u0105 o pracodawcach z woj. kuj. - pomorskiego.W wyniku udzia\u0142u w pr. min. 42% biernychuczestnik\u00f3w/-czek, uzyska zatrudnienie/ samozatrudn.do 3 m-cy od zako\u0144cz. udzia\u0142u w pr. (efekt.zatrudn.) a 27% os\u00f3b dotychczas pracuj\u0105cych (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os. zatrudnione na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych) poprawi swoj\u0105 syt. na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADZTWA INWESTYCYJNEGO EUROPEJCZYK JACEK LESKI", "TYTUL": "Lepsza perspektywa III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "381700.42", "WARTOSC": "452895.62", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Uczestnikami proj.jest 28(16K,12M)os.m\u0142odych, w tym 2os.z niepe\u0142nospraw.(1K,1M), w wieku 18-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych gr:20os.biernych zaw, w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142\u0105czeniem os nale\u017c\u0105cych do gr.docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1;8os odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodziny, ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych, zg.z definicjami zawartymi w w Wytycznych w zakr.realiz.przedsi\u0119w.z udzia\u0142em \u015brod.EFS w obszarze r.pracy na lata 2014-2020.z wy\u0142\u0105cz.os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 oraz z wy\u0142\u0105cz.os.wskazanych jako wy\u0142\u0105cz.z gr.docel.w cz.2.2.Regulam.Konkursu.Proj.skierowany jest w co najmniej 50% do os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os o niskich kwalifikacjach.Proj.jest skierowany w co najmniej 30% do os. zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze.Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest wzrost mo\u017cliwo\u015bci zaw i poprawa syt. na r.pracy poprzez nabycie do\u015bwiad.zaw przez 28os.m\u0142odych(16K,12M), w tym os.z niepe\u0142nospraw., w wieku 18-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych gr: 20os.biernych zaw, w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142\u0105czeniem os nale\u017c\u0105cych do gr.docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1; 8os odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodziny, ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych, zg.z definicjami zawartymi w w Wytycznych w zakr.realiz.przedsi\u0119w.z udzia\u0142em \u015brod.EFS w obszarze r.pracy na lata 2014-2020.z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do gr.docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1; zamieszk.lub pracuj\u0105cych na tereniewoj.kuj-pomorskiego w rozum.przep.KC, dzi\u0119ki obj\u0119ciu ich indywid i kompleksowym programem aktywiz.zaw.w okresie od 03-10.2020r.poprzez:opracow/aktualiz. IPDporadnictwo zaw.sta\u017c zaw.po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Mam sta\u017c - mam mo\u017cliwo\u015bci zawodowe!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "380562.64", "WARTOSC": "451545.62", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa sytuacji na r.pracy poprzez nabycie/podwy\u017cszenie do\u015bwiad.zaw do 10.2020r. w\u015br\u00f3d 28(16K,12M) os.m\u0142odych, w tym os.zniepe\u0142nospraw., w wieku 18-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych gr:20os.biernych zaw, w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142\u0105czeniem os nale\u017c\u0105cych do gr.docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1;8os odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodziny, ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych, zg.z definicjami zawartymi w w Wytycznych w zakr.realiz.przedsi\u0119w.z udzia\u0142em \u015brod.EFS w obszarze r.pracy na lata 2014-2020zamieszk.lub pracuj\u0105cych na terenie woj.kuj-pomorskiego w rozum.przep.KC, dzi\u0119ki obj\u0119ciu ich indywid i kompleksowym programem aktywiz.zaw..poprzez:opracow/aktualiz. IPDporadnictwo zaw.sta\u017c zaw.po\u015brednictwo pracyUczestnikami proj.jest 28(16K,12M)os.m\u0142odych, w tym os.z niepe\u0142nospraw.(2os), w wieku 18-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych gr:20os.biernych zaw, w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142\u0105czeniem os nale\u017c\u0105cych do gr.docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1;8os odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodziny, ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych, zg.z definicjami zawartymi w w Wytycznych w zakr.realiz.przedsi\u0119w.z udzia\u0142em \u015brod.EFS w obszarze r.pracy na lata 2014-2020z wy\u0142\u0105cz.os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 oraz z wy\u0142\u0105cz.os.wskazanych jako wy\u0142\u0105cz.z gr.docel.w cz.2.2.Regulam.Konkursu.Proj.skierowany jest w co najmniej 50% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os o niskich kwalifikacjach.Proj.jest skierowany w co najmniej 30% do os zamieszkuj\u0105cych (w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA BIZNESOWEGO JAROS\u0141AW NAPIERA\u0141A", "TYTUL": "Czas na STA\u017b 2!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "377761.46", "WARTOSC": "444425.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST AKTYWIZACJA ZAWODOWA 30 OS\u00d3B [3K/27M] BIERNYCH ZAWODOWO POWY\u017bEJ 29 ROKU \u017bYCIA ZAMIESZKUJ\u0104CYCH NA TERENIE WOJEW\u00d3DZTWA KUJAWSKO-POMORSKIEGO POPRZEZ OBJ\u0118CIE WSZYSTKICH UCZESTNIK\u00d3W INDYWIDUALNYM I KOMPLEKSOWYM WSPARCIEM W RAMACH PROJEKTU REALIZOWANEGO W OKRESIE OD 01.01.2019 DO 31.12.2019.GRUPA DOCELOWA PROJEKTU to 30 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, spe\u0142niaj\u0105cych jednocze\u015bnie poni\u017csze kryteria:a) STATUS NA RYNKU PRACY: bierni zawodowob) WIEK: powy\u017cej 29 r.\u017c.c) ZAMIESZKANIE: na obszarze WK-P [w rozumieniu Kodeksu Cywilnego]d) WYKSZTA\u0141CENIE: 15 os. o niskich kwalifikacjach do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie oraz 15 os. z wykszta\u0142ceniem ISCED 4 i wy\u017cejREALIZOWANE ZADANIA W RAMACH PROJEKTU:1) REALIZACJA INDYWIDUALNEGO PORADNICTWA ZAWODOWEGO UKIERUNKOWANEGO NA POMOC W AKTYWNYM POSZUKIWANIU PRACY DLA 30 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU2) ORGANIZACJA SZKOLE\u0143/KURS\u00d3W ZAWODOWYCH W RAMACH KATALOGU OTWARTEGO CELEM NABYCIA ORAZ PODNIESIENIA KOMPETENCJI I KWALIFIKACJI ZAWODOWYCH PRZEZ 30 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU3) REALIZACJA WSPARCIA W FORMIE SUBSYDIOWANEGO ZATRUDNIENIA DLA 30 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU W CELU ZDOBYCIA DO\u015aWIADCZENIA ZAWODOWEGO WYMAGANEGO PRZEZ PRACODAWC\u00d3WWSKA\u0179NIKI OSI\u0104GNI\u0118TE DZI\u0118KI REALIZACJI PROJEKTU:1) REZULTATU:-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu=20-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu=4-Odsetek os\u00f3b biernych zawodowo w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryteriami efektywno\u015bci zatrudnieniowej =52%-Odsetek pozosta\u0142ych os\u00f3b biernych zawodowo nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej=62%2) PRODUKTU:-Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie=30-Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie=15", "BENEFICJENT": "INVESTHR CEZARY URBA\u0143SKI", "TYTUL": "Akademia Zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "355925.21", "WARTOSC": "422312.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Uczestnikami proj.jest 26(16K,10M)os.m\u0142odych, w tym os.z niepe\u0142nospraw.(1os), w wieku 18-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych gr:20os biernych zaw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg z definicj\u0105 os.z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020;6os z nast\u0119puj\u0105cych gr.docelowych:imigranci, reemigranci, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os zatrudn.na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zg.z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do gr.docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1oraz z wy\u0142\u0105czeniem os. wskazanych jako wy\u0142\u0105czone z gr.docel.w cz.2.2.Regulaminu Konkursu.Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest wzrost mo\u017cliwo\u015bci zaw i poprawa syt.na r.pracy poprzez nabycie do\u015bwiad.zaw przez 26os.m\u0142odych(16K,10M), w tym os.z niepe\u0142nospraw., w wieku 18-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych gr:biernych zaw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg z definicj\u0105 os.z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020;z nast\u0119puj\u0105cych gr.docelowych: imigranci, reemigranci, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os zatrudn.na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zg.z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do gr.docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1; zamieszk.lub pracuj\u0105cych na terenie woj.kuj-pomorskiego w rozum.przep.KC, dzi\u0119ki obj\u0119ciu ich indywid i kompleksowym programem aktywiz.zaw.w okresie od 09.2019 do 09.2020r.poprzez:opracow/aktualiz. IPDporadnictwo zaw.sta\u017c zaw.po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "370280.49", "WARTOSC": "439345.62", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 30os\u00f3b (3K) w wieku 18-29 lat (w tym w wieku 18-21 lat) z woj. kujawsko-pomorskiego, biernych zawodowo, kt\u00f3re nieuczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) oraz tzw. ubogich pracuj\u0105cych / zatrudnionych w oparciu o um. cywilno-prawne, na um.kt\u00f3rkoterminowych.Projekt realizowany jest w ramach POWER 1.2.1. Wsparcie udzielane z Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego, a jego realizacja wynika z przeprowadzonejdiagnozy.Zastosowane formy wsparcia s\u0105 odpowiedzi\u0105 na wykazane potrzeby, oczekiwania i bariery 30(3K) UP oraz kuj. - pomorskiego rynku pracy (wiedza ido\u015bwiadczenia Partnera szko\u0142y nauki jazdy kszta\u0142c\u0105cej m.in. kierowc\u00f3w kat. C i C+E, projekt konsultowany w \u015brodowisku lokalnych przedsi\u0119biorstwtransportowych). Zaplanowany KOMPLEKSOWY i ZINDYWIDUALIZOWANY PROG. AKTYWIZ.SPO\u0141-ZAWOD-EDUKAC opiera si\u0119 na co najmniej 3 elem.indywid. ikompleks.pomocy (w tym 2 obligat.) i ma na celu zmniejsz. obsz. wyklucz. spo\u0142, popraw\u0119/poszerzenie dost\u0119pu do rynku pr. oraz daje os. do 29r.\u017c.mo\u017cliw.uczestn. (w okr.do 4 mc od rozpocz.udzia\u0142u w pr.) w formach wsparcia (zg. z DK)nastawion.na identyf. predysp.zawod. (instr.1), nabycie kwalifik. zawod.,rozwij. praktyczne umiej\u0119t. zawod. poprzez: po\u015bred.pracy(instr. 2),udzia\u0142 w kursach.zaw. zako\u0144cz. egzam. zewn. (instr.4)Wszystkie dzia\u0142ania w pr. s\u0105 zgodne z potrzebami lokalnego rynku pr., zindywidualizowane i dopasowane do predysp.zawod.poszczeg. UP, jak r\u00f3wnie\u017c zosta\u0142ydobrane z my\u015bl\u0105 o pracodawcach z woj. kuj. - pomorskiego.W wyniku udzia\u0142u w pr. min. 42% uczestnik\u00f3w/-czek, uzyska zatrudnienie/ samozatrudn.do 3 m-cy od zako\u0144cz. udzia\u0142u w pr. (efekt.zatrudn.) a 27% os\u00f3bdotychczas pracuj\u0105cych (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os. zatrudnione na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych) poprawi swoj\u0105syt. na rynku pracy.Dot. 3.2: * zgodnie z rekomendacjamidla instyt. rynku pracy w ramach projektu Efektywnie dla m\u0142odzie\u017cy nowe standardy na rynku pracy w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "BENEFICJENT": "BIURO DORADZTWA INWESTYCYJNEGO EUROPEJCZYK JACEK LESKI", "TYTUL": "Lepsza perspektywa II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "370280.50", "WARTOSC": "439345.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 30os\u00f3b (3K) w wieku 18-29 lat (w tym w wieku 18-21 lat) z woj. kujawsko-pomorskiego, biernych zawodowo, kt\u00f3re nieuczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) oraz tzw. ubogich pracuj\u0105cych / zatrudnionych w oparciu o um. cywilno-prawne, na um.kt\u00f3rkoterminowych.Projekt realizowany jest w ramach POWER 1.2.1. Wsparcie udzielane z Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego, a jego realizacja wynika z przeprowadzonejdiagnozy. Zastosowane formy wsparcia s\u0105 odpowiedzi\u0105 na wykazane potrzeby, oczekiwania i bariery 30(3K) UP oraz kuj. - pomorskiego rynku pracy (wiedza ido\u015bwiadczenia Partnera szko\u0142y nauki jazdy kszta\u0142c\u0105cej m.in. kierowc\u00f3w kat. C i C+E, projekt konsultowany w \u015brodowisku lokalnych przedsi\u0119biorstwtransportowych).Zaplanowany KOMPLEKSOWY i ZINDYWIDUALIZOWANY PROG. AKTYWIZ.SPO\u0141-ZAWOD-EDUKAC opiera si\u0119 na co najmniej 3 elem.indywid. ikompleks.pomocy (w tym 2 obligat.) i ma na celu zmniejsz. obsz. wyklucz. spo\u0142, popraw\u0119/poszerzenie dost\u0119pu do rynku pr. oraz daje os. do 29r.\u017c.mo\u017cliw.uczestn. (w okr.do 4 mc od rozpocz.udzia\u0142u w pr.) w formach wsparcia (zg. z DK)nastawion.na identyf. predysp.zawod. (instr.1), nabycie kwalifik. zawod.,rozwij. praktyczne umiej\u0119t. zawod. poprzez: po\u015bred.pracy(instr. 2),udzia\u0142 w kursach.zaw. zako\u0144cz. egzam. zewn. (instr.4)Wszystkie dzia\u0142ania w pr. s\u0105 zgodne z potrzebami lokalnego rynku pr., zindywidualizowane i dopasowane do predysp.zawod.poszczeg. UP, jak r\u00f3wnie\u017c zosta\u0142ydobrane z my\u015bl\u0105 o pracodawcach z woj. kuj. - pomorskiego.W wyniku udzia\u0142u w pr. min. 42% uczestnik\u00f3w/-czek, uzyska zatrudnienie/ samozatrudn.do 3 m-cy od zako\u0144cz. udzia\u0142u w pr. (efekt.zatrudn.) a 27% os\u00f3bdotychczas pracuj\u0105cych (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os. zatrudnione na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych) poprawi swoj\u0105syt. na rynku pracy.Dot. 3.2: * zgodnie z rekomendacjami dla instyt. rynku pracy w ramach projektu Efektywnie dla m\u0142odzie\u017cy nowe standardy na rynku pracy wwojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "BENEFICJENT": "AUTOJAZDA JUSTYNA JUSZCZAK", "TYTUL": "Kierowca zaw\u00f3d przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "362162.79", "WARTOSC": "429713.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 40 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET)z woj.kujawsko-pomorskiego w okresie 01.07.2020-31.03.2021r. poprzez wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os\u00f3b m\u0142odych. Wsparcie w projekcie zgodne ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce oraz ma charakter indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej i opiera si\u0119 na co najmniej 3 elementach pomocy skierowanych do ka\u017cdego UP, wybranych spo\u015br\u00f3d form wsparcia wskazanych w POWER.Obejmie ono us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy i oparte zostanie na trzech obligatoryjnych elementach indywidualnej i kompleksowej pomocy: 1) identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie oddalenia zaw.,2) kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie uzyskania odpowiedniego zatrudnienia zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, 3) szkoleniach zawodowych (zg.ze zdiagnozowanymi potrzebami i potencja\u0142em UP oraz zdiagnozowanymi potrzebami w\u0142a\u015bciwego lokalnego/regionalnego rynku pracy).\u015acie\u017cka wsparcia w ramach projektu obejmuje: indywidualne doradztwo zaw.,po\u015brednictwo pracy, szkolenia zaw.,sta\u017ce.100% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bierne zawodowo, min 50% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os.o niskich kwalifikacjach. Wsparcie w projekcie zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb tej grupy os\u00f3b.Zaplanowana w projekcie realizacja wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: 42% dla os.w najtrudniejszej sytuacji, 57% dla pozosta\u0142ych os.nie nale\u017c\u0105cych do ww. grupy gwarantuje, \u017ce projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego PO WER. Do\u015bwiadczenie Wnioskodawcy i Partnera w obszarze wsparcia, pracy zGD oraz prowadzeniu Agencji zatrudnienia daj\u0105 pewno\u015b\u0107, \u017ce wsparcie udzielane UP pozwoli na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c.", "BENEFICJENT": "MY SCHOOL CENTRUM SZKOLENIOWO-J\u0118ZYKOWE MA\u0141GORZATA WI\u015aNIEWSKA", "TYTUL": "Kwalifikacje i do\u015bwiadczenie dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1022444.50", "WARTOSC": "1213152.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do usprawnienia procesu wczesnego rozpoznania RZS. Maj\u0105c to na wzgl\u0119dzie zamierzamy przeprowadzi\u0107: 1) dzia\u0142ania edukacyjne i informacyjne celem podniesienia wiedzy na temat wczesnego wykrywania RZS oraz 2) wdro\u017cy\u0107 program profilaktyki wczesnego wykrywania RZS 3) prowadzi\u0107 pacjenta przez \u015bwiadczenia zdrowotne w ramach profilaktyki wt\u00f3rnej. Dzia\u0142ania edukacyjne b\u0119d\u0105 polega\u0107 na zwi\u0119kszeniu wiedzy o reumatoidalnym zapaleniu staw\u00f3w w\u015br\u00f3d lekarzy i piel\u0119gniarek 60 POZ, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane przez organizacj\u0119 szkole\u0144 zar\u00f3wno dla samych lekarzy jak i piel\u0119gniarek. Szkolenia te b\u0119d\u0105 realizowane dwuetapowo na pocz\u0105tku projektu oraz wt\u00f3rnie po roku funkcjonowania projektu. Dodatkowo nast\u0105pi realizacja dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych skierowanych do grupy docelowej - w ramach, kt\u00f3rej nast\u0105pi zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie czynnik\u00f3w ryzyka i wczesnych objaw\u00f3w RZS. W ramach projektu po przeszkoleniu personelu medycznego nast\u0105pi realizacja \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych realizowanych wed\u0142ug \u015bcie\u017cki okre\u015blonej w og\u00f3lnopolskim programie profilaktyki pierwotnej i wczesnego wykrywania RZS zmierzaj\u0105cych do ostatecznego zdiagnozowania choroby i wdro\u017cenie skutecznego leczenia. W trakcie realizacji projektu nast\u0105pi stworzenie platformy wsp\u00f3\u0142pracy w postaci elektronicznego centrum koordynacji procesu kierowania osobami, kt\u00f3re podejrzewaj\u0105 u siebie RZS, os\u00f3b, kt\u00f3re na wej\u015bciu do projektu, oraz na wyj\u015bciu z niego otrzymuj\u0105 rozpoznanie choroby oraz konkretne zalecenia. Platforma b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em informacji oraz pomocnym narz\u0119dziem do prowadzenia BO w trakcie projektu oraz kierowania ich poczynaniami po rozpoznaniu choroby tak, aby ich proces leczenia by\u0142 jak najszybciej wdro\u017cony. Stworzona platforma b\u0119dzie skupia\u0142a w sobie interesariuszy zwi\u0105zanych z rozpoznawaniem RZS oraz dostarcza\u0142a niezb\u0119dnej wiedzy o samej chorobie jak i jej objawach. W ramach projektu powstanie publikacja oraz filmy edukacyjne skierowane do grup", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY W KO\u015aCIERZYNIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Projekt wczesnego wykrywania reumatoidalnego zapalenia staw\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "353547.69", "WARTOSC": "419491.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa sytuacji na r.pracy poprzez nabycie/podwy\u017cszenie do\u015bwiad.zaw do 09.2020r. w\u015br\u00f3d 26(16K,10M) os.m\u0142odych, w tym os.z niepe\u0142nospraw., w wieku 18-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych gr:os.biernych zaw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg z definicj\u0105 os.z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020;imigranci, reemigranci, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os zatrudn.na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zg.z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do gr.docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1; zamieszk.lub pracuj\u0105cych na terenie woj.kuj-pomorskiego w rozum.przep.KC, dzi\u0119ki obj\u0119ciu ich indywid i kompleksowym programem aktywiz.zaw..poprzez:opracow/aktualiz. IPDporadnictwo zaw.sta\u017c zaw.po\u015bredn.pracyUczestnikami proj.jest 26(16K,10M)os.m\u0142odych, w tym os.zniepe\u0142nospraw.(1os), w wieku 18-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych gr:20os.biernych zaw(12K,8M), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c.i szkol.tzw.m\u0142odzie\u017c NEET, zg z def.os.z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020;6os(4K,2M) z nast\u0119puj\u0105cych gr.docel: imigranci, reemigranci, os.odchodz.z rolnictwa i ich rodziny, tzw.ubodzy pracuj\u0105cy, os zatrudn.na umowach kr\u00f3tkotermin.oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zg.z def.zawartymi w Wytycznych w zakr.realiz.przedsi\u0119w.z udzia\u0142em \u015brod.EFS w obszarze r.pracy na lata 2014-2020 z wy\u0142\u0105cz.os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.okre\u015blonej dla trybu konkursow.w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 oraz z wy\u0142\u0105cz.os.wskazanych jako wy\u0142\u0105cz.z gr.docel.w cz.2.2.Regulam.Konkursu.Proj.jest skierowany wy\u0142\u0105cz.do os.z obszaru woj.kuj-pomorskiegoProj.skierowany jest w co najmniej 50%(=min.13os) do os.z niepe\u0142nospraw.i/lub os o niskich kwalifik.Proj.jest skierowany w 30%(=8os) do os.zamieszk.miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142-gospod.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA BIZNESOWEGO JAROS\u0141AW NAPIERA\u0141A", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 zawodowa na 5+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "345339.06", "WARTOSC": "409752.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego przydatnych na lokalnym rynku pracy oraz podniesienie szans na uzyskanie zatrudnienia przez 38 os\u00f3b (22K), w wieku 18-29 lat, bez zatrudnienia i nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET, z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w zawodach zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy w okresie 01.04.2020-31.01.2021 (KD7). Osi\u0105gni\u0119cie celu nast\u0105pi poprzez kompleksow\u0105 i dopasowan\u0105 do potrzeb Uczestnika Projektu [UP] aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105.Grupa docelowa projektu - 38 os\u00f3b (22K), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce kryteria:1. Wiek 18-29 lat2. Zamieszkiwanie, zgodnie z kodeksem cywilnym, na terenie wojew\u00f3dztwakujawsko-pomorskiego3. Status osoby biernej zawodowo, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami nale\u017c\u0105cej do kategorii NEET, tj.takiej, kt\u00f3ra: Nie pracujeNie szkoli si\u0119Nie kszta\u0142ci si\u0119W ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 ni\u017cej wskazanych zada\u0144:1. Opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania2. Indywidualne poradnictwo zawodowe3. Certyfikowane szkolenia4. Po\u015brednictwo pracy5. Sta\u017ce zawodowe6.Trenera pracyW wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 ni\u017cej wymienione rezultaty:1. Minimum 70% UP uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu2. Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa wyniesie minimum 42% w przypadku os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) oraz min. 57% w przypadku pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do wy\u017cej wymienionych grup(KD12)", "BENEFICJENT": "AKADEMIA S\u0141O\u0143CA KRZYSZTOF FR\u0104SZCZAK", "TYTUL": "Akademia Aktywno\u015bci Zawodowej dla m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338608.72", "WARTOSC": "368493.55", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnymjest zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz mozliwo\u015bci zatrudnienia 28os.biernych zawod w wieku 15-29 (16K i 12M)- nale\u017c\u0105cych do kategorii NETT, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,o niskich kwalifikachach, zamieszka\u0142ych na terenie woj. kujawsko-pomorskiego WK-P poprzez obj\u0119cie kompleks wsp w okr 01.01.18r-31.08.18r.Projekt dotyczy wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej poprzez: 1. instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej (Typ 1)-identyfikacj\u0119 potrzeb os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacj\u0119 stopnia oddalenia od rynku pracy os\u00f3b m\u0142odych, 2. instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy skierowane do os\u00f3b, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia lub zdobycia nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji (Typ 2)-nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji, niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie, m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia3. instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w: (Typ 3)-nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu, m.in. poprzez sta\u017ce i praktyki, spe\u0142niaj\u0105ce standardy wskazane w Europejskiej Ramie Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy.", "BENEFICJENT": "LA SOLEIL MONIKA PIECUCH", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci- program wsparcia m\u0142odych biernych w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "350484.70", "WARTOSC": "415857.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji u 176 senior\u00f3w (153K/23M) i zaktywizowanie \u0142\u0105cznie 288 (250K/38M) s\u0142uchaczy TUTW, odpowiadaj\u0105cychpotrzebom gospodarki, rynku pracy i spo\u0142ecze\u0144stwa. W szczeg\u00f3lno\u015bci chodzi o wzmocnienie ich kompetencji z zakresu kszta\u0142towania postawy badawczej (koncepcja uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie life long learning), umiej\u0119tno\u015bci z zakresu technik badawczych(techniki manualne) i tw\u00f3rczego rozwijania problemu (inicjatywa, organizacja swojej pracy), kompetencji komunikacyjnych i interpersonalnych (odpowiedzialno\u015b\u0107, staranno\u015b\u0107, dok\u0142adno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 rozwi\u0105zywania problemu w zespole) Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przygotowanie dedykowanych, niekonwencjonalnych zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re wyzwol\u0105 i ukszta\u0142tuj\u0105 w uczestnikach postaw\u0119 przedsi\u0119biorcz\u0105, pobudz\u0105 kreatywne dzia\u0142ania oraz udoskonal\u0105 umiej\u0119tno\u015bci manualne i komunikacyjne.Nabycie kompetencji b\u0119d\u0105cych przedmiotem projektu przyczyni si\u0119 do:aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowejposzerzenia wiedzy og\u00f3lnej i specjalistycznej oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 (rozw\u00f3j indywidualny)pobudzenia aktywizacji edukacyjneji kulturalnejrozw\u00f3j psychofizyczny (zaj\u0119cia w formie eksperymentu naukowego)zapobieganie spo\u0142ecznemu wykluczeniu, kt\u00f3re to kompetencje sprzyjaj\u0105cych aktywnemu starzeniu si\u0119.G\u0142\u00f3wne rezultaty1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelni wspartych z EFS - 176 osoby.2 - 5. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y w projekcie kompetencje z zakresu programu zawartego w module 1 lub 2 lub 3 lub 4 - 4x 44 os.6. Liczba os\u00f3b, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje obj\u0119te programem kszta\u0142cenia w projekcie -6 os.Cztery wyodr\u0119bnione merytorycznie obszary stanowi\u0105 6 godzinne modu\u0142y szkoleniowe: I. Biologia z potencja\u0142em, II. Ogr\u00f3d moja pasja, III. Co nas wzmacnia, co zabija, IV. Nowo\u015bci molekularne. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w formie 2 godz warsztat\u00f3w oraz zespo\u0142owych projekt\u00f3w przez do\u015bwiadczonych dydaktyk\u00f3w WBiO\u015a UMK w Toruniu. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.01.2019 31.12.2021.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MIKO\u0141AJA KOPERNIKA W TORUNIU", "TYTUL": "Biologia dla senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "353548.28", "WARTOSC": "419492.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie nowego programu profesjonalnych, innowacyjnych zaj\u0119\u0107 dla 432 os\u00f3b - m\u0142odzie\u017cy (220K i 212M, 9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105) w wieku 12-14 lat, uczni\u00f3w klas 7 i 8 w woj. kujawsko-pomorskim, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, odpowiadaj\u0105cych potrzebom rynku pracy, gospodarki i spo\u0142ecze\u0144stwa. Program zostanie stworzony przez pracownik\u00f3w nauk-dyd Wydzia\u0142u BiO\u015a UMK oraz przy wsp\u00f3\u0142pracy z nauczyciellem biologii partnera formalnego-Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Towarzystwa Salezja\u0144skiego Kolegium Kujawskie w Aleksandrowie Kuj (umowa partnerska z dnia 22.06.2018 oraz umowa o wsp\u00f3\u0142pracy z Wydzia\u0142em BiO\u015a z dnia 1.10.2016), a uczestniczy\u0107 w nim b\u0119d\u0105 uczniowie partnera oraz Publicznego Gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II w Kowalewie Pom (umowa o wsp\u00f3\u0142pracy z Wydzia\u0142em BiO\u015a z dnia 1.10.2016), Publicznego Gimnazjum im. Ks. Jerzego Popie\u0142uszki w G\u00f3rsku (umowa o wsp\u00f3\u0142pracy z Wydzia\u0142em BiO\u015a z dnia 1.10.2016), Gimnazjum im. B\u0142ogos\u0142awionej Juty w G\u0142uchowie (umowa o wsp\u00f3\u0142pracy z Wydzia\u0142em BiO\u015a dnia 26.09.2014) w okresie 1.01.2019-31.12.2021. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce uczniowie, w trakcje zaj\u0119\u0107 na Wydziale BiO\u015a w ramach projektu, b\u0119d\u0105 kszta\u0142towa\u0107 postaw\u0119 badawcz\u0105, nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci z zakresu technik badawczych i tw\u00f3rczego rozwijania problemu oraz kompetencje komunikacyjne i interpersonalne.Przyczyni si\u0119 to do:- aktywizacji spo\u0142ecznej,- poszerzenia wiedzy og\u00f3lnej i specjalistycznej oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144,- pobudzenia aktywizacji edukacyjnej,- zapobieganie spo\u0142ecznemu wykluczeniuG\u0142\u00f3wne rezultaty:1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelni wspartych z EFS - 347 osoby.2 - 4.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y w projekcie kompetencje z zakresu programu zawartego w module 1 lub 2 lub 3 - 3x 116 os.5. Liczba os\u00f3b, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje obj\u0119te programem kszta\u0142cenia w projekcie - 9 os.Zadania:1. Modu\u0142 1 Agro- i bia\u0142a biotechnologia2. Modu\u0142 2 Kom\u00f3rka-jednostka \u017cycia3. Modu\u0142 3 Wybrane organizmy a \u015brodowisko", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MIKO\u0141AJA KOPERNIKA W TORUNIU", "TYTUL": "Biologia bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "352547.45", "WARTOSC": "418305.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w proj jestjest podniesienie przez uczestnik\u00f3w kompetencji 432 os\u00f3b - m\u0142odzie\u017cy (272K i 160M, 9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105) w wieku 15-18 lat, uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 \u015brednich w woj. kujawsko-pomorskim, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju u uczni\u00f3w kompetencji, odpowiadaj\u0105cych potrzebom rynku pracy, gospodarki i spo\u0142ecze\u0144stwa. Program zostanie stworzony przez prac nauk-dyd Wydzia\u0142u BiO\u015a UMK oraz przy wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem formalnym-Zespo\u0142em Szk\u00f3\u0142 Towarzystwa Salezja\u0144skiego Kolegium Kujawskie w Aleksandrowie Kuj (umowa partnerska z dnia 22.06.2018 oraz umowa o wsp\u00f3\u0142pracy z WBiO\u015a z dnia 1.10.2016), a uczestniczy\u0107 w nim b\u0119d\u0105 uczniowie partnera oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. A. Waz\u00f3wny w Golubiu-Dobrzyniu (umowa o wsp\u00f3\u0142 z WBiO\u015a z dnia 1.10.2016), I LO im. Ziemi Kujawskiej we W\u0142oc\u0142awku (umowa o wsp\u00f3\u0142 z WBiO\u015a z dnia 20.10.2014), IV LO im. T. Ko\u015bciuszki w Toruniu (umowa o wsp\u00f3\u0142 z WBiO\u015a z dnia 3.08.2015), Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Przemys\u0142u Spo\u017cywczego i VIII LO w Toruniu (umowa o wsp\u00f3\u0142 z WBiO\u015a z dnia 26.01.2018) w okresie 1.01.2019-31.12.2021. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce uczniowie, w trakcje zaj\u0119\u0107 na WBiO\u015a w ramach proj, b\u0119d\u0105 kszta\u0142towa\u0107 postaw\u0119 badawcz\u0105, nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci z zakresu technik badawczych i tw\u00f3rczego rozwijania problemu oraz kompetencje komunikacyjne i interpersonalne.Przyczyni si\u0119 to do:aktywizacji spo\u0142 i zawodowejposzerz wiedz\u0119 og\u00f3lnej i spec oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144,pobudzenia aktywizacji eduk i kulturalnejzapobiegnie spo\u0142 wykluczeniuG\u0142\u00f3wne rezultaty:1 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelni wspartych z EFS - 347 osoby.2 - 4 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y w projekcie kompetencje z zakresu programu zawartego w module 1 lub 2 lub 3 - 3x 116 os.5 Liczba os\u00f3b, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje obj\u0119te programem kszta\u0142cenia w projekcie - 9 os.Zadania:1 Modu\u0142 1 Organizmy wykorzystywane w ochronie \u015brodowiska i gospodarce2 Modu\u0142 2 Biologia molekularna i jej wykorzystanie3 Modu\u0142 3 Enzymy w s\u0142u\u017cbie cz\u0142owieka", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MIKO\u0141AJA KOPERNIKA W TORUNIU", "TYTUL": "Biologia na wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "336891.66", "WARTOSC": "396343.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201cCzas na studia podyplomowe\u201d obejmie wsparciem 25 os\u00f3b biernych zawodowo (15 K, 10 M), kt\u00f3re poprzez opracowanie IPD, doradztwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce zawodowe i uko\u0144czenie studi\u00f3w podyplomowych zaktualizuj\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i rozszerz\u0105 kwalifikacje lub nab\u0119d\u0105 zupe\u0142nie nowe umiej\u0119tno\u015bci dostosowane do potrzeb rynku pracy. Dzi\u0119ki wsparciu uzyskanemu w ramach projektu uczestnikom zostanie stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu na rynek pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt obejmie wsparciem osoby maj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie co najmniej I stopnia studi\u00f3w i tytu\u0142 licencjata lub in\u017cyniera. Dla os\u00f3b biernych zawodowo z takim poziomem wykszta\u0142cenia brak jest oferty wspieraj\u0105cej ch\u0119\u0107 ich powrotu na rynek pracy., dostosowania si\u0119 do sytuacji na rynku pracy, zmiany bran\u017cy lub zawodu.Wykszta\u0142cenie wy\u017csze coraz cz\u0119\u015bciej jest warunkiem koniecznym ale ju\u017c nie dostatecznym w dobrym radzeniu sobie na rynku pracy lecz istotn\u0105 barier\u0105 w zmianie tej sytuacji s\u0105 wysokie koszty d\u0142u\u017cszych form kszta\u0142cenia. Zadania zaplanowane w projekcie obejmuj\u0105 w ramach form wsparcia dla ka\u017cdej osoby: 2 godziny przeznaczone na opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, 3 godziny doradztwa zawodowego, 5 godzin po\u015brednictwa pracy, 25 trzymiesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych oraz sfinansowanie dla 25 os\u00f3b studi\u00f3w podyplomowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA \"PRO EUROPA\"", "TYTUL": "Czas na studia podyplomowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "346619.37", "WARTOSC": "407787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU:Poprawa sytuacji zawodowej 55 os.(33K,22M) zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych z woj. kujawsko-pomorskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawodowej w terminie do 30.06.2020 r.GRUPA DOCELOWA:55 os.(33K,22M)zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych z woj. kujawsko-pomorskiego.ZADANIA:Proj. zak\u0142ada wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie sytuacji na rynku pracy os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych,obejmuj\u0105ce:1.Doradztwo zawod. wraz z opracowaniem i wdro\u017ceniem IPD2.Po\u015brednictwo pracy,3.Szkolenia zawod., Wska\u017aniki rezultatu:-Liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.(specyficzny)\u201355(33K,22M)-Odsetek os., kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy uleg\u0142a poprawie w rozumieniu efektywno\u015bci zawod.\u201318%Wska\u017aniki produktu:-Liczba os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w progr.\u201355(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w formie Doradztwa zawod. wraz z opracowaniem i wdro\u017ceniem IPD\u201355(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w formie Po\u015brednictwa pracy\u201355(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w formie Szkole\u0144 zawod.\u201355(33K,22M)Realiz.-W\u0142oc\u0142awek,ul.M\u0142ynarska1A/3Wart.\u2013433 843,75z\u0142.Wnioskod. o\u015bwiadcza,\u017ce nie podlega wykluczeniu z ubiegania si\u0119 o dofinans.Wnioskod. o\u015bwiadcza, i\u017c w okresie 3 lat poprzedzaj\u0105cych dat\u0119 z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinans. proj. instytucja organizuj\u0105ca konkurs nie rozwi\u0105za\u0142a z w\u0142asnej inicjatywy,z wnioskom. umowy o dofinans. proj. realiz. ze \u015brodk\u00f3w unijnych z przyczyn le\u017c\u0105cych po jego stronie w trybie natychmiastowym/bez wypowiedzenia.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "KURS NA LEPSZ\u0104 PRAC\u0118", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "353544.22", "WARTOSC": "415934.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU:Poprawa sytuacji zawodowej 55 os\u00f3b(33K, 22K) zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych z woj. kujawsko-pomorskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawodowej w terminie do 31.12.2020r.GRUPA DOCELOWA: 55 os\u00f3b(33K, 22M) zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych z woj. kuj.-pom.ZADANIA:Proj. zak\u0142ada wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie sytuacji na rynku pracy os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych, obejmuj\u0105ce:1.Doradztwo zawod. wraz z opracowaniem i wdro\u017ceniem IPD,2.Po\u015brednictwo pracy,3.Szkolenia zawod., Wska\u017aniki rezultatu:-Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu (specyficzny)\u201355(33K,22M)-Odsetek os., kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy uleg\u0142a poprawie w rozumieniu efektywno\u015bci zawod.\u201318%Wska\u017aniki produktu:-Liczba os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w progr.\u201355(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w formie Doradztwa zawod. wraz z opracowaniem i wdro\u017ceniem IPD\u201355(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w formie Po\u015brednictwa pracy\u201355(33K,22M)-Liczba os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy obj\u0119tych wsparciem w formie Szkole\u0144 zawod.\u201355(33K,22M)Realiz.-W\u0142oc\u0142awek,ul. M\u0142ynarska1A/3Wart. proj. \u2013442 712,50 z\u0142Wnioskod. o\u015bwiadcza,\u017ce nie podlega wykluczeniu z ubiegania si\u0119 o dofinans.Wnioskod. o\u015bwiadcza, i\u017c w okresie 3 lat poprzedzaj\u0105cych dat\u0119 z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinans. proj. instytucja organizuj\u0105ca konkurs nie rozwi\u0105za\u0142a z w\u0142asnej inicjatywy,z wnioskom. umowy o dofinans. proj. realiz. ze \u015brodk\u00f3w unijnych z przyczyn le\u017c\u0105cych po jego stronie w trybie natychmiastowym/bez wypowiedzenia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH SUKCES", "TYTUL": "KARIERA ZAWODOWA Z SUKCESEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "320527.37", "WARTOSC": "380312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest rozszerz. zakresu i trafno\u015bci narz\u0119dzi i instrument\u00f3w aktywizacyjnych wykorzyst. wobec os\u00f3b m\u0142odych z WK-P znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy czego efektem b\u0119dzie podniesienie zdolno\u015bci IRP i innych podmiot\u00f3w zaanga\u017cowanych w kszta\u0142towanie i realizacj\u0119 polityki rynku pracy w zakresie skutecznego procesu aktywizacji zawod. os\u00f3b m\u0142odych, co jest niezb\u0119dne do wzrostu poziomu ich zatrudnialno\u015bci i inkluzji spo\u0142.-zawod. G\u0142. rezultaty: -powo\u0142anie r\u00f3\u017cnorodnego partnerstwa z\u0142o\u017conego z podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 problemat. m\u0142odzie\u017cy/polityk\u0105/edukacj\u0105\u00a0 -IRP,IPIS,podmioty funkcj.w systemie edukacji,pracodawcy,podmioty ekonomii spo\u0142.,inni -zestaw\u00a0rekom.,wypracowany w ramach partnerstwa, kt\u00f3ry b\u0119dzie wykorzystany przez IRP i inne podmioty w zakresie wsparcia os.m\u0142odych znajduj.si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy w WK-P obejmuj\u0105ce 4 obszary rekom. wskazane w dok. konkursowej, standard rekom. oraz odnosz\u0105ce si\u0119 do regional.strategii, dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez WUP itp.(specyfika reg. wymag.konkursowe w pkt 4/Przedmiot konkursu).\u00a0 Grupa docelowaIRPpodmioty zajmuj\u0105ce si\u0119 problematyk\u0105 m\u0142odzie\u017cyinstytucje pomocy i integracji spo\u0142.(IPIS)podmioty funkcjon. w systemie edukacjipracodawcy/organizacje pracodawc\u00f3winne\u00a0 G\u0142. zadania:Powo\u0142anie mi\u0119dzysektorowego partnerstwa na rzecz wypracowania rekom.Diagnoza,analiza potrzeb i potencja\u0142u os.m\u0142odych w WK-P oraz potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci pracodawc\u00f3wOprac.wst\u0119pnej wersji rekom.Oprac.ko\u0144cowej wersji rekom.Przekazanie rekom.do IRP oraz in.podmiot\u00f3w zaanga\u017cow.w proces aktywizacji zawod.os.m\u0142odych w WK-P. Oprac. rekom. b\u0119d\u0105 na podst. m.in.: -zapis\u00f3w realizowanych program\u00f3w(Plan realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce), -strategii(w szczeg.Regionalna Strategia Innowacji WK-P na lata 2014-2020,Strategia rozwoju WK-P do roku 2020\u2013Plan modernizacji 2020+,Strategia na rzecz rozw.nteligentnych specjaliz., inne np.Strategia Europa 2020).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA STABILO", "TYTUL": "Efektywnie dla m\u0142odzie\u017cy - nowe standardy na rynku pracy w Wojew\u00f3dztwie Kujawsko-Pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "325252.88", "WARTOSC": "382650.46", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201cCzas na studia podyplomowe II\u201d obejmie wsparciem 26 os\u00f3b (21 K, 5 M), w tym 8 os\u00f3b bezrobotnych i 18 os\u00f3b biernych zawodowo, kt\u00f3re poprzez opracowanie IPD, doradztwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce zawodowe i uko\u0144czenie studi\u00f3w podyplomowych zaktualizuj\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i rozszerz\u0105 kwalifikacje lub nab\u0119d\u0105 zupe\u0142nie nowe umiej\u0119tno\u015bci dostosowane do potrzeb rynku pracy. Dzi\u0119ki wsparciu uzyskanemu w ramach projektu uczestnikom zostanie stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu na rynek pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt obejmie wsparciem osoby maj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie co najmniej I stopnia studi\u00f3w i tytu\u0142 licencjata lub in\u017cyniera. Zadania zaplanowane w projekcie obejmuj\u0105 w ramach form wsparcia dla ka\u017cdej osoby: 2 godziny przeznaczone na opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, 3 godziny doradztwa zawodowego, 5 godzin po\u015brednictwa pracy, realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych oraz sfinansowanie dla 26 os\u00f3b studi\u00f3w podyplomowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA \"PRO EUROPA\"", "TYTUL": "Czas na studia podyplomowe II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "325550.00", "WARTOSC": "383000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest w\u0142\u0105czenie zawodowe przez udzielenie wsparcia osobom wracaj\u0105cym po okresie wczesnego wychowywania dziecka do lat 3 do aktywno\u015bci zawodowej. Wsparcie skierowane jest do 2 grup: 10 os\u00f3b pracuj\u0105cych (przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich) oraz 20 os\u00f3b nieaktywnych zawodowo, w tym bezrobotnych lub biernych zawodowo ( w tym przebywaj\u0105cych na urlopach wychowawczych). Wsparcie jest skierowane do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych woj.kujawsko - pomorskie zgodnie z Kodeksem Cywilnym, kt\u00f3re z racji trudno\u015bci w zapewnieniu opieki nad dzieckiem nie wracaj\u0105 na rynek pracy. Wsparcie b\u0119dzie obejmowa\u0142o: doradztwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy dla os\u00f3b nieaktywnych zawodowo oraz dotacje s\u0142u\u017c\u0105ce sfinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem do lat 3, w wysoko\u015bci mi\u0119dzy 600,00 - 800,00 (w zale\u017cno\u015bci od przyj\u0119tej formy opieki) przez maksymalnie 12 mc, w jednej z wybranych przez rodzica formie.G\u0142\u00f3wne produkty to: 30 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie.G\u0142\u00f3wne rezultaty to: 10 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu, 20 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu , 9 os\u00f3b osi\u0105gnie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "\"Maluszki zaopiekowane!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "315934.37", "WARTOSC": "371687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "1. Cel projektu: Wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej 100 pracownik\u00f3w Wy\u017cszej Szko\u0142y Gospodarki w Bydgoszczy, w tym 50 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, poprzez opracowanie i wdro\u017cenie programu eliminowania zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka do 31.03.2019 r.2. G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:- liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie: 100 (50K, 50M),- liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 90 (45K, 45M).3. Grupa docelowa projektu:a) Osoby pracuj\u0105ce nara\u017cone na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. B\u0119d\u0105 to osoby w rozumieniu Kodeksu cywilnego pracuj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego (Wy\u017csza Szko\u0142a Gospodarki w Bydgoszczy; oddzia\u0142y w: Bydgoszczy, Toruniu, Inowroc\u0142awiu).b) Pracodawca: Wy\u017csza Szko\u0142a Gospodarki w Bydgoszczy (pracodawca posiadaj\u0105cy jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego).4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:a) Spotkania informacyjno-edukacyjne (edukacja prozdrowotna) (IV-VIII.2018 r.),b) Konsultacje i terapie specjalistyczne (IV.2018 r. - III.2019 r.),c) Zapewnienie aktywno\u015bci ruchowej na terenie miejsca pracy (IV.2018 r. - III.2019 r.),d) Dzia\u0142ania szkoleniowe (III-XII.2018 r.).5. Warto\u015b\u0107 projektu: 371 687,50 z\u0142.Warto\u015b\u0107 projektu nie przekracza iloczynu warto\u015bci docelowej wska\u017anika \"liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie\" i kwoty 5 000,00 z\u0142 - zgodnie z kryterium dost\u0119pu B.1.7.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Program eliminowania zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w Wy\u017cszej Szkole Gospodarki w Bydgoszczy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1461217.38", "WARTOSC": "1733765.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wyr\u00f3wnywanie szans KiM z makroregionu centralnego poprzez intensyfikacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z rozwojem infrastruktury instytucji opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w wyniku podniesienia kompetencji 860 (w tym 602K) przedstawicieli/-lek w\u0142adz samorz\u0105du gminnego i pracownik\u00f3w gminnych jednostek organizacyjnych odpowiedzialnych za rozw\u00f3j form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z gmin na terenie k\u00f3rych mieszka 5tys. i wi\u0119cej ludno\u015bci do 31-03-18r. Grupa docelowa to 860 (w tym 602K) przedstawicieli/-lek organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych jednostek samorz\u0105du gminnego oraz pracownicy jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialni za organizacj\u0119 i finansowanie infrastruktury instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (kryterium nr 2). Uczestnicy pochodz\u0105 z gmin z makroregionu centralnego (woj. mazowieckie, \u0142\u00f3dzkie, kujawsko-pomorskie) od 5tys. i wi\u0119cej ludno\u015bci na terenie kt\u00f3rych nie funkcjonuje \u017cadna instytucja opieki (\u017c\u0142obek, klub dzieci\u0119cy, dzienny opiekun) i nie zg\u0142aszaj\u0105 one zapotrzebowania na miejsca opieki. Projekt zak\u0142ada m.in. pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w nim os\u00f3b z gmin o wi\u0119kszej ilo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w ze wg. na sytuacj\u0119 zatrudnieniow\u0105 i wi\u0119ksze trudno\u015bci w zapewnieniu opieki zast\u0119pczej ze strony os\u00f3b wchodz\u0105cych w sk\u0142ad gospodarstwa domowego a tym samym wi\u0119ksze zapotrzebowanie na m-ca w plac\u00f3wkach opieki. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zadania dla 860KiM: Szkolenie \"Maluch w Twojej gminie\". Udzia\u0142 w zaj\u0119ciach przyczyni si\u0119 do podniesienia lub nabycia kwalifikacji w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez 774os. (w tym 542K) a zatem zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu i produktu. \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE INICJATYW", "TYTUL": "Gmino - zaopiekuj si\u0119 maluchem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-10", "DOFINANSOWANIE": "1410048.46", "WARTOSC": "1673052.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesienie kwalifikacji zawodowych 188 os\u00f3b, w tym 151 K i 37 M zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji\u00a0spo\u0142. oraz dalsza specjalizacja tych kadr w pracy z poszczeg\u00f3lnymi grupami docelowymi poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych\u00a0na rzecz kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej w formie szkole\u0144 z zakresu specjalizacji II stopnia w zawodzie\u00a0pracownik socjalny do 28.02.2018r roku. Okres realizacji projektu: 10.06.2016 - 31.05.2018\u00a0r. Cel g\u0142\u00f3wny przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg. PO WER poprzez zwi\u0119kszenie potencja\u0142u i efektywno\u015bci prac. instytucji pomocy i integracji spo\u0142., tym\u00a0samym zwi\u0119kszaj\u0105c potencja\u0142 instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142. Podniesienie kwalifikacji zawodowych kadr zatrudnionych w tych\u017ce instytucjach\u00a0oraz dalsza spec. b\u0119dzie mia\u0142a odzwierciedlenie w pracy z poszczeg\u00f3lnymi grupami docelowymi oraz z wykorzystaniem specyficznych metod i narz\u0119dzi pracy. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do do indywidualizacji pracy z klientem, dostosowania pomocy do potrzeb odbiorc\u00f3w, zwi\u0119kszenia trafno\u015bci jej doboru. W\u00a0konsekwencji podniesiona zostanie skuteczno\u015b\u0107 oferowanej pomocy. Podj\u0119te dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mia\u0142y r\u00f3wnie\u017c wp\u0142yw na zmiany w systemie pomocy spo\u0142.,wynikaj\u0105ce z planowanych zmian prawnych, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wzmocnienie funkcji profilaktycznej i aktywizacyjnej. Dzia\u0142ania w ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 zgodnie z przepisami ustawy z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej i Rozp Minis\u00a0Pracy i Polityki Spo\u0142 z dnia 17.04.2012 r. w sprawie spcecjalizacji w zawodzie pracownik socjalny. 1. Zorganizowanie szkole\u0144 z zakresu II stopnia spec. w zawodzie prac. socjalny zgodnie ze zg\u0142oszonym zapotrzebowaniem na specjalno\u015bci. 2. Organizacj\u0119 egzaminu na II stopie\u0144 specjalizacji zaw. w zawodzie prac. socjalnego w celu uzyskania dyplomu po\u015bwiadczaj\u0105cego uzyskanie\u00a0odpowiedniego stopnia specjalizacji. 3. Organizacj\u0119 uroczysto\u015bci wr\u0119czenia dyplom\u00f3w dla uczestnik\u00f3w pr", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA PRO EUROPA", "TYTUL": "Profesjonalna kadra instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4156294.00", "WARTOSC": "4931530.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 zwi\u0119kszenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 2200(2180 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn)piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych(w rozumieniu Ustawy z dnia 15 lipca 2011 r. o zawodach piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cnej (u.z.p.)Dz.U z 2014. poz.1435 z p\u00f3\u017a\u0144 zm).do wykonywania okre\u015blonych czynno\u015bci zaw poprzez udzia\u0142 w kursach specjalistycznych tj:: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego,Opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w,Rehabilitacji os\u00f3b z przewlek\u0142ymi zaburzeniami psychicznymi,Wykonanie badania spirometrycznego,oraz kwalifikacyjnych tj:Piel\u0119gniarstwo onkologiczne,Piel\u0119gniarstwo psychiatryczne,w dziedzinie piel\u0119gniarstwa geriatrycznego dla piel\u0119gniarek.Realizacja projektu przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w PO WER, w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi V Rozw\u00f3j kompetencji zaw i kwalifikacji kadr medycznych odpowiadaj\u0105cych na potrzeby epidemiologiczno-demograficzne kraju oraz celu tematycznego 10 Inwestowanie w kszta\u0142cenie, szkolenie oraz szkolenie zawodowe na rzecz zdobywania umiej\u0119tno\u015bci i uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. WN gwarantuje obj\u0119cie wsparciem min. 40% piel\u0119gniarek zatrudnionych w POZ (kryt.prem).Do projektu zostanie zakwalifkowanych 2200 piel\u0119g/piel. oraz po\u0142o\u017cnych, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017caj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie wg kryteri\u00f3w: -W przypadku kursu kwalifikacyjnego: zgodnie z Art.71.2.ustawy z dnia 15.07.2011 -W przypadku kursu specjalistycznego: Zgodnie Art.72.2.ustawy j.w Realizacja proj,wp\u0142ynie na wzrost potencja\u0142u zawo piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych zgodnie z trendami epidemiologiczno - demograficznami oraz popraw\u0119 jako\u015b\u0107i opieki piel\u0119gniarskiej/po\u0142o\u017cniczej.w okresie od 01.VI.2016-28.II.2018 na obszrze 11 woj tj.dolno\u015bl\u0105skiego,wielkopolskiego,zachodnio-pomorskiego,kujawsko- pom,lubelskiego,lubuskiego,opolskiego,mazowieckiego,\u0142odzkieg", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH \"OMNIBUS\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Skutecznie wspieramy potencja\u0142 zawodowy kadr medycznych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "288666.80", "WARTOSC": "342509.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 25 os\u00f3b (15K i 10M w wieku 18-29 lat biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zam. w rozumieniu Kc w woj. kujawsko-pomorskim, w tym 13 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 8 os\u00f3b zam. w miastach \u015brednich, w tym trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze), w okresie 1.11.2019-30.9.2020, w drodze zindywidualizowanej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej zdefiniowanej w oparciu o Indywidualny Plan Dzia\u0142ania.Uczestnikami P b\u0119dzie 25 os\u00f3b (15K, 10M) w wieku 18-29 lat biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zam. w rozumieniu Kc w woj. kujawsko-pomorskim, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Co najmniej 50% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), a min. 30% mieszka\u0144cy miast \u015brednich, w tym trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze.Dzia\u0142ania projektu:Identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie IPD;Po\u015brednictwo pracy;Szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji lub uzyskaniem kwalifikacjiSta\u017ce zawodoweRezultaty projektu:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 10Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji- 42%,Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b - 57%.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Pokonaj bierno\u015b\u0107 zawodow\u0105 z POWEREM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "288666.80", "WARTOSC": "342509.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 25 os\u00f3b (15K i 10M w wieku 18-29 lat biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zam. w rozumieniu Kc w woj. kujawsko-pomorskim, w tym 13 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 8 os\u00f3b zam. w miastach \u015brednich, w tym trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze), w okresie 1.11.2019-30.9.2020, w drodze zindywidualizowanej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej zdefiniowanej w oparciu o Indywidualny Plan Dzia\u0142ania.Uczestnikami P b\u0119dzie 25 os\u00f3b (15K, 10M) w wieku 18-29 lat biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zam. w rozumieniu Kc w woj. kujawsko-pomorskim, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Co najmniej 50% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), a min. 30% mieszka\u0144cy miast \u015brednich, w tym trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze.Dzia\u0142ania projektu:Identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie IPD;Po\u015brednictwo pracy;Szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji lub uzyskaniem kwalifikacjiSta\u017ce zawodoweRezultaty projektu:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 10Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji- 42%,Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b - 57%.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA \u201eOD-NOWA\u201d", "TYTUL": "Projekt - POWER - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1298434.53", "WARTOSC": "1540620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Celem projektu jest podniesienie kompetencji przez 594 uczestnik\u00f3w (534K,60M) w zakresie form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 skierowane do przedstawicieli podmiot\u00f3w niegminnych planuj\u0105cych utworzenie i prowadzenie instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, pochodz\u0105cych z gmin, na terenie kt\u00f3rych mieszka 5 tys. i wi\u0119cej mieszka\u0144c\u00f3w.Przeszkolonych zostanie 660 os\u00f3b (594K,66M) z terenu wojew\u00f3dztw: kujawsko - pomorskiego, \u0142\u00f3dzkiego i mazowieckiego do 31 sierpnia 2021 r.GRUPA DOCELOWA: 660 os\u00f3b (594K,66M) posiadaj\u0105cych status:-osoby fizyczne, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzy\u0107 i prowadzi\u0107 \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy-osoby fizyczne, w tym prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie dziennego opiekuna.- Uczestnicy pochodz\u0105 z gmin (s\u0105 zameldowani/mieszkaj\u0105/prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107) na terenie kt\u00f3rych mieszka 5 tys. i wi\u0119cej mieszka\u0144c\u00f3w i na ich terenie nie funkcjonuj\u0105 instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3)KLUCZOWEWSKA\u0179NIKI REZULTATU I PRODUKTU:1. WSKA\u0179NIK REZULTATU: Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - os\u00f3b 2 554 (660-18,57%),2. WSKA\u0179NIK PRODUKTU: Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzieckiem do lat 3 obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym w zakresie form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - os\u00f3b 2 838 (598-21,07%).DZIA\u0141ANIA:1. SZKOLENIA dla 66 grup po 10 os.2. SZKOLENIA DODATKOWE - dodat. szkolenia z budowania wizerunku instytucji do lat 3 i zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi dla uczestnik\u00f3w szkole\u0144 z zad. nr 1.3. WYJAZD STUDYJNY -zwiedzanie istniej\u0105cych podmiot\u00f3w opieki do lat 3 w celu poznania dobrych praktyk dla uczestnik\u00f3w szkole\u0144 z zad. nr 1.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Dobre praktyki opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 wsparciem dla pracuj\u0105cych rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1268672.63", "WARTOSC": "1505306.88", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do360 ratownik\u00f3w medycznych mieszkaj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na podstawie umowy o prac\u0119 lub umowy zlecenie w podmiocie leczniczym posiadaj\u0105cym kontrakt z OW NFZ z woj.pomorskiego, kujawsko-pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, wielkopolskim, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje uczestnicz\u0105c poza godzinami pracy w pakiecie kurs\u00f3w certyfikowanych przez Ameryka\u0144skieTowarzystwo Kardiologiczne AHA tj. Podstawowe czynno\u015bci resuscytacyjne dla personelu medycznego BLS HCP, Zaawansowane czynno\u015bci resuscytacyjne u doros\u0142ych ACLS, Zaawansowane czynno\u015bci resuscytacyjne u dzieci PALS, a tak\u017ce Kursie zaawansowanych zabieg\u00f3w ratuj\u0105cych \u017cycie w obra\u017ceniach cia\u0142a w opiece przedszpitalnej ITLS certyfikowanym przez International Trauma Life Support w wymiarze \u0142\u0105cznym pakietu kurs\u00f3w 8 dni. Otwarty nab\u00f3r do projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na ka\u017cd\u0105 z edycji oddzielnie (po 15 edycji w roku 2019 i 2020) zgodnie z harmonogramem kurs\u00f3w i regulaminem rekrutacji dla 4 wojew\u00f3dztw wskazanym na stronie internetowej. Kursy realizowane b\u0119d\u0105 przez akredytowanego partnera AHA i ITLS z udzia\u0142em certyfikowanych trener\u00f3w w oparciu o prowadzenie zaj\u0119\u0107 technikami symulacyjnymi wykorzystuj\u0105cymi symulacj\u0119 medyczn\u0105 niskiej i po\u015bredniej wierno\u015bci oraz dedykowane do tego symulatory.Szczeg\u00f3\u0142owe informacje o warunkach uczestnictwa dost\u0119pne b\u0119d\u0105 na www.rescuepro.pl. Celem projektu jestuzyskanie kwalifikacji z zakresu podstawowych i zaawansowanych zabieg\u00f3w resuscytacyjnych u dzieci i doros\u0142ych oraz zaawansowanych zabieg\u00f3w ratuj\u0105cych \u017cycie w obra\u017ceniach cia\u0142a w opiece przedszpitalnej przez min.90% z 360 ratownik\u00f3w medycznych do grudnia 2020 r.", "BENEFICJENT": "RESCUEPRO S.C.", "TYTUL": "Ratownik medyczny z certyfikatem! - bezp\u0142atne kursy BLS, ACLS, PALS i ITLS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "260285.93", "WARTOSC": "306218.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej 30 os\u00f3b (20K i 10M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego , znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych poprzez doradztwo zawodowe, dzia\u0142ania z zakresu po\u015brednictwa pracy oraz specjalistyczne kursy i szkolenia zawodowe oraz studia podyplomowe. Zaplanowane w proj. dzia\u0142ania maja charakter zindywidualizowany i kompleksowy. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP) zostanie opracowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, na podstawie kt\u00f3rego b\u0119dzie udzielane w\u0142a\u015bciwe wsparcie. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realizowane 3 zadania:1) Doradztwo zawodowe i coaching, wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce UP rozw\u00f3j osobisty, zrozumienie i identyfikacj\u0119 w\u0142asnych potrzeb w odniesieniu do rodzaj\u00f3w pracy i \u015brodowiska pracy, podj\u0119cie w\u0142a\u015bciwej decyzji przy wyborze kierunku kariery, podj\u0119cia nowego zawodu, zmiany aktualnego zatrudnienia, lub te\u017c w\u0142a\u015bciwego dostosowania zawodowego,2) Dzia\u0142ania z zakresu po\u015brednictwa pracy- zwi\u0119kszaj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 UP na rynku pracy (poprzez po\u015brednictwo pracy), 3) Szkolenia zawodowe i studia podyplomowe - prowadz\u0105ce do aktualizacji wiedzy, podniesienia kwalifikacji lub nabycia nowych kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb rynku pracy.Zadania zaplanowane w projekcie obejmuj\u0105 w ramach form wsparcia dla ka\u017cdej osoby: 4 godziny przeznaczone na opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, 3 godziny indywidualnego doradztwa zawodowego, 8 godzin coachingu, 2 godziny po\u015brednictwa pracy, sfinansowanie dla 20 os\u00f3b studi\u00f3w podyplomowych oraz dla 10 os\u00f3b specjalistycznych kurs\u00f3w / szkole\u0144 zawodowych.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 377 940,25 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA \"PRO EUROPA\"", "TYTUL": "\"Wi\u0119cej umiem- wi\u0119cej znacz\u0119!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "257395.93", "WARTOSC": "302818.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 600 os\u00f3b, w tym 348K i 252M dzia\u0142aniami informacyjno-edukacyjnymi oraz 300 os\u00f3b, w tym 174K i 126M badaniami przesiewowymi w kierunku wykrywania raka jelita grubego. Realizacja projektu wp\u0142yn\u0105\u0107 ma na zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej poddawanych badaniom przesiewowym w kierunku wykrywania raka jelita grubego i w ten spos\u00f3b na wzrost wykrywalno\u015bci zachorowa\u0144, co pozwoli na szybk\u0105 interwencj\u0119 we wczesnym stadium rozwoju choroby. W efekcie mo\u017cliwe b\u0119dzie utrzymanie d\u0142ugiego okresu aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b w wieku produkcyjnym. Dzia\u0142ania realizowane w projekcie s\u0105 zgodne z zakresem \u201eNarodowego Programu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\u201d.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program bada\u0144 profilaktycznych w kierunku wykrywania raka jelita grubego w Szpitalu Powiatowym w Golubiu-Dobrzyniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "230084.40", "WARTOSC": "273000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Aktywno\u015b\u0107 -szansa na przysz\u0142o\u015b\u0107\" jest tworzenie przestrzeni dla rozwoju i doskonalenia kapita\u0142u ludzkiego i spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d 80 m\u0142odych ludzi w wieku 15-29 lat jako jednego z kluczowych czynnik\u00f3w aktywnego anga\u017cowania si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne oraz samodzielnego kreowania kariery zawodowej. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko - pomorskiego w terminie od 01lutego 2020 do 31 stycznia 2022. W ramach projektu zostanie przygotowana wst\u0119pna oraz ko\u0144cowa ocena kompetencji spo\u0142ecznych m\u0142odzie\u017cy. Program aktywno\u015bci spo\u0142ecznej uczestnik\u00f3w realizowany w projekcie b\u0119dzie obejmowa\u0142:- cykl warsztat\u00f3w aktywizuj\u0105cych,- aktywizacj\u0119 kulturaln\u0105 uczestnik\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142a poprzez wyj\u015bcia do obiekt\u00f3w kultury i rekreacji,- zaplanowanie i realizacj\u0119 przez m\u0142odzie\u017c inicjatyw spo\u0142ecznych jako w\u0142\u0105czanie si\u0119 w dzia\u0142ania na rzecz potrzebuj\u0105cych.Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty wsparciem przez okres 10 miesi\u0119cy zar\u00f3wno w pierwszym jak i w drugim roku realizacji projektu (warsztaty, aktywizacja kulturalna, inicjatywy spo\u0142.).Dzia\u0142ania realizowane przez UP b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 na potrzeby spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz prowadzi\u0107 do rozwi\u0105zywania problem\u00f3w lokalnej wsp\u00f3lnoty.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 wi\u0119c do zmiany postaw spo\u0142ecznych polegaj\u0105cej na zwi\u0119kszeniu poziomu kompetencji, wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, zwi\u0119kszeniu poziomu aktywno\u015bci i zaanga\u017cowania spo\u0142ecznego poszczeg\u00f3lnych os\u00f3b oraz grupy. Dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 skupia\u0142y si\u0119 na kszta\u0142towaniu postaw spo\u0142ecznych i zawodowych poprzez aktywne zdobywanie i doskonalenie przez uczestnik\u00f3w w\u0142asnego potencja\u0142u, osobistych zdolno\u015bci, mo\u017cliwo\u015bci i warto\u015bci oraz poprzez przygotowanie do podejmowania odpowiedzialno\u015bci za sprawy spo\u0142eczne. Ma to istotne znaczenie tak\u017ce w zakresie aktywno\u015bci na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WIATRAK", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - szansa na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1059460.28", "WARTOSC": "1257072.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny Projektu FUKS IRP Fachowe Umiej\u0119tno\u015bci i Kompetencje S\u0142u\u017cb IRP: \"Podniesienie kompetencji 514 os\u00f3b, w tym 410 os\u00f3b pracownik\u00f3w PSZ i 104 pracownik\u00f3w instytucji rynku pracy innych ni\u017c PSZ w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z terenu wojew\u00f3dztw: zachodniopomorskiego, pomorskiego wielkopolskiego, kujawsko-pomorskiego w okresie od 01.04.2017 do 31.03.2018 r.\" W projekcie przewidziano szkolenia dla : 1) 512 pracownik\u00f3w Pa\u0144stwowych S\u0142u\u017cb Zatrudnienia, kt\u00f3rzy pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 doradcy klienta, zatrudnionych na stanowiskach: -po\u015brednik pracy, -po\u015brednik pracy-sta\u017cysta, -doradca zawodowy, -doradca zawodowy -sta\u017cysta, -specjalista ds. rozwoju zawodowego, -specjalista ds. rozwoju zawodowego-sta\u017cysta, -specjalista ds. program\u00f3w, -specjalista ds. program\u00f3w-sta\u017cysta, -doradca i asystent EURES, w PSZ, 2) 104merytorycznych pracownik\u00f3w IRP (innych ni\u017c PSZ instytucji rynku pracy) zatrudnionych w: -Ochotniczych Hufcach Pracy, -agencjach zatrudnienia, -instytucjach szkoleniowych (publicznych i niepublicznych), -instytucjach dialogu spo\u0142ecznego i instytucjach partnerstwa lokalnego (m.in. organizacji i instytucji zajmuj\u0105cych si\u0119 szeroko poj\u0119t\u0105 problematyk\u0105 pracy, tj. organizacji zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych, pracodawc\u00f3w i bezrobotnych oraz organizacji pozarz\u0105dowych wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z PSZ i OHP w celu realizacji zada\u0144 okre\u015blonych ustaw\u0105). Zaplanowana liczba szkole\u0144 i uczestnik\u00f3w PSZ z poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztw : - zachodniopomorskie: 14 dwudniowych szkole\u0144 dla minimum 112uczestnik\u00f3w - pomorskie:14 dwudniowych szkole\u0144 dla minimum112 uczestnik\u00f3w - wielkopolskie: 16 dwudniowych szkole\u0144 dla minimum 128 uczestnik\u00f3w - kujawsko-pomorskie: 20 dwudniowych szkole\u0144 dla minimum 160 uczestnik\u00f3w Dla pracownik\u00f3w IRP (innych ni\u017c PSZ) zaplanowano po 4 dwudniowe szkolenia w ka\u017cdym wojew\u00f3dztwie, w sum", "BENEFICJENT": "MW CONSULTING MICHA\u0141 WASYLKO", "TYTUL": "FUKS IRP Fachowe Umiej\u0119tno\u015bci i Kompetencje S\u0142u\u017cb IRP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "699391.25", "WARTOSC": "829842.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projektem obj\u0119tych zostanie 380 os (304K i 76M) kluczowych prac inst pomocy i integracji spo\u0142 czyli os\u00f3b \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi aktywizacyjne i inne us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w szczeg\u00f3lno\u015bci os zatrudnione na stanowiskach takich jak :pracownik socjalny i aspirant pracy socjalnej, z makroregionu IV tj woj pomorskiego, zachodniopomorskiego, kujawsko-pomorskiego. Dla uczestnik\u00f3w projektu zostan\u0105 zorganizowane szkolenia dotycz\u0105ce nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjno-prawnych wprowadzonych w ustawie o pomocy spo\u0142ecznej oraz zmian w innych ustawach dotycz\u0105cych obszaru pomocy i integracji spo\u0142ecznej, w tym m.in w zakresie przeciwdzia\u0142ania bezdomno\u015bci ,zmian w zwi\u0105zku z wej\u015bciemw \u017cycie ustawy z dnia 4 listopada 2016 r. o wsparciu kobiet w ci\u0105\u017cy i rodzin \"Za \u017cyciem\" orazProgramu \"Za \u017cyciem\", zmian wprowadzonych do ustawy o pomocy spo\u0142ecznej i ustawy o ochroniezdrowia psychicznego w zakresie kierowania do dom\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej os\u00f3b z zaburzeniamipsychicznymi i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zmian wynikaj\u0105cych z Programu Dost\u0119pno\u015b\u0107 plus oraz innychwprowadzonych i planowanych zmian prawnych dotycz\u0105cych obszaru pomocy i integracji spo\u0142ecznej. Szkolenia zostan\u0105 przeprowadzone zgodnie ze standardami wskazanymiprzez IOK w za\u0142\u0105czniku nr 10do regulaminu konkursu.UP otrzymaj\u0105 materia\u0142ydydaktyczne i podr\u0119czniki/skrypty. Zapewniony zostanie zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zakwaterowanie i wy\u017cywienie, a tak\u017ce ubezpieczenie w zakresie NNW.Okres realizacji proj: 02.01.2020- 30.06.2022r.Podniesienie kwalifikacji zawodowych kadr zatrudnionych w tych\u017ceinstytucjach b\u0119dzie mia\u0142a odzwierciedlenie w pracy z poszczeg\u00f3lnymi grupami docelowymi oraz z wykorzystaniem specyficznych metod inarz\u0119dzi pracy.Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do do indywidualizacji pracy z klientem, dostosowania pomocy do potrzeb odbiorc\u00f3w, zwi\u0119kszenia trafno\u015bci jej doboru.W konsekwencji podniesiona zostanie skuteczno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 oferowanej pomocy. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 829842,50z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA \"PRO EUROPA\"", "TYTUL": "Profesjonalne kadry instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "240060.40", "WARTOSC": "282424.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wspieranie aktywizacji zawodowej w powrocie na rynek pracy 22 (21 K, 1M) os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich /rodzicielskich /wychowawczych z obszaru woj. kujawsko-pomorskiego poprzez udzia\u0142 w projekcie w terminie do 31.08.2019 r. Rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie zatrudnienia przez min 43% uczestnik\u00f3w projektu (os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo) w okresie do 3 miesi\u0119cy po dniu od zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt jest zgodny z typami wskazanymi w regulaminie konkursu (typ projektu nr 1 i typ projektu nr 5) i obejmuje: 1) Wspieranie aktywizacji os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w powrocie na rynek pracy poprzez max do 12 m-cy finansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (voucher) obejmuj\u0105ce: a) pokrycie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym lub wynagrodzenia dziennego opiekuna, b) pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia oraz koszt\u00f3w sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug, oraz 2) Dzia\u0142ania aktywizacyjne i/lub szkoleniowe wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy (jako uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 polegaj\u0105cych na finansowaniu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.) Wsparcie zak\u0142adane w proj. ma char. ind. i kompleksowej aktywizacji zaw. (kryt.premiuj\u0105ce B.2.7) zdefiniowanej o oprac. IPD i obejmuje: Indywidualne poradnictwo zawodowe, poradnictwo psychologiczne, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe. Og\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu wynosi: 282424,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CANVI S.C. A. UMI\u0143SKA, K. KO\u015aCIUKIEWICZ", "TYTUL": "Rodzice w pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1025720.30", "WARTOSC": "1217038.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest podniesienie kompetencji 220 pracownik\u00f3w OWES w zakresie standard\u00f3w us\u0142ug OWES i przygotowanie 15 konsultant\u00f3w OWES do wspierania PSE w przedmiocie ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne ( w tym woj. mazowieckie obejmie 74 pracownik\u00f3w i przygotowanie 5 konsultant\u00f3w, \u0142\u00f3dzkie 73 pracownik\u00f3w i 5 konsultant\u00f3w i kujawsko - pomorskie 73 pracownik\u00f3w i 5 konsultant\u00f3w ). Podzia\u0142 wynika z do\u015bwiadcze\u0144 i dobrych praktyk wnioskodawcy z realizacji podobnych projekt\u00f3w jak i r\u00f3wno\u015bci szans w dost\u0119pie do szkole\u0144 dla wszystkich makroregion\u00f3w.Elementem szkole\u0144 i doradztwa ( 30 h na jednego uczestnika) b\u0119dzie praca warsztatowa nad konkretnymi przypadkami, zaczerpni\u0119tymi z praktyki dzia\u0142ania wybranych OWES, a tak\u017ce innymi praktycznymi konsekwencjami prezentowanych rozwi\u0105za\u0144/regulacji w szczeg\u00f3lno\u015bci w formie wymiany do\u015bwiadcze\u0144 i dobrych praktyk.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z AKI. Okres realizacji projektu to 30 miesi\u0119cy. W projekcie zostanie zapewnione dodatkowe wsparcie uczestnik\u00f3w szkole\u0144, zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami i wytycznymi. Wnioskodawca zleci 10% us\u0142ug zaplanowanych w ramach projektu wy\u0142onionemu w ramach zasady konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwo spo\u0142ecznemu (kryterium premiowane). Ponadto zatrudni osob\u0119 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w wymiarze 1/2 etatu (kryterium premiowane). Wnioskodawca zapewni udzia\u0142 w projekcie w charakterze ekspert\u00f3w, os\u00f3b reprezentuj\u0105cych Zamawiaj\u0105cego w rozumieniu Prawa zam\u00f3wie\u0144 publicznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105cymi jednostkami organizacyjnymi samorz\u0105du terytorialnego. Ze wzgl\u0119du na rodzaj wsparcia co do zasady projekt b\u0119dzie mia\u0142 neutralny charakter wobec zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju (ochrona \u015brodowiska i efektywno\u015b\u0107 zasob\u00f3w). Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb zachowania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, zr\u00f3wnowa\u017conego podej\u015bcia do u\u017cytkowania zasob\u00f3w przyrody, przywr\u00f3cenia i utrwalenia \u0142adu przestrzennego oraz wymog\u00f3w ochrony obszar\u00f3w cennych przyrodniczo, w tym ich integralno\u015bci i sp\u00f3jno\u015bci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOGU KULTUR I RELIGII", "TYTUL": "W drodze do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "730028.09", "WARTOSC": "866193.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt polega na dostarczeniu aktualnej wiedzy na temat regulacji prawnych w zakresie prawa budowlanego pracownikom Wojew\u00f3dzkich Inspektorat\u00f3w Nadzoru Budowlanego, Powiatowych Inspektorat\u00f3w Nadzoru Budowlanego oraz pracownikom administracji\u00a0architektoniczno-budowlanej urz\u0119d\u00f3w wojew\u00f3dzkich i starostw powiatowych z terenu 4 wojew\u00f3dztw:\u00a0lubuskiego, zachodnopomorskiego, kujawskopomorskiego i pomorskiego.\u00a0W projekcie we\u017amie udzia\u0142 550 pracownik\u00f3w (385 kobiet i 165 m\u0119\u017cczyzn) z 164 instytucji. Uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w dwudniowych\u00a0szkoleniach i warsztatach, kt\u00f3rych przedmiotem b\u0119dzie om\u00f3wienie kwestii regulacji prawnych w zakresie prawa budowlanego, w tym interpretacji przepis\u00f3w.\u00a0Instytucje otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie doradcze. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie czerwiec 2017 r. - maj 2018 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Profesjonalni urz\u0119dnicy - prawo budowlane", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1510516.72", "WARTOSC": "1792260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wielopoziomowe wsparcie grupy docelowej pacjent\u00f3w o wysokim ryzyku rozwoju nowotwor\u00f3w regionu g\u0142owy i szyi oraz lekarzy i piel\u0119gniarek z 70 POZ z regionu czterech wojew\u00f3dztw centralnej Polski: \u0141\u00f3dzkiego, Kujawsko-Pomorskiego, Mazowieckiego i \u015al\u0105skiego. W ramach regularnie powtarzanych szkole\u0144 z tematyki projektu, lekarze (N=210) uzyskaj\u0105 aktualne i przyst\u0119pne informacje o patogenezie, profilaktyce, diagnostyce i leczeniu chorych z nowotworami regionu g\u0142owy i szyi oraz zostan\u0105 przeszkoleni w zg\u0142aszaniu pacjent\u00f3w (N=6000) do projektu. W ramach projektu zostanie utworzona dedykowana platforma edukacyjno-szkoleniowa, umo\u017cliwiaj\u0105ca dodatkowo rejestracj\u0119 pacjent\u00f3w obj\u0119tych projektem, a tak\u017ce sprawdzanie wiedzy uczestnik\u00f3w szkole\u0144. Pacjenci (N=1500) skierowani do specjalistycznej diagnostyki zostan\u0105 poddani badaniom przez do\u015bwiadczony zesp\u00f3\u0142 klinicyst\u00f3w za pomoc\u0105 nowoczesnego, specjalistycznego sprz\u0119tu laryngologicznego (1500 os\u00f3b). U pacjent\u00f3w ze stwierdzonymi zmianami podejrzanymi o rozrost nowotworowy w obr\u0119bie g\u0142owy i szyi zostan\u0105 pobrane wycinki do bada\u0144 histopatologicznych z immunohistochemi\u0105 w kierunku zaka\u017cenia HPV (N=260) lub zostanie wykonana biopsja cienkoig\u0142owa (N=60) a u chorych wymagaj\u0105cych diagnostyki szyi , w tym w\u0119z\u0142\u00f3w ch\u0142onnych, USG szyi (N=150). Pacjenci wymagaj\u0105cy diagnostyki i pobrania wycink\u00f3w w znieczuleniu og\u00f3lnym zostan\u0105 skierowani na pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnostyk\u0119 w o\u015brodku specjalistycznym (N=130). Dodatkowo przeprowadzonych zostanie 8 spotka\u0144 (N=8) z pacjentami i cz\u0142onkami ich rodzin w celu zapewnienia wsparcia emocjonalnego na ka\u017cdym etapie projektu. Uniwersytet Medyczny \u0141odzi dodatkowo zorganizuje ponadto spotkania z interesariuszami w celu zainteresowania tych organ\u00f3w tematyk\u0105 profilaktyki nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi. Czas trwania projektu zaplanowano na 39 miesi\u0119cy, pocz\u0105wszy od 01.10.2017 roku.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MEDYCZNY W \u0141ODZI", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzki program profilaktyki nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1641937.90", "WARTOSC": "1948194.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych oraz wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 900 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych w zakresie udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, \u015bwiadcze\u0144 piel\u0119gnacyjnych, zapobiegawczych, diagnostycznych, leczniczych lub rehabilitacyjnych do ko\u0144ca do 31.03.2018r. Projekt jest skierowany do 900 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych z wojew\u00f3dztw: kujawsko-pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, ma\u0142opolskiego, wielkopolskiego, zachodniopomorskiego. Ponad 40% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zatrudnione w POZ. Projekt przewiduje realizacj\u0119 \u0142\u0105cznie 55 edycji kurs\u00f3w:Kurs Specjalistyczny \u201eOrdynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\" \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I - 12 edycjiKurs Specjalistyczny \u201eOrdynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\" \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II - 12 edycjiKurs Specjalistyczny \u201eWywiad i badanie fizykalne dla Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych\" - 11 edycjiKurs Specjalistyczny \u201eOpieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w\u201d- 3 edycjeKurs Specjalistyczny \u201eRehabilitacja os\u00f3b z przewlek\u0142ymi zaburzeniami psychicznymi\u201d- 8 edycjiKurs Specjalistyczny \u201eWykonanie badania spirometrycznego\u201d - 5 edycjiKurs kwalifikacyjny w dziedzinie \u201ePiel\u0119gniarstwo psychiatryczne\u201d- 1Kurs kwalifikacyjny w dziedzinie \u201ePiel\u0119gniarstwo geriatryczne\u201d dla Piel\u0119gniarek - 3 Kursem 1 i 2 zostanie obj\u0119tych 390 os\u00f3b. Wybrane kursy odpowiadaj\u0105 problemom i zapotrzebowaniu w\u015br\u00f3d grupy docelowej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE IM. SUE RYDER", "TYTUL": "Kwalifikacje zawodowe - satysfakcja w opiece pil\u0119gniarskiej i po\u0142o\u017cniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1577906.00", "WARTOSC": "1879111.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Czynna ochrony kulika wielkiego zosta\u0142y zapocz\u0105tkowane przez Towarzystwo Przyrodnicze \"Bocian\". W latach 2013-2015 Towarzystwo realizowa\u0142o projekt POIS.05.01.00-00-380/12 \"Ochrona kulika wielkiego w kluczowych ostojach gatunku w Polsce\", kt\u00f3ry by\u0142 wsp\u00f3\u0142finansowany ze \u015brodk\u00f3w UE (POI\u015a), NFO\u015aiGW oraz WFO\u015aiGW w Warszawie. W ramach projektu inwentaryzacj\u0119 gatunku przeprowadzono w 18 ostojach gatunku, czynn\u0105 ochron\u0105 obj\u0119to 107 l\u0119g\u00f3w w dolinie Noteci, Dolinie Dolnego Bugu, dolinie Liwca, Dolinach Omulwi i P\u0142odownicy oraz w Ostoi Kurpiowskiej. Wa\u017cnym elementem projektu by\u0142o opracowanie Krajowego Planu Ochrony Kulika Wielkiego. Projekt pt. \u201eRealizacja Krajowego Planu Ochrony Kulika Wielkiego - etap I\u201d, jest kontynuacj\u0105 i rozwini\u0119ciem dzia\u0142a\u0144 realizowanych w latach 2013-2015, a jego g\u0142\u00f3wnym celem b\u0119dzie realizacja Krajowego Planu Ochrony, w szczeg\u00f3lno\u015bci czynnej ochrony l\u0119g\u00f3w kulika wielkiego w najwa\u017cniejszych ostojach gatunku (9 obszar\u00f3w, 12 ostoi Natura 2000), kt\u00f3re \u0142\u0105cznie skupiaj\u0105 ponad 70% (>170 par l\u0119gowych) krajowej populacji szacowanej na ok 250 par. Projekt w spos\u00f3b kompleksowy podchodzi do zagadnienia ochrony gatunku, tzn. zaplanowano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu czynnej ochrony \u2013 (w ostojach o najwi\u0119kszej koncentracji par l\u0119gowych w Polsce), edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, w tym promocj\u0119 w\u015br\u00f3d rolnik\u00f3w dedykowanego kulikowi wielkiemu pakietu Krajowego Programu Rolno\u015brodowiskowo-Klimatycznego oraz telemetri\u0119 GPS, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy o krajowej populacji gatunku (prze\u017cywalno\u015b\u0107, przywi\u0105zanie do stanowisk l\u0119gowych, trasy migracji, miejsca zimowania). Obszar realizacji projektu przedstawiono na mapach, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE \"BOCIAN\"", "TYTUL": "Realizacja Krajowego Planu Ochrony Kulika Wielkiego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1436298.88", "WARTOSC": "1697151.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie do 31 maja 2022 r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach edukacyjnych, zawodowych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 1890 os\u00f3b powy\u017cej 18 r.\u017c. z obszaru ca\u0142ego kraju obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych.GRUPA DOCELOWA: Osoby 18+ z ca\u0142ej Polski, kt\u00f3re chc\u0105 zdoby\u0107 b\u0105d\u017a podnie\u015b\u0107 kompetencje cyfrowe. DZIA\u0141ANIA: przygotowanie materia\u0142\u00f3w dla uczestnik\u00f3w i trener\u00f3w, promocja, realizacja szkole\u0144, zarz\u0105dzanie. EFEKTY: Rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cy stworzenie popytu na us\u0142ugi \u015bwiadczone przez internet.PRODUKTY: scenariusze szkole\u0144 i mat.dydaktyczne dla uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "TYTUL": "GOOGLE DLA MENED\u017bER\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1433238.71", "WARTOSC": "1700568.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie program\u00f3w szkoleniowo-doradczych wraz z obudow\u0105 metodyczn\u0105, wypracowanych w ramach projektu pozakonkursowego ORE Zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 pracownik\u00f3w systemu wspomagania i trener\u00f3w w zakresie kszta\u0142cenia u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym 170 pracownik\u00f3w (136 K i 34M) systemu wspomagania pracy szko\u0142y oraz trener\u00f3w z terenu woj. kujawsko-pomorskiego, wielkopolskiego, lubuskiego, zachodniopomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i mazowieckiego podniesienie swoje kompetencje w zakresie wspierania szk\u00f3\u0142 w rozwijaniu kompetencji klucz. uczni\u00f3w.Dzi\u0119ki zaplanowanym w projekcie dzia\u0142aniom 170 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek otrzyma wsparcie doradcze udzielane przez uczestnik\u00f3w projektu. Zainicjowane dzia\u0142ania prorozwojowe pos\u0142u\u017c\u0105 uczeniu si\u0119 pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y i trener\u00f3w od siebie nawzajem i na przyk\u0142adach dobrych praktyk.Formy wsparcia:-szkolenia i doradztwo dla pracownik\u00f3wsystemu wspomagania pracy szko\u0142y oraz trener\u00f3w na podstawie programu szkoleniowo-doradczego opracowanego w projekcie pozakonkursowym ORE-obj\u0119cie przez ka\u017cdego uczestnika projektu procesem wspomagania 1 szko\u0142y , plac\u00f3wki lub przedszkola w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w-zorganizowanie z u\u017cyciem platformy www.doskonaleniewsieci.pl co najmniej7 sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia dla pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y i ich animowanie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Szkolenia i doradztwo dla pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y z woj. kujawsko-pomorskiego, lubuskiego, mazowieckiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, wielkopolskiego, zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "190348.26", "WARTOSC": "223939.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201cNowa perspektywa\u201d obejmie wsparciem 15 os\u00f3b (12 K, 3 M), w tym 5 os\u00f3b bezrobotnych (4K, 1 M) i 10 os\u00f3b biernych zawodowo (8K, 2M), kt\u00f3re poprzez opracowanie IPD, doradztwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce zawodowe i uko\u0144czenie studi\u00f3w podyplomowych zaktualizuj\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i rozszerz\u0105 kwalifikacje lub nab\u0119d\u0105 zupe\u0142nie nowe umiej\u0119tno\u015bci dostosowane do potrzeb rynku pracy. Dzi\u0119ki wsparciu uczestnikom zostanie stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu na rynek pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy. Projekt obejmie wsparciem osoby maj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie co najmniej I stopnia studi\u00f3w i tytu\u0142 licencjata lub in\u017cyniera. Zadania zaplanowane w projekcie obejmuj\u0105 w ramach form wsparcia dla ka\u017cdej osoby: 2 godziny Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, 3 godziny doradztwa zawodowego, 5 godzin po\u015brednictwa pracy, realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych oraz sfinansowanie studi\u00f3w podyplomowych.", "BENEFICJENT": "CANVI S.C. A.UMI\u0143SKA, K.KO\u015aCIUKIEWICZ", "TYTUL": "Nowa perspektywa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-01", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "808986.86", "WARTOSC": "959880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE", "OPIS": "Celem projektu pn. \"Jak utworzy\u0107 i poprowadzi\u0107 instytucje opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 ?- szkolenia i warsztaty praktyczne dla przedstawicieli samorz\u0105du gminnego\"\u00a0jest podniesienie wiedzy i kompetencji 656(340K,316M) przedstawicieli organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych jednostek samorz\u0105du gminnego oraz pracownik\u00f3w jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialnych za organizacj\u0119 infrastruktury instytucji opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu gmin poni\u017cej 5 ty\u015b. mieszka\u0144c\u00f3w z wojew\u00f3dztw \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego i kujawsko-pomorskiego poprzez przeprowadzenie szkole\u0144 dostarczaj\u0105cych wiedzy umo\u017cliwiaj\u0105cej tworzenie systemu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 do 31 lipca 2018 roku. Projekt skierowany jest do przedstawicieli gmin zamieszkujacych poni\u017cej 5 ty\u015b. mieszka\u0144c\u00f3w\u00a0odpowiedzialnych za tworzenie i funkcjonowanie instytucji opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu wojew\u00f3dztw mazowieckiego, \u0142\u00f3dzkiego i kujawsko-pomorskiego. Cel projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu istotnych dla realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 SZOOP POWER 2014-2020. 728\u00a0przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki na dzieckiem do lat 3 b\u0119dzie uczestniczy\u0142o w szkoleniach z zakresu form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 a min. 656\u00a0z tych os\u00f3b podniesie lub nab\u0119dzie kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 z zakresu ustawy o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3 a w szczeg\u00f3lno\u015bci diagnozy potrzeb funkcjonowania takich instytucji, plany tworzenia i ich rozwoju, zagadnienia zwi\u0105zane z ich finansowaniem, wsp\u00f3\u0142praca na zasadzie partnerstwa publiczno-prywatnego, wymaganiami lokalowymi i sanitarnymi, kwalifikacjami kadry.", "BENEFICJENT": "PM GROUP LAAX SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Jak utworzy\u0107 i poprowadzi\u0107 instytucje opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 ?- szkolenia i warsztaty praktyczne dla przedstawicieli samorz\u0105du gminnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "780400.53", "WARTOSC": "925961.72", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu profilaktyk\u0119 i wczesne rozpoznanie objaw\u00f3w chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci udar\u00f3w m\u00f3zgu i przemijaj\u0105cego atakuniedokrwiennego(TIA),uos\u00f3bwwiekuaktywno\u015bcizawodowej(40-65lat)wokresie od 1.12.2017do 31.10.2020, naterenie wojew\u00f3dztw:zachodniopomorskiego,wielkopolskiego,kujawsko-pomorskiego ipomorskiego. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wsparcie dw\u00f3ch grup docelowych: personelu medycznego podmiot\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi POZ (wsp\u00f3\u0142praca z 60 POZ z obszaru realizacji projektu) oraz os\u00f3b w wieku 40-65 lat z grupy ryzyka wyst\u0105pienia udaru m\u00f3zgu.Przedmiotowy projekt obejmuje realizacj\u0119 3 zada\u0144: dzia\u0142ania edukacyjne dla POZ, dzia\u0142ania edukacyjne dla pacjent\u00f3w oraz badania przesiewowe. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu jest wdro\u017cenie programu profilaktycznego w zakresie chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasoby pracy. 7800 os\u00f3b (w tym 3900 K i 3900 M) skorzysta z us\u0142ugi medycznej w programie profilaktycznym dofinansowanym w ramach EFS, a120 os\u00f3b (w tym 53K i 67M) wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek podstawowej opieki zdrowotnej dzi\u0119ki EFS podniesie swoje kompetencje z zakresu wdra\u017cania program\u00f3w profilaktycznych opracowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS.", "BENEFICJENT": "107 SZPITAL WOJSKOWY Z PRZYCHODNI\u0104 SPZOZ W WA\u0141CZU", "TYTUL": "Program profilaktyki chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych realizowany przez 107 Szpital Wojskowy w Wa\u0142czu w wojew\u00f3dztwach zachodniopomorskim, wielkopolskim, kujawsko-pomorskim i pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2714896.54", "WARTOSC": "3207960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 zwi\u0105zanych z rozwojem kompetencji cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych i przyczynia si\u0119 bezpo\u015brednio do zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawy umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Dzia\u0142ania projektowe skierowane s\u0105 do 5000 uczestnik\u00f3w z terenu ca\u0142ej Polski, w tym 610 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Tryb prowadzenia szkole\u0144 dopasowany zosta\u0142 do skali projektu i odpowiada na potrzeby grupy docelowej. Zaj\u0119cia cz\u0119\u015bciowo prowadzone b\u0119d\u0105 stacjonarnie, a cz\u0119\u015bciowo z wykorzystaniem platformy edukacyjnej. Zakres szkole\u0144 obejmuje do wyboru 1 z 4 temat\u00f3w: Edycja tekstu, Arkusze kalkulacyjne, Prezentacje, Internet. Obj\u0119cie dzia\u0142aniami projektowymi zak\u0142adanej liczby os\u00f3b przyczyni si\u0119 do rozwoju kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na Internet oraz TIK, nabywania umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug oraz stworzenia trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Zak\u0142adane cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te do 31.08.2021", "BENEFICJENT": "FUNDACJA E-PROSPERITY", "TYTUL": "Ctrl+C \u2013 Ctrl+V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "130496.79", "WARTOSC": "154837.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poszerzanie wiedzy og\u00f3lnej i specjalistycznej oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 z fizyki (kryt. dost. 6)w\u015br\u00f3d 210dzieci i m\u0142odzie\u017cy (90K / 120M) ucz\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach podstawowych i ponadpodstawowych na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Przewidziane jest opracowanie program\u00f3w i realizacja kurs\u00f3w dwojakiego rodzaju:1) interdyscyplinarne i interaktywne wyk\u0142ady z fizyki, 2) warsztaty naukowew zakresie fizyki i astronomii.Kursy zostan\u0105 przeprowadzone przez dydaktyk\u00f3w fizyki z Wydzia\u0142u Fizyki, Astronomii i Informatyki Stosowanej Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu (WFAiIS UMK) b\u0119d\u0105cego wy\u017csz\u0105 uczelni\u0105 publiczn\u0105 (kryt. dost. 1). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji uczestnik\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami dydaktycznymi w zakresie wiedzy og\u00f3lnej i specjalistycznej z obszaru nauk przyrodniczych. W szczeg\u00f3lno\u015bci dzia\u0142ania w projekcie zapewni\u0105 uczestnikom zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji takich, jak logiczne my\u015bleniei formu\u0142owanie wniosk\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym (kryt. dost. 5). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z Gmin\u0105 Miasta Toru\u0144 [GMT], kt\u00f3ra zaanga\u017cuje m\u0142odzie\u017c szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych z obszaru miasta Torunia w dzia\u0142ania naukowe i ich promocj\u0119 (kryt. dost. 2). Ponadto wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 uczniowie z pi\u0119ciuszk\u00f3\u0142 spoza Torunia: Szko\u0142a Podstawowa im. Ziemi Kujawskiej w D\u0105browie Biskupiej, Szko\u0142a Podstawowa nr 2 w Brusach, Zesp\u00f3\u0142 szk\u00f3\u0142 nr 4 im. Ziemii Dobrzy\u0144skiej w Nadro\u017cu,Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ceim. Tadeusza Kotarbi\u0144skiego w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skimorazSzko\u0142a Podstawowa im. A. A. Michelsona w Strzelnie, z kt\u00f3rymi WFAiIS UMK od lat prowadzi \u015bcis\u0142\u0105, cho\u0107 nieformaln\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od IX 2019 do VIII 2022 (36 miesi\u0119cy, 3 lata szkolne, kryt. dost. 3).Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelni wspartych z EFS- 160Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki poszerzy\u0142y wiedzy og\u00f3ln\u0105 i specjalistyczn\u0105 z zakresu fizyki -160", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MIKO\u0141AJA KOPERNIKA W TORUNIU", "TYTUL": "\"Ruchome \u015awi\u0119to\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "873107.08", "WARTOSC": "1035960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: utworzenie i funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej (DDOM) w Klonowcu Starym k. Kutna w ramach wsparcia deinstytucjonalizacji i rozwoju alternatywnych form opieki nad 60 (w tym 32 kobiety i 28 m\u0119\u017cczyzn) osobami zale\u017cnymi (w tym osobami 65+ r.\u017c), zamieszka\u0142ymi na terenie czterech wojew\u00f3dztw Polski: woj. mazowieckiego, \u0142\u00f3dzkiego, wielkopolskiego i kujawsko-pomorskiego. Projekt zak\u0142ada\u00a0dostosowanie obiektu przeznaczonego na DDOM poprzez wykonanie\u00a0prac remontowych zwi\u0105zanych z przystosowaniem i adaptacj\u0105 podjazd\u00f3w, schod\u00f3w oraz \u0142azienki i wc do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, realizuj\u0105c tym samym zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu do zabieg\u00f3w fizjoterapeutycznych realizowanych dla pacjent\u00f3w DDOM. W\u00a0ramach programu utworzonych zostanie 12 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla 60 os. (34K i 26 M),w zakresie opieki nad osobami zale\u017cnymi dla rodzin i opiekun\u00f3w pacjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"DERMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Klonowcu Starym k. Kutna jako alternatywna forma opieki nad osobami zale\u017cnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1685401.10", "WARTOSC": "1999764.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada udzielenie 30 gminom grant\u00f3w na przeprowadzenie pog\u0142\u0119bionych konsultacji spo\u0142ecznych dokument\u00f3w planistycznych wykraczaj\u0105cych poza wymogi prawne wynikaj\u0105ce z ust. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym. \u00a0 Konsultacje b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 studium uwarunkowa\u0144 i kierunk\u00f3w zagospodar. przestrz. lub miejscowych plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego. \u00a0 Gminy uzyskaj\u0105 tak\u017ce wsparcie ekspert\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 partycypacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 oraz urbanist\u00f3w/planist\u00f3w w przygotowaniu Indywidualnych Plan\u00f3w Konsultacji oraz realizacji tych plan\u00f3w. Wskazani przez gminy pracownicy urz\u0119d\u00f3w zajmuj\u0105cy si\u0119 planow. przestrz. i konsult. spo\u0142. wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach, na kt\u00f3rych poszerz\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie planowowania przestrzennego, konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu przestrzennym oraz stosowania mediacji w rozwi\u0105zywaniu konflikt\u00f3w dotycz\u0105cych przestrzeni. \u00a0 Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie gminy i ich pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do stosowania znowelizowanych przepis\u00f3w dotycz\u0105cych planowania przestrzennego. Zrealizowanie przez gminy Indywidualnych Plan\u00f3w Konsultacji przyczyni si\u0119 tak\u017ce do zwi\u0119kszenia wp\u0142ywu mieszka\u0144c\u00f3w na spos\u00f3b wykorzystywania przestrzeni publicznej. Powinno tak\u017ce poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 dok. planist. oraz budowa\u0107 kultur\u0119 rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w przestrzennych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu przestrzennym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "717074.25", "WARTOSC": "850823.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu bedzie podniesienie kwalifikacji 320 piel\u0119gniarek, piel\u0119gniarzy\u00a0i po\u0142o\u017cnych z wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego,\u00a0podlaskiego, pomorskiego, kujawsko-pomorskiego i mazowieckiego (z czego\u00a040% to osoby wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105) poprzez organizacj\u0119\u00a0kurs\u00f3w specjalitycznych i kwalifikacyjnych w obszarze wywiadu i bada\u0144 fizykalnych, ordynowania lek\u00f3w i wypisywania recept, wykonywania i interpretacji zapisu elektrokardiograficznego, opieki lekarskiej nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w oraz piel\u0119gniarstwa geriatrycznego i onkologicznego (kd:\u00a02 i 4). 40% uczestnik\u00f3w/-czek projektu uko\u0144czy kurs specjalistyczny: ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept (kd.3). Projekt przyczyni si\u0119 do wsparcia reformy systemu kszta\u0142cenia przed i podyplomowego w obszarach istotnych z punktu widzenia funkcjonowania ochrony zdrowia, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem rozwoju umiej\u0119tno\u015bci praktycznych z wykorzystaniem m.in. technik symulacji medycznej. Dzia\u0142ania projektowe s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105\u00a0podniesieniu jako\u015bci kszta\u0142cenia w kontek\u015bcie aktualizacji wiedzy personelu i dostosowania do post\u0119pu w procesie leczenia oraz skoncentrowanie dzia\u0142a\u0144 na przygotowanie piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych do zachodz\u0105cych zmian demograficznych i epidemiologicznych, kt\u00f3re wymagaja wypracowania rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych dzia\u0142ania u\u0142atwiaj\u0105ce piel\u0119gniarkom i po\u0142o\u017cnym udzia\u0142 w ro\u017cnych formach kszta\u0142cenia podyplomowego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 24 miesi\u0119cy przez Wnioskodawc\u0119 - Grup\u0119 Olszty\u0144sk\u0105 Szko\u0142\u0119 Biznesu s,c, Bo\u017cena Ziomek i Adam Ziomek, kt\u00f3ry spe\u0142nia wym\u00f3g okre\u015blony w art. 75 ust. 1 ustawy z dnia 15 lipca 2011 r. o zawodach piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cnej (Dz. U. z 2014 r., poz. 1435, z p\u00f3\u017an. zm.) i posiada wpisy do w\u0142a\u015bciwego rejestru podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie podyplomowe (kd 1).", "BENEFICJENT": "GRUPA OLSZTY\u0143SKA SZKO\u0141A BIZNESU S.C. BO\u017bENA ZIOMEK I ADAM ZIOMEK", "TYTUL": "Piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne na miar\u0119 XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1730087.37", "WARTOSC": "2054295.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201cSp\u00f3\u0142dzielnia otwartej edukacji w bibliotece\u201d ma na celu zach\u0119cenie pracownik\u00f3w bibliotek, kt\u00f3re w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach bywaj\u0105 jedynymi centrami kultury, do tworzenia w\u0142asnych otwartych zasob\u00f3w edukacyjnych, tak aby oferta plac\u00f3wek by\u0142a dostosowana do potrzeb odbiorc\u00f3w. Z drugiej strony chcemy zwi\u0119kszy\u0107 kompetencje cyfrowe lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (zw\u0142aszcza nauczycieli, edukator\u00f3w, pracownik\u00f3w dom\u00f3w kultury) w zakresie tworzenia w\u0142asnych zasob\u00f3w edukacyjnych. Aby to osi\u0105gn\u0105\u0107 zorganizujemy mentorski kurs internetowy (dla 350 os\u00f3b), z kt\u00f3rego wybierzemy najaktywniejszych uczestnik\u00f3w (60 os\u00f3b). Zaproponujemy im szkolenie trenerskie i pog\u0142\u0119bienie wiedzy z zakresu kompetencji cyfrowych, na koniec za\u015b skoordynujemy 45 szkole\u0144 lokalnych z tworzenia otwartych zasob\u00f3w przeprowadzonych przez przeszkolonych trener\u00f3w. W ci\u0105gu 3 lat odb\u0119d\u0105 si\u0119 2 cykle szkoleniowe i 3 kursy online oraz opracowane zostan\u0105 materia\u0142y szkoleniowe, Przewodnik po metodzie i film animowany.", "BENEFICJENT": "CENTRUM CYFROWE", "TYTUL": "Sp\u00f3\u0142dzielnia Otwartej Edukacji w bibliotece", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "893922.90", "WARTOSC": "1060658.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu:Podniesienie aktywno\u015bci edukacyjno-zawodowej oraz zwiekszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia w gr.\u00a0absolwent\u00f3w Specjalnych O\u015brodk\u00f3w Szkolno-Wychowawczych dla os. g\u0142uchych i/lub s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych(do 1 roku po opuszczeniu o\u015brodka) z kategorii NEET( w tym 100% os. bierne zawodowo i z orzeczonym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz 60% K )w w. 18-29l.w okresie od 01.08.2016 do 31.07.2018 G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu w odniesieniu do jego uczestnik\u00f3w: - opracowanie 80 Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania w obszarze rozwoju zawodowego - nabycie przez 36 uczestnik\u00f3w projektu (UP) kwalifikacji zawodowych zbie\u017cnych z potrzebami\u00a0lokalnego/regionalnego r.pracy potwierdzonych certyfikatem wysokiej jako\u015bci \u00a0-potwierdzenie kwalifikacji w zawodzie przez 2 UP poprzez zdanie egzaminu przed OKE - nabycie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych koniecznych do wej\u015bcia i utrzymania si\u0119 na otwartym rynku pracy przez 64 UP - uzupe\u0142nienie poziomu edukacji formalnej o poziom wykszta\u0142cenia \u015bredniego przez 2 UP - nabycie praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 54 UP - podj\u0119cie zatrudnienia przez 14\u00a0UP Grupa docelowa: 80\u00a0absolwent\u00f3w Specjalnych O\u015brodk\u00f3w Szkolno-Wychowawczych dla os. g\u0142uchych i/lub s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych(do roku od opuszczenia o\u015brodka) w w.18-29l.,z kategorii NEET. Struktura grupy docelowej: -100% to os.bierne zawodowo -100% to os.z orzecz. lekkim lub umiarkowanym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci -80% to os.o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED3 w\u0142\u0105cznie) -60% to Kobiety Dzia\u0142ania w projekcie: Indywidualne konsultacje z doradca zawodowym w celu utworzenia IPD Poradnictwo zawodowe Po\u015brednictwo pracy Warsztaty kompetencji spo\u0142\u0119czno-zawodowych Life Skills Indywidualne przygotowanie do egzaminu dojrza\u0142o\u015bci Szkolenia zawodowe zewn\u0119trzne Szkolenia przygotowujace do egzaminu potwierdzaj\u0105cego kwalifikacje w zawodzie Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK G\u0141UCHYCH", "TYTUL": "4 KROKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2016-07-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "100183.13", "WARTOSC": "106250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Cel projektu: Deinstytucjonalizacja us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi poprzez partycypacyjne opracowanie i skonsultowanie partnerskiego modelu leczenia i opieki \u015brodowiskowej pacjent\u00f3w ot\u0119piennych oraz powstanie partnerstwa zdolnego do wdro\u017cenia i przetestowania rozwi\u0105zania (do 31.07.2016 r.) Projekt opiera si\u0119 o powstanie za\u0142o\u017ce\u0144 funkcjonowania \u015arodowiskowego Centrum Opieki Psychogeriatrycznej w Ot\u0119pieniach. Model zak\u0142ada opiek\u0119 nad chorym w miejscu zamieszkania, z wykorzystaniem mechanizm\u00f3w wspomagaj\u0105cych, jak najd\u0142u\u017csze podtrzymanie istniej\u0105cej sprawno\u015bci dzi\u0119ki wsparciu rodzinny chorego, wykorzystaniu inicjatyw oddolnych i dzia\u0142a\u0144 prewencyjnych opartych o koordynacj\u0119 us\u0142ug zdrowotnych i spo\u0142ecznych. Rol\u0105 \u015aCOPO b\u0119dzie zapewnienie zintegrowanej opieki nad osob\u0105 choruj\u0105c\u0105 na chorob\u0119 ot\u0119pienn\u0105 i jej rodzin\u0105. \u015aCOPO b\u0119dzie koordynowa\u0142o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 wielu specjalist\u00f3w: lekarz rodzinny i lekarz specjalista , piel\u0119gniarka \u015brodowiskowa, psycholog, fizjoterapeuta, terapeuta zaj\u0119ciowy, pracownik socjalny, opiekunka, prawnik, terapeuta \u015brodowiskowy. Model zostanie wdro\u017cony na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko \u2013 pomorskiego. Model zak\u0142ada zintegrowane dzia\u0142anie r\u00f3\u017cnych grup interesariuszy. Pozwoli to na usprawnienie opieki, co prowadzi\u0107 b\u0119dzie do poprawy jako\u015bci \u017cycia chorych i ich rodzin. Model zak\u0142ada elementy telemedycyny. Wypracowane zostan\u0105 w spos\u00f3b partycypacyjny innowacyjne narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce proces deinstytucjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b z zaburzeniami: \u2022 narz\u0119dzie oceny potrzeb systemu rodzinnego, \u2022 manual (algorytm), dla lekarzy nie specjalist\u00f3w, do diagnozy i informacji o potrzebie kontaktu z \u015aCOPO \u2022 narz\u0119dzie diagnostyczne dla piel\u0119gniarki/terapeuty/pracownika socjalnego w zakresie podstawowej oceny chorego \u2022 programy terapeutyczne Powstanie tak\u017ce partnerstwo pozwalaj\u0105ce w przysz\u0142o\u015bci wdro\u017cy\u0107 i przetestowa\u0107 rozwi\u0105zania wypracowane w ramach modelu. \u00a0", "BENEFICJENT": "PALLMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorskie \u015arodowiskowe Centrum Opieki Psychogeriatrycznej w Ot\u0119pieniach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-19", "DATA_START": "2016-04-20", "DOFINANSOWANIE": "100183.13", "WARTOSC": "106250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt s\u0142u\u017cy partycypacyjnemu wypracowaniu kompleksowego i innowacyjnego modelu leczenia \u015brodowiskowego zaburze\u0144 psychicznych, kt\u00f3ry b\u0119dzie mo\u017cliwy do zastosowania na poziomie powiatu. Nad powstaniem modelu pracowa\u0107 b\u0119d\u0105 jego interesariusze, zar\u00f3wno reprezentanci instytucji (podmiot\u00f3w publicznych i niepublicznych, w tym zw\u0142aszcza organizacji pozarz\u0105dowych), jak i osoby z zaburzeniami oraz ich rodziny. Drugim efektem projektu jest zawi\u0105zanie partnerstwa zdolnego do przetestowania i wdro\u017cenia modelu po zako\u0144czeniu projektu. Projekt zosta\u0142 wsp\u00f3lnie przygotowany i b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przez trzy organizacje pozarz\u0105dowe: RC-fundacj\u0119 konsultingu i rehabilitacji, organizacj\u0119 prowadz\u0105c\u0105 sta\u0142e wsparcie dla os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi (jak mieszkania chronione, centrum dzienne z pracowniami tematycznymi i stolarni\u0105), Fundacj\u0119 Wiatrak do\u015bwiadczon\u0105 w dzia\u0142aniach na rzecz os\u00f3b z zaburzenia i ich rodzin oraz w innych dzia\u0142aniach wsparcia \u015brodowiskowego, Kujawsko-Pomorsk\u0105 Federacj\u0119 Organizacji Pozarz\u0105dowych (podmiot zrzeszaj\u0105cy ponad 20 NGO w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych blisko 8 pracuje z i na rzecz os\u00f3b z zaburzeniami), kt\u00f3ra posiada liczne do\u015bwiadczenia w zakresie prowadzenia konsultacji spo\u0142ecznych i proces\u00f3w partycypacyjnych. Trzy podmioty wsp\u00f3lnie realizuj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 projektu, wykorzystuj\u0105c do\u015bwiadczenia organizacji z dotychczasowych dzia\u0142a\u0144 i kontakty poszczeg\u00f3lnych organizacji.", "BENEFICJENT": "RC FUNDACJA KONSULTINGU I REHABILITACJI", "TYTUL": "Nowe rozwi\u0105zania na rzecz wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "95468.62", "WARTOSC": "101250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE", "OPIS": "Projekt s\u0142u\u017cy partycypacyjnemu wypracowaniu kompleksowego \u015brodowiskowego modelu wsparcia os\u00f3b doros\u0142ych z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, kt\u00f3ry b\u0119dzie mo\u017cliwy do zastosowania na poziomie powiatu grodzkiego oraz powiatu ziemskiego. Nad powstaniem modelu pracowa\u0107 b\u0119d\u0105 jego interesariusze, zar\u00f3wno reprezentanci instytucji (podmiot\u00f3w publicznych i niepublicznych, w tym zw\u0142aszcza organizacji pozarz\u0105dowych), jak i osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz ich rodziny. Drugim efektem projektu jest zawi\u0105zanie partnerstwa zdolnego do przetestowania i wdro\u017cenia wypracowanego modelu. Projekt zosta\u0142 wsp\u00f3lnie przygotowany i b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przez cztery organizacje pozarz\u0105dowe: Fundacj\u0119 \u201eArkadia\u201d, organizacj\u0119 prowadz\u0105c\u0105 sta\u0142e, r\u00f3wnie\u017c instytucjonalne wsparcie dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, Stowarzyszenie \u201eSubicere\u201d do\u015bwiadczone w dzia\u0142aniach \u015brodowiskowych na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, Fundacj\u0119 \u201eDaj szans\u0119\u201d specjalizuj\u0105c\u0105 si\u0119 w pomocy osobom niepe\u0142nosprawnym z uszkodzeniem m\u00f3zgu oraz Kujawsko-Pomorsk\u0105 Federacj\u0119 Organizacji Pozarz\u0105dowych (podmiot zrzeszaj\u0105cy ponad 30 NGO w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych 14 pracuje z i na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), kt\u00f3ra posiada liczne do\u015bwiadczenia w zakresie prowadzenia konsultacji spo\u0142ecznych i proces\u00f3w partycypacyjnych. Cztery organizacje wsp\u00f3lnie realizuj\u0105 dzia\u0142ania projektu, wykorzystuj\u0105c do\u015bwiadczenia i kontakty z dotychczasowej aktywno\u015bci. Intencj\u0105 realizator\u00f3w projektu jest wypracowanie modelu, kt\u00f3ry pozwoli na \u015bwiadczenie zindywidualizowanego wsparcia \u015brodowiskowego w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci przy pe\u0142nym poszanowaniu podmiotowo\u015bci i integralno\u015bci osoby wspieranej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"ARKADIA\" W TORUNIU", "TYTUL": "Lokalne zasoby, \u015brodowiskowe wsparcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "586636.20", "WARTOSC": "696056.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projektodawc\u0105 jest Pa\u0144stwowa Wy\u017csza Szko\u0142a Zawodowa w P\u0142ocku prowadz\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczn\u0105 i badawcz\u0105 w dziedzinie nauk medycznych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \u201eNabycie do 12.2018 roku nowych kwalifikacji medycznych 268 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych (K: 260, M: 8) kluczowych dla potrzeb epidemiologiczno-demograficznych Polski, poprzez uczestnictwo w wybranych kursach specjalistycznych lub kwalifikacyjnym (realizowanym na terenie 5 wojew\u00f3dztw)\" G\u0142\u00f3wnymi zadaniami w projekcie jest Zadanie 1. Przygotowania organizacyjne i realizacja post\u0119powania kwalifikuj\u0105cego do kurs\u00f3w Zadanie 2. Przygotowanie materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do kurs\u00f3w w formie elearningowej Zadanie 3. Realizacja kursu kwalifikacyjnego w dziedzinie piel\u0119gniarstwa geriatrycznego dla piel\u0119gniarek Zadanie 4. Realizacja kursu specjalistycznego \u201eWywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\u201d Zadanie 5. Realizacja kursu specjalistycznego \u201eOrdynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\u201d Zadanie 6. Realizacja kursu specjalistycznego \u201eWykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego\u201d W/w kursy zosta\u0142y wybrane z listy z dok. konkursowej (str. 12)- KRYTERIUM DOST\u0118PU 2 G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu jest: 1. L. piel\u0119g. i po\u0142o\u017c., kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w programie uzyska\u0142y kwalifikacje w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami edpidem.-demograf.: 268 (K: 260, M: 8) 2. L. piel\u0119g. i po\u0142o\u017c. obj\u0119tych kszta\u0142ceniem podyplomowym w programie w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami epidem.-demograf. 280 (272 K, 8M) 3. L. piel\u0119g. i po\u0142o\u017c. kt\u00f3re zosta\u0142y wyposa\u017cone w nowoczesne, cyfrowe materia\u0142y dydaktyczne do 3 kurs\u00f3w specjalistycznych i 1 kwalifikacyjnego - dedykowanym piel\u0119gniarkom i po\u0142o\u017cnym K272, 8M Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne (opr\u00f3cz zadania nr 3- tylko piel\u0119gniarki) g\u0142\u00f3wnie zamieszkuj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztw: mazowieckiego, lubelskiego, kujawsko-pomorskiego, podlaskiego, zachodnio-p", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Profesjonalne kadry medyczne - projekt kszta\u0142cenia podyplomowego piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "785747.70", "WARTOSC": "932306.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem pr. jest profesjonalizacja kompetencji i kwalifikacji dla zawodu piel\u0119gniarzy/-ek i po\u0142o\u017cnych 450 os. (445K,5M) z wojew\u00f3dztw: \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego, zachodniopomorskiego, \u015bl\u0105skiego, kujawsko-pomorskiego poprzez ich udzia\u0142 w kursach kwalifikacyjnych i specjalistycznych zgodnych z potrzebami epidemiologiczno-demograficznymi kraju w okresie do 28.02.2018 r. GD pr. stanowi 450 PiP z 5 woj.:\u0142\u00f3dzkiego,mazowieckiego,zachodniopomorskiego,\u015bl\u0105skiego, kujawsko-pomorskiego.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA HUMANISTYCZNO-EKONOMICZNA W \u0141ODZI", "TYTUL": "KOMPETENTNY PERSONEL MEDYCZNY - program specjalistycznych i kwalifikacyjnych kurs\u00f3w dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "467194.28", "WARTOSC": "495486.56", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt \"Job Mobitity\" ukierunkowany jest na wyposa\u017cenie, poprzez udzia\u0142 w programie mobilno\u015bci ponadnarodowej, 54 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-35 lat, nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET i zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztw: mazowieckiego, lubelskiego, podlaskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, kujawsko-pomorskiego, pomorskiego, opolskiego i \u015bl\u0105skiego w kompetencje zawodowe i kluczowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 tym osobom integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem zawodowym. Osi\u0105gni\u0119cie celu projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w projektu, maj\u0105ca na celu zakwalifikowanie do projektu os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119ksze szanse na wykorzystanie mo\u017cliwo\u015bci, jakie daje realizacja programu mobilno\u015bci ponadnarodowej. 2. Przygotowanie uczestnik\u00f3w projektu do mobilno\u015bci, w tym:opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika IPD (i jego aktualizacja w okresie trwania projektu),realizacj\u0119 warsztat\u00f3w z zakresu aspekt\u00f3w mi\u0119dzykulturowych,realizacj\u0119 szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacje zawodowe,realizacj\u0119 kurs\u00f3w j\u0119zyka angielskiego,realizacj\u0119 Warsztat\u00f3w Umiej\u0119tno\u015bci Spo\u0142ecznych 3. Odbycie przez uczestnik\u00f3w projektu\u00a0sta\u017cy zawodowych u zagranicznych pracodawc\u00f3w. 4. Udzielenie uczestnikom projektu wsparcia po powrocie do kraju (Warsztaty Umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz indywidualne konsultacje z po\u015brednikiem pracy maj\u0105ce na celu m.in. wsparcie w poszukiwaniu pracy). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.12.2015 do 31.05.2017 roku.\u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "Job Mobility", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "252197.36", "WARTOSC": "299237.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na udzieleniu wsparcia edukacyjnego (st. II st. na kierunku: praca socjalna, specjalno\u015b\u0107: praca socjalna z rodzin\u0105) oraz w zakresie organizowania procesu podnoszenia kwalifikacji kluczowych pracownik\u00f3w zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji spo\u0142ecznej. Zadaniem, kt\u00f3re b\u0119dzie realizowane w ramach projektu jest wspomaganie uczestnik\u00f3w w procesach edukacyjnych, przygotowuj\u0105cych do pracy na rzecz \u015brodowisk defaworyzowanych. Wykorzystane zostan\u0105 innowacyjne metody dydaktyczne, np. PBL (problem-based learning).Osi\u0105ganie rezultaty : - dyplom uko\u0144czenia st. II stopnia, daj\u0105cy uprawnienia do wykonywania zawodu pracownika socj., uzyskany na podst. przepis\u00f3w ust. z dn. 12.03.2014 r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz.U.z2015 r.poz.163,z po\u017an. zm.) oraz na podst. art. 5 ust. z dnia 16.02.2007r. o zmianie ust. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz.U.Nr48,poz.320); Nabycie kompetencji w zakresie pr. socjalnej z rodzin\u0105,wsparcia jednostek i grup zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem, zdobycie umiej\u0119tno\u015bci wspierania rodziny, diagnozowania sytuacji spo\u0142ecznych, wykorzystania potencja\u0142u rodziny, grupy s\u0105siedzkiej, \u015brodowiska lokalnego. Studenci zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i kompetencje w zakresie rozumienia, wyja\u015bniania zjawisk spo\u0142ecznych oraz prowadzenia bada\u0144 w \u015brodowisku w\u0142asnej aktywno\u015bci zawodowej. Stan\u0105 si\u0119 \u015bwiadomi swoich mo\u017cliwo\u015bci oraz ogranicze\u0144 poznawczych i praktycznych, b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 kszta\u0142t. umiej\u0119tno\u015bci diagnozowania, prognozowania oraz samodzielnego rozwi\u0105zywania problem\u00f3w teoretycznych i praktycznych. Skutecznie i w zgodzie ze standardami zawodowymi i etycznymi b\u0119d\u0105 potrafili wdra\u017ca\u0107 programy profilaktyczne, pomocowe i naprawcze. Nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 adekwatnej do sytuacji komunikacji z otoczeniem oraz podejmowanie wsp\u00f3\u0142pracy w grupie pracownik\u00f3w socjalnych i innych s\u0142u\u017cb publicznych zaanga\u017cowanych w r\u00f3\u017cnorodne dzia\u0142ania w ramach szeroko poj\u0119tej pomocy spo\u0142ecznej;stworzenie podstaw budowania sieci kontakt\u00f3w zawodowych.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKA SZKO\u0141A WY\u017bSZA", "TYTUL": "Profesjonalny Pracownik Socjalny - studia drugiego stopnia na kierunku praca socjalna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.01}]