[{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "445474326.43", "WARTOSC": "667176397.36", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 obwodnicy Inowroc\u0142awia w ci\u0105gu drogi krajowej nr 15 oraz drogi krajowej nr 25 (DK15 i DK25) oraz obwodnicy Brodnicy w ci\u0105gu drogi krajowej nr 15 (DK 15). D\u0142ugo\u015b\u0107 budowanej obwodnicy Brodnicy wynosi 1,48 km, na ca\u0142ym odcinku przewidziano przekr\u00f3j jednojezdniowy z pasem dziel\u0105cym w rejonie skrzy\u017cowa\u0144. Natomiast projektowana obwodnica Inowroc\u0142awia, kt\u00f3rej d\u0142ugo\u015b\u0107 wyniesie 22,97 km, b\u0119dzie mia\u0142a przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu i pasem dziel\u0105cym. Projektowane odcinki obwodnicy Inowroc\u0142awia i Brodnicy zlokalizowane s\u0105 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Polski i w ca\u0142o\u015bci przebiegaj\u0105 przez obszary wojew\u00f3dztwa kujawsko \u2013 pomorskiego. Budowa tych odcink\u00f3w umo\u017cliwi wyprowadzenie ruchu tranzytowego poza uk\u0142ad uliczny centrum ww. miast, a tym samym zwi\u0119kszy poziom bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego oraz wp\u0142ynie na sprawniejsze i bezpieczniejsze funkcjonowanie uk\u0142adu drogowego.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa obwodnic Inowroc\u0142awia i Brodnicy w ci\u0105gu DK15", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1851.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "51209573.78", "WARTOSC": "85405489.11", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w dla 15 387 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 229 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru grudzi\u0105dzkiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru grudzi\u0105dzkiego 3.6.04.07", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4509400.19", "WARTOSC": "5305176.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Brodnicy, w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie brodnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej, zgodnie z Komunikatem w sprawie wyznaczenia minimalnych poziom\u00f3w kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla Regionalnych Program\u00f3w Operacyjnych dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 - 42%. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy tj. poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instrument\u00f3w finansowych maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podstawie art. 15 zzb, art. 15 zzc i art. 15 zze.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRODNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRODNICY", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie brodnickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4362715.12", "WARTOSC": "5176453.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie brodnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czonym udziale w projekcie przez: 42% uczestnik\u00f3w w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci); 57% uczestnik\u00f3w nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRODNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRODNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie brodnickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3071301.00", "WARTOSC": "3342367.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie brodnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia, po zako\u0144czonym udziale w projekcie, przez: 17% uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach, 43% uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Planujemy, \u017ce 258 uczestnik\u00f3w zostanie skierowanych do odbycia sta\u017cu trwaj\u0105cego do 7 miesi\u0119cy; 55 uczestnik\u00f3w projektu odb\u0119dzie szkolenie \"ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci\", 52 uczestnik\u00f3w otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, ponadto 25 os\u00f3b b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 ze zwrotu koszt\u00f3w dojazdu na szkolenie.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRODNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRODNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie brodnickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2419067.00", "WARTOSC": "2845961.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie brodnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia, mierzone zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej, przez osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Brodnicy, w szczeg\u00f3lno\u015bci: przez 33 % os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 39 % kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30 % os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRODNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRODNICY", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie brodnickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.76}, {"DATA_KONIEC": "2016-04-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1338593.53", "WARTOSC": "1456760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostajacych bez pracy w powiecie brodnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: 17% uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach, 43% uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dla uczestnik\u00f3w projektu zostanie przygotowany lub zaktualizowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania. W ramach projektu jego uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy. Planujemy, \u017ce 203 uczestnik\u00f3w zostanie skierowanych do odbycia sta\u017cu trwaj\u0105cego do 6 miesi\u0119cy; 10 uczestnik\u00f3w odb\u0119dzie szkolenie, w tym 5 os\u00f3b odb\u0119dzie szkolenie \"ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci\"; 5 os\u00f3b otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRODNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRODNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie brodnickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7112305.17", "WARTOSC": "8367417.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 3 (pow. brodnicki, golubsko-dobrzy\u0144ski, grudzi\u0105dzki, m. Grudzi\u0105dz, rypi\u0144ski, w\u0105brzeski, \u015bwiecki) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142. oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142., w tym stworzenie 87 miejsc pracy w min. 12 nowych i istniej\u0105cych PS i PES (przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS), przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji zawodowej i spo\u0142. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. przy zaanga\u017cowaniu otoczenia spo\u0142ecznego tych os\u00f3b w okresie 01.06.2019-30.06.2023. Grupa docelowa: osoby fiz. chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES; podmioty, o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych, podmioty ES, pracownicy i wolontariusze PES, JST oraz ich jedn. org., pracownicy JST oraz ich jedn. org., instyt. rynku pracy, pomocy i integracji spo\u0142. Projekt, poprzez dob\u00f3r dzia\u0142a\u0144 z zakresu animacji, inkubacji i ukierunkowanych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142., przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w: 87 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu, 87 miejsc pracy w PS, 143 PES obj\u0119tych wsparciem, 170 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem przez OWES, 25 grup inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia, co do utworzenia PES, 15 \u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES, 87 miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES dla os\u00f3b wskazanych w definicji PS, 25 NGO prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142atn\u0105 po\u017c. publ. lub gosp. utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES, 5% procent wzrostu obrot\u00f3w PS u min 30 % PS obj\u0119tych wsparciem. Wydatki w ramach projektu zgodne z zasad\u0105 efektywnego zarz\u0105dzania finansami i zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci; 20% zlecanych zada\u0144 lub us\u0142ug zlecana PES. Wszystkie dzia\u0142ania zgodne ze standardami AKSES, KPRES, K-P PRES.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KUJAWSKO-POMORSKI O\u015aRODEK WSPARCIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH \"T\u0141OK\"", "TYTUL": "OWES T\u0141OK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.2}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1256693.47", "WARTOSC": "1367606.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie brodnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia, po zako\u0144czonym udziale w projekcie, przez: 17% uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach, 43% uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby do 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I lub II. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Planujemy, \u017ce 171 uczestnik\u00f3w zostanie skierowanych do odbycia sta\u017cu trwaj\u0105cego do 6 miesi\u0119cy; 16 uczestnik\u00f3w projektu odb\u0119dzie szkolenie \"ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci\", 12 uczestnik\u00f3w otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, ponadto 7 os\u00f3b b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 ze zwrotu koszt\u00f3w dojazdu na szkolenie.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRODNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRODNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie brodnickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.98}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1048118.15", "WARTOSC": "1233039.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie brodnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez 39 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRODNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRODNICY", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie brodnickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5674121.37", "WARTOSC": "6675436.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej w obszarze ekonomii spo\u0142ecznej 120 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym przy zaanga\u017cowaniu otoczenia spo\u0142ecznego tych os\u00f3b w subregionie 3 w okresie 01.09.2016-30.09.2019. 807 uczestnik\u00f3w, 154 podmioty z nast\u0119puj\u0105cych gr. docel.: osoby fiz. chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, szczeg\u00f3lnie os. najbardziej oddalone od rynku pracy; podmioty, o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o ss; PES, pracownicy i wolontariusze PES; JST, ich jedn. org.; pracownicy JST i ich jedn. org., instyt. rynku pracy, pomocy i integracji spo\u0142. Projekt, poprzez dob\u00f3r dzia\u0142a\u0144 z zakresu animacji, inkubacji i ukierunkowanych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142., przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w: 120 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem przez OWES 90 miejsc pracy utworzonych w PS 90 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu 77 PES 30 grup inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia, co do utworzenia PES 18 \u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia ES 68 miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES dla os\u00f3b wskazanych w definicji PS 30 NGO prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142atn\u0105 p.p. lub gosp. utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES 22 miejsca pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty utworzone w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES we wspartych PS 5% procent wzrostu obrot\u00f3w PS obj\u0119tych wsparciem Wydatki projektu 6 675 436,90 zgodne z zasad\u0105 efektywnego zarz\u0105dzania finansami i konkurencyjno\u015bci; min.20% zlecanych zada\u0144/ us\u0142ug zlecana PES. Wszystkie dzia\u0142ania zgodne ze standardami AKSES, KPRES, K-P PRES", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KUJAWSKO-POMORSKI O\u015aRODEK WSPARCIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH \"T\u0141OK\"", "TYTUL": "OWES T\u0141OK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2937855.00", "WARTOSC": "3456302.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Gospodarstwo opieku\u0144cze jest miejscem \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w oparciu o zasoby tradycyjnego gospodarstwa rolnego. Jest to nowy rodzaj dzia\u0142alno\u015bci w naszym kraju, z powodzeniem funkcjonuj\u0105cy w Europie (zielone terapie i rolnictwo dla zdrowia). Projekt zak\u0142ada utworzenie i funkcjonowanie 15 gosp. opiek., zapewniaj\u0105cych 75 miejsc, na terenie powiat\u00f3w: brodnickiego, mogile\u0144skiego, \u015bwieckiego, tucholskiego i w\u0105brzeskiego. Podopiecznymi b\u0119d\u0105 osoby niesamodzielne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 ze wsparcia i zaj\u0119\u0107 przez 8 godz. dziennie, 5 dni w tygodniu (w grupach 3-8 os.). Rekrutacja odb\u0119dzie si\u0119 z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzonej identyfikacji potrzeb na poziomie \u015brodowiska lokalnego, w sta\u0142ym kontakcie z O\u015brodkami Pomocy Spo\u0142ecznej. Ka\u017cda osoba w proj. b\u0119dzie korzysta\u0107 z us\u0142ug przez maks. p\u00f3\u0142 roku (w sumie 225 os\u00f3b), co pozwoli wi\u0119kszej liczbie podopiecznych skorzysta\u0107 z tego nowatorskiego typu us\u0142ug i podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o dalszym uczestnictwie w zaj\u0119ciach w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu. Osoby zajmuj\u0105ce si\u0119 podopiecznymi (opiekunowie) i prowadz\u0105ce zaj\u0119cia (wolontariusze) b\u0119d\u0105 mog\u0142y zdoby\u0107 kwalifikacje do opieki (kurs dla 30 os.). W proj. b\u0119dzie \u015bwiadczone sta\u0142e doradztwo dla gospodarstw wspieraj\u0105ce ich funkcjonowanie i rozw\u00f3j oferty, s\u0142u\u017c\u0105ce dostosowaniu zaj\u0119\u0107 do indywidualnych potrzeb podopiecznych. Zostan\u0105 zorganizowane r\u00f3wnie\u017c szkolenia wspieraj\u0105ce zak\u0142adanie i rozwijanie tej dzia\u0142alno\u015bci. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich b\u0119dzie mia\u0142a charakter wyjazdowy - zostan\u0105 odwiedzone inne gosp. w projekcie, co pomo\u017ce upowszechnia\u0107 dobre praktyki i rozwi\u0105zania. Dotychczas w Polsce dominuje opieka indywidualna nad osobami starszymi, kt\u00f3ra dodatkowo najcz\u0119\u015bciej nie obejmuje okresu 8 godzin. Projekt pozwoli rozwin\u0105\u0107 opiek\u0119 prowadzon\u0105 w ma\u0142ych grupach, kt\u00f3ra poprzez czynnik relacji spo\u0142ecznych pomo\u017ce rozwi\u0105za\u0107 problemy psychiczne os\u00f3b starszych zwi\u0105zane z samotno\u015bci\u0105. Opieka \u015bwiadczona w grupie pozwoli zatem zaspokoi\u0107 potrzeby w zakresie kontakt\u00f3w spo\u0142ecznych. Ca\u0142kowity koszt projektu 3.456.302,00z\u0142", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W MINIKOWIE", "TYTUL": "\"Zielona opieka - gospodarstwa opieku\u0144cze w woj. kujawsko-pomorskim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.54}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "734939.85", "WARTOSC": "864635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie brodnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Brodnicy, w szczeg\u00f3lno\u015bci: przez 33 % os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 39 % kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30 % os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRODNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRODNICY", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie brodnickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1928440.35", "WARTOSC": "2268753.36", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki", "OPIS": "CELEM PROJEKTU jest zdeinstytucjonalizowanie op. nad os. zale\u017cnymi poprzez rozw\u00f3j alternatywnych form op. nad os. niesam.,w tym os. starszymi, kt\u00f3ry zrealiz. zostanie dzi\u0119ki powstaniu Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os. niesamodzielnych z subregionu grudzi\u0105dzko-brodnickiego w okr. 01.06.2019 \u2013 30.09.2021 Projekt b\u0119dzie realizowane zgodnie z Modelem Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnychDOCELOWE WSKA\u0179NIKI:- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie \u2013 100 - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 20- Liczba podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi \u2013 1- Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w postaci us\u0142ugi zdrowotnej \u015bwiadczonej w dziennym domu opieki medycznej \u2013 60- Liczba os\u00f3b doros\u0142ych, w skali Barthel 0-65, obj\u0119tych piel\u0119gniarsk\u0105 opiek\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 domow\u0105 \u2013 24- Liczba os\u00f3b doros\u0142ych obj\u0119tych opiek\u0105 paliatywna lub hospicyjn\u0105 realizowan\u0105 w warunkach domowych - 16GRUPA DOCELOWA \u2013 projekt skierowany jest do 100 ( 60K, 40M) os\u00f3b niesamodzielnych oraz do 40 opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w rodzinZADANIA \u2013 Funkcjonowanie Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych; Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t pomieszcze\u0144 przeznaczonych bezpo\u015brednio na DDOM; Funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej; \u015awiadczenie us\u0142ug domowej opieki medycznej; Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne skierowane do os\u00f3b niesamodzielnych i opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci rodzin", "BENEFICJENT": "NOVAMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Koordynacji Opieki Medycznej na obszarze subregionu grudzi\u0105dzko-brodnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "593156.46", "WARTOSC": "697831.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki", "OPIS": "Projekt \"Nowe miejsca, nowe szanse\" koncentruje si\u0119 na rozwijaniu dost\u0119pu i oferty dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w \u015arodowiskowym Domu Samopomocy w Brodnicy przy Brodnickim Centrum Caritas. Rozwijanie dost\u0119pu i oferty polega m.in. na stworzeniu 5 miejscuczestnictwa w \u015aDS (tj. zwi\u0119kszeniu liczby miejsc z obecnych 45 do 50 ), stworzeniu, wyposa\u017ceniu i realizacji zaj\u0119\u0107 w nowej pracowni terapeutycznej, realizacji dodatkowych form profesjonalnego wsparcia terapeutycznego dla uczestnik\u00f3w \u015aDS (m.in. wsparcia psychologa, seksuologa, logopedy, zaj\u0119cia z psychodramy i animaloterapii), a tak\u017ce stworzeniu i realizacji wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego rozwijaniu samodzielno\u015bci podopiecznych \u015aDS powi\u0105zanej z rozwijaniem polityki wytchnieniowej dla opiekun\u00f3w faktycznych. Realizacja tych za\u0142o\u017ce\u0144 pozwoli na zwi\u0119kszenie stopnia integracji spo\u0142eczno-zawodowej 50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi z terenu powiatu brodnickiego, a tak\u017ce na ograniczenie zjawiska izolacji spo\u0142ecznej tych os\u00f3b oraz na wzrost samodzielno\u015bci i popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia ich rodzin. Projekt realizowany jest w okresie od listopada 2019 do pa\u017adziernika 2021 roku przez Brodnickie Centrum Caritas im. Biskupa Jana Chrapka .", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI TORU\u0143SKIEJ", "TYTUL": "Nowe miejsca, nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "534629.81", "WARTOSC": "628976.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki", "OPIS": "Projekt \"Wi\u0119cej miejsc, wi\u0119cej rozwi\u0105za\u0144\" koncentruje si\u0119 na rozwijaniu dost\u0119pu i oferty dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w \u015arodowiskowym Domu Samopomocy w Brodnicy przy Brodnickim Centrum Caritas. Rozwijanie dost\u0119pu i oferty polega m.in. na stworzeniu 10 miejsc uczestnictwa w \u015aDS (z 35 do 45 miejsc), stworzeniu, wyposa\u017ceniu i realizacji zaj\u0119\u0107 w dw\u00f3ch nowych pracowniach terapeutycznych, realizacji dodatkowych form profesjonalnego wsparcia terapeutycznego dla uczestnik\u00f3w \u015aDS (m.in. wsparcia psychologa, seksuloga, realizacji muzykoterapii i choreoterapii), a tak\u017ce stworzenia i realizacji oferty podnosz\u0105cej umiej\u0119tno\u015bci opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi. Realizacja tych za\u0142o\u017ce\u0144 pozwoli na zwi\u0119kszenie stopnia integracji spo\u0142eczno-zawodowej 10 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi z terenu powiatu brodnickiego, ograniczenie zjawiska izolacji spo\u0142ecznej tych os\u00f3b oraz na wzrost samodzielno\u015bci i popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia ich rodzin. Projekt realizowany jest w okresie od lipca 2016 do czerwca 2018 roku przez dwa podmioty: Brodnickie Centrum Caritas im. Bpa Jana Chrapka (jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 Caritas Diecezji Toru\u0144skiej) oraz Powiatowe Centrum Pomocy Rodzinie w Brodnicy (jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 Powiatu Brodnickiego).", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI TORU\u0143SKIEJ", "TYTUL": "\"Wi\u0119cej miejsc, wi\u0119cej rozwi\u0105za\u0144\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "229540.80", "WARTOSC": "270048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na przeprowadzeniu cyklu zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych w formie warsztat\u00f3w edukacyjnych. Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z terenu powiat\u00f3w brodnickiego w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez realizacj\u0119 interdyscyplinarnych warsztat\u00f3w edukacyjnych wyjazdowych oraz zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych do 31.12.2020 r.Wska\u017anik produktu:Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie \u2013 (osoby) - 300 os\u00f3bWska\u017anik rezultatu:Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (osoby) -240 os\u00f3bGrupy docelowe i zasi\u0119g oddzia\u0142ywania :- 300 uczni\u00f3w z 3 Szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z terenu 2 gmin po\u0142o\u017conych w powiecie brodnickim. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadanie:Zaj\u0119cia pozalekcyjne (stacjonarne) i wyjazdowe w formie Interdyscyplinarnych Warsztat\u00f3w Edukacyjnych dla uczni\u00f3w Szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnychWarto\u015b\u0107 proj.: 270 048,00 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania: 256 545,60 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 13 502,40 z\u0142.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK EDUKACJI EKOLOGICZNEJ W PRZYSIEKU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Warsztaty edukacyjne dla m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1266317.04", "WARTOSC": "1489784.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci utrzymania/podj\u0119cia pracy przez 240 uczestnik\u00f3w projektu (zagro\u017conych/przewidzianych do zwolnienia/zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy/odchodz\u0105cych z rolnictwa) przez zdobycie kwalifikacji w zawodach deficytowych przez 192 os\u00f3b i zwi\u0119kszenie do\u015bwiadczenia zawodowego u 18 os\u00f3b od 1.02.2019 do 31.12.2020G\u0141\u00d3WNE PRODUKTY I REZULTATY:Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 192Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 216Liczba os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin ubezpieczonych w KRUS, planuj\u0105cych podj\u0105\u0107 zatrudnienie poza rolnictwem obj\u0119tych wsparciem w programie - 24Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie \u2013 130Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 192GRUPA DOCELOWA: 240 os\u00f3b (40K/200M) pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych Toru\u0144, Grudzi\u0105dz i powiaty: toru\u0144ski, grudzi\u0105dzki, brodnicki, rypi\u0144ski, w\u0105brzeski, golubsko-dobrzy\u0144ski, che\u0142mi\u0144ski, \u015bwiecki, lipnowski, aleksandrowski, wsparcie otrzymaj\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy, przewidziani do zwolnienia (32K/160M) lub zwolnieni z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie do 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu (4K/20M bezrobotnych lub biernych zawodowo) i osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa, posiadaj\u0105ce gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS, planuj\u0105cy podj\u0105\u0107 zatrudnienie poza rolnictwem (4K/20M)ZADANIA:1)Wsparcie podstawowe (IPD, doradztwo zawodowe, poradnictwo psychologiczne, po\u015brednictwo pracy)2-10)Kursy zmierzaj\u0105ce do zdobycia kwalifikacji w zawodach deficytowych3)Wsparcie do\u015bwiadczenia zawodowego (organizacja 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy na stanowiskach pracy zgodnych z nowo uzyskanymi kwalifikacjami dla 20 UP)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Szansa na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "648355.88", "WARTOSC": "762771.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zaw.100 (56K i 44M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 ORSG w woj. kujawsko - pomorskim, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu reintegracji spo\u0142.-zaw.w okresie I.2020 - IV.2021r.Projekt skierowany jest do 100 os\u00f3b (56K i 44M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zg. z definicj\u0105 w Wytycznych, w wieku 18-64 lata, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu kodeksu cywilnego) na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego (17 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. B.1.B. wniosku) w woj. kujawsko - pomorskim.W ramach grupy docelowej:* 10 os\u00f3b b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w ob. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.* 7 os\u00f3b b\u0119dzie niepe\u0142nosprawna o umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci * 80 os\u00f3b b\u0119dzie biernych zawodowo* 20 os\u00f3b b\u0119dzie bezrobotnych* 4 osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017bW ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym (I\u015aR): umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego wsparciem psychologa,doradcy zawodowego, doradcy psychospo\u0142ecznego po\u015brednika pracy, kursami podnosz\u0105cymi kompetencje i kwalifikacje oraz sta\u017cami.Kompleksowy program wsparcia umo\u017cliwi uczestnikom podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, integracj\u0119, nabycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiad.zawodowego oraz zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na efektywna aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105.Okres realizacji projektu: I.2020 - IV.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZE\u0143STWO PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "TYTUL": "Akademia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "670371.92", "WARTOSC": "788672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 66 (36K/30M) os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w okresie od 01.03.2018 do 28.02.2019 r.; grupa docelowa: 66 os\u00f3b (36K/30M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w rozumieniu Kodeksu Cywilnego nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 36 kobiet oraz 30 m\u0119\u017cczyzn: 8 m\u0119\u017cczyzn niepe\u0142nosprawnych, 14 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3), 8 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 roku \u017cycia; zadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144/Poradnictwo zawodowe/Po\u015brednictwo pracy/Szkolenia zawodowe i specjalistyczne kursy/Sta\u017ce zawodowe; g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 33 osoby, podniesienie kwalifikacji/kompetencji przez 66 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 46 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 33Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi; 33", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W kierunku aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]