{"gmina": "Solec Kujawski", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Solec Kujawski", "kod_gus": "040410603000", "kod_gus_podregionu": "040410600000", "podregion_eurostat": "PL613", "ludnosc": "16'813", "budzet": {"dochody": "90,65 mln z\u0142", "wydatki": "88,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 81035910.66000003, "dane1": 76157428.75999996, "dane2": 76157428.75999996, "dane3": 4878481.900000066}, {"label": "2017", "dane0": 77355948.31000003, "dane1": 70611278.08999994, "dane2": 70611278.08999994, "dane3": 6744670.220000088}, {"label": "2018", "dane0": 84799048.99000001, "dane1": 81093172.42000002, "dane2": 81093172.42000002, "dane3": 3705876.569999993}, {"label": "2019", "dane0": 90650260.12999997, "dane1": 88196932.35000001, "dane2": 88196932.35000001, "dane3": 2453327.7799999565}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12168361.73, "dane1": 20006803.93000001}, {"label": "2017", "dane0": 12479893.169999998, "dane1": 20964713.54}, {"label": "2018", "dane0": 13290182.979999997, "dane1": 25969681.64999999}, {"label": "2019", "dane0": 14146549.74, "dane1": 23894130.189999983}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,03 mln z\u0142", "wydatki": "3,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 29.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.878481900000065}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.878481900000065}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 6.7446702200000885}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 6.7446702200000885}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.705876569999993}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.705876569999993}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4533277799999564}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4533277799999564}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "92,29 mln z\u0142", "gmina_pc": "5489.3 z\u0142", "powiat": "134,93 mln z\u0142", "powiat_pc": "8025.5 z\u0142", "wojewodztwo": "9,33 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "405,80 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,21 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,37 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 14146549.74, "wydatki": 23894130.189999983}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "13596000.00", "WARTOSC": "31451100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest: 1. budowa hali produkc. z innowacyjnym, zautomatyzowanym, zrobotyzowanym i ca\u0142o\u015bciowym procesem produkcji, 2. wdro\u017cenie innowac. technologii produkcji kana\u0142\u00f3w wentyl. spawanych wg standardu przemys\u0142u 4.0 (opartej o automaty, autonomiczne systemy transp. i roboty dla osi\u0105gni\u0119cia lepszych parametr\u00f3w jako\u015bc. i ekonom.)opracowanej w oparciu o umow\u0119 POIR.01.01.01-00-1422/15 - innowacja procesowa (wsk. rezult.), 3. wdro\u017cenie, w oparciu o ww. technologi\u0119, innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu: owalnego spawanego kana\u0142u wentyl. Squoval\u00ae - innowacja produktowa + wdro\u017cenie B+R (wsk. rezult.), 4. wdro\u017cenie, w oparciu o ww. technologi\u0119, udoskonalonych jako\u015bciowo standardowych kana\u0142\u00f3w wentyl. spawanych: prostok\u0105tnych i okr\u0105g\u0142ych - innowacja produktowa (wsk. rezult.), 5. zakup maszyn, urz\u0105dze\u0144 i wyposa\u017cenia w celu wdro\u017cenia ww. technologii, 6. zaprojektowanie w oparciu o prace badawcze i doradcze innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 b\u0119d\u0105cych uzupe\u0142nieniem dla zakupionych na rynku, 7. w zakresie innowacyjnej technologii wytwarzania ramek segmentowych - wdro\u017cenie B+R (wsk. rezult.) oraz w zakresie innowacynej technologii wytwarzania kolana z przewodu prostego - wdro\u017cenie B+R (wsk. rezult.). Za\u0142o\u017cenia projektu: 1. wykorzystanie wynik\u00f3w prac B+R oraz prowadzenie nowych prac maj\u0105cych na celu udoskonalenie innowacyjnej technologii produkcji, 2. prowadzenie nowych prac B+R w obszarze linii technologicznej m.in. zaprojektowanie i zbudowanie unikalnej gi\u0119tarki/zaginarki do produkcji kana\u0142\u00f3w spawanych o przekroju prostok\u0105t., 3. przygotowanie linii technologicznej do wytwarzania kana\u0142\u00f3w spawanych Squoval\u00ae, kana\u0142\u00f3w konwencjonalnych o przekroju ko\u0142owym i prostok\u0105t. celem oferowania klientowi pe\u0142nej gamy stosowanych na rynku kana\u0142\u00f3w wentyl., 4. zg\u0142oszenie do ochrony patentowej innowacyjnej gi\u0119tarki / zaginarki do wykon. p\u0142aszcza kana\u0142u prostok\u0105t. spawanego w jednej operacji, 5. zakup urz\u0105dze\u0144 i wyposa\u017cenia wynikaj\u0105cy z opracowanej technologii.", "BENEFICJENT": "NUCAIR TECHNOLOGIES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R nad innowacyjn\u0105 technologi\u0105 produkcji kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych, spawanych, okr\u0105g\u0142ych, prostok\u0105tnych i innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 kana\u0142u owalnego Squoval\u00ae i uruchomienie ich produkcji na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 808.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "11510573.13", "WARTOSC": "31926874.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt przedsi\u0119biorstwa PASACO zak\u0142ada rozw\u00f3j firmy poprzez inwestycj\u0119 w uruchomienie produkcji innowacyjnego papieru silikonowanego, ta\u015bm i folii samoprzylepnych. Przewidziane do zastosowania w nowych wyrobach rozwi\u0105zania technologiczno-konstrukcyjne s\u0105 wynikiem przeprowadzonych w\u0142asnych prac B+R, kt\u00f3rych efektem jest uzyskany patent oraz zg\u0142oszone do ochrony wynalazki: P.399755 Spos\u00f3b wytwarzania arkusza na doln\u0105 sk\u0142adow\u0105 samoprzylepnego formularza samokopiuj\u0105cego(patent przyznany w 2015r);P.413215 Samokopiuj\u0105ca folia samoprzylepna polipropylenowa;P.413214 Samokopiuj\u0105ca folia samoprzylepna polietylenowa;P.413231 Spos\u00f3b wytwarzania papier\u00f3w antyadhezyjnych z zastosowaniem modyfikowanych nanonape\u0142niaczami kompozycji silikonowych o mniejszej wch\u0142anialno\u015bci w struktur\u0119 papieru i zwi\u0119kszonej elastyczno\u015bci usieciowanych pow\u0142ok;P.412707 Ta\u015bma samoprzylepna w zwoju. W efekcie projektu oferta firmy powi\u0119kszy si\u0119 o: Papiery silikonowane powlekane kompozycjami silikonowanymi modyfikowanymi nanonape\u0142niaczami;Ta\u015bm\u0119 samoprzylepn\u0105 w zwoju zast\u0119puj\u0105c\u0105 dotychczas stosowane nieekologiczne etykiety;Samokopiuj\u0105c\u0105 samoprzylepn\u0105 foli\u0119 polipropylenow\u0105(PP) i polietylenow\u0105(PE) CF do wytwarzania formularzy pocztowych i kurierskich W ramach projektu zaplanowano wydatki na prace rozwojowe, wydatki na roboty budowl. hali produkc. oraz nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e s\u0142u\u017c\u0105ce do wytwarzania nowego asortymentu. W efekcie inwestycji nast\u0105pi uruchomienie produkcji ta\u015bm i papier\u00f3w silikonowanych o innowac. rozwi\u0105zaniach technol.-konstruk. w stosunku do obecnie produkowanych przez PASACO wyrob\u00f3w oraz wzgl\u0119dem krajowej i \u015bwiatowej konkurencji. Jak r\u00f3wnie\u017c uruchomienie produkcji samokopiuj\u0105cych folii CF-arkusza na doln\u0105 sk\u0142adow\u0105 samoprzylepnego formularza-b\u0119d\u0105cych jedynym tego typu rozwi\u0105zaniem na \u015bwiecie. Charakter projektu jest uzupe\u0142nieniem wiod\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki.Inwestycja pozwoli na rozbudowanie obecnej oferty w kierunku zgodnym z potrzebami rynku. SA 42799(2015/X), art.13,25 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "PAPIERY POWLEKANE \"PASACO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w celu rozpocz\u0119cia wytwarzania innowacyjnych produkt\u00f3w silikonowanych i samoprzylepnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 684.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9916241.57", "WARTOSC": "12660223.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie planowane do zrealizowania przez Alpinus Chemia Sp. z o.o. pozwoli sp\u00f3\u0142ce prowadzi\u0107 prace badawczo rozwojowe nad pozyskaniem substancji chemicznych pochodzenia naturalnego otrzymywane z materia\u0142u ro\u015blinnego. W wyniku prac badawczych planowane jest opracowanie nowych produkt\u00f3w oraz nowych proces\u00f3w produkcyjnych w zakresie pozyskania ekstrakt\u00f3w ro\u015blinnych oraz ich mikronizacji. W obszarze ekstrakcji CO2 w warunkach nadkrytycznych badane b\u0119d\u0105 parametry i mo\u017cliwo\u015bci pozyskania substancji z pozosta\u0142o\u015bci (odpad\u00f3w) w przemy\u015ble spo\u017cywczym oraz zi\u00f3\u0142 i innych ro\u015blin. W obszarze mikronizacji substancji badania b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 ostatecznej formy produktu gotowego pod potrzeby odbiorc\u00f3w z przemys\u0142u spo\u017cywczego, kosmetycznego oraz suplementacji diety.", "BENEFICJENT": "\"ALPINUS CHEMIA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pozyskiwanie ekstrakt\u00f3w ro\u015blinnych w procesie ekstrakcji i mikronizacji nadkrytycznym ditlenkiem w\u0119gla w Alpinus Chemia Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 589.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "15751933.00", "WARTOSC": "19703602.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka", "OPIS": "Projekt przewiduje przebudow\u0119 DW nr 249 wraz z uruchomieniem po\u0142\u0105czenia promowego pomi\u0119dzy brzegami Wis\u0142y. Planowane przej\u015bcie dla promu znajduje si\u0119 na p\u00f3\u0142n-zach od Solca Kujawskiego, pomi\u0119dzy istniej\u0105cymi przycz\u00f3\u0142kami, w linii przeprawy wojskowej\u2013763,56 km.W ramach proj. zaplanowano przebudow\u0119 DW nr 249 w obr.ewid. Czarnowo gm Z\u0142awie\u015b Wielka na odc. od km 0+000 do km 1+983 oraz w Solcu Kuj od km 1+983 do km 2+582, przeb.2 przycz\u00f3\u0142k\u00f3w brzegowych, dostaw\u0119 jednostki p\u0142ywaj\u0105cej (promu) i jego rozruch eksploatacyjny.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa sp\u00f3jno\u015bci wewn\u0119trznej i dost\u0119pno\u015bci transp.regionu poprzez likwidacje nieci\u0105g\u0142o\u015bci DW nr 249.G\u0142\u00f3wnymi przes\u0142ankami realizacji projektu s\u0105 potrzeby poprawienia uk\u0142adu komunikacyjnego pomi\u0119dzy gminami po\u0142o\u017conymi po przeciwnej stronie Wis\u0142y, s\u0142abo wykorzystywana Wis\u0142a do \u017ceglugi \u015br\u00f3dl\u0105dowej, brak alternatywnego po\u0142\u0105czenia dr\u00f3g krajowych nr 80 i nr 10 pomi\u0119dzy 2 miastami subregionalnymi, brak alternatywnego po\u0142\u0105czenia z drog\u0105 krajow\u0105 S5 i S10, co wp\u0142ywa na dost\u0119pno\u015b\u0107 transportu drogowego woj.Powstanie przeprawy jest wysoce uzasadnione z punktu widzenia zar\u00f3wno efekt\u00f3w transp, jak i gosp.Efekty realizacji:-lepsze skomunikowanie gmin po\u0142o\u017conych na p\u00f3\u0142n. brzegu Wis\u0142y z gminami po\u0142o\u017conymi na po\u0142.brzegu rzeki Wis\u0142y, co ma znaczenie dla lokalnego rynku pracy,-skomunikuje ze sob\u0105 DK nr 80 i 10, w tym sieci\u0105 TEN-T, zapewniaj\u0105c alternatywne po\u0142. w przypadku kolizji drogowej lub awarii na mo\u015bcie w Fordonie,-usprawni dojazd do DK S5 oraz S10,-pozwoli na wykorzystanie walor\u00f3w po\u0142o\u017cenia gmin przy rzece do rozwoju \u017ceglugi \u015br\u00f3dl\u0105dowej, w tym pasa\u017cerskiej i towarowej,-wp\u0142ynie na dalszy rozw\u00f3j strefy gospodarczej w Solcu Kuj i Bydgoszczy.Wojew\u00f3dztwo Kuj-Pom, Pow. Bydgoski, Pow. Toru\u0144ski, Gm. Z\u0142awie\u015b Wielka i Gm. Solec Kuj. zawarli w dniu 26.09.2017 r. Porozumienie o wsp\u00f3lnym przyg. i realizacji projektu pn. \u201d Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 249 wraz z uruchomieniem przeprawy promowej przez Wis\u0142\u0119 na wysoko\u015bci Solca Kujawskiego i Czarnowa\" .", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\u201ePrzebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 249 wraz z uruchomieniem przeprawy promowej przez Wis\u0142\u0119 na wysoko\u015bci Solca Kujawskiego i Czarnowa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 516.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6853190.76", "WARTOSC": "8975472.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie znacz\u0105co ulepszona technologia izolowania naturalnych pirazyn oraz wy\u017cszych alkoholi z olej\u00f3w fuzlowych. Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja procesowa, w postaci technologii, kt\u00f3ra zostanie wdro\u017cona w zak\u0142adzie Wnioskodawcy w celu poszerzenia oferty produktowej firmy. W ramach projektu powstanie linia technologiczna w skali p\u00f3\u0142przemys\u0142owej, kt\u00f3ra stanie si\u0119 podstaw\u0105 projektu technologicznego oraz za\u0142o\u017ce\u0144 do budowy instalacji w pe\u0142nej skali przemys\u0142owej na etapie wdro\u017cenia rezultat\u00f3w projektu. Opracowana technologia b\u0119dzie docelowo wykorzystywana w dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej Wnioskodawcy w celu pozyskiwania z olej\u00f3w fuzlowych pirazyn oraz alkoholi uzyskiwanych na wczesnych etapach procesu technologicznego. w efekcie realizacji projektu cz\u0119\u015b\u0107 substancji wchodz\u0105cych w sk\u0142ad olei fuzlowych b\u0119dzie mog\u0142a zosta\u0107 przetworzona i ponownie wprowadzona na rynek w formie odr\u0119bnych produkt\u00f3w, zapewniaj\u0105c, \u017ce ca\u0142y proces b\u0119dzie sprzyja\u0142 koncepcji ekologicznego recyklingu.", "BENEFICJENT": "\"ALPINUS CHEMIA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Izolacja naturalnych pirazyn oraz wy\u017cszych alkoholi z olej\u00f3w fuzlowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 407.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6308500.00", "WARTOSC": "14108100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j posiadanej infrastruktury badawczo-rozwojowej Wnioskodawcy przeznaczonej do realizacji bada\u0144 z obszaru substancji chemicznych o jako\u015bci superczystych oraz nowych produkt\u00f3w pozyskiwanych z recyklingu odpad\u00f3w przemys\u0142u chemicznego i pozosta\u0142o\u015bci z przemys\u0142u spo\u017cywczego o nowy CBR. Projekt ma na celu rozbudow\u0119 ju\u017c istniej\u0105cego Centrum B+R o nowe instalacje badawcze do oczyszczania substancji. W ramach projektu zakupione zostan\u0105: - prototypowa instalacja z\u0142o\u017cona z od\u015brodkowego chromatografu preparatywnego z wypark\u0105 cienkowarstwow\u0105 do otrzymywania krystalicznego CBD - prototypowa instalacja z\u0142o\u017cona z od\u015brodkowego chromatografu preparatywnego z suszeniem rozpy\u0142owym do oczyszczania rutyny - urz\u0105dzenie do oznaczania zawarto\u015bci wilgoci", "BENEFICJENT": "ALPINUS CHEMIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa Centrum Badawczo-Rozwojowego \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 375.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-10", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "4992350.00", "WARTOSC": "11164710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada rozw\u00f3j posiadanego zaplecza produkcyjnego substancji chemicznych o jako\u015bci superczystych oraz nowych produkt\u00f3w pozyskiwanych z recyklingu odpad\u00f3w przemys\u0142u chemicznego i pozosta\u0142o\u015bci z przemys\u0142u spo\u017cywczego o nowy CBR. Zakres rzeczowy planowanego projektu opiera si\u0119 na: \u2022 zakupie i przystosowaniu budynku laboratorium analitycznego dostosowanego do w standardu Good Manufacturing Practice-GMP w obszarze Good Laboratory Practice-GLP, \u2022 wyposa\u017ceniu laboratorium analitycznego w urz\u0105dzenia analityczne, takie jak chromatografy gazowe, i cieczowe, spekrofotometr i inne urz\u0105dzenia w standardzie ISO/IEC17025, \u2022 rozbudowie laboratorium technologicznego, wyposa\u017conego w instalacje badawcze i prototypowe do destylacji i rektyfikacji oraz frakcjonowania cieczy, proces\u00f3w wysokoci\u015bnieniowych (ekstrakcja w nadkrytycznym CO2), mikronizacji, mikrokapsu\u0142kowania i suszenia rozpy\u0142owego, syntez API dla substancji niszowych w standardzie farmakopealnym, \u2022 utworzeniu zaplecza wsparcia prac B+R.", "BENEFICJENT": "ALPINUS CHEMIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "ROZBUDOWA CENTRUM BADAWCZO-ROZWOJOWEGO RECYKLINGU I PRODUKCJI O OBIEGU ZAMKNI\u0118TYM W FIRMIE ALPINUS CHEMIA SP.Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 296.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4220587.21", "WARTOSC": "5747999.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach projektu PASACO Sp. z o.o. dokona opracowania innowacyjnego kleju samoprzylepnego z wykorzystaniem nanotechnologii.Autorska koncepcja Wnioskodawcy zak\u0142ada wykorzystanie w recepturze kleju dobranych w ramach prac B+R nanokomponent\u00f3w: nanonape\u0142niaczy, nanozwi\u0105zk\u00f3w proadhezyjnych, nanoprimer\u00f3w oraz innych nanocz\u0105stek,w celu stworzenia materia\u0142u o znacz\u0105co ulepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Zainteresowanie PASACO nanokompozytami wynika z ich specyficznych w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych, barierowych i termicznych, kt\u00f3re s\u0105 znacznie lepsze w por\u00f3wnaniu do tradycyjnych kompozyt\u00f3w. Literatura naukowa oraz dost\u0119pne opracowania o nanotechnologii wskazuj\u0105, \u017ce dodatki nanocz\u0105stek nawet w ilo\u015bci 3-5% wystarcz\u0105, by osi\u0105gn\u0105\u0107 okre\u015blone wysokie w\u0142a\u015bciwo\u015bci nanokompozyt\u00f3w.Opracowany nanoklej zostanie wykorzystany do udoskonalenia obecnie wytwarzanych przez PASACO papier\u00f3w samoprzylepnych. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych zwi\u0105zanych ze stworzeniem nanokleju(opracowaniem receptury, jej przetestowaniem i koniecznymi modyfikacjami), doborem odpowiednich papier\u00f3w i mieszanek silikonowych do zastosowania w wyrobach z nanoklejem, okre\u015bleniem sposobu sklejania, opracowaniem udoskonalonych produkt\u00f3w, ich przetestowaniem oraz wykonaniem prototyp\u00f3w. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie opracowana nowa formu\u0142a kleju z nanokomponentami oraz znacz\u0105co udoskonalony produkt: papiery i kompozycje samoprzylepne,w kt\u00f3rych elementem ulepszonym b\u0119dzie klej \u0142\u0105cz\u0105cy papier bazowy z papierem wierzchnim.", "BENEFICJENT": "PAPIERY POWLEKANE \"PASACO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego kleju zawieraj\u0105cego nanokomponenty w celu udoskonalenia produkt\u00f3w samoprzylepnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 251.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-01", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3207921.82", "WARTOSC": "4116745.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt ma na celu opracowanie innowacyjnych dodatkowych funkcjonalno\u015bci/rozwi\u0105za\u0144 dla produkt\u00f3w stosowanych w systemach wentylacji elektrowni atomowych. Produkty te to: kana\u0142y wentylacyjne ci\u0119\u017ckie p\u0142askie owalne spawane, klapy przeciwpo\u017carowe oraz t\u0142umiki akustyczne. Cel projektu osi\u0105gni\u0119ty zostanie dzi\u0119ki przeprowadzeniu planowanych i opisanych w niniejszym wniosku prac badawczo- rozwojowych, w wyniku kt\u00f3rych powstanie linia pilota\u017cowa wykorzystywana do produkcji ww. kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych, nast\u0119pnie sprzedawanych jako produkt w\u0142asny NUCAIR TECHNOLOGIES (NAT) oraz rozwi\u0105zania, kt\u00f3re nast\u0119pnie zostan\u0105 opatentowane i wdro\u017cone poprzez udzielenie licencji (klapy przeciwpo\u017carowe oraz t\u0142umiki).", "BENEFICJENT": "NUCAIR TECHNOLOGIES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dedykowanych systemom wentylacyjnym elektrowni j\u0105drowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "6998454.59", "WARTOSC": "18083131.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Celem projektu: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz zapewnienie niskoemisyjno\u015bci procesu produkcji/wytwarzania energii w ciep\u0142owniach nale\u017c\u0105cych do KPEC poprzez budow\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 energii pracuj\u0105cych w wysokosprawnej kogeneracji zasilanych gazem ziemnym. Cele cz\u0105stkowe: - o. techniczny: m.in. oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii pierwotnej w procesie produkcji w oparciu o uk\u0142ad kogeneracyjny; wysokoefektywne wykorzystanie energii chemicznej zawartej w paliwie gazowym; wytwarzanie energii w oparciu o nowoczesne, wysokosprawne urz\u0105dzenia wytw\u00f3rcze; dywersyfikacja dostaw \u017ar\u00f3de\u0142 energii w ramach jednego procesu; - o. \u015brodowiskowy: m.in. redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza, zw\u0142aszcza CO2 podczas produkcji energii elektrycznej i ciep\u0142a w skojarzeniu; zastosowanie bezodpadowej technologii produkcji energii cieplnej i elektrycznej; zastosowanie bardziej ekologicznego no\u015bnika energii w procesie produkcji energii; - o. spo\u0142eczno-gospodarczy: m.in. wprowadzenie nowego produktu do oferty KPEC \u2013 produkcja i sprzeda\u017c energii elektrycznej; wzrost konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki na rynku ciep\u0142owniczym; poprawa warunk\u00f3w \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej poprzez popraw\u0119 lokalnego mikroklimatu; pozytywne oddzia\u0142ywanie na bezpiecze\u0144stwo energetyczne dostaw ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "KOMUNALNE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promowanie wykorzystania wysokosprawnej kogeneracji ciep\u0142a i energii elektrycznej poprzez budow\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a pracuj\u0105cego w wysokosprawnej kogeneracji zasilanego gazem ziemnym na terenie Ciep\u0142owni Solec Kujawski i Koronowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2597139.97", "WARTOSC": "3669939.79", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).\"Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych nad nowym na skal\u0119 globaln\u0105 dachu do samochod\u00f3w typu campero-van wytwarzanych w oparciu o ca\u0142kowicie now\u0105 technologi\u0119 termoformowania z dw\u00f3ch p\u0142yt termoplastycznych (twin-sheet). Efektem prac b\u0119dzie uruchomienie produkcji i wprowadzenie na rynek nowego produktu przez firm\u0119 POLIMER Sp. z o.o. Do najwa\u017cniejszych zada\u0144 do zrealizowania w ramach projektu nale\u017c\u0105: (1) Badania w zakresie doboru materia\u0142u i opracowania kszta\u0142tu dachu, (2) Budowa prototypu dachu w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych, (3) Przeprowadzenie test\u00f3w w zakresie walidacji i poprawno\u015bci konstrukcji. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 producenci samochod\u00f3w typu campero-van (tj. klienci b2b) z wybranych obszaru kraj\u00f3w europejskich. Rozwi\u0105zanie jest innowacj\u0105 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, bowiem na podstawie przeprowadzonych analiz rynku, \u017caden podmiot nie podj\u0105\u0142 si\u0119 dotychczas wytwarzania dach\u00f3w do kamper\u00f3w w technologii twin-sheet. Producenci wykorzystuj\u0105 a) t\u0142oczone-aluminium stosowane jest jedynie przez grup\u0119 Volkswagen oraz b) technologie RTM - stosowane przez wszystkich innych producent\u00f3w. Rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie dachu charakteryzuj\u0105cego si\u0119 znacznymi usprawnieniami technologicznymi: - znacznie skr\u00f3conym czasem procesu produkcyjnego dachu wzgl\u0119dem dotychczas znanych i stosowanych technologii wytwarzania tego elementu pojazd\u00f3w kempingowych, - obni\u017cona masy wyrobu, czego nast\u0119pstwem b\u0119dzie zmniejszenie wagi pojazdu i zmniejszenie zu\u017cycia paliwa, - zwi\u0119kszone parametry wytrzyma\u0142o\u015bciowe, odporno\u015b\u0107 na wyginanie, - w\u0142a\u015bciwo\u015bci antybakteryjne wierzchniej warstwy dachu jako jedno z mo\u017cliwych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. Dzi\u0119ki skr", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE POLIMER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych nad opracowaniem konstrukcji dachowej do samochod\u00f3w typu campero-van w technologii twin-sheet z opcjonalnym wykorzystaniem przezroczystych tworzyw sztucznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2234266.75", "WARTOSC": "3145374.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach projektu PASACO opracuje pow\u0142ok\u0119 barierow\u0105 z wykorzystaniem nanokomponent\u00f3w, zabezpieczaj\u0105c\u0105 materia\u0142y papierowe przed oddzia\u0142ywaniem czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych. Autorska koncepcja Przedsi\u0119biorcy zak\u0142ada wykorzystanie w recepturze pow\u0142oki dobranych w ramach prac B+R nanocz\u0105stek, w celu stworzenia kompozycji do zastosowania na oferowanych przez PASACO papierach, istotnie podnosz\u0105cej w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowe gotowych wyrob\u00f3w, optymalizuj\u0105cej proces ich wytwarzania oraz zwi\u0119kszaj\u0105cej przyjazno\u015b\u0107 dla \u015brodowiska. Zainteresowanie firmy nanokompozytami wynika z ich specyficznych w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych, barierowych i termicznych, kt\u00f3re s\u0105 znacznie lepsze w por\u00f3wnaniu do tradycyjnych kompozyt\u00f3w. \u015awiatowe badania potwierdzaj\u0105, \u017ce dodatki nanocz\u0105stek w ilo\u015bci 3-5% wystarcz\u0105, by osi\u0105gn\u0105\u0107 okre\u015blone wysokie w\u0142a\u015bciwo\u015bci nanokompozyt\u00f3w. Opracowana nanopow\u0142oka zostanie wykorzystana do udoskonalenia obecnie oferowanych papier\u00f3w kraft oraz papier\u00f3w i etykiet termicznych. Cele projektu b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych zwi\u0105zanych ze stworzeniem nanokompozycji o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach barierowych(opracowaniem receptury, jej przetestowaniem i koniecznymi modyfikacjami), zweryfikowaniem oczekiwanych w\u0142a\u015bciwo\u015bci w warunkach laboratoryjnych i na maszynach produkcyjnych, okre\u015bleniem sposobu powlekania, opracowaniem udoskonalonych produkt\u00f3w, ich przetestowaniem oraz wykonaniem prototyp\u00f3w. Rezultatem projektu b\u0119dzie opracowana formu\u0142a pow\u0142oki, zawieraj\u0105ca nanokomponenty i przeznaczona do powlekania materia\u0142\u00f3w papierowych oraz dwa znacz\u0105co udoskonalone produkty: papiery kraft oraz termiczne, w kt\u00f3rych nanopow\u0142oka znajdzie zastosowanie.", "BENEFICJENT": "PAPIERY POWLEKANE \"PASACO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowatorskiego materia\u0142u powlekaj\u0105cego z wykorzystaniem nanokomponent\u00f3w, zabezpieczaj\u0105cego materia\u0142y papierowe przed dzia\u0142aniem czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-12-19", "DOFINANSOWANIE": "1437826.08", "WARTOSC": "3924986.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wzd\u0142u\u017c drogi wojew\u00f3dzkiej nr 394 oraz wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g gminnych nr 051056C (ul. Piotra Skargi) i nr 051001C (ul. D\u0142uga), w obr\u0119bach geodezyjnych Otorowo [0003] i M. Solec Kujawski [0001]. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie po\u0142\u0105czy od strony Otorowa istniej\u0105c\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 biegn\u0105c\u0105 wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej nr 1546C Bydgoszcz \u2013 Otorowo (pocz\u0105tek \u015bcie\u017cki) oraz doprowadzi i w\u0142\u0105czy do istniej\u0105cej \u015bcie\u017cki rowerowej przy Rondzie im. Burmistrza Antoniego Nawrockiego w Solcu Kujawskim (koniec \u015bcie\u017cki). D\u0142ugo\u015b\u0107 projektowanej \u015bcie\u017cki rowerowej wynosi oko\u0142o 3060 m. W ramach Projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania inwestycyjne: - budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wzd\u0142u\u017c drogi wojew\u00f3dzkiej nr 394 w ramach jej rozbudowy (poszerzenie pasa drogowego pod \u015bcie\u017ck\u0119), z wyj\u0105tkiem odcinka biegn\u0105cego przez teren le\u015bny, w kt\u00f3rym \u015bcie\u017cka zostanie poprowadzona poza pasem drogowym ww. drogi, - budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g gminnych nr 051056C i nr 051001C w ramach ich rozbudowy (poszerzenie pasa drogowego pod \u015bcie\u017ck\u0119). Zadania s\u0105 realizowane w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Projekt realizowany jest w \u201epartnerstwie samorz\u0105dowym\". W dniu 03.11.2017 r. zawarto porozumienie intencyjne o wsp\u00f3lnym przygotowaniu i realizacji projekt\u00f3w budowy dr\u00f3g dla rower\u00f3w pomi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego: Wojew\u00f3dztwem Kujawsko-Pomorskim, Powiatem Bydgoskim, Gmin\u0105 Koronowo, Gmin\u0105 Solec Kujawski i Gmin\u0105 Osielsko. Celem inwestycji jest zwi\u0119kszenie wykorzystania transportu niezmotoryzowanego na terenie powiatu bydgoskiego. Efektem inwestycji b\u0119dzie zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, a w szczeg\u00f3lno\u015bci redukcja emisji CO2. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zapewni ponadto znaczn\u0105 popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu rowerowego i pieszego. Usprawni system transportowy regionalny i lokalny, co wp\u0142ynie tak\u017ce na podniesienie komfortu podr\u00f3\u017cowania (eliminacja rowerzyst\u00f3w i pieszych z poboczy dr\u00f3g) i jednocze\u015bnie zwi\u0119kszy \u015bwiadomo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, co do ochrony \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej Otorowo - Solec Kujawski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1323231.09", "WARTOSC": "2106490.71", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej i kompleksowej modernizacji energetycznej budynku szkolnego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych i Gimnazjum nr 2 w Solcu Kujawskim. Termomodernizacja budynku szkolnego w Solcu Kujawskim b\u0119dzie obejmowa\u0107 nast\u0119puj\u0105cy zakres zada\u0144:\u2022 Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych,\u2022 Docieplenie stropodachu ,\u2022 Wymiana stolarki okiennej i drzwiowej,\u2022 Podwy\u017cszenie sprawno\u015bci instalacji c.o.", "BENEFICJENT": "POWIAT BYDGOSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szkolnego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych i Gimnazjum Publicznego nr 2 w Solcu Kujawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.7}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-04-20", "DOFINANSOWANIE": "788864.56", "WARTOSC": "1230716.93", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka i kompleksowa modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ul.Ko\u015bciuszki 12 segment A, B i C. Dzia\u0142ania w ramach przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 termomodernizacyjnych obejmuj\u0105 swoim zakresem nast\u0119puj\u0105ce prace: izolacja przegr\u00f3d zewn\u0119trznych: ocieplenie dachu w segmencie A i B, stropodachu w segmencie C, stropu \u0142\u0105cznika nad przejazdem oraz ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych segmentu C i \u0142\u0105cznika, izolacja stropu wewn\u0119trznego nad poddaszem u\u017cytkowym w segmencie A, wymiana nieszczelnej stolarki okiennej i drzwi zewn\u0119trznych, modernizacja systemu grzewczego z wymian\u0105 kot\u0142\u00f3w gazowych, modernizacja systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, wymiana opraw o\u015bwietleniowych i \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a wraz z niezb\u0119dn\u0105 wymian\u0105 instalacji, wykonanie instalacji fotowoltaicznej, roboty towarzysz\u0105ce. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu wynikaj\u0105 z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych sporz\u0105dzonych dla projektu, zawieraj\u0105cych analiz\u0119 efektu ekologicznego. Poza podstawowym zakresem rzeczowym projektu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych: wykonanie audyt\u00f3w energetycznych, audyt\u00f3w o\u015bwietlenia, ekspertyz ornitologicznych orazchiropterologicznych dla budynku obj\u0119tego projektem, wykonanie studium wykonalno\u015bci wraz z analiz\u0105 finansow\u0105, wykonanie dokumentacji technicznej dla prawid\u0142owej realizacji prac modernizacyjnych, nadz\u00f3r inwestorski i ekologiczny nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 rob\u00f3t budowlanych, promocja projektu zgodnie z wytycznymi w tym zakresie.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Solec Kujawski: budynek przy ul. Ko\u015bciuszki 12, segment A, B i C", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "707170.00", "WARTOSC": "1523173.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201dPrzedmiotem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie w firmie innowacyjnego wyrobu medycznego opartego na nadtlenku wodoru jako substancji czynnej do szybkiej dezynfekcji ma\u0142ych i trudno dost\u0119pnych powierzchni. Wdro\u017cenie innowacji b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug doradczych z zakresu innowacji: - Analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju, - Uszczeg\u00f3\u0142owienia i oceny wybranej \u015bcie\u017cki, - Przygotowania szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego, - Identyfikacji i mapowania kluczowych proces\u00f3w biznesowych, - Poszukiwanie i nawi\u0105zanie kontaktu z dostawc\u0105 technologii, - Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej, - Pomoc w negocjacjach z dostawc\u0105 technologii, - Doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii, - Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji, - Doradztwo i pomoc w zakresie pilota\u017cu, - Doradztwo pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji, - Monitoring efekt\u00f3w wdro\u017cenia, - Analiza wp\u0142ywu technologii na \u015brodowisko, - Doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, - Opracowanie strategii marketingowej, - Doradztwo w zakresie rozwoju zasob\u00f3w ludzkich W wyniku realizacji us\u0142ug doradczych mo\u017cliwe b\u0119dzie nawi\u0105zanie kontaktu z dostawc\u0105 technologii s\u0142u\u017c\u0105cej do wdro\u017cenia innowacyjnego wyrobu medycznego do oferty sprzeda\u017cowej Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ALPINUS CHEMIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie w firmie innowacyjnego wyrobu medycznego opartego na nadtlenku wodoru jako substancji czynnej do szybkiej dezynfekcji ma\u0142ych i trudno dost\u0119pnych powierzchni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "707170.00", "WARTOSC": "1523173.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201d Przedmiotem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie w firmie innowacyjnego wyrobu medycznego opartego na czwartorz\u0119dowych zwi\u0105zkach amoniowych jako substancji czynnej do szybkiej dezynfekcji ma\u0142ych i trudno dost\u0119pnych powierzchni Wdro\u017cenie innowacji b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug doradczych z zakresu innowacji: - Analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju, - Uszczeg\u00f3\u0142owienia i oceny wybranej \u015bcie\u017cki, - Przygotowania szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego, - Identyfikacji i mapowania kluczowych proces\u00f3w biznesowych, - Poszukiwanie i nawi\u0105zanie kontaktu z dostawc\u0105 technologii, - Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej, - Pomoc w negocjacjach z dostawc\u0105 technologii, - Doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii, - Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji, - Doradztwo i pomoc w zakresie pilota\u017cu, - Doradztwo pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji, - Monitoring efekt\u00f3w wdro\u017cenia, - Analiza wp\u0142ywu technologii na \u015brodowisko, - Doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, - Opracowanie strategii marketingowej, - Doradztwo w zakresie rozwoju zasob\u00f3w ludzkich W wyniku realizacji us\u0142ug doradczych mo\u017cliwe b\u0119dzie nawi\u0105zanie kontaktu z dostawc\u0105 technologii s\u0142u\u017c\u0105cej do wdro\u017cenia innowacyjnego wyrobu medycznego do oferty sprzeda\u017cowej Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "\"ALPINUS CHEMIA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnego wyrobu medycznego opartego na czwartorz\u0119dowych zwi\u0105zkach amoniowych jako substancji czynnej do szybkiej dezynfekcji ma\u0142ych i trudno dost\u0119pnych powierzchni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1880950.43", "WARTOSC": "2276182.22", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest unowocze\u015bnienie bazy dydaktycznej w trzech szko\u0142ach w powiecie bydgoskim: Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. gen. Stanis\u0142awa Maczka w Koronowie (ZSZ), Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Solcu Kujawskim (ZSOiZ) i Zespole Szk\u00f3\u0142 Agro-Ekonomicznych w Karolewie (ZSAE). W ZSZ zostan\u0105 rozbudowane i przebudowane warsztaty szkolne s\u0142u\u017c\u0105ce nauce przedmiotu technik mechanik i mechanik pojazd\u00f3w samochodowych. Roboty budowlane polegaj\u0105 na powi\u0119kszeniu powierzchni warsztat\u00f3w i lepszemu dostosowaniu pomieszcze\u0144 do obecnych wymog\u00f3w szko\u0142y. Warsztaty te zostan\u0105 wyposa\u017cone w specjalistyczne urz\u0105dzenia. Drugim elementem projektu realizowanym w tej szkole jest zakup wyposa\u017cenia do nauki przedmiotu technik informatyk. W ZSZiO planuje si\u0119 adaptacj\u0119 oraz wyposa\u017cenie dw\u00f3ch pracowni mechatronicznych, natomiast w ZSAE zaplanowano zakup wyposa\u017cenia do nauki w zawodzie technik rolnik.", "BENEFICJENT": "POWIAT BYDGOSKI", "TYTUL": "Doposa\u017cenie warsztat\u00f3w w szko\u0142ach zawodowych w Powiecie Bydgoskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2017-11-28", "DOFINANSOWANIE": "24965829.53", "WARTOSC": "55110319.74", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 60 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 15 352 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 121 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru bydgosko-toru\u0144skiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru bydgosko-toru\u0144skiego 3.6.04.06", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "505566.85", "WARTOSC": "847271.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i remont poddasza budynku nr 4 przy Placu Jana Paw\u0142a II w Solcu Kujawskim w celu jego adaptacji na potrzeby trzech mieszka\u0144 chronionych wspomaganych. W obiekcie przewidziane jest wprowadzenie element\u00f3w dostosowuj\u0105cych mieszkania do potrzeb os\u00f3b starszych, niesamodzielnych lub niepe\u0142nosprawnych. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w regionu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re s\u0105 istotnym elementem przeciwdzia\u0142ania ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu. W wyniku realizacji inwestycji powstanie nowa infrastruktura o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 178,10 m2, w kt\u00f3rej znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 3 jednoosobowe mieszkania wspomagane o PU = 104,70 m2 oraz pomieszczenia wsp\u00f3lne i przestrze\u0144 komunikacji.Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020, Dzia\u0142anie 6.1 Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, Poddzia\u0142anie 6.1.2 Inwestycje w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105, Schemat: Inwestycje w infrastruktur\u0119 mieszka\u0144 chronionych. Inwestycja wpisuje si\u0119 w typ projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramach poddzia\u0142ania 6.1.2., tj. przebudowa, remont zdegradowanych budynk\u00f3w w celu ich adaptacji na mieszkania chronione. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w do us\u0142ug spo\u0142ecznych, poprzez stworzenie infrastruktury mieszka\u0144 chronionych wspieranych, w ramach przebudowy poddasza budynku nr 4 przy Placu Jana Paw\u0142a II. Inwestycja w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105 pozwoli gminie na efektywniejsz\u0105 realizacj\u0119 zada\u0144 w\u0142asnych, pos\u0142u\u017cy zaspokajaniu potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przygotowywane do samodzielnego \u017cycia.Zakres rzeczowy projektu obejmuje opracowanie dokumentacji projektowej, przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych wraz z oznakowaniem u\u0142atwiaj\u0105cym orientacj\u0119 w budynku, nadz\u00f3r inwestorski oraz promocj\u0119 projektu. Okres realizacji inwestycji zosta\u0142 zaplanowany na lata 2018-2020. Projekt nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Adaptacja poddasza budynku przy Placu Jana Paw\u0142a II 4 na potrzeby mieszka\u0144 wspomaganych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "1948344.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowe \"Polimer\" Sp. z o.o. z Solca Kujawskiego specjalizuje si\u0119 w wytwarzaniu element\u00f3w z tworzyw sztucznych g\u0142\u00f3wnie dla przemys\u0142u motoryzacyjnego, np. autobusy, poci\u0105gi, karetki i inne pojazdy specjalistyczne. Wykonuje r\u00f3wnie\u017c elementy dla producent\u00f3w urz\u0105dze\u0144 sanitarnych (wanny, brodziki itp.), bran\u017cy reklamowej czy te\u017c budownictwa. Firma posiada w\u0142asn\u0105 hal\u0119 produkcyjn\u0105, a tak\u017ce park maszynowy i specjalistyczn\u0105 kadr\u0119. System kontroli jako\u015bci w firmie jest oparty o norm\u0119 ISO 9001:2015 w zakresie produkcji element\u00f3w z tworzyw sztucznych z kompozyt\u00f3w poliestrowo-szklanych oraz metod\u0105 termoformowania, w zwi\u0105zku z czym podlega ona audytom oraz ci\u0105g\u0142ej kontroli. Powy\u017csze przek\u0142ada si\u0119 na realizacj\u0119 zam\u00f3wie\u0144 dok\u0142adnie wed\u0142ug wytycznych, projektu oraz wszelkich specyfikacji klienta. Na ka\u017cdym etapie produkcji wyroby firmy podlegaj\u0105 wi\u0119c rygorystycznym wymaganiom kontroli jako\u015bci.W ramach projektu dofinansowanego z Unii Europejskiej, Sp\u00f3\u0142ka zamierza zrealizowa\u0107 projekt, w kt\u00f3rym do dzia\u0142alno\u015bci firmy zostanie wdro\u017cona innowacja procesowa poprzez zakup \u015brodka trwa\u0142ego \u2013 maszyny do termoformowania pr\u00f3\u017cniowego. Spowoduje to zasadnicz\u0105 zmian\u0119 procesu produkcyjnego w firmie przede wszystkim poprzez zautomatyzowanie kontroli procesu, w tym podawania materia\u0142\u00f3w i odbioru p\u00f3\u0142produkt\u00f3w. Dzi\u0119ki temu, do produkcji zostanie te\u017c wdro\u017cony innowacyjny produkt \u2013 dach do kampera. B\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 r\u00f3wnie\u017c oferowane inne produkty wielkogabarytowe (dla bran\u017cy motoryzacyjnej, maszyn rolniczych czy pojazd\u00f3w specjalnych). Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wzmocnienia innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego. Dzi\u0119ki realizacji celu projektu, w firmie zasadniczo zmieni si\u0119 proces produkcyjny poprzez zakup maszyny do formowania pr\u00f3\u017cniowego, co b\u0119dzie rozwi\u0105zaniem innowacyjnym na skal\u0119 \u015bwiata (nieznane i niestosowane d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata). Tym samym firma zwi\u0119kszy swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku krajowym i zagranicznym.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"POLIMER\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacja procesowa w firmie POLIMER z Solca Kujawskiego poprzez zakup maszyny do termoformowania pr\u00f3\u017cniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-04-20", "DOFINANSOWANIE": "476524.16", "WARTOSC": "825754.77", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt pn. \u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Solec Kujawski: budynek przy ul. 23 Stycznia 13\u201d realizowany b\u0119dzie w zurbanizowanej cz\u0119\u015bci miasta Solec Kujawski (obszar Osiedla Staromiejskiego), wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie, powiat bydgoski, Gmina Solec Kujawski. Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku po Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych na potrzeby Szko\u0142y Muzycznej I stopnia im. Fryderyka Chopina w Solcu Kujawskim. Kompleksowa i g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku przy ul. 23 Stycznia 13, wynika z potrzeby ograniczenia zu\u017cycia energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Gminy Solec Kujawski. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku przy ul. 23 Stycznia 13. Realizacja inwestycji jest istotna zar\u00f3wno ze wzgl\u0119du na krajow\u0105 polityk\u0119 d\u0105\u017c\u0105c\u0105 do zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i uzyskania oszcz\u0119dno\u015bci energii, jak i ze wzgl\u0119du na rosn\u0105ce koszty energii, a wi\u0119c eksploatacji budynku. Poprzez realizacj\u0119 zadania mo\u017cliwe b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 przy zapewnieniu standard\u00f3w wymaganych prawem polskim i Unii Europejskiej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 tym samym do ograniczenia zanieczyszcze\u0144 emitowanych do atmosfery w procesie wytwarzania energii, dzi\u0119ki zmniejszeniu jej zu\u017cycia oraz racjonalnego wykorzystania oraz wzrostu wykorzystania energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 wykonanie prac termomodernizacyjnych polegaj\u0105cych na dociepleniu dachu, wymianie stolarki okiennej i drzwiowej, wymianie grzejnik\u00f3w wraz z monta\u017cem zawor\u00f3w i g\u0142owic termostatycznych oraz wymianie opraw o\u015bwietleniowych i \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne wraz z niezb\u0119dn\u0105 wymian\u0105 instalacji o\u015bwietleniowej. Ponadto, na potrzeby zaopatrzenia w energi\u0119 elektryczn\u0105, jako wspomagaj\u0105ce podstawowe zasilanie, planuje si\u0119 wykorzystanie energii odnawialnej, tj. wykonanie instalacji fotowoltaicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Solec Kujawski: budynek przy ul. 23 Stycznia 13", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-08-12", "DOFINANSOWANIE": "428385.88", "WARTOSC": "617235.84", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt \u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Solec Kujawski: budynek nr 4 przy Placu Jana Paw\u0142a II\u201d realizowany b\u0119dzie w zurbanizowanej cz\u0119\u015bci miasta Solec Kujawski (Osiedle Staromiejskie), woj. kuj.-pom., powiat bydgoski, gmina Solec Kujawski. Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku nr 4 przy Placu Jana Paw\u0142a II przeznaczonego na funkcjonowanie - \u201eDomu Dobrych Praktyk\u201d, kt\u00f3rego zarz\u0105dc\u0105 b\u0119dzie MGOPS. Kompleksowa i g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku wynika z potrzeby ograniczenia zu\u017cycia energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do gminy Solec Kujawski. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej. Realizacja zadania umo\u017cliwi zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105, przy zapewnieniu standard\u00f3w wymaganych prawem polskim i Unii Europejskiej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do ograniczenia zanieczyszcze\u0144 emitowanych do atmosfery w procesie wytwarzania energii dzi\u0119ki wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, zmniejszeniu zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej oraz racjonalnemu wykorzystaniu energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 wykonanie prac termomodernizacyjnych obejmuj\u0105cych izolacj\u0119 przegr\u00f3d zewn\u0119trznych budynku (po\u0142aci dachu, \u015bcian zewn\u0119trznych oraz pod\u0142ogi na gruncie i pod\u0142ogi nad piwnic\u0105), wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwi zewn\u0119trznych, modernizacj\u0119 systemu grzewczego i przygotowania c.w.u., wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Planowane jest wykonanie nowych instalacji: grzewczej i c.w.u., rozprowadzaj\u0105cych czynniki z nowej kot\u0142owni wbudowanej, zasilanej paliwem gazowym oraz monta\u017c grzejnik\u00f3w p\u0142ytowych o wysokiej sprawno\u015bci wraz z zaworami i g\u0142owicami termostatycznymi. Ponadto zostan\u0105 wymienione oprawy o\u015bwietleniowe i \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne typu LED i wykonana nowa instalacja o\u015bwietleniowa. Dodatkowo przewiduje si\u0119 monta\u017c ogniw fotowoltaicznych na dachu budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Solec Kujawski: budynek nr 4 przy Placu Jana Paw\u0142a II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-02-08", "DOFINANSOWANIE": "418385.67", "WARTOSC": "1336695.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt \u201eTermomodernizacja budynku przychodni przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w 7a w Solcu Kujawskim\u201d realizowany b\u0119dzie w zurbanizowanej cz\u0119\u015bci miasta Solec Kujawski, woj. kuj.-pom., powiat bydgoski, Gmina Solec Kujawski. Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku przychodni zdrowia przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w 7a. Termomodernizacja budynku wynika z potrzeby ograniczenia zu\u017cycia energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Gminy Solec Kujawski. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej. Realizacja zadania umo\u017cliwi zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105, przy zapewnieniu standard\u00f3w wymaganych prawem polskim i Unii Europejskiej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do ograniczenia zanieczyszcze\u0144 emitowanych do atmosfery w procesie wytwarzania energii dzi\u0119ki zmniejszeniu zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej oraz racjonalnemu wykorzystaniu energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 wykonanie prac termomodernizacyjnych obejmuj\u0105cych: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku (w tym piwnicznych), docieplenie dachu z wymian\u0105 cz\u0119\u015bci pokrycia dachowego niespe\u0142niaj\u0105cego warunk\u00f3w zabezpieczenia izolacji przed zawilgoceniem, wymian\u0119 \u015bwietlik\u00f3w dachowych, stolarki drzwiowej, modernizacj\u0119 instalacji c.o. oraz wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a. W tym przypadku zaplanowano wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a \u015bwietl\u00f3wkowego oraz \u017carowego na nowe \u017ar\u00f3d\u0142a LED. Dodatkowo przewiduje si\u0119 budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej (OZE) wraz z monta\u017cem ogniw fotowoltaicznych. W ramach przygotowania inwestycji wykonano: audyt energetyczny, ekspertyzy przyrodnicze, prace projektowe, studium wykonalno\u015bci. Wydatki kwalifikowane obejmuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c: sprawowanie nadzoru autorskiego, inwestorskiego i przyrodniczego, a tak\u017ce odbi\u00f3r i badania sprawdzaj\u0105ce.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przychodni przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w 7a w Solcu Kujawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "409314.31", "WARTOSC": "481546.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "1) CEL PROJEKTU: Podniesienie kompetencji kluczowych 672 uczni\u00f3w poprzez zorganizowanie dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowych i TIK oraz podwy\u017cszenie kompetencji 40 nauczycieli w 3 szko\u0142ach osi\u0105gaj\u0105cych najs\u0142absze wyniki edukacyjne i prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne na obszarze Gminy Solec Kujawski do 31.07.2019 r. 2) G\u0141. PRODUKTY I REZULTATY: L. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w progr.: 40L. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakr. rozwijania kompet. klucz. w progr.: 672L. n. obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w progr.: 40L. szk\u00f3\u0142 i plac. systemu o\u015bwiaty wyposa\u017c. w ramach progr. w sprz\u0119t TIK do prow. zaj\u0119\u0107 edukac.: 3L. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiot. zosta\u0142y doposa\u017cone w progr.: 3L. u., kt\u00f3rzy nabyli kompet. klucz. po opuszcz. progr.: 538L. n., kt\u00f3rzy uzyskali kwalif. lub nabyli kompet. po opuszcz. progr.: 32L. szk\u00f3\u0142 i plac. systemu o\u015bwiaty wykorzyst. sprz\u0119t TIK do prowadz. zaj\u0119\u0107 eduk.: 3L. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych prac. przedmiot. wykorzyst. doposa\u017c. do prowadz. zaj\u0119\u0107 eduk.: 33) GRUPA DOCELOWA PROJ: a) 2 SZKO\u0141Y PODST. ORAZ 1 SZKO\u0141A GIMNAZJ. Z SIEDZIB\u0104 W SOLCU KUJ. PROWADZ\u0104CE KSZTA\u0141C. OG\u00d3LNE::- Szko\u0142a Podst. nr 1 (SP 1) - w tym: od 01.09.2017 klasy Gimn. Publ. nr 1 prowadz. w SP 1- Szko\u0142a Podst. nr 4 (SP 4)- Gimn. Publ. nr 2 (GP 2)b) 40 NAUCZYCIELI (dalej we wniosku jako: n.) W/W SZK\u00d3\u0141c) 672 UCZNI\u00d3W (dalej: u.) W/W SZK\u00d3\u01414) ZADANIA: 1. Wyposa\u017c. pracowni TIK oraz prac. przedmiot. dla 3 szk\u00f3\u0142 prowadz. kszta\u0142c. og\u00f3lne w Solcu Kuj. (typ proj. 1a i 5a)2. Podnies. kompet. 40 nauczycieli 3 szk\u00f3\u0142 prowadz. kszta\u0142c. og\u00f3lne w Solcu Kuj. w zakr. wykorzyst. metod eksperym. nauk. w edukacji, korzyst. z TIK oraz kszta\u0142t. umiej\u0119tn. interpers. i spo\u0142. (typ proj.: 6b; 6d; 6e)3. Pozalekc. zaj\u0119cia dodatk. dla 672 uczni\u00f3w 3 szk\u00f3\u0142 prowadz. kszta\u0142c. og\u00f3lne w Solcu Kuj. ukierunk. na rozwij. kompet. klucz., TIK i tworzenie warunk\u00f3w do naucz. opart. na met. eksperym. w zakr. przedm. przyrodn. oraz matematyki (typ proj.: 1a; 1b; 1c, 1d, 5b)", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja na poziomie podstawowym i gimnazjalnym w Gminie Solec Kujawski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "372628.32", "WARTOSC": "372628.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KMW ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla KMW Engineering Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338297.51", "WARTOSC": "489536.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Przedmiotem niniejszego projektu jest zlecenie jednostce naukowej opracowania nowego produktu w postaci innowacyjnego siedzenia do ambulans\u00f3w drogowych dostosowanego do przewozu os\u00f3b doros\u0142ych ze zintegrowanym pasem bezpiecze\u0144stwa, regulacj\u0105 oparcia, mo\u017cliwo\u015bci\u0105 obrotu w zakresie 270 stopni, z opcj\u0105 blokady w 4 pozycjach oraz mas\u0105 ca\u0142kowit\u0105 nie wi\u0119ksza ni\u017c 30 kg. Rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie prototypu opisanego produktu, kt\u00f3ry b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 nast\u0119pnie wprowadzony do oferty handlowej wnioskodawcy jako nowy produkt. Produkt, kt\u00f3ry zostanie opracowany w ramach niniejszego projektu, b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 produktow\u0105. Do tej pory na rynku nie by\u0142o dost\u0119pnych siedze\u0144 typu RTW1 przeznaczonych do zastosowania w ambulansie, odznaczaj\u0105ce si\u0119 mas\u0105 si\u0119gaj\u0105c\u0105 poni\u017cej 30 kg oraz blokad\u0105 po\u0142o\u017cenia fotela w zakresie 270 st., przy jednoczesnym zachowaniu wytrzyma\u0142o\u015bci produktu wynikaj\u0105cej z przepis\u00f3w ustanowionych przez Europejskie Normy Regulamin\u00f3w 14 i 17. Korzy\u015bci te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez opracowanie przez jednostk\u0119 naukow\u0105 nowej konstrukcji ramy fotela, na bazie kt\u00f3rej stworzony zostanie prototyp produktu. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1 stycznia 2018 r. do 30 czerwca 2019 r.", "BENEFICJENT": "SEAT MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie prototypu innowacyjnego siedzenia do ambulans\u00f3w drogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-04-20", "DOFINANSOWANIE": "334230.90", "WARTOSC": "537586.48", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka i kompleksowa modernizacja energetyczna dw\u00f3ch budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. \u015bwietlicy Jag\u00f3dka oraz budynku B Urz\u0119du Miasta i Gminy Solec Kujawski. Dzia\u0142ania w ramach przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 termomodernizacyjnych obejmuj\u0105 swoim zakresem nast\u0119puj\u0105ce prace:-w \u015bwietlicy Jag\u00f3dka: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie stropodachu z wymian\u0105 pokrycia dachu i wymian\u0105 obr\u00f3bek blacharskich, wymiana istniej\u0105cej stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacja o\u015bwietlenia wraz z wymian\u0105 instalacji i opraw o\u015bwietleniowych, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej wraz z przebudow\u0105 instalacji odgromowej, izolacja przewod\u00f3w co zgodnie z WT.-w budynku B: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i fundamentowych, ocieplenie stropodachu z wymian\u0105 pokrycia i obr\u00f3bek blacharskich, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacja instalacji co, poprawa uk\u0142adu wentylacji, modernizacja o\u015bwietlenia z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej i przebudow\u0105 instalacji odgromowej.Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu wynikaj\u0105 z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych sporz\u0105dzonych dla projektu, zawieraj\u0105cych analiz\u0119 efektu ekologicznego. Poza podstawowym zakresem rzeczowym projektu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych: wykonanie audyt\u00f3w energetycznych, audyt\u00f3w o\u015bwietlenia, ekspertyz ornitologicznych oraz chiropterologicznych dla budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem, wykonanie studium wykonalno\u015bci wraz z analiz\u0105 finansow\u0105, wykonanie dokumentacji technicznej dla prawid\u0142owej realizacji prac modernizacyjnych, nadz\u00f3r inwestorski i ekologiczny nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 rob\u00f3t budowlanych, promocja projektu zgodnie z wytycznymi w tym zakresie.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Solec Kujawski: \u015bwietlica \u201eJag\u00f3dka\u201d oraz budynek B Urz\u0119du Miasta i Gminy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.87}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "11310826.73", "WARTOSC": "34304933.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej do odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142.Za\u0142o\u017cenia projektu, zgodnie z przyj\u0119t\u0105 koncepcj\u0105, zostan\u0105 zrealizowane poprzez:\u2022 automatyzacj\u0119 sieci SN zasilanej z 3 stacji WN/SN wraz z przebudow\u0105 3 stacji elektroenergetycznych WN/SN, \u2022 przebudow\u0119 ok. 7,58 km sieci SN, \u2022 zabudow\u0119 2 kompaktowych stacji SN/nn wraz z transformatorami z podobci\u0105\u017ceniow\u0105 regulacj\u0105 napi\u0119cia.Inwestycja swoim zakresem obejmowa\u0107 b\u0119dzie gminy z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego wskazane w pkt B.4 wniosku.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "21573999.99", "WARTOSC": "25381176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest udost\u0119pnienie wszystkim zainteresowanym, w tym g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144com regionu, narz\u0119dzi do aktywnego uczestniczenia w wydarzeniach kulturalnych regionu, jak r\u00f3wnie\u017c, poprzez ucyfrowienie zasob\u00f3w instytucji kultury, zachowanie dziedzictwa regionalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Realizacja Projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturalnych oraz przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego regionu a tak\u017ce zapewni ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wsparcia dla sektora kultury Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego.Priorytetowe za\u0142o\u017cenia Projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki szeregowi zada\u0144 obejmuj\u0105cych zwi\u0119kszenie zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych przez digitalizacj\u0119, publikacj\u0119 i zastosowanie (re-use) zasob\u00f3w dziedzictwa regionalnego znajduj\u0105cego si\u0119 w posiadaniu jednostek kultury. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na:\u2022 dostawy sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Digitalizacja, poza swego rodzaju kopi\u0105 bezpiecze\u0144stwa, umo\u017cliwia upublicznienie zbior\u00f3w w postaci cyfrowej, jak te\u017c wykorzystanie ich do r\u00f3\u017cnych cel\u00f3w np. promocyjnych, czy na potrzeby wirtualnego przewodnictwa. Dzi\u0119ki realizacji Projektu, dziedzictwo regionu stanie si\u0119 powszechnie dost\u0119pne dla os\u00f3b nim zainteresowanych, \u0142atwiej b\u0119dzie prowadzi\u0107 badania naukowe, za\u015b wykorzystanie zdigitalizowanego zasobu do cel\u00f3w promocyjnych oraz przewodnickich znacz\u0105co wp\u0142ynie na \u017cycie turystyczne regionu \u2013 m.in. u\u0142atwiaj\u0105c udzia\u0142 w nim osobom obcoj\u0119zycznym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kultura w zasi\u0119gu 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-22", "DOFINANSOWANIE": "259842.00", "WARTOSC": "661822.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie strefy zieleni na skwerze im. dra Henryka Jordana. Skwer zlokalizowany jest w obr\u0119bie ulicy 23 Stycznia i Ronda im. Burmistrza Antoniego Nawrockiego w Solcu Kujawskim. W ramach projektu przewiduje si\u0119 nasadzenia drzew, krzew\u00f3w, bylin, wykonanie trawnik\u00f3w, uporz\u0105dkowanie istniej\u0105cej zieleni, utworzenie \u015bcie\u017cki edukacyjnej, wydzielenie tras komunikacyjnych o nawierzchni z kostki betonowej i gruntowej (utwardzenie nawierzchni), monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury m.in. treja\u017cy, \u0142awek, koszy na \u015bmieci, stojak\u00f3w na rowery, cz\u0119\u015bciowe wygrodzenie terenu od strony po\u0142udniowej, wykonanie przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego wraz z instalacj\u0105 na potrzeby nawadniania teren\u00f3w zielonych, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych. W projekcie szaty ro\u015blinnej wzbogaca si\u0119 istniej\u0105cy uk\u0142ad zieleni o nowe nasadzenia, stanowi\u0105ce uzupe\u0142nienie uk\u0142ad\u00f3w szpalerowych, jak r\u00f3wnie\u017c przestrzenne nasadzenia krzew\u00f3w, bylin, traw ozdobnych i ro\u015blin okrywowych. Nowe nasadzenia na obszarze opracowania tworzy\u0107 b\u0119d\u0105 wielopi\u0119trowe i wielogatunkowe za\u0142o\u017cenia zieleni, dostosowane do istniej\u0105cych warunk\u00f3w siedliskowych.Opracowana dla w/w obszaru kompozycja funkcjonalno-przestrzenna uwzgl\u0119dnia jego po\u0142o\u017cenie, uwarunkowania \u015brodowiskowo-przyrodnicze jak i oczekiwania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce b\u0119dzie to przestrze\u0144 o charakterze otwartym pe\u0142ni\u0105ca funkcje reprezentacyjne, z programem wypoczynku biernego jak i czynnego, z funkcj\u0105 edukacyjn\u0105, stanowi\u0105ca nie tylko \u0142\u0105cznik pomi\u0119dzy otaczaj\u0105cymi je terenami ale r\u00f3wnie\u017c miejsce spotka\u0144. Projektowane zagospodarowanie obszaru ma na celu uatrakcyjnienie terenu miejskiego, tak aby wszyscy mieszka\u0144cy mogli z niego korzysta\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Stworzenie stref zieleni miejskiej przy ul. 23 Stycznia, przy Rondzie im. Burmistrza Antoniego Nawrockiego w Solcu Kujawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"POLIMER\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla P.P.H.U. Polimer sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "10819016.24", "WARTOSC": "12728254.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka", "OPIS": "Projekt \"Spe\u0142nimy Twoje zawodowe marzenia\" jest skierowany do 1609 os\u00f3b doros\u0142ych spe\u0142niaj\u0105cych wymogi grupy docelowej, chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy nabywa\u0107, podnosi\u0107 lub uzupe\u0142nia\u0107 posiadane kompetencje, kwalifikacje lub umiej\u0119tno\u015bci. Wszystkie zrekrutowane osoby wezm\u0105 udzia\u0142 w doradztwie edukacyjno-zawodowym, po zawarciu umowy wsparcia uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w kursie-pozaszkolnej formie kszta\u0142cenia ustawicznego.Kursy odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w szko\u0142ach/plac\u00f3wkach dla doros\u0142ych w Podregionie Bydgosko-Toru\u0144skim.Warto\u015b\u0107 projektu: 12 728 254,41 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TORU\u0143", "TYTUL": "Spe\u0142nimy Twoje zawodowe marzenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "232390.37", "WARTOSC": "273400.44", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "CEL PROJ.: Zwi\u0119kszenie l. miejsc przedszkolnych o 25 poprzez dostosowanie istniej\u0105cej bazy lokalowej Oddzia\u0142\u00f3w Przedszkolnych w Szkole Podst. nr 1 im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Solcu Kujawskim wychowania przedszkolnego, podniesienie kwalifikacji zawodowych 3 nauczycielek wychowania przedszkolnego oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci w okresie 01.02.2019 r. - 31.07.2020 r.WARTO\u015aCI DOCELOWE WSKA\u0179NIK\u00d3W:- L. podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych TIK: 1- L. dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatk. zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj. ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej: 25- L. miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie: 25- L. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie: 3 (3K)- L. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 3 (3K)- L. dzieci korzystaj, z nowo utworzonych miejsc przedszkolnych: 25- L. miejsc wychowania przedszkolnego funkcjonuj\u0105cych w okresie realiz. proj.: 25- L. dzieci uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach dodatk.: 25- L. nauczycieli uczestn. w studiach podypl. i kursach: 3 (3K)GRUPA DOCELOWA PROJEKTU: a) Oddzia\u0142y Przedszkolne w Szkole Podst. nr 1 im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Solcu Kujawskimb) 3 nauczycielki zatrudnione w w/w o\u015brodku wychowania przedszkolnegoc) 25 dzieci w wieku przedszkolnym zrekrut. w ramach proj. do nowoutworz. miejsc wychow. przedszkol. w w/w OWP.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA, KT\u00d3RE ZOSTAN\u0104 ZREALIZOWANE W RAMACH PROJ.:1. Utworzenie 25 nowych miejsc wych. przedszkolnego, w tym dostos. do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawn. w funkcjonuj\u0105cym o\u015br. wychowania przedszkolnego w Solcu Kuj. 2. Doskonal. kompet. lub kwalif. zawod. nauczycieli, niezb\u0119d. do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bciami3. Rozszerz. oferty o\u015brodka wychowania przedszkolnego w Solcu Kujawskim o dodatk. zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdz. deficyt\u00f3w CZAS REALIZACJI PROJEKTU: 01.02.2019 r. - 31.07.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Przedszkolaki na start - rozw\u00f3j wychowania przedszkolnego w Gminie Solec Kujawski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "231435.45", "WARTOSC": "272277.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt \"Mi\u0119dzy nami aktywnymi Seniorami\" zak\u0142ada utworzenie i wyposa\u017cenie Klubu Samopomocy oraz realizowanie w nim wsparcia w ramach \u015brodk\u00f3w proj. przez okres 7 m-cy dla 15 os\u00f3b (Kobiet (K) i M\u0119\u017cczyzn (M)) w Solcu Kuj. w budynku przy Placu Jana Paw\u0142a II 4 pozbawionym barier architekt. Projekt obejmuje te\u017c rozw\u00f3j niestacj. Specjalistycznych Us\u0142ug Opieku\u0144czych (SUO) o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 12.03.2004r. o pomocy spo\u0142. poprzez wsparcie terapeuty zaj\u0119ciowego i/lub psychologa w miejscu zamieszk. 24 os\u00f3b (18K i 6M) w 2 grupach po 12 os\u00f3b ka\u017cda przez okres 5 m-cy. Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby potrzebuj\u0105ce wsparcia w codziennym funkcjonowaniu w wieku 60+ (w tym z zaburz. psych.) z terenu Miasta i Gminy Solec Kuj., w tym osoby z obszar\u00f3w zdegrad., w tym obj\u0119tych rewit. \u0141\u0105cznie 39 os\u00f3b. Projekt realiz. b\u0119dzie w okresie od 04.05.2020r. do 31.03.2021r. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w progr. - 39; Liczba os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ug. opiek. \u015bwiadczonymi w spo\u0142ecz. lokalnej w programie-24; liczba os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142. w Klubie Samop.-15. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez wykwalif. kadr\u0119 zgodnie ze standard. zawartymi w regul. konkursu i ustaw\u0105 o pom. spo\u0142. z dnia 12 marca 2004 r.( Dz.U. 2019 poz. 1507 ze zm.) z dnia 5.07.2019r. Zostanie zachowana trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiad. us\u0142ug w Klubie Samop. i wsparcia w postaci SUO w miejscu zamieszk. przez okres r\u00f3wny okresowi trwania proj. tj. 11 m-cy.Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci specj. us\u0142ug opiek. dla 24 os\u00f3b i utworzenie Klubu Samopomocy dla 15 os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu w wieku 60+., zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. z terenu Gminy Solec Kuj. w okresie od 4.05.2020r. do 31.03.2021r. oraz podtrzymywanie u os\u00f3b starszych w trudnej syt. \u017cyciowej poczucia w\u0142asnej warto\u015bci, integr. spo\u0142., kszta\u0142t. postaw zrozumienia, tolerancji i \u017cyczliwo\u015bci, aktywiz. i tworzenie warunk\u00f3w dla samoreal.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Mi\u0119dzy nami aktywnymi Seniorami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "218738.05", "WARTOSC": "257339.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt \"Nowa jako\u015b\u0107 \u017cycia os\u00f3b starszych niesamodzielnych lub niepe\u0142nosprawnych\" jest skierowany do 15 (Kobiet i M\u0119\u017cczyzn) os\u00f3b starszych niesamodzielnych lub os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (w tym os\u00f3b z zaburzeniami psych.) z terenu Miasta i Gminy Solec Kuj., w tym os\u00f3b z obszar\u00f3w zdegrad., w tym obj\u0119tych rewit. Ponadto projekt jest skierowany do 12 opiekun\u00f3w faktycznych uczestnik\u00f3w proj. obj. w ramach proj. specjalistycznymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi (SUO), w tym os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych obowi\u0105zki opiek. \u0141\u0105cznie wsparciem zostanie obj\u0119tych 27 os\u00f3b. W ramach proj. pomoc\u0105 z zakresu specjalist. us\u0142ug opiek. w postaci wsparcia fizjoterapeuty obj\u0119te zostan\u0105 2 grupy po 6 os\u00f3b ka\u017cda przez okres 15 m-cy w miejscu zamieszk. Wsparciem obj\u0119ci b\u0119d\u0105 te\u017c opiekun. faktyczni tych os\u00f3b w dw\u00f3ch gr. po 6 os\u00f3b ka\u017cda przez okres 6 miesi\u0119cy, kt\u00f3re skorzystaj\u0105 z porad psychologa, piel\u0119gniarki i prawnika. W ramach proj. zostan\u0105 wyposa\u017cone 3 mieszkania chronione wspierane dla os\u00f3b starszych niesam. lub niepe\u0142., w kt\u00f3rych w ramach proj. 3 osoby uzyskaj\u0105 wsparcie zgodnie ze standar. wsparcia w mieszk. chron. przez 9 m-cy. Projekt realiz. b\u0119dzie w okresie od 1.11. 2018 roku do 31.05.2021 roku. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w spo\u0142. lokalnej w programie - 15; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142ecz. lokalnej w programie-15; liczba os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami w postaci mieszka\u0144 chronionych wspieranych w programie-3. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez kadr\u0119 przygot. do \u015bwiadczenia us\u0142ug w spos\u00f3b zgodny ze standard. zawartymi w regul. konkursu oraz ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej z dnia 12 marca 2004 r. i rozporz\u0105dzeniem Ministra Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142. z dnia 26 kwietnia 2018r. w sprawie mieszka\u0144 chronionych. Zostanie zachowana trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiad. us\u0142ug w mieszkaniach chronionych i wsparcia w postaci SUO przez okres r\u00f3wny okresowi trwania projektu tj. 31 m-cy.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "\"Nowa jako\u015b\u0107 \u017cycia os\u00f3b starszych niesamodzielnych lub niepe\u0142nosprawnych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "QARTIS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Qartis Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1315919.16", "WARTOSC": "1561365.88", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "1.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: \u201ePoprawa efektywno\u015bci dzia\u0142ania JST i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 8 Urz\u0119dach JST stanowi\u0105cych 100% powiatu bydgoskiego woj. kujawsko-pomorskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez integracj\u0119 i modernizacj\u0119 (SD) i (ESOD), wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych, w tym dla potrzeb monitorowania oraz podniesienie kompetencji kadr w ramach 6 zada\u0144 w terminie do 31.12.2017\u201d 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 8 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =8 3. Grupa docelowa: 8 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego-JST (partnerzy projektu) z powiatu bydgoskiego w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim i ich 225 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych (170K/55M) 4. Zadania: 1. Integracja i modernizacja w 8 JST obiegu dokument\u00f3w (ESOD) i system\u00f3w dziedzinowych (SD) do podatk\u00f3w i op\u0142at dla potrzeb elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 oraz poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych i informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych dla potrzeb zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta w 8 JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w 4. Obj\u0119cie szkoleniami 45 P samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z 8 JST w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at 5. Obj\u0119cie szkoleniami 30 P samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z 8 JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami 6. Obj\u0119cie szkoleniami 150 P samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z 8 JST w", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-Urz\u0119dy bli\u017cej mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w powiecie bydgoskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "549213.68", "WARTOSC": "646133.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Bydgoskim poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 4 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w zakresie dostosowania kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy w terminie do 30.09.2021 r. Wsparciem w projekcie zostanie obj\u0119tych 125 uczni\u00f3w i 13 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, a tak\u017ce 4 szko\u0142y: Technikum w Karolewie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Agro-Ekonomicznych w Karolewie, Technikum w Koronowie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Koronowie oraz Technikum w Solcu Kujawskim w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Solcu Kujawskim i Szko\u0142a Bran\u017cowa I Stopnia w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Koronowie. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie i uczennice kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w 4 szko\u0142ach(uczniowie klas dotychczasowego czteroletniego technikum, uczniowie bran\u017cy szko\u0142y I stopnia) oraz nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego ucz\u0105cy w/w szko\u0142ach. Uczniowie uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych, wyjazdach zawodoznawczych, wizytach studyjnych ukierunkowanych na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kursach i szkoleniach w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy. W wakacje dla uczni\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysokiej jako\u015bci sta\u017ce i praktyki zawodowe we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami. Nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach doskonal\u0105cych. Trzy szko\u0142y obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t/pomoce dydaktyczne zgodne z wymogami rynku pracy. Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT BYDGOSKI", "TYTUL": "Inwestycje w zawodowc\u00f3w 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "162520.28", "WARTOSC": "192833.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt dotyczy wprowadzenia w MGOPSw Solcu Kuj. usprawnie\u0144 organizac.polegaj\u0105cych na rozdzieleniu spraw administr.od pracy socj. oraz us\u0142ug socj. opartych na modelu realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie.W ramach projektupowstanie stanowisko pracownika ds. pierwszego kontaktu, Zesp\u00f3\u0142 do spraw \u015bwiadcze\u0144, Zesp\u00f3\u0142 do spraw pracy socjalnej i Zesp\u00f3\u0142 do spraw us\u0142ug pomocy spo\u0142. W Zespo\u0142ach do spraw pracy socj.i us\u0142ug b\u0119dzie zatrudniony pracownik socjalny ze specj. II stopnia. Sekcja administr. i \u015bwiadcze\u0144 spo\u0142. jest ju\u017c w MGOPS iodpowiada za sporz\u0105dz. decyzji administr. Zostanie utworzony i wyposa\u017cony \"przyjazny pok\u00f3j\". W ramach projektu zostan\u0105 doposa\u017cone stanowiska pracy. Wszelkie zmiany zostan\u0105 wprowadzone w oparciu o model realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie. W celu wprowadzenia zmian w MGOPS zostanie powo\u0142ana grupa robocza, z\u0142o\u017cona z 5 os\u00f3b orazkoordynatora projektu i Dyrektora O\u015brodka, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestniczyli w spotkaniach.Grupyodpowiedzialna b\u0119dzie za wypracowanie dokument\u00f3w i wprowadzenie zmian w MGOPS. Grup\u0119 docelow\u0105 w proj.stanowi\u0105 pracownicy o\u015brodka. Bezpo\u015brednim wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 10 prac. socj. oraz 3 prac. z kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej i administracji, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestnikami wdra\u017canych zmian razem 13 os\u00f3b.Dzia\u0142ania w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zgodnie z przepisami: ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz.U.2017.1769 j.t), ustawy z dnia 19.10.2016r. (Dz.U.2016 poz.1828 j.t.) o zatrud. socj., ustawy z dnia 10 lutego 2017 r. (Dz.U.2017 poz. 573)o zmianie ustawy o dzia\u0142alno\u015bci po\u017cytku publicznego i o wolontar. O\u015brodek w ramach swojej jednostki organiz. wdro\u017cy nowy system organiz., zgodny z art. 110 a ustawy o pomocy spo\u0142.oraz za\u0142o\u017ceniami do zmian do ustawy o pomocy spo\u0142. Zobowi\u0105zuje si\u0119do zapewnienia trwa\u0142o\u015bci wdro\u017conych zmian organiz. iutrzymania zatr.pracownika zatrud. w ramach projektu orazdotychczas.liczby pracow. socj. po zako\u0144czeniu projektu przez okres r\u00f3wny realiz. proj. tj. 14 m-cy", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI, MIEJSKO - GMINNY O\u015aRODEK POMOC SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Pracownik Socjalny - profesjonalna pomoc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "501789.00", "WARTOSC": "590340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Bydgoskim poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 4 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w zakresie dostosowania kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy w terminie do 30.09.2022 r. Wsparciem w projekcie zostanie obj\u0119tych 176 uczni\u00f3w i 6 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych a tak\u017ce 4 szko\u0142y: Technikum w Karolewie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Agro-Ekonomicznych im. Bronis\u0142awa Zamojdzina w Karolewie, Technikum w Koronowie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. gen. Stanis\u0142awa Maczka w Koronowie oraz Technikum w Solcu Kujawskim w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Solcu Kujawskim i Bran\u017cowa Szko\u0142a I Stopnia w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. gen. Stanis\u0142awa Maczka w Koronowie. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie i uczennice kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w 4 szko\u0142ach oraz nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego ucz\u0105cy ww. szko\u0142ach. Uczniowie uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych oraz kursach w zakresie potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nabywanych przez uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w danym zawodzie w ramach przygotowania do uzyskania uprawnie\u0144 zawodowych.Dla uczni\u00f3w zaplanowano wysokiej jako\u015bci sta\u017ce we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami przyjmuj\u0105cymi na sta\u017c. Nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach/szkoleniach, w tym w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych. Dwie szko\u0142y obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t/pomoce dydaktyczne. Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT BYDGOSKI", "TYTUL": "Inwestycje w zawodowc\u00f3w 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "490584.93", "WARTOSC": "577158.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Bydgoskim poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 4 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w zakresie dostosowania kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy w terminie do 30.09.2018 r. Wsparciem w projekcie zostanie obj\u0119tych 150 uczni\u00f3w i 5 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, a tak\u017ce 3 szko\u0142y: Czteroletnie Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Agro-Ekonomicznych w Karolewie, Czteroletnie Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Koronowie oraz Czteroletnie Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Solcu Kujawskim. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie i uczennice kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach: technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, technik architektury krajobrazu, technik rolnik, technik ekonomista, technik mechanik, technik handlowiec, technik informatyk, technik mechatronik oraz mechanik pojazd\u00f3w samochodowych oraz nauczyciele ucz\u0105cy w zawodach technik architektury krajobrazu i technik ekonomista. Uczniowie uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych, pozaszkolnych, wizytach studyjnych ukierunkowanych na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kursach i szkoleniach w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy. W wakacje dla uczni\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysokiej jako\u015bci sta\u017ce i praktyki zawodowe we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami. Nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach doskonal\u0105cych w zakresie tematyki zwi\u0105zanej z nauczanym zawodem. Szko\u0142y obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t/pomoce dydaktyczne zgodne z wymogami rynku pracy. Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu \u2013 576 325,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT BYDGOSKI", "TYTUL": "Inwestycje w zawodowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4308984.90", "WARTOSC": "5069394.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez Miasto Bydgoszcz w partnerstwie z Powiatem Bydgoskim, Powiatem Nakielskim i Powiatem Toru\u0144skim jest podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez kompleksow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 12 technik\u00f3w z otoczeniem spo\u0142eczno -gospodarczym w zakresie dostosowania kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy w terminie do 31.12.2019.Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 1236 uczni\u00f3w, 80 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, 6 opiekun\u00f3w sta\u017cyst\u00f3w oraz 12 technik\u00f3w funkcjonuj\u0105cych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Chemicznych,Zespole Szk\u00f3\u0142 Samochodowych,Zespole Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych nr 2 i Zespole Szk\u00f3\u0142 Elektronicznych w Bydgoszczy,Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Solcu Kujawskim,Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Koronowie,Zespole Szk\u00f3\u0142 \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej w Nakle,Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Nakle,Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Szubinie,Zespole Szk\u00f3\u0142, Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Gronowie.G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach technik: elektryk,elektronik,mechatronik,mechanik,pojazd\u00f3w samochodowych,cyfrowych proces\u00f3w graficznych,logistyk,teleinformatyk,informatyk,fototechnik i technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energii odnawialnej i ich nauczyciele przedmiot\u00f3w zawodowych.Uczniowie uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3w zawodowych, specjalistycznych kursach i szkoleniach ukierunkowanych na podniesienie kompetencji i zdobycie kwalifikacji zawodowych, 4-tygodniowych sta\u017cach s\u0142u\u017c\u0105cych nabyciu umiej\u0119tno\u015bci praktycznych na konkretnym stanowisku pracy i u\u0142atwieniu wej\u015bcia na rynek pracy.Nauczyciele uaktualni\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i kompetencje zawodowe poprzez uczestnictwo w specjalistycznych kursach i szkoleniach, sta\u017cach zawodowych i podj\u0119cie studi\u00f3w podyplomowych.Pracodawcy zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni w proces kszta\u0142cenia kadr, ich pracownicy zostan\u0105 przeszkoleni i w\u0142\u0105czeni w przygotowanie program\u00f3w i realizacj\u0119 kszta\u0142cenia praktycznego. Szko\u0142y obj\u0119te wsparciem doposa\u017c\u0105 pracownie zawodowe zgodnie z wymogami rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ", "TYTUL": "EduAkcja w technikach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-11", "DOFINANSOWANIE": "146266.30", "WARTOSC": "211655.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu s\u0105 prace badawcze prowadz\u0105ce do opracowania innowacyjnej technologii produkcji dla trzech (3) prozdrowotnych produkt\u00f3w spo\u017cywczych, zawieraj\u0105cych jako podstaw\u0119 p\u0142atki zbo\u017cowe (owsiane) oraz w przypadku produktu nr 1 - bia\u0142ko zwierz\u0119ce (mleczne/serwatkowe) w proszku, w przypadku produktu nr 2 - bia\u0142ko ro\u015blinne w proszku (do 70% bia\u0142ka), w przypadku produktu nr 3 - bia\u0142ko ro\u015blinne w proszku (pow.70% bia\u0142ka). Zakres i planowane rezultaty projektu: w ramach prowadzonych prac badawczych zostan\u0105 opracowane 3 nowe technologie produkcji uwzgl\u0119dniaj\u0105ce: 1. sk\u0142ad jako\u015bciowy i ilo\u015bciowy trzech produkt\u00f3w, opisany szczeg\u00f3\u0142owo w specyfikacji wewn\u0105trzzak\u0142adowej ka\u017cdego z nich; 2.uzyskanie oczekiwanych w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizycznych trzech produkt\u00f3w, zdefiniowanych przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3re to w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyczne nie s\u0105 mo\u017cliwe do uzyskania w trakcie standardowego procesu produkcyjnego. Innowacja procesowa (min. na poziomie kraju): dla ka\u017cdej z trzech mieszanek zbo\u017cowo-proszkowych zostanie opracowana technologia produkcji pozwalaj\u0105ca na uzyskanie w efekcie ko\u0144cowym okre\u015blonych, po\u017c\u0105danych cech fizycznych w tych mieszankach. Oczekiwane w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyczne dla ka\u017cdego produktu ko\u0144cowego 1. r\u00f3wnomierne roz\u0142o\u017cenie w produkcie p\u0142atk\u00f3w owsianych i wszystkich dodatk\u00f3w sypkich, 2. brak tendencji produktu (mieszanki) do rozwarstwiania tj. osypywania si\u0119 cz\u0119\u015bci proszkowej i oddzielania od p\u0142atk\u00f3w.Niedopuszczalne jest, aby na dole opakowania, po wstrz\u0105saniu, lokowa\u0142a si\u0119 mieszanina proszkowa, a u g\u00f3ry p\u0142atki, co ma miejsce po wyprodukowaniu produktu (ka\u017cdej mieszanki p\u0142atk\u00f3w z proszkami) metod\u0105 tradycyjn\u0105, og\u00f3lnie znan\u0105. Produkty, dla kt\u00f3rych b\u0119dzie opracowana technologia produkcji uwzgl\u0119dniaj\u0105ca po\u017c\u0105dane w\u0142asno\u015bci fizyczne produktu ko\u0144cowego, to ulepszone produkty prozdrowotne,", "BENEFICJENT": "ZOTMIS MARZENNA CZARSKA-SAWICKA", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji p\u0142atk\u00f3w zbo\u017cowych z dodatkami bia\u0142kowymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "447466.56", "WARTOSC": "526431.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci sta\u017cy i praktyk zawodowych w okresie 01.06.2016 r.-30.09.2017 r. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 131 uczni\u00f3w i uczennic z zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych oraz technik\u00f3w prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe z terenu powiatu bydgoskiego, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Bydgoski poprzez realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci sta\u017cy i praktyk zawodowych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w terminie do 30.09.2017 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 131 uczni\u00f3w, uczennic z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Agro-Ekonomicznych w Karolewie, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Koronowie oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Solcu Kujawskim, dla kt\u00f3rych u pracodawc\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego zorganizowane zostan\u0105 sta\u017ce lub praktyki (150 godzin) w zawodach: a) sta\u017ce: technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych (30 os.), t. architektury krajobrazu (5 os.), t. rolnik (10 os.) - ZSAE, t. mechanik (16 os.), t. informatyk (14 os.), t. ekonomista (33 os.), t. handlowiec (3 os.)- ZSZ, t. mechatronik (10 os.)- ZSOIZ; b) praktyki: kucharz (5 os.)- ZSAE, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych (5 os.)- ZSZ. Pomi\u0119dzy stronami zaanga\u017cowanymi w realizacj\u0119 praktyki lub sta\u017cu zostanie zawarta pisemna umowa. Ka\u017cdy ucze\u0144 b\u0119dzie mia\u0142 wyznaczonego opiekuna oraz zostanie ubezpieczony od nast\u0119pstw nieszcz\u0119\u015bliwych wypadk\u00f3w. Praktyka lub sta\u017c b\u0119d\u0105 realizowane na podstawie programu opracowanego przez nauczyciela oraz dyrektora danej szko\u0142y we wsp\u00f3\u0142pracy z danym pracodawc\u0105. Sta\u017ce i praktyki odb\u0119d\u0105 si\u0119 w wakacje 2016 r. i 2017 r., z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w. Za udzia\u0142 w sta\u017cu lub praktyce ucze\u0144 otrzyma stypendium za przepracowane 150 godzin i zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Dzi\u0119ki realizacji projektu 131 uczni\u00f3w, uczennic podniesie, nab\u0119dzie lub uzupe\u0142ni umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, przez co zwi\u0119kszy swoje szanse na znalezienie zatrudnienia. Warto\u015b\u0107 projektu\u2013 526 431,25 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT BYDGOSKI", "TYTUL": "Sta\u017ce i praktyki dla zawodowc\u00f3w z powiatu bydgoskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-05", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "135660.00", "WARTOSC": "196308.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Przedmiotem projektu s\u0105 prace badawcze prowadz\u0105ce do opracowania sk\u0142adu jako\u015bciowego i ilo\u015bciowego oraz opracowania technologii produkcji prozdrowotnych produkt\u00f3w spo\u017cywczych, zawieraj\u0105cych jako podstaw\u0119 p\u0142atki zbo\u017cowe oraz w przypadku produktu nr 1 tzw. mleczka ro\u015blinne w proszku, kt\u00f3re do tej pory nie wykorzystywano w tego typu produktach (np. mleczko kokosowe, mleczko migda\u0142owe lub inne), a w przypadku produktu nr 2 - bia\u0142ko ro\u015blinne w proszku. Zakres i planowane rezultaty projektu: w ramach prowadzonych prac badawczych zostan\u0105 opracowane 2 nowe produkty spo\u017cywcze. Dla ka\u017cdego z nich zostan\u0105 opracowane po dwie odmiany: ka\u017cda z dodatkiem witamin i/lub zwi\u0105zk\u00f3w mineralnych, pozwalaj\u0105cych zaliczy\u0107 min. 2 w/w produkty do segmentu \u017cywno\u015bci wzbogacanej, suplement\u00f3w diety lub \u015brodk\u00f3w spo\u017cywczych specjalnego przeznaczenia \u017cywieniowego. Dla wszystkich produkt\u00f3w zostanie opracowana technologia ich produkcji. Innowacja produktowa (min. w skali kraju): w sk\u0142adzie zostan\u0105 wykorzystane dotychczas nie wyst\u0119puj\u0105ce w tego rodzaju produktach tzw. mleczka ro\u015blinne w proszku (dla prod nr 1) albo bia\u0142ka ro\u015blinne w proszku (dla prod. nr 2) Innowacja procesowa (na poziomie zak\u0142adu): dla nowo powsta\u0142ych produkt\u00f3w zostanie opracowana technologia produkcji uwzgl\u0119dniaj\u0105ca wymagania produktu oraz mo\u017cliwo\u015bci przystosowania linii. Produkty b\u0119d\u0105 prozdrowotne, nie b\u0119d\u0105 zawiera\u0107 swoim sk\u0142adzie: sztucznych substancji s\u0142odz\u0105cych, ponadto substancji s\u0142odz\u0105cych, takich jak cukier i/lub syrop glukozowo - fruktozowy, niekorzystnych z punktu widzenia zdrowego od\u017cywiania, sztucznych barwnik\u00f3w i sztucznych aromat\u00f3w oraz substancji konserwuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "ZOTMIS MARZENNA CZARSKA-SAWICKA", "TYTUL": "Opracowanie sk\u0142adu oraz technologii produkcji przek\u0105ski sypkiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "123068.15", "WARTOSC": "144786.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt \"Aktywni wykwalifikowani\" realiz. b\u0119dzie od 01.10.2020 do 31.08.2021r. Grupa docel. proj.-12 os\u00f3b uczestn. proj. (UP)-Kobiet(K) i M\u0119\u017cczyzn(M) zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142., korzyst. z pom. spo\u0142., kt\u00f3re nie pracuj\u0105, s\u0105 w wieku aktywn. zawod., o niskich i zdezakt. kwalif. zaw., w tym os\u00f3b korzyst. z Progr. Oper. Pomoc \u017bywno\u015b. 2014-2020 z terenu Gminy Solec Kuj., w tym 60% z obsz. obj\u0119tych progr. rewital. z woj. Kuj-Pom. Zawartych zostanie 12 kontr. socjal. opartych o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegr. stworz. indyw. dla ka\u017cdego UP. 1. Aktywizacja spo\u0142eczna: Program Aktywno\u015bci Lokalnej (PAL) 6 os\u00f3b zagr. ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142. kt\u00f3re przed zastos. instrum. i s\u0142ug rynku pracy wymag. aktywiz. spo\u0142.:praca socj. realiz. przez prac. socjal.; \"Warsztaty umiej. wych.\".; zaj\u0119cia ze specjal. ds. wizerunku; Grupa Samopom.; wsparcie finans (wk\u0142ad w\u0142asny).; wyjazdy integrac.; kurs pierw. pom; spotk. Miko\u0142ajkowe; indywid. poradn. psychol. 2. Aktywiz. spo\u0142ecz. i zawod.- kontr. socj.: 6 os\u00f3b, kt\u00f3re przed aktyw. zawod. otrzym. wspar. w zakresie integr. spo\u0142. przez zindywid. i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliw. powr\u00f3t na rynek pracy w oparciu o Indywid. Plany Wsparcia: trening kompet. i umiej\u0119tn. spo\u0142.; warsztaty motyw.; wsparcie finans.; wyjazd integr.; indywid. doradztwo zawod.; grup. doradztwo zawod.; po\u015brednictwo pracy; szkolenia/kursy zawodowe; badania lekar.; bony na zakup us\u0142ugi spo\u0142. W ramach prze\u0142amania barier zapewniona b\u0119dzie opieka nad osobami zale\u017cn.; UP otrzymaj\u0105 pocz\u0119st. na zaj\u0119ciach i zwrot kosztu dojaz. na szkol. oraz styp. szkol. Na ka\u017cdym etapie-promocja (str. inter., plakaty, ulotki, oznakowanie dokum. i pomieszcze\u0144.Liczba os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w progr.-12; 3 os. zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142. b\u0119d\u0105 poszuk. pracy po opuszcz. progr.; 2 osoby zagr. ub\u00f3st. lub wkl. spo\u0142. b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszcz. progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.). wska\u017anik efekt. spo\u0142ecznej =34%; wska\u017anik efektywn. zatrudn.=25%.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLEC KUJAWSKI", "TYTUL": "Aktywni wykwalifikowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-28", "DOFINANSOWANIE": "89212.00", "WARTOSC": "137163.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Przedmiotem projektu s\u0105 prace badawcze prowadz\u0105ce do opracowania sk\u0142adu jako\u015bciowego i ilo\u015bciowego oraz opracowania technologii produkcji mieszanki proszkowej spo\u017cywczej, maj\u0105cej w swoim sk\u0142adzie jako podstaw\u0119 p\u0142atki zbo\u017cowe oraz te rodzaje proszk\u00f3w mlecznych, kt\u00f3re s\u0105 s\u0142abo lub wcale nie wykorzystywane w tego typu produktach (np. jogurt w proszku, serwatka w proszku lub inne) Zakres i planowane rezultaty projektu: w ramach prowadzonych prac badawczych zostan\u0105 opracowane 2 nowe produkty spo\u017cywcze w odmianach z dodatkami funkcjonalnymi oraz technologia ich produkcji. Dodatki funkcjonalne do \u017cywno\u015bci to dodatki surowc\u00f3w/minera\u0142\u00f3w/witamin itp. spe\u0142niaj\u0105cych prozdrowotn\u0105 funkcj\u0119 w organizmie cz\u0142owieka. Innowacja produktowa (min. w skali kraju): 1. wszystkie dost\u0119pne na rynku produkty tego rodzaju zawieraj\u0105 w swoim sk\u0142adzie substancje s\u0142odz\u0105ce, takie jak cukier i/lub syrop glukozowo - fruktozowy. Produkt powstanie ca\u0142kowicie bez w/w dodatk\u00f3w s\u0142odz\u0105cych, 2. wszystkie dost\u0119pne na rynku produkty tego rodzaju w minimalnym stopniu wykorzystuj\u0105 prozdrowotne warto\u015bci proszk\u00f3w mlecznych, takich jak np. jogurt w proszku lub inne. 3. innowacja procesowa (na poziomie zak\u0142adu): dla nowopowsta\u0142ych produkt\u00f3w zostanie opracowana technologia produkcji uwzgl\u0119dniaj\u0105ca wymagania produktu", "BENEFICJENT": "ZOTMIS MARZENNA CZARSKA-SAWICKA", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji oraz sk\u0142adu jako\u015bciowego i ilo\u015bciowego mieszanki proszkowej spo\u017cywczej. Badania uwzgl\u0119dniaj\u0105ce pro - zdrowotny charakter produktu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "166233.43", "WARTOSC": "195568.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Poprawa efektywno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Powiecie Bydgoskim poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe 117 uczni\u00f3w, kursy/szkolenia i studia podyplomowe 26 nauczycieli oraz realizacj\u0119 sta\u017cy 9 uczni\u00f3w w terminie do 30.09.2022 roku. Wsparciem w projekcie zostanie obj\u0119tych 117 uczni\u00f3w i 26 nauczycieli, a tak\u017ce 3 szko\u0142y (w tym 2 szko\u0142y b\u0119d\u0105 doposa\u017cone: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Solcu Kujawskim i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Koronowie). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie i uczennice 3 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne (2 licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce i 1 szko\u0142a podstawowa), nauczyciele ucz\u0105cy (pracuj\u0105cy) w trzech szko\u0142ach, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Bydgoski. Uczniowie uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawczych/zaj\u0119ciach warsztatach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe w zakresie nauk matematyczno \u2013 przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej. Uczniowie LOK wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie edukacyjnym opartym na metodzie eksperymentu. Uczniowie LOKu wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w wysokiej jako\u015bci sta\u017cach. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci nauczyciele poprzez udzia\u0142 w szkoleniach/kursach podnosz\u0105cych kompetencje oraz poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT BYDGOSKI", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-10-17", "DOFINANSOWANIE": "62400.00", "WARTOSC": "95940.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Przedmiotem proj. jest opracowanie innowacji produktowej w postaci zestawu przemiennik\u00f3w kt\u00f3re przekonwertuj\u0105 sygna\u0142 obrazu z standard\u00f3w telewizyjnych wysokiej rozdzielczo\u015bci HD-CVI (High Definition Composite Video Interface) i HD-TVI (High Definition Transport Video Interface) na sygna\u0142 AHD (analog HD) i odwrotnie. Przemienniki wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w wyj\u015bcie w standardzie HDMI. Innowacyjn. wyrobu to m.in.: -umo\u017cliwienie budowy systemu CCTV w oparciu o urz\u0105dzenia w r\u00f3\u017cnych standardach CVI, TVI lub AHD.Cecha jest istotna w inteligentnych budynkach-wymiana poszczeg\u00f3lnych cz\u0119\u015bci systemu monitoringu i jego ewent. synchronizacji z pozosta\u0142ymi systemami zastosowanymi w ramach obiektu wi\u0105za\u0142aby si\u0119 z wysokimi kosztami.Obecnie na rynku istniej\u0105 kamery oraz urz\u0105dzenia do przesy\u0142u rejestracji i podgl\u0105du obrazu w standardach HD TVI,HD CVI,AHD,kt\u00f3re nie s\u0105 ze sob\u0105 kompatybilne, wi\u0119c system CCTV budowany jest z konieczno\u015bci w oparciu o technologi\u0119 jednego typu.Zestaw umo\u017cliwi transmisj\u0119,rejestracj\u0119 i podgl\u0105d obrazu przy zastosowaniu dowolnej kombinacji urz\u0105dze\u0144 pracuj\u0105cych w ww. technologiach HD. -umo\u017cliwienie podgl\u0105du obrazu na monitorach wyposa\u017conych w wej\u015bcie HDMI. Na \u015bwiecie w ww. standardach HD produkowane s\u0105 kamery rejestratory i ma\u0142e monitory.Brakuje m.in du\u017cych monitor\u00f3w kt\u00f3re odbieraj\u0105 te sygna\u0142y.Zestaw umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie kamery niezale\u017cnie od standardu HD do dowolnego monitora lub odbiornika TV z wej\u015bciem HDMI. -umo\u017cliwieniu transmisji sygna\u0142\u00f3w HD TVI i CVI w oparciu o istniej\u0105ce systemy transmituj\u0105ce sygna\u0142 AHD. Zakres projektu: Zad. 1 Identyfikacja potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w Zad. 2 Projekt wyrobu i wykonanie zestawu prototyp\u00f3w Zad. 3 Dzia\u0142ania wdro\u017ceniowe Rezultat Proj.", "BENEFICJENT": "\u201eCAMSAT\u201d GRALAK PRZEMYS\u0141AW", "TYTUL": "Opracowanie oraz wykonanie zestawu prototyp\u00f3w przemiennik\u00f3w sygna\u0142\u00f3w HD.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "144833.62", "WARTOSC": "170392.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Powiecie Bydgoskim poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, rozwijanie zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia, doradztwo edukacyjno-zawodowe 166 uczni\u00f3w i podniesienie kompetencji nauczyciela w terminie do 30.06.2019r. Wsparciem w projekcie zostanie obj\u0119tych 166 uczni\u00f3w i 1 nauczyciel, a tak\u017ce 5 szk\u00f3\u0142 (w tym 2 szko\u0142y b\u0119d\u0105 doposa\u017cone: Czteroletnie Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Koronowie, Szko\u0142a Podstawowa nr 3 w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Koronowie). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie i uczennice 3 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne (2 licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce i 1 szko\u0142a podstawowa), uczniowie i uczennice 2 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe (czteroletnie technika), nauczyciel ucz\u0105cy (pracuj\u0105cy) w szkole podstawowej, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Bydgoski.Uczniowie uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach dydaktywczno \u2013 wyr\u00f3wnawczych rozrozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe w zakresie nauk matematyczno \u2013 przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie kreatywno\u015bci , innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej, w zaj\u0119ciach z doradc\u0105 zawodowym, zaj\u0119ciach specjalistycznych i zaj\u0119ciach dydaktyczno \u2013wyr\u00f3wnawczych podczas kt\u00f3rych realizowana b\u0119dzie indywidualizacja pracy z uczniem. Uczniowie wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach przyrodniczych, zaj\u0119ciach laboratoryjnych, j\u0119zykowych z native speaker, ko\u0142ach z biologii i j. angielskiego.Wsparciem zostanie obj\u0119ty nauczyciel Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Koronowie, dla kt\u00f3rego zaplanowano kurs - Terapia funkcji poznawczych Metod\u0105 Feuersteina - Instrumental Enrichment. Wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi wynika\u0107 b\u0119dzie z diagnozy indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczni\u00f3w oraz b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rodzicami.Dwie szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w specjalistyczne oprogramowania,pomoce dydaktyczne do prowadzenia zaj\u0119\u0107.Warto\u015b\u0107 projektu - 170 392,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT BYDGOSKI", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1178271.36", "WARTOSC": "1386201.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania dla 36 os. niesamodzielnych z Bydgoszczy i pow. bydgoskiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W okresie01.11.2019 do 31.01.2021. Projekt jest zgodny z wymogami jako\u015bciowymi okre\u015bl. w regulaminie konkursu. G\u0142. produkty i rezultaty: W ramach realizacji projektu powstanie 19 nowych miejsc us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, ze wsparcia w ramach tych us\u0142ug skorzysta 36 os. niesamodzielnych, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 przez 7 dni w tygodniu w miejscu zamieszkania podopiecznych wed\u0142ug potrzeb indywidualnych. Grupa docelowa: projekt skierowany do os. niesamodzielnych (36 os\u00f3b) zamieszkuj\u0105cych na terenie Bydgoszczy lub pow. bydgoskiego (w rozumieniu KC), kt\u00f3re zagro\u017cone s\u0105 ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. S\u0105 to os, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego, np. ubieranie, mycie, jedzenie. G\u0142. zadania realizowane w ramach projektu: Us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania. Na potrzeby organizacji wsparcia wykorzystany b\u0119dzie potencja\u0142 kadrowy i techniczny oraz do\u015bwiadczenie w realizowaniu us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych. Wsparcie b\u0119dzie adresowane w pierwszej kolejno\u015bci do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryterium dochodowego (na osob\u0119 samotnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w Ustawie z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI LECZNICZEJ ATMA MATEUSZ MULARSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu bydgoskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "37488.00", "WARTOSC": "37488.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SEAT MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy Seat Med Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3682629.3300000005}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3270290.79}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3015340.3899999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1727436.7000000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1363258.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1069178.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 834968.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 826053.52}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 513392.11000000004}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 463260.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 391930.4200000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 342370.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 317999.93999999994}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 277769.81}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 271223.79000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 245073.86000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 220477.26}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 176180.37000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 143910.32}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 142044.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 136953.72}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 133107.77000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 125604.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 117061.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 79681.95999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79378.98000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 76823.08}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 57538.06}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 50420.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 47129.280000000006}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 42350.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 41256.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 37240.98}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36029.64}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35167.91}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 29590.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27547.260000000002}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 25378.86}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24275.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 23217.49}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22389.280000000002}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Biura planowania przestrzennego", "value": 19069.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15931.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 14395.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11712.52}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9740.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8968.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8883.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8456.56}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6838.53}, {"name": "Cmentarze", "value": 6429.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5416.95}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4494.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3532.26}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2463.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2328.59}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1638.36}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1330.32}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1296.44}, {"name": "Biblioteki", "value": 1000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 842.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 446.38}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 163.96}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2866417.48}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1142474.6199999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 428731.57}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 323272.29}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 136608.49}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 82909.5}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 47662.5}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 36900.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 27300.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1213.83}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2867887.93}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1459400.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 472000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 429490.0}, {"name": "Muzea", "value": 308030.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 254800.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 92655.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88660.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 73191.03}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 40000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 33950.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 31389.74}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 30000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25302.42}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 19860.02}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 10000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2790.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9922755.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6124466.720000001}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2269167.2199999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2224359.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 1819461.3099999998}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1506992.5899999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1091539.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 976066.1399999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 727944.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 678353.9799999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 609840.5199999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 404854.93}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 338945.75000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 313642.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 237272.69000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 191797.91999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 163759.69}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 150758.58000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 132193.47}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 131419.49000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 72949.62999999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 57745.009999999995}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 49044.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 40874.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 29676.050000000003}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 22000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 19565.969999999998}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14489.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13638.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10645.36}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8400.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7210.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5460.82}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4710.18}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2430.6800000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1770.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 15483.02}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 381650.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 258239.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 155519.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 149712.22}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 147757.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50901.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48149.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20773.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}, {"name": "Muzea", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1113642.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 356135.85}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 264672.98}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 258948.1}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 243730.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 118083.28}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50806.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50740.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3665.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}, {"name": "Muzea", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67320.43000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1499.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1427.3300000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}, {"name": "Muzea", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13333477.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4267089.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1093924.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 625162.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 294654.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 285137.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 272167.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 239764.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 117653.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 109361.26}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 40200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 39850.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 32300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23572.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 20697.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14464.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12309.68}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 9500.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3252.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3071.75}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2895.05}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1900.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 568.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 444.39}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 365.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 150.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 141.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 56.9}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 53.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20271.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1936.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114739.13}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 51271.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12574.25}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9563.27}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 235920.99000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3620.9300000000003}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}, {"name": "Muzea", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 24000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 699464.38}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2626.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45.57}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 244.32}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6216057.319999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3722036.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3086603.6100000017}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3015340.3899999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1719356.6999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 968098.1799999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 818350.4500000001}, {"name": "Rodzina", "value": 325176.66000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 266048.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 182141.63000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 134893.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 91243.12000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55119.94}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 50420.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25499.07}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22126.760000000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2914079.98}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1142474.6199999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 428731.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 323272.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 136608.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 84123.33}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 36900.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2960543.3600000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2313430.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 429490.0}, {"name": "Rodzina", "value": 254800.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 73191.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 57249.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42750.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39860.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28092.42}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16551087.760000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6477050.470000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2885244.3400000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2326912.23}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 719228.4899999999}, {"name": "Rodzina", "value": 687806.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 313642.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 206933.16999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 133143.49000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27566.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 22000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 19565.969999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7210.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 811.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15483.02}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 419032.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 258239.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 155519.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 149712.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 147757.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50901.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20773.03}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10766.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1113642.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 356135.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 291742.82}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 258948.1}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 243730.51}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 118083.28}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50806.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23670.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3665.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 40396.07000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26585.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1499.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1427.3300000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 223.54999999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 115.60999999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18225729.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1968352.8799999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 246088.38999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 154603.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109361.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 80050.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 47222.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2265.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 568.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 444.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 22207.04}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 51271.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 43185.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32277.010000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 30096.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9179.869999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9563.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7983.93}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2819.97}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1770.3500000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 225505.61000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7722.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3620.9300000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1965.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 727.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 699464.38}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2671.8900000000003}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 244.32}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23894130.189999983, "v": "23,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.09, "v_pc": "1421,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12870316.169999998, "v": "12,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 5005406.08, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.94}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1782325.2599999998, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1133889.52, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 1122368.4400000002, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.69}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 807626.75, "v": "807,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 264819.95000000007, "v": "264,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 199503.38, "v": "199,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 188822.55, "v": "188,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 195.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 173586.37, "v": "173,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 164601.94, "v": "164,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 117061.11, "v": "117,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 59308.06, "v": "59,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4494.61, "v": "4,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 237.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 19493512.859999992, "v": "19,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.1, "v_pc": "1159,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13506624.979999999, "v": "13,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4719073.760000001, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 762772.97, "v": "762,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 254800.0, "v": "254,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 136953.72, "v": "136,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 76823.08, "v": "76,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35167.91, "v": "35,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1296.44, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 728.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8602583.360000001, "v": "8,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.75, "v_pc": "511,66 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7562806.629999999, "v": "7,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.91}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 358129.24, "v": "358,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 291407.81, "v": "291,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 265143.26, "v": "265,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 73191.03, "v": "73,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51905.39000000001, "v": "51,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8014665.409999998, "v": "8,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.08, "v_pc": "476,69 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "205.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "418.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 7487658.679999998, "v": "7,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.42}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 429490.0, "v": "429,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.35}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 72505.82999999999, "v": "72,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25010.9, "v": "25,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7840259.68, "v": "7,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.88, "v_pc": "466,32 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3583933.39, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1158240.67, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.77}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1103128.92, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1077635.73, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 219.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.74}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 513392.11000000004, "v": "513,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 342687.88, "v": "342,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.37}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 37240.98, "v": "37,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 24000.0, "v": "24,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6488422.7700000005, "v": "6,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.35, "v_pc": "385,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2523319.95, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1100083.4000000001, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.95}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 822974.5299999998, "v": "822,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.68}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 646323.59, "v": "646,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.96}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 342370.4, "v": "342,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.27}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 294818.32, "v": "294,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 285137.67, "v": "285,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.39}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 273805.36, "v": "273,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.21}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 90441.17, "v": "90,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74416.54000000001, "v": "74,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 548.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24275.28, "v": "24,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10456.56, "v": "10,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4319338.88, "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.89, "v_pc": "256,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4114148.7, "v": "4,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.24}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 142044.66, "v": "142,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.28}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 63145.520000000004, "v": "63,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3731433.4299999997, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23, "v_pc": "221,94 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "129.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3731433.4299999997, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2730990.5399999996, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09, "v_pc": "162,43 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1826202.68, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.86}, {"name": "Biblioteki", "value": 473000.0, "v": "473,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.31}, {"name": "Muzea", "value": 308030.0, "v": "308,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76919.33, "v": "76,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6838.53, "v": "6,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 986201.82, "v": "986,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "58,66 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 714533.6199999999, "v": "714,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 117653.63, "v": "117,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.92}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 82004.55, "v": "82,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 32300.0, "v": "32,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 19860.02, "v": "19,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19850.0, "v": "19,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 699464.38, "v": "699,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79, "v_pc": "41,60 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "23.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 699464.38, "v": "699,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 414909.28, "v": "414,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "24,68 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 363935.10000000003, "v": "363,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.71}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.23}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 527.8, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 446.38, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 361150.51999999996, "v": "361,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "21,48 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 296923.70999999996, "v": "296,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36895.39, "v": "36,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.21}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17368.0, "v": "17,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.8}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 9963.42, "v": "9,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 282314.04, "v": "282,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,79 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 166199.40999999997, "v": "166,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 268.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103786.04000000001, "v": "103,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.76}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2328.59, "v": "2,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 155728.15000000002, "v": "155,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,26 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 81920.0, "v": "81,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73808.15, "v": "73,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.39}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 129742.77, "v": "129,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,72 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 63573.89, "v": "63,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 62207.88, "v": "62,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.94}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3761.0, "v": "3,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 52084.270000000004, "v": "52,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,10 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26585.2, "v": "26,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.04}, {"name": "Biura planowania przestrzennego", "value": 19069.5, "v": "19,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.61}, {"name": "Cmentarze", "value": 6429.57, "v": "6,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.34}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}