[{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1083417200.50", "WARTOSC": "2779093413.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie drogi ekspresowej S5 na odc. Nowe Marzy - Bydgoszcz o \u0142\u0105cznej d\u0142. 73,84 km, zlokalizowanej w p\u00f3\u0142nocno\u2013\u015brodkowej cz\u0119\u015bci Polski i przebiegaj\u0105cej przez obszar wojew\u00f3dztwa kujawsko - pomorskiego. Przedmiotowy odcinek zlokalizowany jest w sieci kompleksowej TEN-T. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 4 odcink\u00f3w (kontrakt\u00f3w): 1: Projekt i budowa drogi ekspresowej S5 na odc. od w. \u201eNowe Marzy\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w. \u201eDworzysko\u201d (z w\u0119z\u0142em) o d\u0142. ok. 23,3 km; od km 1+798,08 do km 25+108,48, 2: Projekt i budowa drogi ekspresowej S5 na odc. od w. \u201eDworzysko\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w. \u201eAleksandrowo\u201d (z w\u0119z\u0142em) o d\u0142. ok. 22,4 km; od km -0+021,00 do km 22+339,41, 3 - Projekt i budowa drogi ekspresowej S5 na odc. od w. \u201eAleksandrowo\u201d (z w\u0119z\u0142em) do w. \u201eTryszczyn\u201d (z w\u0119z\u0142em) o d\u0142. ok. 14,7 km; od km -0+015,43 do km 14+678,76, 4 - Projekt i budowa drogi ekspresowej S5 na odc. od w. \u201eTryszczyn\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w. \u201eBia\u0142e B\u0142ota\u201d (bez w\u0119z\u0142a) o d\u0142. ok. 13,5 km; od km 14+678,76 do km 28+151,79. Na ca\u0142ym odcinku drogi S5 przewidziano przekr\u00f3j 2-jezdniowy z 2 pasami ruchu, z wyj\u0105tkiem fragmentu z jezdniami zbieraj\u0105co-rozprowadzaj\u0105cymi, pasem dziel\u0105cym oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu. Za\u0142o\u017cona rezerwa terenowa umo\u017cliwia dalsz\u0105 rozbudow\u0119 przekroju drogi do 3 pas\u00f3w ruchu w ka\u017cdym kierunku.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S5 odc. Nowe Marzy - Bydgoszcz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5060.82}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "716300886.65", "WARTOSC": "1576342145.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie drogi ekspresowej S5 Bydgoszcz - Mielno, odc. Bia\u0142e B\u0142ota - Mielno o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 54,12 km. Projektowa droga zlokalizowana jest w woj. kujawsko - pomorskim, w powiecie bydgoskim na obszarze gminy Bia\u0142e B\u0142ota, w powiecie nakielskim na obszarze miasta i gminy Szubin, w powiecie \u017cni\u0144skim na obszarze miasta i gminy \u017bnin, gminy G\u0105sowa oraz gminy Rogowo. Przedmiotowy projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144: \u2022 Zad. 5: Cz\u0119\u015b\u0107 3-Projekt i budowa drogi ekspresowej S-5 na odcinku od w\u0119z\u0142a \u201eBia\u0142e B\u0142ota\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a \u201eSzubin\u201d (bez w\u0119z\u0142a) o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 9,7 km; od km 0+000,00 do km 9+726,50, \u2022 Zad. 6: Cz\u0119\u015b\u0107 4-Projekt i budowa drogi ekspresowej S-5 na odcinku od w\u0119z\u0142a \u201eSzubin\u201d (z w\u0119z\u0142em) do w\u0119z\u0142a \u201eJaroszewo\u201d (z w\u0119z\u0142em) o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 19,3 km, od km 0+000,00 do km 19+281,34, \u2022 Zad. 7: Cz\u0119\u015b\u0107 3-Projekt i budowa drogi ekspresowej S-5 na odcinku od w\u0119z\u0142a \u201eJaroszewo\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do granicy wojew\u00f3dztwa o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 25,1 km; od km -0+018,23 do km 25+096,97.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S5 Bydgoszcz - Mielno, odc. Bia\u0142e B\u0142ota - Mielno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2636.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "26555315.60", "WARTOSC": "31241547.77", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 52% pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup, zarejestrowanych w PUP w Bydgoszczy. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, tj. poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce oraz \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instrument\u00f3w finansowych maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podstawie art.15zzb, art.15zzc i art.15zze.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "23116072.26", "WARTOSC": "27427707.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez: 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami, imigranci, reemigranci) oraz 57% nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby m\u0142ode, poni\u017cej 30 roku \u017cycia, z czego 60% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z def. osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, a 20% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w przyst\u0119puj\u0105cych do projektu zostanie obj\u0119ty kompleksowym wsparciem w ramach poradnictwa zawodowego (Indywidualny Plan Dzia\u0142ania), po\u015brednictwa pracy oraz poprzez zastosowanie indywidualnie dobranych form wsparcia, takich, jak sta\u017ce, wysokiej jako\u015bci szkolenia lub jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Odr\u0119bn\u0105 grup\u0119 ucz. proj. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 prac. przedsi\u0119biorstw, prac. org. pozarz\u0105d. i osoby samozatr., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 bezpo\u015brednie wsparcie w ramach projektu w postaci dofinansowania cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w wynagrodze\u0144 pracownik\u00f3w oraz sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne lub prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w przypadku spadku obrot\u00f3w gosp. w nast. wyst. COVID-19.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10368922.00", "WARTOSC": "11284059.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez: 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b z wy\u0142\u0105czeniem powy\u017cszych grup - zarejestrowanych w PUP w Bydgoszczy i filiach. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w przyst\u0119puj\u0105cych do projektu zostanie obj\u0119ty kompleksowym wsparciem w ramach poradnictwa zawodowego (Indywidualny Plan Dzia\u0142ania), po\u015brednictwa pracy oraz poprzez zastosowanie indywidualnie dobranych form wsparcia, takich, jak sta\u017ce, wysokiej jako\u015bci szkolenia lub jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2366870.00", "WARTOSC": "7053400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski", "OPIS": "\"Inwestycja obj\u0119ta projektem polega na wdro\u017ceniu do \u017cycia produkcyjnego firmy innowacyjnej technologii produkcji trzywarstwowych pas\u00f3w \u015bciernych nowej generacji. Stworzona technologia b\u0119dzie mia\u0142a nazw\u0119 F-Z co jest po\u0142\u0105czeniem oznacze\u0144 charakteryzuj\u0105cych rodzaj stosowanego \u0142\u0105czenia (Fala b\u0105d\u017a kszta\u0142t Z). Autorem tej koncepcji produkcyjnej jest zesp\u00f3\u0142 w\u0142a\u015bcicieli firmy Korsil, kt\u00f3rzy maj\u0105c \u015bwiadomo\u015b\u0107 bardzo istotnych, z punktu widzenia klienta, wadliwo\u015bci dost\u0119pnych na rynku pas\u00f3w \u015bciernych oraz sposob\u00f3w ich \u0142\u0105czenia, opracowali innowacyjn\u0105 technologi\u0119 produkcji pas\u00f3w \u015bciernych z wykorzystaniem trzywarstwowych materia\u0142\u00f3w. W wyniku realizacji inwestycji obj\u0119tej projektem, w ofercie sp\u00f3\u0142ki Korsil pojawi si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia (na zlecenie Klienta) nowej generacji trzywarstwowego pasa \u015bciernego, zoptymalizowanego pod k\u0105tem szlifowanej powierzchni, wyst\u0119puj\u0105cych w procesie \u015bciernym napr\u0119\u017ce\u0144 (g\u0142\u00f3wnie wzd\u0142u\u017cnych i bocznych) oraz specyfiki pracy szlifierki (rodzaj szlifierki, obroty). Dzi\u0119ki wdro\u017conej w firmie technologii i uruchomionemu dzi\u0119ki temu procesowi produkcyjnemu, uzyskany zostanie produkt: \u2013 supertrwa\u0142e pasy \u015bcierne ze zoptymalizowanym \u0142\u0105czeniem, o maksymalnej granulacji do P2500; Uzyskany produkt stanowi\u0107 b\u0119dzie odpowied\u017a na zapotrzebowanie rynkowe oraz posiada\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce cechy innowacyjne (znacz\u0105co udoskonalone wzgl\u0119dem stosowanych obecnie rozwi\u0105za\u0144): 1. Zastosowanie materia\u0142u \u015bciernego 3 warstwowego, co umo\u017cliwi taki spos\u00f3b \u0142\u0105czenia, kt\u00f3ry wyeliminuje zjawisko tzw. \u201ebicia\u201d pasa; 2. Nawet trzykrotnie wyd\u0142u\u017cona \u017cywotno\u015b\u0107 pasa \u015bciernego, dzi\u0119ki innowacyjnemu sposobowi \u0142\u0105czenia; 3. Granulacja pasa do poziomu P2500 (wg standard\u00f3w FEPA); 4. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania pas\u00f3w \u015bciernych w automatycznych procesach szlifowania powierzchni dotychczas obrabianych urz\u0105dzeniami r\u0119cznymi (np. meble \u201ena wysoki po\u0142ysk\u201d czy blachy stalowe o grubo\u015bci poni\u017cej 1,5mm). B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki innowacyjnemu sposobowi \u0142\u0105czenia. \"", "BENEFICJENT": "MATERIA\u0141Y \u015aCIERNE KORSIL M.B. DRU\u017bKOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji trzywarstwowych pas\u00f3w \u015bciernych nowej generacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.68}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9151409.83", "WARTOSC": "9958909.77", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez: 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 36% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b z wy\u0142\u0105czeniem powy\u017cszych grup - zarejestrowanych w PUP w Bydgoszczy i filiach. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w przyst\u0119puj\u0105cych do projektu zostanie obj\u0119ty kompleksowym wsparciem w ramach poradnictwa zawodowego (Indywidualny Plan Dzia\u0142ania), po\u015brednictwa pracy oraz poprzez zastosowanie indywidualnie dobranych form wsparcia, takich, jak sta\u017ce, wysokiej jako\u015bci szkolenia lub jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8174234.00", "WARTOSC": "9616746.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 33% os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych sie do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii, zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10589099.34", "WARTOSC": "12457763.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu \u201eKPOWES V\u201d jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 1, kt\u00f3ry obejmuje powiaty: bydgoski, m. Bydgoszcz, nakielski, tucholski, s\u0119pole\u0144ski, poprzez wsparcie w tworzeniu nowych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES), wsparcie w rozwoju i funkcjonowaniu ju\u017c istniej\u0105cych PES oraz wsparcie finansowe i merytoryczne na utworzenie 128 nowych miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w okresie od 01.07.2019r. do 30.06.2023r. Projekt skierowany jest do: - os. fizycznych chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, pracownik\u00f3w i wolontariuszy PES, pracownik\u00f3w JST oraz ich jednostek organizacyjnych;- instytucji rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142., JST oraz ich jednostek organizacyjnych, PES, podmiot\u00f3w o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych. Zadania merytoryczne realizowane w ramach projektu to: 1/ Animacja i inkubacja przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do powo\u0142ywania nowych PES i PS oraz rozwoju potencja\u0142u istniej\u0105cych PES, 2/ Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, kt\u00f3rej celem jest tworzenie miejsc pracy w PS oraz wykorzystanie potencja\u0142u istniej\u0105cych PES do ekonomizacji.W ramach projektu: - wsparcie uzyska min. 350 os\u00f3b, w tym min. 251 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,- wsparcie uzyska min. 250 podmiot\u00f3w, z czego min. 210 PES (w tym PS), - powstanie min. 128 nowoutworzonych miejsc pracy w PS,- powstanie min. 37 grup inicjatywnych, kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES, - min. 22 \u015brodowiska lokalne przyst\u0105pi\u0105 do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES;- powstanie min. 37 NGO prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142atn\u0105 lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105; - nast\u0105pi min. 5% wzrost obrotu w min. 30% PS obj\u0119tych wsparciemOg\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu to 12.479.222,74 z\u0142, w tym wydatki obj\u0119te pomoc\u0105 de minimis (skierowane bezpo\u015brednio do PES prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105) to 7.352.898,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6203886.36", "WARTOSC": "7298713.36", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 169 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.24}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4754194.17", "WARTOSC": "5173788.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez: 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b z wy\u0142\u0105czeniem powy\u017cszych grup - zarejestrowanych w PUP w Bydgoszczy i filiach. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w przyst\u0119puj\u0105cych do projektu zostanie obj\u0119ty kompleksowym wsparciem w ramach poradnictwa zawodowego (Indywidualny Plan Dzia\u0142ania), po\u015brednictwa pracy oraz poprzez zastosowanie indywidualnie dobranych form wsparcia, takich, jak sta\u017ce, wysokiej jako\u015bci szkolenia lub jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7037895.53", "WARTOSC": "8279877.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem proj. jest rozw\u00f3j systemu deinstytucjonalizacji opieki nad osobami niesamodzielnymi i ci\u0119\u017cko chorymi zar\u00f3wno doros\u0142ymi jak i dzie\u0107mi w \u015brodowisku lokal. oraz poprawa dost\u0119pu do limitowanych us\u0142ug/\u015bwiadcze\u0144 zdrowot. d\u0142ugoterminowych i paliatywnych w wyniku/poprzez utworzenie 3 DDOM oraz miejsc \u015bwiadczenia domowej opieki med. dla 629 os\u00f3b, zamieszka\u0142ych na terenie subreg. bydgoskiego do 30.06.2021r. W ramach proj. przewiduje si\u0119 udzielanie wsparcia o charakterze zdrow. w postaci funkcjonowania 3 DDOM 45 miejsc, dla 150 uczest. \u0142\u0105cznie w Bydgoszczy, Tucholi i \u015awieciu oraz systemu dom. opieki med. dla 779 pacjent\u00f3w.Wsparcie tj. kompleksowa pomoc med. udzielane b\u0119dzie na podst. diagnozy lekarskiej i wymaganych rozporz. (z przeprowadzonej diagnozy) na terenie subregionu:1. Piel\u0119gniarska opieka d\u0142ugoterminowa domowa (PODD) dla dzieci (skala Barthel 0-65 pkt) - 4184 wizyt2. PODD dla os\u00f3b doros\u0142ych (skala Barthel 0-65 pkt) - 9180 wizyt 3. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez zesp\u00f3\u0142 d\u0142ugoterminowej opieki domowej (ZDOD) dla dzieci wentylowanych mechanicznie - 864 wizyty4. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez ZDOD dla os\u00f3b doros\u0142ych wentylowanych mech. - 810 wizyt 5. Opieka hospicyjna nad dzieckiem realizowana w warunkach dom. - 16560 wizyt 6. Opieka paliatywna/hospicyjna nad osob\u0105 doros\u0142\u0105 realizowana w warunkach dom. - 32400 wizyt \u0141\u0105cznie zrealizowanych zostanie 63 998 wizyt dom.Ca\u0142o\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 koordynowa\u0142o b\u0119dzie Centrum Koordynacji i Edukacji. Opr\u00f3cz us\u0142ug o charakterze zdrow.przewiduje si\u0119 tak\u017ce istotne dzia\u0142ania eduk., infor. i promoc. skierowane zar\u00f3wno do os\u00f3b niesamodzielnych (779), jak i ich opiekun\u00f3w (400 os\u00f3b)Wnioskodawca i partnerzy nie s\u0105 wy\u0142\u0105czeni z mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o \u015brodki w ramach konkursu - nie realizuj\u0105 projektu DDOM w ramach PO WER i nie chc\u0105 przeznaczy\u0107 \u015brodk\u00f3w na dalsze funkcjonowanie DDOM. DDOM b\u0119dzie prowadzony przez podmiot leczniczy posiadaj\u0105cy umow\u0119 na \u015bwiadczenie opieki zdrowotnej zawart\u0105 z K-P Oddz. Woj. NFZ.", "BENEFICJENT": "PALLMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie skoordynowanego systemu pomocy dla mieszka\u0144c\u00f3w subregionu bydgoskiego w oparciu o funkcjonowanie DDOM oraz medyczn\u0105 opiek\u0119 domow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5737731.47", "WARTOSC": "6750272.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 1 (pow.: nakielski, s\u0119pole\u0144ski, bydgoski, tucholski, m.Bydgoszcz) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz w rozwoju i funkcjonowaniu PES, w tym stworzenie 90 miejsc pr, z tego min. 24 nowe miejsca pracy w PS i min. 24 nowe miejsca pracy w istniej\u0105cych PS i PES (przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS), przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142. przy zaanga\u017cowaniu otoczenia spo\u0142. tych os\u00f3b, z uwzgl\u0119dnieniem zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju w okresie od 01.06.2016r.-30.09.2019. Projekt skierowany jest do: - os. fiz chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, -podmiot\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych, -PES, -pracownik\u00f3w i wolontariuszy PES, - JST oraz ich jednostek organiz., -pracownik\u00f3w JST oraz ich jednostek organiz. Zadania merytoryczne realizowane w ramach projektu to: 1/ Animacja powo\u0142ywania nowych PS i PES, 2/ Inkubacja przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , 3/ Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej. W ramach projektu: - wsparcie uzyska min. 105 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z czego min. 90 b\u0119dzie pracowa\u0142o po opuszczeniu programu, - wsparcie uzyska min. 50 PES, - powstanie min. 90 miejsc pr w PS, w tym min. 24 dla os\u00f3b wskazanych w definicji przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego w nowoutworzonych PS i min. 24 miejsca pracy (w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty) w istniej\u0105cych PS a wspartych w ramach projektu; - powstan\u0105 min 34 gr inicjat, kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia, co do utworzenia PES, - min. 21 \u015brodowisk lokal przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES; - powstan\u0105 min. 34 organizacje poz (prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142 pp lub gosp); - nast\u0105pi wzrost obrotu PS obj\u0119tych wsparciem, min. 5% rocznie. Og\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu to 6750272,32z\u0142, w tym wydatki obj\u0119te pomoc\u0105 de minimis - 3 681 500z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3498047.64", "WARTOSC": "4115350.64", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia ) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 33% os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwalebezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3087443.52", "WARTOSC": "3632286.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie stale funkcj. 80 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie kolejnego \u017c\u0142obka \" Lucky Beby\" na terenie miasta Bydgoszczy (64 m.) oraz powi\u0119kszenie ju\u017c funkcjonuj\u0105cego \u017c\u0142obka o 16 miejsc w lokalach spe\u0142niaj\u0105cych wymogi lokalowe i sanitarne okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 8 grudnia 2017 r. zmieniaj\u0105cym rozporz\u0105dzenie w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych jakie musi spe\u0142nia\u0107 lokal, w kt\u00f3rym ma by\u0107 prowadzony \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy , w okresie 1.02.2019 do 31.08.2019 r. oraz zapewnienie funkcjonowania powsta\u0142ych w ramach projektu miejsc w okresie 1.09.2019 do 31.08.2021. G\u0142. prod. projektu b\u0119dzie powstanie 80 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku 20 tyg. do lat 3. W ramach projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych 80 dzieci. Dzi\u0119ki obj\u0119ciu opiek\u0105 80 dzieci ich rodzice/opiekun\u00f3w prawnych 80 os (w tym 75 K) (w tym 40 (39K) ze statusem pracuj\u0105ce sp. op. nad dzie\u0107mi do lat 3 i 40 (36K) bezrobotne lub nieaktywne zaw. poz. poza rynkiem prac. ze wzg. na op. nad dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu na rynek pracy, 36 (32K) z grupy bezrobotne lub nieaktywne zawodowo, podejmie prac\u0119 b\u0105d\u017a b\u0119dzie jej aktywnie poszukiwa\u0107. Projekt skierowany jest do opiekun\u00f3w prawnych/rodzic\u00f3w i ich dzieci, kt\u00f3rzy zgodnie z KC zamieszkuj\u0105 w Bydgoszczy i pow. bydgoskim, b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Zad:pe\u0142ne dostosowanie \u017c\u0142obka wraz z jego niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem w tym plac zabaw., a od 9.2019 r. b\u0119dzie realizowana opieka nad dzie\u0107mi do lat 3. Zostanie zakupiony sprz\u0119t niezb\u0119dne do sprawowania opieki zgodnie z wymogami ustawowymi oraz zostan\u0105 dostosowane pomieszczenia i plac zabaw. wydatki bie\u017c\u0105ce: wynagrodzenia personelu zatrudnionego w oparciu o umowy o prac\u0119, koszty eksploatacyjne itp.. Wk\u0142ad w\u0142asny- wy\u017cywienie dzieci i cz\u0119\u015b\u0107 wyd. na dost. i wyposa\u017ceni \u017c\u0142obka (wk\u0142ad w\u0142asny na dost.MALUCH - do pozyskania)", "BENEFICJENT": "STREFA EDUKACJI E=MC2 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Bydgoski \u017b\u0142obek \"Lucky Beby\" 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2316223.39", "WARTOSC": "2724968.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie stale funkcjonuj\u0105cych 64 miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w poprzez utworzenie \u017c\u0142obka \"Lucky Bebe\" na terenie miasta Bydgoszczy w lokalu spe\u0142niaj\u0105cym wymogi lokalowe i sanitarne okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 10 lipca 2014r. w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych, jakie musi spe\u0142nia\u0107 lokal, w kt\u00f3rym ma by\u0107 prowadzony \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy (Dz.U.poz.925), w okresie 1.03.2018 do 31.08.2018 r. oraz zapewnienie jego funkcjonowania w ramach projektu w okresie 1.09.2018 do 31.08.2020. G\u0142\u00f3wnym produktem projektu b\u0119dzie powstanie 64 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi o lat 3. W ramach projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych 80 dzieci. Dzi\u0119ki obj\u0119ciu opiek\u0105 80 dzieci ich rodzice/opiekun\u00f3w prawnych 80 os (w tym 75 K) (w tym 30 (29K) ze statusem pracuj\u0105ce i 50 (46K) bezrobotne lub nieaktywne zawodowo), b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu na rynek pracy, 45 os (w tym 42K) z grupy bezrobotne lub nieaktywne zawodowo, podejmie prac\u0119 b\u0105d\u017a b\u0119dzie jej aktywnie poszukiwa\u0107. Projekt skierowany jest do opiekun\u00f3w prawnych/rodzic\u00f3w i ich dzieci, kt\u00f3rzy ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Bydgoszczy i Powiatu bydgoskiego (zgodnie z KC weryfikowane na podstawie o\u015bwiadczenia), b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skim/rodzicielskim. Zadania :pe\u0142ne dostosowanie \u017c\u0142obka wraz z jego niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem w tym plac zabaw., a od 9.2018 r. b\u0119dzie realizowana opieka nad dzie\u0107mi do lat 3.W ramach projektu zostanie zakupiony sprz\u0119t niezb\u0119dne do sprawowania opieki zgodnie z wymogami ustawowymi oraz zostan\u0105 dostosowane pomieszczenia i plac zabaw. wydatki bie\u017c\u0105ce: wynagrodzenia personelu zatrudnionego w oparciu o umowy o prac\u0119, koszty eksploatacyjne itp.. W ramach wk\u0142adu w\u0142asnego zostanie sfinansowane wy\u017cywienie dzieci i cz\u0119\u015b\u0107 wydatk\u00f3w zwi\u0105zana z dostosowaniem i wyposa\u017ceniem \u017c\u0142obka.", "BENEFICJENT": "STREFA EDUKACJI E=MC2 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Bydgoski \u017b\u0142obek \"Lucky Bebe\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1759100.16", "WARTOSC": "2069529.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej dla 24 os\u00f3b niesamodzielnych zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie Bydgoszczy i powiatu bydgoskiego poprzez stworzenie 12 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci w zakresie sprawowania opieki nad osobami niesamodzielnymi u 24 opiekun\u00f3w faktycznych zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie Bydgoszczy i powiatu bydgoskiego oraz gotowo\u015bci do utrzymania trwa\u0142o\u015bci tych miejsc. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi: 1) 24 os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych na terenie Bydgoszczy lub powiatu bydgoskiego lub pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. S\u0105 to osoby niesamodzielne, kt\u00f3re na skutek stanu zdrowia (choroby, doznanego urazu, nabytej niepe\u0142nosprawno\u015bci lub podesz\u0142ego wieku) nie mog\u0105 samodzielnie wykonywa\u0107 co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego (np. ubieranie, jedzenie). 2) 24 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zadania takie jak rekrutacja, przygotowanie miejsc w DPP, \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych, wsparcie opiekun\u00f3w faktycznych.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:L.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych\u201312.L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.\u201324.L.opiekun\u00f3w faktycznych/os. z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem\u201324.Zapewniona zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. po zako\u0144cz. jego realizacji co najmniej w okresie odpowiadaj\u0105cym okresowi realizacji proj.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ANALIZ I DORADZTWA PERSONALNEGO PSYCHOLOGICAL SOLUTIONS GROUP REMIGIUSZ KOC", "TYTUL": "Bydgoski Dzienny Dom Pobytu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1747882.20", "WARTOSC": "2056332.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej dla 48 os\u00f3b niesamodzielnych zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie Bydgoszczy i powiatu bydgoskiego poprzez stworzenie 16 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci w zakresie sprawowania opieki nad osobami niesamodzielnymi u 24 opiekun\u00f3w faktycznych zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie Bydgoszczy i powiatu bydgoskiego oraz gotowo\u015bci do utrzymania trwa\u0142o\u015bci tych miejsc. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi: 1) 48 os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych na terenie Bydgoszczy lub powiatu bydgoskiego lub pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. S\u0105 to osoby niesamodzielne, kt\u00f3re na skutek stanu zdrowia (choroby, doznanego urazu, nabytej niepe\u0142nosprawno\u015bci lub podesz\u0142ego wieku) nie mog\u0105 samodzielnie wykonywa\u0107 co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego (np. ubieranie, jedzenie). 2) 24 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zadania takie jak rekrutacja, przygotowanie miejsc w DPP, \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych, wsparcie opiekun\u00f3w faktycznych.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:L.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych\u201316.L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.\u201348.L.opiekun\u00f3w faktycznych/os. z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem\u201324.Zapewniona zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu po zako\u0144cz. jego realizacji co najmniej w okresie odpowiadaj\u0105cym okresowi realizacji projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z regulaminem i standardami wskazanymi w za\u0142. 35 do regulaminu", "BENEFICJENT": "AGENCJA ANALIZ I DORADZTWA PERSONALNEGO PSYCHOLOGICAL SOLUTIONS GROUP REMIGIUSZ KOC", "TYTUL": "Bydgoski Dzienny Dom Pobytu \"Senectus\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1734177.08", "WARTOSC": "2040208.33", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "1. Cel projektu: Wzrost poziomu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki utworzeniu dziennego domu pobytu w Bydgoszczy dla 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wsparcie procesu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 30 os\u00f3b z ich otoczenia do 31 pa\u017adziernika 2019r. 2. G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 30; -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 20K i 10M (og\u00f3\u0142em 30 os.). 3. Grupa docelowa projektu: I. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielne, w tym starsze i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszkuj\u0105ce, zgodnie z kodeksem cywilnym, obszar powiatu bydgoskiego i m.Bydgoszcz. II. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby stanowi\u0105ce otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze. B\u0119d\u0105 to osoby zamieszkuj\u0105ce, zgodnie z kodeksem cywilnym, obszar powiatu bydgoskiego i m.Bydgoszcz. 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: -diagnoza potrzeb, -zaj\u0119cia grupowe, -zaj\u0119cia indywidualne, -animacja i wycieczki. 5. Warto\u015b\u0107 projektu: 2 040 208,33z\u0142", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Dzienny dom pobytu - dobre rozwi\u0105zanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1692792.00", "WARTOSC": "1991520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej dla 30 os\u00f3b niesamodzielnych zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie Bydgoszczy i powiatu bydgoskiego poprzez stworzenie 10 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci w zakresie sprawowania opieki nad osobami niesamodzielnymi u 30 opiekun\u00f3w faktycznych zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie Bydgoszczy i powiatu bydgoskiego do 31.03.2020 r. oraz gotowo\u015bci do utrzymania trwa\u0142o\u015bci tych miejsc.Podstawowe produkty i rezultaty projektu to: - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 10; - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 30; - Liczba opiekun\u00f3w faktycznych obj\u0119tych wsparciem \u2013 30; - Liczba opiekun\u00f3w faktycznych, u kt\u00f3rych odnotowano podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci w zakresie sprawowania opieki nad osobami niesamodzielnymi \u2013 27; Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi: 1) 30 os\u00f3b niesamodzielnych (20K, 10M) zamieszkuj\u0105cych na terenie Bydgoszczy lub powiatu bydgoskiego lub pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. S\u0105 to osoby niesamodzielne, kt\u00f3re na skutek stanu zdrowia (choroby, doznanego urazu, nabytej niepe\u0142nosprawno\u015bci lub podesz\u0142ego wieku) nie mog\u0105 samodzielnie wykonywa\u0107 co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego (np. ubieranie, jedzenie). 2) 30 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze (tj 30 opiekun\u00f3w faktycznych).W ramach projektu realizowane b\u0119dzie (poza rekrutacj\u0105) jedno zadanie: Dzienny Dom Pobytu w Kamienicy 12. W ramach zadania realizowane b\u0119d\u0105:- Przygotowanie miejsc w DPP,- Rekrutacja uczestnik\u00f3w,- \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych,- Wsparcie opiekun\u00f3w faktycznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA 12 KAMIENICA", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu w Kamienicy 12", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1651304.97", "WARTOSC": "1942711.73", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia 100 os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia mieszkaj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na terenie powiatu bydgoskiego lub m. Bydgoszczy, w tym os\u00f3b pracuj\u0105cych na terenie BPPT, zatrudnionych na umowy kr\u00f3tkoterminowe, cywilno-prawne, ubogich pracuj\u0105cych. Celem projektu jest poprawa sytuacji na rynku pracy os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych.Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:- doradztwo zawodowe wraz z opracowaniem i wdro\u017ceniem indywidualnych plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144- doradztwo w zakresie po\u015brednictwa pracy- Dzia\u0142ania ukierunkowane na rozwijanie kompetencji/kwalifikacji zawodowych poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144 zawodowych, specjalistycznych kurs\u00f3w, finansowanie studi\u00f3w podyplomowych,- wsparcie w formie bezzwrotnej dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe.Powy\u017csze dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 warunk\u00f3w zatrudnienia opisywanej grupy docelowej, co z kolei b\u0119dzie mai\u0142o wp\u0142yw na osi\u0105gni\u0119cie zamierzonego celu projektu.", "BENEFICJENT": "BYDGOSKI PARK PRZEMYS\u0141OWO - TECHNOLOGICZNY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "LEVEL UP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511430.90", "WARTOSC": "1778154.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Wnioskodawca (NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK ZACZAROWANY O\u0141\u00d3WEK MILENA \u0141OPATKA) w ramach przedmiotowego projektu utworzy w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w Bydgoszczy 40 nowych miejsc. Celem projektu jest powr\u00f3t na rynek pracy 40 os\u00f3b (32K, 8M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3, zamieszkuj\u0105cych/pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 w p. bydgoskim, m. Bydgoszczy poprzez utworzenie 40 nowych miejsc opieki i sfinansowanie bie\u017c\u0105cej opieki dla 40 dzieci w \u017c\u0142obku \u201eZaczarowany O\u0142\u00f3wek\u201d w Bydgoszczy. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce kluczowe wska\u017aniki produktu:-liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie- 40 os.;-liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 40 szt.Kluczowe wska\u017aniki rezultatu:-liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu - 16 szt.;-liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 22 os.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105:1) osoby bezrobotne lub osoby bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 / 24 osoby;2) osoby pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 / 16 os\u00f3b.W celu realizacji projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119te 40 dzieci w wieku do lat 3, dla opieki nad kt\u00f3rymi zostanie zaanga\u017cowanych 8 opiekun\u00f3w oraz 1 piel\u0119gniarka. W ramach proj. zostanie zrealizowane Zadanie 1 \u201eUtworzenie 40 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obku\u201d oraz Zadanie 2 \u201eBie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowo utworzonych miejsc opieki w \u017c\u0142obku\u201d. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane na etapie planowania problemy oraz poprzedzony przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 opracowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119. Projekt realizowany w partnerstwie z Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0105 Gospodarki w Bydgoszczy \u2013 instytucja do\u015bwiadczona w prowadzeniu \u017c\u0142obka (Partner odp. za prace remontowe, bie\u017c\u0105ce doradztwo).", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK ZACZAROWANY O\u0141\u00d3WEK MILENA \u0141OPATKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \u201eZaczarowany O\u0142\u00f3wek\u201d szans\u0105 na rozw\u00f3j dziecka i aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "363994.04", "WARTOSC": "428228.29", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 30 os\u00f3b biernych zawodowo z powiatu bydgoskiego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej30 biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiatu bydgoskiego obj\u0119tego wsparciem, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach poprzez dopasowanie kapita\u0142u ludzkiego do potrzeb rynku pracy do 30 wrze\u015bnia 2018 roku; Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: 1. Podniesieniekwalifikacji zawodowych 30 UP poprzez obj\u0119cie ich kursami i szkoleniami zawodowymi. 2. Wzmocnienie motywacji do zmiany sytuacji zawod.20 UP poprzezobj\u0119cie wsparciem motywacyjnym. 3. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci \u015bwiadomego planowania w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej 30 UP poprzez obj\u0119cie ich indywidualnym po\u015brednictwem pracy. 4. Aktywizacja zawodowa co najmniej 38 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uczestnicz\u0105cych w projekcie. Dzia\u0142ania: 1. Diagnoza uczestnik\u00f3w; 2. Wsparcie motywacyjno- tutoringowe; 3. Kwalifikacja wst\u0119pna 4. Prawo jazdy kategorii C i C+E 5. Po\u015brednictwo pracy.Wymiernym efektem realizowanego projektu b\u0119dzie znalezienie zatrudnienia przez minimum 38% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "AUTO JAZDA JUSTYNA JUSZCZAK", "TYTUL": "Lepsza perspektywa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1460847.51", "WARTOSC": "1718644.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "1. Cel projektu: Wzrost poziomu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki utworzeniu dziennego domu pobytu w Bydgoszczy na 15 miejsc dla 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wsparcie procesu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 30 os\u00f3b z ich otoczenia do 30 czerwca 2020r. 2. G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 15; -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 20K i 10M (og\u00f3\u0142em 30 os.). 3. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y: I. osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielne, w tym starsze i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszkuj\u0105ce, zgodnie z kodeksem cywilnym, obszar powiatu bydgoskiego i m.Bydgoszcz. II. osoby stanowi\u0105ce otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze. B\u0119d\u0105 to osoby zamieszkuj\u0105ce, zgodnie z kodeksem cywilnym, obszar powiatu bydgoskiego i m.Bydgoszcz. 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Przygotowanie i prowadzenie Dziennego Domu Pobytu w Bydgoszczy5. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 718 644,13z\u0142 (dofinansowanie: 1 581 152,59z\u0142).Wsparcie w ramach projektu nie b\u0119dzie powodowa\u0142o zmniejszenia dotychczasowego finansowania us\u0142ug opieku\u0144czych przez beneficjenta oraz zast\u0105pienia \u015brodkami projektu dotychczasowego finansowania us\u0142ug ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europejskie.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu w Bydgoszczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1431051.61", "WARTOSC": "1683590.14", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Centrum opieki dziennej Ikar to projekt skierowany do 160 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych w Bydgoszczy i powiecieBydgoskim. Wsparciem kierowane jest do os\u00f3b zagr. wykluczeniem spo\u0142ecznym wymagaj\u0105cych opieki w ramach wsparcia dziennego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby niesamodzielne, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opieka dzienna i rewitalizacja os\u00f3b niesamodzielnych. Realizacja projektu zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015bci miejsc do us\u0142ug opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonymi w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. W projekcie zaplanowano dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu opr\u00f3cz zapewnienia warunk\u00f3w bytowych, tak\u017ce przywracanie uczestnikom sprawno\u015bci i zdolno\u015bci do funkcjonowania w \u015brodowisku. Rezultat ten b\u0119dzie mo\u017cliwy do osi\u0105gni\u0119cia, dzi\u0119ki profesjonalnie przygotowanej opiece dziennej, zapewniaj\u0105cej wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi opieku\u0144cze. W ramach ww. dzia\u0142a\u0144 uczestnicy otrzymaj\u0105 specjalistyczn\u0105 pomoc\u0105, tak\u017ce prawn\u0105, kt\u00f3ry pozwoli im na zapobieganie przed wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zrealizowanie projektu przyczyni si\u0119 do powstania 20 nowych miejsca opieki dziennej, a tak\u017ce umo\u017cliwi popraw\u0119 ich \u017cycia spo\u0142ecznego oraz rodzinnego. Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 od 1 marca 2018 r. do 29 lutego 2020 r.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE IKAR - BOROWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Centrum opieki dziennej Ikar", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1135221.31", "WARTOSC": "1346964.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "CEL PROJEKTU:Poprawa funkcjonowania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy poprzez przygotowanie, wspieranie i wsp\u00f3lne utworzenie Szko\u0142y \u0106wicze\u0144 przez SP im. Agaty Mr\u00f3z w Niemczu oraz SP im. Polskich Olimpijczyk\u00f3w w Osielsku, dzi\u0119ki realizacji kompleksowych i komplementarnych zada\u0144: doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych w szkole \u0107wicze\u0144 (zad. 1), wzmocnienia kompetencji 52 dyrektor\u00f3w i nauczycieli szko\u0142y \u0107wicze\u0144 z zakresu metod i form pracy dydaktycznej (zad. 2) oraz doskonalenia zawodowego 62 dyrektor\u00f3w i nauczycieli z 7 szk\u00f3\u0142 wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z zakresu rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w (zad. 3) w terminie do 31.07.2022 r.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspierania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS =7Liczba szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w celu przygotowania i doskonalenia zawodowego nauczycieli (szko\u0142a \u0107wicze\u0144) w zakresie okre\u015bl. w programie=1GRUPA DOCELOWA:SZKO\u0141A \u0106WICZE\u0143 (WIOD\u0104CA) - wsp\u00f3lnie tworzona przezSPim. Agaty Mr\u00f3z w NiemczuorazSPim. Polskich Olimpijczyk\u00f3w w Osielsku, zlokalizowane naobszarze wiejskim, dla kt\u00f3rychorganem prowadz\u0105cym jest WNIOSKODAWCASZKO\u0141Y WSPIERANE (WSP\u00d3\u0141PRACUJ\u0104CE) - 7 szk\u00f3\u0142 zpowiatu bydgoskiego lub miasta Bydgoszczy, w tym 2na obszarach wiejskich:SPnr 58 im. Ireny Sendlerowej w Bydgoszczy,ZSPnr 2 w Bydgoszczy. SPnr 20 im. Ks Prymasa St. Wyszy\u0144skiego z Oddzia\u0142. Integracyjnymi,SPnr 37 im. Henryka Sienkiewicza z Oddzia\u0142ami Sportowymi w Bydgoszczy,SPw Maksymilianowie,ZS im Mariana Rejewskiego SPw Ostromecku,SPnr 36 im. W. Wiernikowskiego w Bydgoszczy,SPnr 56 im. Arkadego Fiedlera z oddzia\u0142ami integracyjnymi w Bydgoszczy.ZADANIA:Doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych w sprz\u0119t dydaktyczny i pomoce naukowe dla potrzeb funkcjonowania S\u0106Wzmocnienie kompetencji kadr oraz wsparcie w zakresie przyj\u0119tych do realizacjiform i metod pracy S\u0106Prowadzenie dzia\u0142a\u0144 zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami SW w wybranych formach i metodach pracy S\u0106", "BENEFICJENT": "GMINA OSIELSKO", "TYTUL": "Modelowa Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 w Niemczu i Osielsku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "877131.68", "WARTOSC": "1031919.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem proj. jest wsparcie os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i os. niesamodzielnych (44 os. w tym 28K i 16M), kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryterium dochodowego (na os. samotnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub os. w rodzinie) poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla os. niesamodzielnych oraz specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania przez okres 22 m-cy.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. fizyczne mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. kujawsko-pomorskiego. Bezpo\u015brednimi odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105:a) os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (20 os. w tym 13K i 7M),b) os. ze \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszar\u00f3w zdegradowanych, w tym obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 (24 os. w tym 15K i 9M),c) otoczenie os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os. wykluczonych spo\u0142ecznie), w tym os. pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze (44 os.).G\u0142\u00f3wne rezultaty to:- udzielenie wsparcia 44 os. zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym, - poprawa stanu zdrowia i samodzielno\u015bci \u017cyciowej uczestnik\u00f3w projektu,- podniesienie umiej\u0119tno\u015bci opiekun\u00f3w faktycznych (44 os.), poprzez kszta\u0142cenie i poradnictwo, s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie jako\u015bci us\u0142ug przez nich \u015bwiadczonych na rzecz swoich podopiecznych.W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Zakup sprz\u0119tu do rehabilitacji,2. \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania os. zale\u017cnej,3. Dzia\u0142ania edukacyjne na rzecz opiekun\u00f3w faktycznych.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opieka i pomoc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "599550.51", "WARTOSC": "705353.55", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz", "OPIS": "Projekt \u201eKlub Seniora \u201eWiatrak\u201d\u201d koncentruje si\u0119 na poprawie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych nad doros\u0142ymi osobami niesamodzielnymi z Bydgoszczy i z powiatu bydgoskiego dzi\u0119ki utworzeniu i dzia\u0142aniu Klubu Seniora. Klub powstanie w bydgoskiej dzielnicy Fordon, w kt\u00f3rej mieszka ponad 80 tys. os\u00f3b i w kt\u00f3rej brakuje miejsca tego typu. Oferta Klubu to terapia i rehabilitacja uczestnik\u00f3w, indywidualne konsultacje ze specjalistami, prelekcje na tematy wa\u017cne dla os\u00f3b starszych, ale tak\u017ce liczne mo\u017cliwo\u015bci spotka\u0144, wsp\u00f3lnych wyjazd\u00f3w i uczestnictwa we wsp\u00f3lnych imprezach okoliczno\u015bciowych. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w Klubie zwi\u0119kszy si\u0119 stopie\u0144 zaradno\u015bci, sprawno\u015bci i aktywno\u015bci uczestnik\u00f3w, a tak\u017ce \u2013 dzi\u0119ki zaplanowanym w projekcie dzia\u0142aniom mi\u0119dzypokoleniowym \u2013 mo\u017cliwe b\u0119dzie wzmacnianie i rozwijanie postaw spo\u0142ecznych, w tym zaanga\u017cowania na rzecz drugiego cz\u0142owieka.Projekt realizowany jest przez Fundacj\u0119 \u201eWiatrak\u201d w partnerstwie z Miejskim O\u015brodkiem Pomocy Spo\u0142ecznej w Bydgoszczy w okresie od sierpnia 2018 do lipca 2020 roku. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w typ projektowy 1. konkursu w Poddzia\u0142aniu 9.3.2 RPO WK-P poprzez stworzenie i realizacj\u0119 oferty dziennej plac\u00f3wki wsparcia i opieki stanowi\u0105cej form\u0119 us\u0142ug \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Jednocze\u015bnie oferta Klubu Seniora \"Wiatrak\" wype\u0142nia powa\u017cn\u0105 luk\u0119 w dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b niesamodzielnych (starszych i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w dzielnicy Fordon.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WIATRAK", "TYTUL": "Klub Seniora \"Wiatrak\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "916470.00", "WARTOSC": "1078200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski", "OPIS": "Projekt pt. \u201ePracuj w Polsce!\u201d odpowiada na realne potrzeby cudzoziemc\u00f3w zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko - pomorskiego. G\u0142\u00f3wnym celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 jest integracja spo\u0142eczna 100 cudzoziemc\u00f3w zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie kujawsko \u2013 pomorskim poprzez popraw\u0119 warunk\u00f3w i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia.Cel zrealizowany zostanie poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w 3 podstawowych obszarach:1. Aktywizacja spo\u0142eczna- punkty informacyjno - doradcze- poradnictwo prawne- wsparcie psychologiczne- kursy adaptacyjne- kursy j\u0119zykowe- spotkania ze specjalistami- wyj\u015bcia integracyjne- organizacja \u201erodzinnego banku czasu\u201d2. Mieszkania wspomagane - prowadzenie 3 mieszka\u0144 wspomaganych przez okres 21 miesi\u0119cy.3. Aktywizacja zawodowa- organizacja kurs\u00f3w zawodowych- doradztwo zawodowe- wsp\u00f3\u0142praca z pracodawcami. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w Bydgoszczy i Toruniu oraz obszarach po\u0142\u0105czonych z nimi funkcjonalnie. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej:- cudzoziemcy bezrobotni lub / i wchodz\u0105cy na rynek pracy;- cudzoziemcy zatrudnieni poni\u017cej swoich kwalifikacji zawodowych, ze wzgl\u0119du na pochodzenie i brak uznania kwalifikacji;- cudzoziemcy z przyznanym statusem uchod\u017acy / ochron\u0105 uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 lub pobytem tolerowanym / pobytem ze wzgl\u0119d\u00f3w humanitarnych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans cudzoziemc\u00f3w zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem. Projekt \u201ePracuj w Polsce!\u201d realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 lipca 2019 r. do 30 czerwca 2021 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EMIC", "TYTUL": "Pracuj w Polsce!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "623719.37", "WARTOSC": "733787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Projekt adresowany jest do 166 uczni\u00f3w (58 K i 108 M) zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych i technik\u00f3w, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Nakielski i 50 opiekun\u00f3w (18K, 32M). Przewidziano organizacj\u0119 25 praktyk dla uczni\u00f3w zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych w celu zastosowania i pog\u0142\u0119bienia zdobytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w rzeczywistych warunkach pracy oraz 141 sta\u017ce wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego technik\u00f3w w celu zwi\u0119kszenia wymiaru praktyk zawodowych obj\u0119tych podstaw\u0105 programow\u0105 nauczania danego zawodu. Praktyka zawodowa lub sta\u017c zawodowy b\u0119d\u0105 realizowane z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Wymiar godz. praktyk/sta\u017cu wynosi 150 godzin. Ka\u017cdy ucze\u0144 we\u017amie udzia\u0142 tylko w jednej formie wsparcia tj. w sta\u017cu lub praktyce. Koszt wsparcia na ucznia wynosi 2827,55 z\u0142 (wyliczony wg. metody dla limitu 5000 z\u0142 na ucznia). Dla 4 uczni\u00f3w ZS \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej przewidziano mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z praktyk/sta\u017cy organizowanych poza wojew\u00f3dztwem. 50 opiekun\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w warsztatach w zakresie efektywnej pracy z uczniem. Cel: Podniesienie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych zgodnych z oczekiwaniami rynku pracy 166 uczni\u00f3w z terenu powiatu nakielskiego oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci 50 opiekun\u00f3w praktyk i sta\u017cy w procesie przekazywania wiedzy zawodowej uczniom do 31.12.2017 r. Zadania: 1. Przygotowanie praktyk i sta\u017cy 2. Praktyki i sta\u017ce zawodowe G\u0142\u00f3wne rezultaty: 152 uczni\u00f3w uzupe\u0142ni umiej\u0119tno\u015bci praktyczne 47 opiekun\u00f3w podniesie poziom kompetencji w zakresie przekazywania wiedzy i pracy z uczniem G\u0142\u00f3wne produkty: 166 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem w projekcie 166 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Od ucznia do mistrza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "810318.69", "WARTOSC": "961460.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u015bwieckiego, inowroc\u0142awskiego, bydgoskiego i m. Bydgoszcz (38 Kobiet), w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo, nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET, w zawodach zgodnych z potrzebami i potencja\u0142em uczestnik\u00f3w projektu oraz potrzebami lokalnego rynku pracy, poprzez zwi\u0119kszenie ich kwalifikacji/kompetencji i do\u015bwiadczenia zawodowego, w okresie 01.03.2020 - 30.04.2021 r.Grupa docelowa - 60 os\u00f3b (38 K), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia spe\u0142ni\u0105 nw. kryteria1. Wiek 18-29 lat, tj. uko\u0144czony 18 rok \u017cycia i jednocze\u015bnie nieuko\u0144czony 30 rok \u017cycia2. Zamieszkiwanie, zgodnie z Kc, na terenie powiatu \u015bwieckiego, inowroc\u0142awskiego, bydgoskiego lub m. Bydgoszcz(W przypadku imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w ww. kryterium nie b\u0119dzie mia\u0142o zastosowania)3. Status osoby biernej zawodowo, nale\u017c\u0105cej do kategorii NEET, tj. takiej, kt\u00f3ra nie pracuje, nie szkoli si\u0119, nie kszta\u0142ci si\u01194. Status osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, tj. wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej \u015brednie)z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do grupy docelowej okre\u015blonej dla Podzia\u0142aniu 1.3.1 POWERW ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 nw. form wsparcia:Opracowanie IPDIndywidualne poradnictwo zawodoweIndywidualne po\u015brednictwo pracySzkolenia zawodoweSta\u017ce zawodoweRezultaty:1. Minimum 45% Uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu2. Minimum 35% Uczestnik\u00f3w projektu uzyska kompetencje po opuszczeniu programu3. Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa wyniesie minimum 42% w przypadku os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) oraz min. 57% w przypadku pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup (KD12)", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE TECHNIK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie na starcie szans\u0105 dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "810897.71", "WARTOSC": "953997.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Proj. realizowany b\u0119dzie w okresie 01.10.2017-30.06.2019 na obszarze Bydgoszczy, pow.bydg., nakielskiego, inowroc\u0142. i \u017cni\u0144skiego. Za realizacj\u0119 proj. odpowiada\u0107 b\u0119dzie PTE. Proj. skierowany b\u0119dzie do 70os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c., w tym 41 kobiet, 5os. niepe\u0142nosprawnych, 30os. o niskich kwalifikacjach i 15os. po 50r.\u017c. Na podstawie analizy potrzeb i barier w grupie docelowej zaplanowano kompleksowe wsparcie, w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 w proj.: rekrutacj\u0119, ustalanie indywidualnego planu dzia\u0142ania (wyznaczenie \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj\u0105cej min. 5 element\u00f3w dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w), wsparcie w zakresie aktywizacji zawodowej (po\u015brednictwo, doradztwo zawodowe, wsp. psychologa, warsztaty), podnoszenia kwalifikacji i kompetencji zaw. (szkolenia i kursy, stypendium szkoleniowe), podnoszenie do\u015bwiadczenia zawodowego (sta\u017ce zawodowe, stypendium sta\u017cowe itp. oraz doposa\u017cenie i wyposa\u017cenie stanowiska), dodatkowe wsparcie w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu, opieki, dodatku relokacyjnego. Planowane jest obj\u0119cie wsparciem 70os., w tym 50os. w ramach szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych, 20os. w ramach sta\u017c\u00f3w zawodowych, 10 w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska, 5os. dodatkiem relokacyjnym oraz dodatkowymi formami wsparcia zgodnie z IPD. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u do zatrudnienia 70os. biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c. z Bydg., pow.bydg., inowroc\u0142., \u017cni\u0144skiego i nakielskiego, w tym zwi\u0119kszenie zatrudnienia 29os. z tej grupy do 31.03.2019 r., poprzez kompleksowe wsparcie, w tym podniesienie kwalifikacji i kompetencji zawodowych.Zak\u0142ada si\u0119 efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105:-2 z 5os. niepe\u0142n.(40%),-5 z 15os. 50+(33,3%),-12 z 30os. o nisk. kwal.(40%),-16 z 41kobiet(39%),-8 z 17 pozosta\u0142ych os.(45%).G\u0142\u00f3wne rezultaty:L.os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu:29L.os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:9 z 10L. os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:36 z 40\u015aredni koszt na 1ucz. 14803,53z\u0142", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "REAKTYWACJA - program wsparcia dla os\u00f3b biernych zawodowo szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "581577.25", "WARTOSC": "690053.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celemg\u0142\u00f3wnymprojektuzaplanowanymdoosi\u0105gni\u0119ciado30.09.2021 r.jestaktywizacjazawodowo-edukacyjna 70 os\u00f3bw wieku 15-29 lat biernych zawodowo (40K; 30M), w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z obszaru powiat\u00f3w: bydgoskiego, Bydgoszczy, Grudzi\u0105dza, nakielskiego, che\u0142mi\u0144skiego oraz \u015bwieckiego (tzn. os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119 na obszarze w/w powiat\u00f3w w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego - kryterium nie ma zastosowania w sytuacji kierowania wsparcia do imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w) poprzez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienieichkompetencjizawodowychiumo\u017cliwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynekpracy. Wczasieokresu przygotowawczego wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugamidoradztwazawodowego, poradnictwazawodowegowzakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lubuzupe\u0142niania kompetencji ikwalifikacji zawodowych(6h/UP). Uczestnicyzrealizuj\u0105r\u00f3wnie\u017c \u015brednio80 godzinnyprogramszkole\u0144 zawodowych (70UP) oraz/lub trwaj\u0105ce 3 m-ce programysta\u017cu(min.35UP). Ka\u017cdy UP naposzczeg\u00f3lnychetapach wsparcia otrzyma pomocdoradcyzawodowego, po\u015brednika pracy orazwprzypadku sta\u017cyst\u00f3w -opiekunasta\u017cu. Ka\u017cdy UPzostanie obj\u0119ty \u015brednio6h us\u0142ug po\u015brednictwapracy. Wnioskodawcaprzyjmuje,i\u017cpozako\u0144czeniuudzia\u0142uwprojekciezatrudnieniepodejmie:min.42%os\u00f3bwnajtrudniejszejsytuacji(osobyzniepe\u0142nosprawno\u015bciami,osobyd\u0142ugotrwalebezrobotne,osobyzniskimikwalifikacjami(doISCED3), imigranci,reemigranci),min.57%os\u00f3bnienale\u017c\u0105cychdoww.grup.", "BENEFICJENT": "SUDECKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Akcja Aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "324993.57", "WARTOSC": "353676.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zniwelowanie zidentyfikowanych barier wyst\u0119puj\u0105cych na r.pracy i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 30os\u00f3b m\u0142odych wy\u0142\u0105czniebiernych zawodowo w wieku 15-29 lat(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) w tym 19K i11M poprzez zidentyfikowanie indywidualnych potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w,nabycie i/lub rozw\u00f3j kwalifikacji zawodowych, odbycie sta\u017cu zawodowego do 30.09.2018 r. i podj\u0119cie zatrudnienia na lok/reg. rynku pracy przezco najmniej 43% UP (ef. zatrud.) mierzone w okresie 3 m-cy od daty zak. udzia\u0142u w proj. przez UP.Proj. b\u0119dzie realiz. w okresie: 01.12.2017-30.09.2018 r. na terenie woj. kuj-pom w m. Bydgoszcz, pow. bydgoskim i nakielskim. Ka\u017cdy UP otrzymakompleksowe i indywidualne wsparcie w ramach realiz. proj. Wsparcie dostosowane b\u0119dzie do potrzeb, predyspozycji i do\u015bwiadczenia ka\u017cdego UP. UP zostaniewyposa\u017cony w nowe kwalifikacje zawodowe niezb\u0119dne na lokalnym i regionalnym r.pracy, co pozwoli na aktywne wej\u015bcie, b\u0105d\u017a powr\u00f3t nar.pracy (zgodne z Barometrem zawod\u00f3w na 2017). Projekt zak\u0142ada udzielenie wsparcia UPw ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. Poprzez udzielenie wsparcia nale\u017cy rozumie\u0107 przedstawienie wysokiej jako\u015bci ofertyzatrudnienia, dalszego kszt., przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Ka\u017cdy z UP w zakresie aktywizacji zaw. otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 takie formypomocy, kt\u00f3re zosta\u0142y u niego zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na r.pracy lub uzyskania. Proj. b\u0119dzie realiz. w spos\u00f3b cykliczny, albyzapewni\u0107 jak najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 zaplanowanego wsparcia dostos. do potrzeb i potencja\u0142u UP i jednoczesnie b\u0119dacych odpowiedzi\u0105 na problemy lok/reg r.pracy.Proj. zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia zaplanowanego w typie: 1 (obligatoryjny: IPD, po\u015brednictwo pracy), 2 (wysokiej jako\u015bci szkolenia/kursy zawodowe dostos.do potrzeb UP i b\u0119d\u0105ce odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie r.pracy) i 3 (sta\u017ce zawodowe realizowane u pracodawcy).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA I ROZWOJU KADR \"DENAR\" DOROTA WIERZGA\u0141A", "TYTUL": "Akademia Wiedzy i Do\u015bwiadczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "670371.92", "WARTOSC": "788672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 66 (36K/30M) os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w okresie od 01.03.2018 do 28.02.2019 r.; grupa docelowa: 66 os\u00f3b (36K/30M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w rozumieniu Kodeksu Cywilnego nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 36 kobiet oraz 30 m\u0119\u017cczyzn: 8 m\u0119\u017cczyzn niepe\u0142nosprawnych, 14 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3), 8 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 roku \u017cycia; zadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144/Poradnictwo zawodowe/Po\u015brednictwo pracy/Szkolenia zawodowe i specjalistyczne kursy/Sta\u017ce zawodowe; g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 33 osoby, podniesienie kwalifikacji/kompetencji przez 66 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 46 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 33Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi; 33", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W kierunku aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "590586.29", "WARTOSC": "694807.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU i GRUPA DOCELOWA: Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 48 os\u00f3b (min.16 kobiet) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia biernych zawodowo, z powiat\u00f3w: m. Bydgoszcz, m. Toru\u0144, pow. bydgoski, toru\u0144ski, aleksandrowski, nakielski, inowroc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, s\u0119pole\u0144ski, che\u0142mi\u0144ski, \u015bwiecki i tucholski, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, o nieaktualnym do\u015bwiadczeniu zawodowym, w tym 16 os\u00f3b o niskich kwal. na poz. maks. ISCED3 i 4 os.niepe\u0142nospr. ruchowo, dostosowanie ich kompetencji do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia. W ramach projektu real. b\u0119d\u0105 2 edycje po 24 osobyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:-48 zako\u0144czy udzia\u0142 w proj.zgodnie z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia-22 os. podejmie zatrud.(zgodnie z zas. efektywno\u015bci zatrud.), w tym 7 os. (3K i 4M) o niskich kwal. (max ISCED3) i co najmniej 2 ON (1K i 1M)-48 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakr. kompetencji informat. i warsztacie aktywnego poszukiwania pracy, egzamin ze szkole\u0144 inf. zda pozytywnie min. 43 os, kt. otrzymaj\u0105 rozpozn. mi\u0119dzynar. certyfikaty-48 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompet. j\u0119zykowych, a 44 z nich uzyska kompetencje na poziomie A2-B2 TOEIC i otrzyma certyfikaty TOEIC-48 os. rozpocznie i zako\u0144czy sta\u017ce zgodnie z programem sta\u017cuG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczest.proj.-diagnoza uczest. ich potencja\u0142u, kompet. i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w bran\u017cy ICT-testy psychol., zawodowe, komputerowe i j\u0119zykowe-poradnictwo zawod. i opracowanie IPD-warsztat aktywnego poszukiwania pracy dla 48 uczest2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy ICT-administrator sieci Cisco CCNA dla 12 os\u00f3b-szkolenie Menad\u017cer sprzeda\u017cy us\u0142ug IT dla 12 uczest.-szkol. Webdeveloper -24 os. -szkol. Business English z el. j.angielskiego dla bran\u017cy ICT-dla 48 os.-styp. szkoleniowe3. Sta\u017ce zawodowe i po\u015bred. pracy-organizacja p\u0142atnych 3 m-cznych sta\u017cy dla 48 uczest.-org. spotka\u0144 z pracod.- po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON 30+ Aktywizacja zawodowa w bran\u017cy ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}]