[{"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "51209573.78", "WARTOSC": "85405489.11", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w dla 15 387 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 229 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru grudzi\u0105dzkiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru grudzi\u0105dzkiego 3.6.04.07", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4905526.31", "WARTOSC": "5820510.57", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu po zako\u0144czonym udziale, na poziomie za\u0142o\u017conym, czyli: 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci, 57% os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika w ramach przeprowadzonego IPD. Na tej podstawie PUP w Che\u0142mnie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, czyli:poradnictwo zawodowe i/lub po\u015brednictwo pracy oraz sta\u017c u pracodawcy lub jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej lub szkolenia zawodowe lub refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia miejsca pracy lub prace interwencyjne. Ponadto, w projekcie b\u0119dzie realizowane wsparcie w ramach tarczy antykryzysowej zgodnie z art. 15 zzb, 15zzc, 15 zze ustawy z dnia 2 marca 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych (Dz. U. z 2020 poz. 374, z p\u00f3\u017an. zm.).", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mi\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3918887.37", "WARTOSC": "4610455.73", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie che\u0142mi\u0144skim, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako osoby bezrobotne, w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z metodologi\u0105 mierzenia kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w projekcie na minimalnym poziomie 42% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Che\u0142mnie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, szkolenia, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacje koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego oraz prace interwencyjne. W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instrument\u00f3w finansowych maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podstawie art.15zzb, art.15zzc i art.15zze", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MNIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie che\u0142mi\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3378521.00", "WARTOSC": "3676701.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu po zako\u0144czonym udziale, na poziomie za\u0142o\u017conym, czyli: 17% w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 43% w przypadku os\u00f3b nie zaliczonych do ww grup os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika w ramach przeprowadzonego IPD. Na tej podstawie PUP w Che\u0142mnie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, czyli:poradnictwo zawodowe i/lub po\u015brednictwo pracy oraz sta\u017c u pracodawcy lub jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej lub szkolenia zawodowe lub refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mi\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2662966.00", "WARTOSC": "3132902.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie che\u0142mi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z metodologi\u0105 mierzenia kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej przez minimum: osoby powy\u017cej 50 lat - 33%; kobiety - 39%; osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 33%; osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 30%; osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) - 38%, osoby nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii - 43%, zarejestrowane w PUP w Che\u0142mnie. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Che\u0142mnie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, szkolenia oraz jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MNIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie che\u0142mi\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.97}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1709724.00", "WARTOSC": "1860620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu po zako\u0144czonym udziale, na poziomie za\u0142o\u017conym, czyli: 17% w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 43% w przypadku os\u00f3b nie zaliczonych do ww grup os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika w ramach przeprowadzonego IPD. Na tej podstawie PUP w Che\u0142mnie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, czyli: poradnictwo zawodowe i/lub po\u015brednictwo pracy oraz sta\u017c u pracodawcy lub jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej lub szkolenia zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mi\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.73}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1397900.00", "WARTOSC": "1521200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu po zako\u0144czonym udziale, na poziomie za\u0142o\u017conym, czyli: 17% w przypadku os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; 36% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 43% w przypadku os\u00f3b nie zaliczonych do ww grup os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika w ramach przeprowadzonego IPD. Na tej podstawie PUP w Che\u0142mnie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, czyli: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy oraz sta\u017c 6 miesi\u0119czny lub dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej lub szkolenia grupowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mi\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.76}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1136492.00", "WARTOSC": "1337050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie che\u0142mi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby uczestnicz\u0105ce w projekcie i nale\u017c\u0105ce do poszczeg\u00f3lnych grup: powy\u017cej 50 lat - min. 33%; kobiety - min. 39%; osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 33%; d\u0142ugotrwale bezrobotne - min 30%; osoby o niskich kwalifikacjach - min.38%, zarejestrowane w PUP w Che\u0142mnie. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MNIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie che\u0142mi\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.75}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1045200.00", "WARTOSC": "1229600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie che\u0142mi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 62 osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MNIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie che\u0142mi\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "994336.80", "WARTOSC": "1169808.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na problemy powiatu che\u0142mi\u0144skiego, jakimi s\u0105: wysoki poziom bezrobocia, du\u017cy udzia\u0142 os\u00f3b z ustalonym III profilem pomocy w strukturze os\u00f3b bezrobotnych, a tak\u017ce niski poziom kwalifikacji zawodowych oraz brak do\u015bwiadczenia zawodowego u os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Che\u0142mnie. Dlatego te\u017c grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 120 os\u00f3b (86K i 34M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym osoby bezrobotne, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w trzeciej grupie os\u00f3b \u2013 tzw. oddalonych od rynku pracy. Zastosowane zostanie wsparcie w ramach Programu specjalnego, w postaci aktywizacji spo\u0142ecznej, podniesienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych, aktywizacji zawodowej oraz animacji lokalnej. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w projektu (UP) odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej os., rodziny zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, potrzeb. Zaplanowane w projekcie zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, w tym tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy osobom zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej. W wyniku udzia\u0142u w projekcie min. 30 os. podejmie zatrudnienie na min. 3 m-ce, natomiast min. 44 os\u00f3b zostanie zaktywizowanych spo\u0142ecznie.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MI\u0143SKI", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa w powiecie che\u0142mi\u0144skim poprzez realizacj\u0119 programu specjalnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "962737.20", "WARTOSC": "1132632.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na umo\u017cliwieniu rodzinom zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z Che\u0142mna i gmin powiatu che\u0142mi\u0144skiego korzystania z us\u0142ug wsparcia rodziny w \u015awietlicy im. \u015aw. Wincentego a Paulo w Che\u0142mnie. Poprzez uczestnictwo w projekcie dzieci pochodz\u0105ce z rodzin dysfunkcyjnych b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych oraz zdobycia nowych kompetencji. Rodzice poprzez udzia\u0142 w projekcie poprawi\u0105 relacje ze swoimi dzie\u0107mi, nab\u0119d\u0105 podstawow\u0105 wiedz\u0119 z zakresu edukacji finansowej i budowania w\u0142a\u015bciwych relacji w rodzinie. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 125 os\u00f3b. B\u0119dzie to 60 dzieci w wieku od 6 do 15 lat, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 bezpo\u015brednimi uczestnikami zaj\u0119\u0107 w \u015bwietlicy. Ich rodzice b\u0119d\u0105 stanowili kolejn\u0105 40 osobow\u0105 grup\u0119 uczestnik\u00f3w projektu. Ostatni\u0105 grup\u0105 b\u0119d\u0105 wolontariusze, kt\u00f3rych zadaniem po odbyciu szkolenia b\u0119dzie aktywne w\u0142\u0105czenie si\u0119 i pomoc pedagogom w realizacji zaplanowanych zaj\u0119\u0107. Zaplanowano w projekcie przeprowadzenie w \u015bwietlicy dla 12-15 osobowych grup nastepuj\u0105ce zaj\u0119cia: artystyczno-teatralne, dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, rekreacyjno-sportowe, wychowanie do komunikacji i bezpiecze\u0144stwa, kulinarne, j\u0119zyka angielskiego, komputerowo-filmowe i muzyczno-taneczne Ka\u017cde z zaj\u0119\u0107 b\u0119dzie obejmowa\u0142o 3 grupy. Zaj\u0119cia socjoterapeutyczne b\u0119d\u0105 prowadzone w grupach 12 osobowych przez socjoterapeute i wychowawc\u0119. Indywidualnie beda prowadzone zaj\u0119cia z logoped\u0105. Rodzice dzieci uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z poradnictwa rodzinnego, warsztat\u00f3w oraz pomocy psychologa. Rodziny b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie uczestniczy\u0107 w warsztatach z zakresu edukacji finansowej os\u00f3b o niskich dochodach. W trakcie roku szkolnego dzieci w trakcie jednodniowych wyjazd\u00f3w edukacyjnych poznaj\u0105 ciekawe miejsca w Toruniu i Bydgoszczy. Planuje si\u0119 te\u017c wakacyjne 5 dniowe wyjazdy edukacyjno-poznawcze dla najlepszych.", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE SI\u00d3STR MI\u0141OSIERDZIA \u015aW. WINCENTEGO A PAULO PROWINCJA CHE\u0141MI\u0143SKO-POZNA\u0143SKA", "TYTUL": "Nasza \u015awietlica- nasza szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "917735.35", "WARTOSC": "998732.56", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 57os.biernych zawod (dalej BZ)w wieku 15-29 (30K i 27M-w tym w szcz. w wieku 15-24 -NEET) zamiesz PC poprzez obj\u0119cie kompleks wsp w okr 05.16r-11.17r G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PR TO: ? os. bierne zawodowo nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania lub sta\u017cu po opuszczeniu programu - min. 35 os. ? os. bierne zawodowo nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu uczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105ce kwalifikacje lub pracuj\u0105ce po opuszczeniu programu - min. 46 os. ? os. bierne zawodowo nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych - min. 56 os. GD stanowi\u0105 os bierne zawodowo w wieku 15-29 lat w tym w szcz. w wieku 15-24 lata (30K/27M), kt nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (z kategorii NEET-def. POWER 2014 2020)zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiatu che\u0142mi\u0144skiego , z wy\u0142. gr. Okre\u015bl w SZOOP dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu nr 1.3.1. W odpowiedzi na potrzeby i oczekiwania, a tak\u017ce ze \u015bwiadomo\u015bci\u0105 barier jakie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107, Wnioskodawca zbudowa\u0142 indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji eduk-zaw zak\u0142 podmiotowy i czynny udzia\u0142 os. m\u0142odej w ustaleniu i realizacji w\u0142asnej \u015bcie\u017cki doj\u015bcia do zatrudnienia poprzez realizacj\u0119 min. 3 element\u00f3w wsparcia:OBLIGATORYJNIE: identyfikacja potrzeb, diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., po\u015brednictwo pracy o charakterze ci\u0105g\u0142ym, towarzysz\u0105ce ka\u017cdej formie aktywizacji uczestnika i monitoruj\u0105ce jego aktywno\u015b\u0107 na rynku pracy, poradnictwo zawodowe w formie grupowych WAPP w zakresie m.in. planowania rozwoju kariery zawodowej oraz realizacja sta\u017cy zawodowych spe\u0142niaj\u0105cych standardy wskazane w ERJPiS dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3\u017cnego czasu ich trwania, jak r\u00f3wnie\u017c wysokiej jako\u015bci szkolenia (zako\u0144czone egzaminami pa\u0144stwowymi m.in. UDT/OKE)", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH S\u0141AWOMIR WITKOWSKI", "TYTUL": "Wygraj swoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107! \u2013 II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7931544.94", "WARTOSC": "9331229.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski", "OPIS": "Projekt ma na celu wzmocnienie rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej na terenie drugiego subregionu tj. powiat\u00f3w: aleksandrowskiego, che\u0142mi\u0144skiego, lipnowskiego, toru\u0144skiego i M. Torunia oraz wsparcie powstawania i funkcjonowaniu PS poprzez tworzenie nowych miejsc pracy w drodze animacji i inkubacji. 40 PES zostanie obj\u0119tych wsparciem, kt\u00f3rego celem jest poprawa jako\u015bci ich funkcjonowania, stworzenie dodatkowych miejsc pracy oraz ekonomizacji podmiotu. 100 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych wsparciem, maj\u0105cym na celu zaktywizowanie w dzia\u0142aniu na rynku pracy. Zostanie utworzonych 112 miejsc pracy w sektorze ES. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te grupy docelowe: \u2022 osoby fizyczne chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej \u2022 podmioty, o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych \u2022 podmioty ekonomii spo\u0142ecznej, \u2022 pracownicy i wolontariusze podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, \u2022 jednostek samorz\u0105du terytorialnego oraz ich jednostki organizacyjne, \u2022 pracownicy jednostek samorz\u0105du terytorialnego oraz ich jednostek organizacyjnych. Projekt b\u0119dzie si\u0119 opiera\u0142 o dzia\u0142ania animacyjne i edukacyjne dla os\u00f3b prawnych i fizycznych najbardziej oddalonych od rynku pracy z obszaru subregionu 2. Wa\u017cn\u0105 rol\u0119 pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie inkubacja przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych realizowana w celu utworzenia przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego przez osoby prawne oraz grupy inicjatywne. Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej (w tym PES/PS) b\u0119dzie opiera\u0142 si\u0119 o wsparcie finansowe w postaci dotacji i wsparcia pomostowego oraz merytoryczne m.in.poprzez \u015bwiadczenie doradztwa og\u00f3lnego, specjalistycznego, szkole\u0144/kurs\u00f3w, mentoringu/coachingu, wizyt studyjnych. W ramach projektu za\u0142o\u017cono dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu podniesienie konkurencyjno\u015bci PES/PS poprzez tworzenie kooperatyw. Okres realizacji projektu:1.06.2016-31.05.2019. Warto\u015b\u0107 projektu: 9.331.229,34 z\u0142.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM WSP\u00d3\u0141PRACY M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w Toruniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7730358.41", "WARTOSC": "9094539.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski", "OPIS": "Projekt ma na celu wzmocnienie rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej na terenie 2 subregionu tj. powiat\u00f3w: aleksandrowskiego, che\u0142mi\u0144skiego,lipnowskiego, toru\u0144skiego i M. Torunia oraz wsparcie powst. i funkcjon. PS poprzez tworz. nowych miejsc pracy w drodze animacji i inkubacji. -157 PES zostanie obj\u0119tych wsp., kt\u00f3rego celem jest poprawa jako\u015bci ich funkcjon., stworzenie dodat. miejsc pracy oraz ekonomizacjipodmiotu.- 188 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. zostanie obj\u0119tych wsp., maj\u0105cym na celu zaktywizowanie w dzia\u0142aniu na rynku pracy. - 96 os. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. lub ub\u00f3stwem pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu.Zostanie utworzonych 96 miejsc pracy w sektorze ES. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te grupy docelowe: \u2022 os. fiz. chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142. w sektorze ES\u2022 podmioty, o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych \u2022 podmioty ekonomii spo\u0142ecznej, \u2022 pracownicy i wolontariusze podmiot\u00f3w ES\u2022 jednostek samorz\u0105du terytorialnego oraz ich jednostki organizacyjne, \u2022 pracownicy JST oraz ich jednostek organizacyjnych, instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142ecznej. Projekt b\u0119dzie si\u0119 opiera\u0142 o dzia\u0142ania animacyjne i edukacyjne dla os\u00f3b prawnych i fizycznych najbardziej oddalonych od rynku pracy z obszaru subregionu 2. Wa\u017cn\u0105 rol\u0119 pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie inkubacja przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych realizowana w celu utworzenia przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego przez osoby prawne oraz grupy inicjatywne. Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej (w tym PES/PS) b\u0119dzie opiera\u0142 si\u0119 o wsparcie finansowe w postaci dotacji i wsparcia pomostowego oraz merytoryczne m.in. poprzez \u015bwiadczenie doradztwa og\u00f3lnego, specjalistycznego, szkole\u0144/kurs\u00f3w, wizyt studyjnych, mentoring/coaching/ekspert, udzielanie mikrogrant\u00f3w, voucher\u00f3w, wsparcia o charakterze reintegracyjnym. W ramach projektu za\u0142o\u017cono dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu podniesienie konkurencyjno\u015bci PES/PS poprzez tworzenie kooperatyw. Okres realizacji projektu: 01.10.2019 - 30.09.2022 Warto\u015b\u0107 projektu: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM WSP\u00d3\u0141PRACY M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w Toruniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4030756.56", "WARTOSC": "4274850.53", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144", "OPIS": "Projekt \u201eEfektywne rozwi\u0105zania dzi\u0119ki wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniom - testowanie modelu wsparcia\u201d dotyczy wdro\u017cenia (przetestowania) modelu \u015brodowiskowego wspierania os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi powsta\u0142ego w ramach konkursu innowacji spo\u0142ecznych dzia\u0142ania 4.1 PO WER w partycypacyjnym projekcie \u201eNowe rozwi\u0105zania na rzecz wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi\u201d. Model, przygotowany w procesie konsultacji spo\u0142ecznych w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, s\u0142u\u017cy poprawie jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 w obszarze zdrowia psychicznego i testowany b\u0119dzie mi\u0119dzy wrze\u015bniem 2017 roku a sierpniem 2020 roku. Jego elementami sk\u0142adowymi jest kilka form pomocy i aktywizacji, z kt\u00f3rych wiele ma charakter innowacyjny: dzienne centrum wsparcia, mieszkania wspomagane, hostel, grupy wsparcia dla os\u00f3b i rodzin, zespo\u0142y wyjazdowe oraz kampania spo\u0142eczna i dzia\u0142ania edukacyjne dla lokalnych spo\u0142eczno\u015bci s\u0142u\u017c\u0105ce zmianie postaw wobec os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi. Wynikiem projektu b\u0119dzie zaktualizowana wersja modelu, uzupe\u0142niona o do\u015bwiadczenia i wyniki ewaluacji wdro\u017cenia - z rozwi\u0105za\u0144 i do\u015bwiadcze\u0144 modelu b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 r\u00f3wnie\u017c inne podmioty zajmuj\u0105ce si\u0119 wsparciem os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi. Model przygotowany zosta\u0142 w wersji dla powiatu grodzkiego i w wersji dla powiatu ziemskiego i tak te\u017c b\u0119dzie pilota\u017cowo wdra\u017cany - w powiecie toru\u0144skim grodzkim oraz w powiecie ziemskim che\u0142mi\u0144skim. Realizatorami projektu\u00a0 s\u0105 cztery podmioty publiczne i niepubliczne: RC fundacja konsultingu i rehabilitacji (z siedzib\u0105 w Toruniu), Fundacja Wiatrak (Bydgoszcz), Miejski O\u015brodek Pomocy Rodzinie w Toruniu, Powiatowe Centrum Pomocy Rodzinie w Che\u0142mnie oraz Wojew\u00f3dzki Szpital Zespolony/Szpital Psychiatryczny w Toruniu, kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w wypracowaniu modelu i kt\u00f3re zawi\u0105za\u0142y partnerstwo, aby po\u0142\u0105czy\u0107 zasoby i do\u015bwiadczenia na rzecz rozwini\u0119cie oferty i podnoszenia skuteczno\u015bci prowadzonego wsparcia.", "BENEFICJENT": "RC FUNDACJA KONSULTINGU I REHABILITACJI", "TYTUL": "Efektywne rozwi\u0105zania dzi\u0119ki wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniom - testowanie modelu wsparcia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "845670.00", "WARTOSC": "994915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 23os\u00f3b/12K bezrobotnych i biernych zawodowo, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia z terenu powiat\u00f3w che\u0142mi\u0144skiego i w\u0105brzeskiego znajduj\u0105cych si\u0119 szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. zaliczaj\u0105cych si\u0119 do jednej z grup: osoby pow. 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia doradczo szkoleniowego, bezzwrotnych dotacji i wsparcia pomostowego do XII 2018r. Wymiernym efektem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie utworzenie 22 miejsc pracy w ramach przyznanych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 23osoby/12K bezrobotnych i biernych zawodowo, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia z terenu powiat\u00f3w che\u0142mi\u0144skiego i w\u0105brzeskiego znajduj\u0105cych si\u0119 szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. zaliczaj\u0105cych si\u0119 do jednej z grup: osoby pow. 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Wsparcie finansowe i pomostowe Kwota dofinansowania 972.515,00z\u0142/Wk\u0142ad w\u0142asny 27.200,00z\u0142. Okres realizacji 01.06.2017- 31.12.2018. Obszar realizacji: powiaty che\u0142mi\u0144ski i w\u0105brzeski.", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Kierunek-w\u0142asna firma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4103894.98", "WARTOSC": "4828111.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.03.2019-31.12.2021 r. W ramach proj. obj\u0119to wsparciem subregion toru\u0144ski tj. miasto Toru\u0144, pow. toru\u0144ski, pow. che\u0142mi\u0144ski, pow. golubsko-dobrzy\u0144ski i pow. w\u0105brzeski(B.1.2). W ramach proj. zaplan. utworzenie Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesam., 1 DDOM na terenie m. Torunia i 1 DDOM na terenie m. Che\u0142mno, \u015bwiadczenie us\u0142ug domowej opieki medycznej po\u0142\u0105czonych ze wsparciem informacyjno-edukacyjnym dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w. Projekt skierowany jest do 540 os\u00f3b, w tym 324 K i 216 M zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na trenie woj. kuj-pom w subregionie toru\u0144skim. Proj. b\u0119dzie realizowany w oparciu o Model Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych, a realizacja wsparcia w formie Dziennego Domu Opieki Medycznej jest zgodna ze standardem DDOM wypracowanym w ramach POWER (B.1.5). Celem proj. jest wypracowanie trwa\u0142ych rozwi\u0105za\u0144 zapewniaj\u0105cych wysok\u0105 jako\u015b\u0107 us\u0142ug medycznych, dostos. do indywidualnych potrzeb os\u00f3b niesamodzielnych. Ponadto wp\u0142ynie pozytywnie na zmniejszenie liczby i czasu trwania nieuzasadnionych medycznie hospitalizacji os\u00f3b niesamodzielnych, w tym starszych. Realizowany proj. zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 osoby niesamodzielne, poprzez skr\u00f3cenie czasu oczekiwania. Ponadto wp\u0142ynie pozytywnie na popraw\u0119 stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie opiekun\u00f3w os\u00f3b niesam., w tym edukacj\u0119 oraz wsparcie psychologiczne, kt\u00f3re odgrywa ogromn\u0105 rol\u0119 w procesie zdrowienia. Dzi\u0119ki tak kompleksowo zaplanowanej \u015bcie\u017cce wsparcia, kt\u00f3ra zostanie indywidualnie dostosowana do potrzeb os\u00f3b niesam. oraz ich opiekun\u00f3w mo\u017cliwym b\u0119dzie podj\u0119cie lub kontyn. zatrudnienia przez opiekuna osoby niesam. Us\u0142ugi zdrowotne \u015bwiadczone w ramach proj. b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone na poziomie spo\u0142eczno\u015bci lokalnych. Proj. jest zgodny z w\u0142a\u015bc. typami proj. przew. do dofin. w ramach poddzia\u0142ania (B.1.3).", "BENEFICJENT": "OKR\u0118GOWA IZBA PIEL\u0118GNIAREK I PO\u0141O\u017bNYCH", "TYTUL": "Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych na terenie subregionu toru\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1677568.50", "WARTOSC": "1973610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Cel projektu - poprawa sytuacji na rynku pracy 100 os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych i tzw. ubogich pracuj\u0105cych poprzez wsparcie do 31.03.2021.Przedmiot projektu - wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie sytuacji na rynku pracy 100 os. (55K, 45M) zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC w Grudzi\u0105dzu (minimum 30 %) lub powiecie grudzi\u0105dzkim/\u015bwieckim/w\u0105brzeskim/che\u0142mi\u0144skimW ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego Uczestnika projektu zostanie przeprowadzone doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem IPD oraz zapewnienie wsparcia dostosowanego do diagnozy, co zwi\u0119kszy szanse UP na popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy.Wsparcie zak\u0142adane w projekcie b\u0119dzie dostosowane do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w, wynikaj\u0105cych z ich aktualnego stanu wiedzy, do\u015bwiadczenia, zdolno\u015bci i predyspozycji do wykonywania danego zawodu.Zakres rzeczowy: 1. Obj\u0119cie wsparciem 100 os\u00f3b z w/wym grup2. IPD, doradztwo zawodowe dla 100 os\u00f3b4. Szkolenia zawodowe/kursy dla 50 os\u00f3b u kt\u00f3rych zdiagnozowano potrzeby szkoleniowe5. Bezzwrotne wsparcie finansowe dla os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 po\u0142\u0105czone ze wsparciem pomostowym o charakterze doradczo-szkoleniowym oraz w postaci finansowej dla 50 os\u00f3b. po\u015brednictwo pracy indywidualne dla 50 os\u00f3b Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przewiduje si\u0119, i\u017c minimum 20 % UP tj. 20 os\u00f3b poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy w rozumieniu efektywno\u015bci zawodowej.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ANALIZ I DORADZTWA PERSONALNEGO PSYCHOLOGICAL SOLUTIONS GROUP REMIGIUSZ KOC", "TYTUL": "Lepsza praca lepsza p\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1636406.40", "WARTOSC": "1925184.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu partnerskiego Szansa dla Aktywnych - Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci w P\u0142u\u017cnicy jest poprawa pozycji na rynku pracy 52 (27 K i 25 M) os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich w woj. Kuj. Pom. w okresie do 31.12. 2018 roku i pomoc w samozatrudnieniu 45 os\u00f3b (21 K i 24 M), os. bezrobotnych i biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia zamieszka\u0142ych na terenie woj. Kuj.-Pom. (min. 80% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce na terenie powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia) Cel g\u0142\u00f3wny projektu b\u0119dzie realizowany poprzez: - podstawowe wsparcie szkoleniowo \u2013 doradcze w/g indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w okre\u015blonych podczas diagnozowania potrzeb szkoleniowych oraz opracowania dla ka\u017cdego uczestnika projektu Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, - udzielenie dotacji na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - wsparcie pomostowe (min. jeden rodzaj wsparcia pomostowego dla uczestnika) w formie wsparcia finansowego od 6 do12 miesi\u0119cy, doradztwa i szkole\u0144 specjalistycznych asystentury z elementami mentoringu. Planowane g\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to udzielenie dotacji na utworzenie 45 nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, stworzenie 45 miejsc pracy poprzez samozatrudnienie oraz stworzenie dodatkowych 6 miejsc pracy w nowych firmach w okresie 12 miesi\u0119cy od otrzymania wsparcia finansowego. W trakcie realizacji projektu wnioskodawca przestrzega\u0107 b\u0119dzie przepis\u00f3w prawa unijnego i krajowego w szczeg\u00f3lno\u015bci o pomocy de minimis. Opracowana zostanie dokumentacja projektowa zgodnie z minimalnymi wymogami konkursu. Lider samodzielnie realizowa\u0107 b\u0119dzie projekt gdy\u017c posiada stosowne wpisy do rejestr\u00f3w instytucji szkoleniowych i agencji zatrudnienia. Partner uczestniczy\u0142 w procesie planowania projektu . W trakcie realizacji projektu na ka\u017cdym etapie przestrzegana b\u0119dzie zasad r\u00f3wno\u015bci szans oraz zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju szczeg\u00f3lnie w zakresie dba\u0142o\u015bci o \u015brodowisko i efektywnego gospodarowania zasobami (wykorzystane zostan\u0105 zasoby w\u0142asne oraz zapobieganie ryzyku i zarz\u0105dzanie ryzykiem.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE TOWARZYSTWO ROZWOJU GMINY P\u0141U\u017bNICA", "TYTUL": "Szansa dla Aktywnych - Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci w P\u0142u\u017cnicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.32}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1160219.40", "WARTOSC": "1364964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja programu profilaktycznego dla os\u00f3b zagro\u017conych przerwaniem aktywno\u015bci zawodowej w kierunku wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego. Celem projektu jest poprawa wykrywalno\u015bci raka jelita grubego oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programach profilaktycznych o 2100 os\u00f3b do ko\u0144ca 2023 roku, co jest zgodnie z celem szczeg\u00f3\u0142owym poddzia\u0142ania 8.6.2. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu:-zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci na temat raka jelita grubego,-zmniejszenie umieralno\u015bci z powodu nowotwor\u00f3w,-obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia,-zwi\u0119kszenie odsetka wylecze\u0144.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty:1.Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 3600 os\u00f3b (1819 K i 1781 M).2.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne -2100 os\u00f3b (1061 K i 1039 M).Projekt skierowany b\u0119dzie do nast\u0119puj\u0105cych grup odbiorc\u00f3w:1.os\u00f3b pracuj\u0105cych nara\u017conych na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia;2.os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia, w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Uczestnicy projektu stanowi\u0105cy grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osobami w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cymi w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami skriningowymi (przesiewowymi) w celu wczesnego wykrywania choroby.G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:1.Warsztaty edukacyjno-informacyjne dla pracownik\u00f3w.2.Warsztaty edukacyjno-informacyjne dla bezrobotnych.3.Warsztaty edukacyjno-informacyjne dla lekarzy POZ.4.Us\u0142ugi zdrowotne - badanie kolonoskopowe.5.Us\u0142ugi zdrowotne - znieczulenie przy badaniu endoskopowym.6.Zapewnienie opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105.7.Zapewnianie dojazdu do Szpitala uczestnikom programu profilaktyki raka jelita grubego zakwalifikowanym do badania kolonoskopowego.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rak na wspak - program profilaktyki raka jelita grubego prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2557980.63", "WARTOSC": "3009388.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych u 90 (min.60%K) uczestnik\u00f3w projektu-mieszka\u0144c\u00f3w POWIAT\u00d3W OBJ\u0118TYCH PROJEKTEM (POP): Miasta Toru\u0144 (MT), Grudzi\u0105dza (MG), powiatu toru\u0144skiego (PT), che\u0142mi\u0144skiego (PC), grudzi\u0105dzkiego (PG) i w\u0105brzeskiego (PW), zmierzaj\u0105cych do samozatrudnienia, przez obj\u0119cie UP doradztwem, mentoringiem i szkoleniami umo\u017cliwiaj\u0105cymi uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb. do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp., udzielenie 71UP jednorazowych dotacji inwestycyjnych (JDI) i wsparcia pomostowego i przed\u0142u\u017conego (doradczo-szkoleniowego i finansowego) u\u0142atwiaj\u0105cego prowadzenie dzia\u0142.gospodarczej w pocz\u0105tkach jej istnienia przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na utworzenie na terenie POP do 31/12/2018 r. min. 71 trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych przez min. 12 miesi\u0119cy, a w ich ramach min. 80 nowych trwa\u0142ych miejsc pracy. Projektem obj\u0119tych zostanie 90 os\u00f3b od 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w POP (bezrobotnych i biernych zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy, tj.: -os. 50+ -kobiet -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych -os. o niskich kwalifikacjach zainteresowanych otwarciem w\u0142asnej dzia\u0142. gospodarczej. FORMY WSPARCIA: OBOWI\u0104ZKOWY BLOK SZKOLENIOWY (m.in.podstawy przedsi\u0119biorczo\u015bci, rachunkowo\u015bci, rozliczanie z ZUS, prawa cywilnego, podatkowego i rozliczanie z US, podstawy opr.biznes planu)-8 dni szkoleniowych (64h) SZKOLENIA UZUPE\u0141NIAJ\u0104CE (m.in. sztuka negocjacji, zarz\u0105dzanie personelem, pozyskiwania \u015brodk\u00f3w UE na dalszy rozw\u00f3j)-3 dni szkol./24h DORADZTWO PODSTAWOWE (5h/UP; 90UP)- ind. pomoc w sporz\u0105dzeniu biznes planu planowanej dzia\u0142alno\u015bci. PRZYZNANIE JDI na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci dla 71UP WSPARCIE POMOSTOWE dla min.71 UP: a) wsparcie doradcze (dor.specjalistyczne, mentorskie) b) wsparcie finansowe G\u0142. rezultatem, osi\u0105gni\u0119tym dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie min 80 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "Zapraszamy do klasy BIZNES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "873941.25", "WARTOSC": "1028166.18", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest: podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 76 os. (53K/23M) biernych zawodowo, w tym kobiet, os.pow. 50r.\u017c., os. o niskich kwalifikacjach do ISCED3 w\u0142\u0105cznie oraz os. z niepe\u0142n (dalej BZ) w wieku powy\u017cej 29r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z sekcj\u0105 B.1.B ppkt 2 poprzez obj\u0119cie kompl wsparciem w okresie 01.03.2019r.-31.08.2020r. Grupa docelowa projektu stanowi 76os BZ, powy\u017cej 29r.\u017c zamieszk na obszarze pow okre\u015bl w sekcji B.1.B ppkt 2 WoD w rozumieniu przepis\u00f3w KC, 76 os\u00f3b BZ zgodnie z wymogami odno\u015bnie grupy docelowej regulaminu konkursu nr RPKP.08.02.01-IP.01-04-005/18. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia, biernych zawodowo 29+, poprzez: * zdefiniowanie i wyznaczenie w IPD \u015bcie\u017cki rozwi\u0105zania PROBLEMU ZAWODOWEGO wraz z wsparciem doradczym udzielanym 76os. w okresie 05.19-02.20 * dob\u00f3r OFERTY PRACY odpowiadaj\u0105cej oczekiwaniom 76 uczestnik\u00f3w i pracodawc\u00f3w w okresie 08.2019-08.2020 poprzez indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy * wyposa\u017cenie 20os. w KOMPETENCJE I KWALIFIKACJE ZAWODOWE zgodne z predyspozycjami uczestnik\u00f3w i potrzebami rynku pracy w okresie 09.-01.2020 poprzez kursy zawodowe, w tym realizacj\u0119 SZKOLEN INDYWIDUALNYCH wybranych przez uczestnika projektu na etapie indywidualnych sesji doradczych * wyposa\u017cenie 76os. w PRAKTYCZNE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI wymagane do wykonywania zawodu zgodnego z predyspozycjami i wymogami rynku pracy w okresie 11.2019.-08.2020 poprzez sta\u017ce. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO, w tym celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 8.2.1. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji: -Strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa kujawsko pomorskiego do roku 2020, Celu strategicznego: Aktywne spo\u0142ecze\u0144stwo i sprawne us\u0142ugi -celi strategicznych i szczeg\u00f3\u0142owych w Regionalnym Planie Dzia\u0142a\u0144 na rzecz Zatrudnienia na 2015rok -Strategii Rozwoju Powiatu che\u0142mi\u0144skiego, w\u0105brzeskiego, toru\u0144skiego, aleksandrowskiego, grudzi\u0105dzkiego na lata od 2013 do 2025 -adekwatnie do powiatu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH S\u0141AWOMIR WITKOWSKI", "TYTUL": "AKTYWNO\u015a\u0106 - szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "790024.21", "WARTOSC": "929440.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest: podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 65 os. (39K/26M) biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach do ISCED3 W\u0142\u0105cznie (dalej BZ) w wieku powy\u017cej 29r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych powiat che\u0142mi\u0144ski poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem w okresie 03.2018r.-03.2019r. Grupa docelowa projektu stanowi 65os biernych zawodowo, powy\u017cej 29r.\u017c zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiatu che\u0142mi\u0144skiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC, 65 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (tj.os. posiad wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED3 w\u0142\u0105cznie). Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia, biernych zawodowo 29+, poprzez: ? zdefiniowanie i wyznaczenie w IPD \u015bcie\u017cki rozwi\u0105zania PROBLEMU ZAWODOWEGO wraz z wsparciem doradczym udzielanym 65os. w okresie 05-08.2018 ? dob\u00f3r OFERTY PRACY odpowiadaj\u0105cej oczekiwaniom 65 uczestnik\u00f3w i pracodawc\u00f3w w okresie 08.2018-03.2019 poprzez indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy ? wyposa\u017cenie 20os. w KOMPETENCJE I KWALIFIKACJE ZAWODOWE zgodne z predyspozycjami uczestnik\u00f3w i potrzebami che\u0142mi\u0144skiego rynku pracy w okresie 09.-12.2018 poprzez kursy zawodowe, w tym realizacj\u0119 SZKOLEN INDYWIDUALNYCH wybranych przez uczestnika projektu na etapie indywidualnych sesji doradczych ? wyposa\u017cenie 65os. w PRAKTYCZNE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI wymagane do wykonywania zawodu zgodnego z predyspozycjami i wymogami rynku pracy w okresie 10.2018.-03.2019 poprzez sta\u017ce. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO, w tym celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 8.2.1. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji: -Strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego do roku 2020, Celu strategicznego: Aktywne spo\u0142ecze\u0144stwo i sprawne us\u0142ugi -celi strategicznych i szczeg\u00f3\u0142owych w Regionalnym Planie Dzia\u0142a\u0144 na rzecz Zatrudnienia na 2015rok -Strategii Rozwoju Powiatu Che\u0142mi\u0144skiego na lata 2015 \u2013 2025 Cel strategiczny 1: Zapewnione mieszka\u0144com Powiatu Che\u0142mi\u0144skiego atrakcyjne warunki do \u017cycia.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH S\u0141AWOMIR WITKOWSKI", "TYTUL": "Praca szans\u0105 na sukces -II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "558189.68", "WARTOSC": "656693.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Cel projektu - poprawa sytuacji na rynku pracy 33 os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych i tzw. ubogich pracuj\u0105cych poprzez wsparcie do 28.02.2021.Przedmiot projektu - wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie sytuacji na rynku pracy 33 os. (18K, 15M) zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC w Grudzi\u0105dzu (minimum 30 %) lub powiecie grudzi\u0105dzkim/w\u0105brzeskim/che\u0142mi\u0144skimW ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego Uczestnika projektu zostanie przeprowadzone doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem IPD oraz zapewnienie wsparcia dostosowanego do diagnozy, co zwi\u0119kszy szanse UP na popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy.Wsparcie zak\u0142adane w projekcie b\u0119dzie dostosowane do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w, wynikaj\u0105cych z ich aktualnego stanu wiedzy, do\u015bwiadczenia, zdolno\u015bci i predyspozycji do wykonywania danego zawodu.Zakres rzeczowy: 1. Obj\u0119cie wsparciem 33 os\u00f3b z w/wym grup2. IPD, doradztwo zawodowe indywidualne dla 33 os\u00f3b4. Szkolenia zawodowe/kursy dla 17 os\u00f3b u kt\u00f3rych zdiagnozowano potrzeby szkoleniowe5. Bezzwrotne wsparcie finansowe dla os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 po\u0142\u0105czone ze wsparciem pomostowym w postaci indywidualnych us\u0142ug doradczych o charakterze specjalistycznym lub w postaci finansowej dla 16 os\u00f3b6. Po\u015brednictwo pracy indywidualne dla 17 os\u00f3bPo zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przewiduje si\u0119, i\u017c minimum 20 % UP tj. 7 os\u00f3b poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy w rozumieniu efektywno\u015bci zawodowej.", "BENEFICJENT": "GRUDZI\u0104DZKIE POR\u0118CZENIA KREDYTOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "508905.62", "WARTOSC": "598712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest: podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 41 os. (25K/16M) biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach do ISCED3 W\u0142\u0105cznie (dalej BZ) w wieku powy\u017cej 29r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych powiat che\u0142mi\u0144ski,grudzi\u0105dzki, toru\u0144ski,w\u0105brzeski poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem w okresie 01.09.2017r.-30.06.2018r. Grupa docelowa projektu stanowi 41 os biernych zawodowo, powy\u017cej 29r.\u017c zamieszkuj\u0105cych na obszarze pow che\u0142mi\u0144.,grudzi\u0105dz., toru\u0144ski,w\u0105brzeski w rozumieniu przepis\u00f3w KC, 41 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (tj.os. posiad wykszta\u0142cenie na poziomie ISCED3 w\u0142\u0105cznie). Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia, biernych zawodowo 29+, poprzez: ? zdefiniowanie i wyznaczenie w IPD \u015bcie\u017cki rozwi\u0105zania PROBLEMU ZAWODOWEGO wraz z wsparciem doradczym udzielanym 41os. w okresie 09.2017-12.2017 ? dob\u00f3r OFERTY PRACY odpowiadaj\u0105cej oczekiwaniom 41 uczestnik\u00f3w i pracodawc\u00f3w w okresie 10.2017-06.2018 poprzez indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy ? wyposa\u017cenie 17os. w KOMPETENCJE I KWALIFIKACJE ZAWODOWE zgodne z predyspozycjami uczestnik\u00f3w i potrzebami che\u0142mi\u0144skiego rynku pracy w okresie 12.2017-03.2018 poprzez kursy zawodowe, w tym realizacj\u0119 SZKOLEN INDYWIDUALNYCH wybranych przez uczestnika projektu na etapie indywidualnych sesji doradczych ? wyposa\u017cenie 41os. w PRAKTYCZNE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI wymagane do wykonywania zawodu zgodnego z predyspozycjami i wymogami rynku pracy w okresie 10.2017.-06.2018 poprzez sta\u017ce. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO, w tym celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 8.2.1. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji: -Strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego do roku 2020, Celu strategicznego: Aktywne spo\u0142ecze\u0144stwo i sprawne us\u0142ugi -celi strategicznych i szczeg\u00f3\u0142owych w Regionalnym Planie Dzia\u0142a\u0144 na rzecz Zatrudnienia na 2015rok -Stra Roz Powi Che\u0142mi\u0144skiego na lata 2015 \u2013 2025 Cel strategiczny 1: Zapewnione mieszka\u0144com Powiatu Che\u0142mi\u0144skiego atrakcyjne warunki do \u017cyci", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH S\u0141AWOMIR WITKOWSKI", "TYTUL": "Praca szans\u0105 na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1266317.04", "WARTOSC": "1489784.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci utrzymania/podj\u0119cia pracy przez 240 uczestnik\u00f3w projektu (zagro\u017conych/przewidzianych do zwolnienia/zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy/odchodz\u0105cych z rolnictwa) przez zdobycie kwalifikacji w zawodach deficytowych przez 192 os\u00f3b i zwi\u0119kszenie do\u015bwiadczenia zawodowego u 18 os\u00f3b od 1.02.2019 do 31.12.2020G\u0141\u00d3WNE PRODUKTY I REZULTATY:Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 192Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 216Liczba os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin ubezpieczonych w KRUS, planuj\u0105cych podj\u0105\u0107 zatrudnienie poza rolnictwem obj\u0119tych wsparciem w programie - 24Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie \u2013 130Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 192GRUPA DOCELOWA: 240 os\u00f3b (40K/200M) pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych Toru\u0144, Grudzi\u0105dz i powiaty: toru\u0144ski, grudzi\u0105dzki, brodnicki, rypi\u0144ski, w\u0105brzeski, golubsko-dobrzy\u0144ski, che\u0142mi\u0144ski, \u015bwiecki, lipnowski, aleksandrowski, wsparcie otrzymaj\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy, przewidziani do zwolnienia (32K/160M) lub zwolnieni z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie do 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu (4K/20M bezrobotnych lub biernych zawodowo) i osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa, posiadaj\u0105ce gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS, planuj\u0105cy podj\u0105\u0107 zatrudnienie poza rolnictwem (4K/20M)ZADANIA:1)Wsparcie podstawowe (IPD, doradztwo zawodowe, poradnictwo psychologiczne, po\u015brednictwo pracy)2-10)Kursy zmierzaj\u0105ce do zdobycia kwalifikacji w zawodach deficytowych3)Wsparcie do\u015bwiadczenia zawodowego (organizacja 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy na stanowiskach pracy zgodnych z nowo uzyskanymi kwalifikacjami dla 20 UP)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Szansa na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1596932.40", "WARTOSC": "1878744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Fabryka firm\" jest podj\u0119cie do 31.12.2018 r. samozatrudnienia przez 26 kobiet oraz 16 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na trenie jednego z 18 powiat\u00f3w z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa wg danych na dzie\u0144 31.12.2015 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Zamieszka\u0142e w jednym z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa Kujawsko- Pomorskiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia rejestrowanego jest wy\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej (13,3%). Projekt realizowany b\u0119dzie w latach od 2.011.2016 do 31.12.2018 r. W ramach projektu oferowane b\u0119dzie wsparcie szkoleniowo-doradcze: doradztwo zawodowe indywidualne, szkolenia z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, us\u0142ugi asystentury z mentoringiem, doradztwo oraz szkolenia specjalistyczne. Oferowane wsparcie pozwoli stworzy\u0107 47 miejsc pracy przez 42 przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej bezzwrotne dotacje w wysoko\u015bci do 24 400 z\u0142. Zdobyte w projekcie kompetencje i wiedza pozwol\u0105 na trwa\u0142e funkcjonowanie nowopowsta\u0142ych firm.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM TECHNOLOGII INFORMACYJNYCH E-MISJA", "TYTUL": "Fabryka firm", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "501582.79", "WARTOSC": "590097.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \"Dzia\u0142am dla siebie, dzia\u0142am dla innych \u2013 aktywizacja zawodowa oraz spo\u0142eczna os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu toru\u0144skiego, aleksandrowskiego, lipnowskiego, che\u0142mi\u0144skiego i m. Toru\u0144\" realizowany b\u0119dzie przez Stowarzyszenie Tilia.Skierowany jest do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.Cel projektu: W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne 40 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 oraz zapobieganie procesom ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego na terenie powiatu toru\u0144skiego, aleksandrowskiego, che\u0142mi\u0144skiego i m. Toru\u0144 do 31.08.2022 r.Projekt realizowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] - 40os\u00f3bLiczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie (C) [osoby] - 5 os\u00f3bWska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] - 20 os\u00f3b Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu [osoby] - 5 os\u00f3b Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) [osoby] - 5 os\u00f3b .Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie wrzesie\u0144 2020 - sierpie\u0144 2022. Wsparcie zaplanowane w projekcie jest zindywidualizowane i kompleksowe, odpowiada na potrzeby uczestnika i nie ogranicza mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do poszczeg\u00f3lnych rodzaj\u00f3w us\u0142ug aktywnej integracji.Projekt przewiduje dwie \u015bcie\u017cki. Warunkiem uczestniczenia w zadaniu dot. aktywizacji zawodowej tj. w \u015bcie\u017cce II jest uczestnictwo w \u015bcie\u017cce I tj. dot. aktywizacji spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE TILIA", "TYTUL": "Dzia\u0142am dla siebie, dzia\u0142am dla innych \u2013 aktywizacja zawodowa oraz spo\u0142eczna os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu toru\u0144skiego, aleksandrowskiego, lipnowskiego, che\u0142mi\u0144skiego i m. Toru\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "581577.25", "WARTOSC": "690053.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celemg\u0142\u00f3wnymprojektuzaplanowanymdoosi\u0105gni\u0119ciado30.09.2021 r.jestaktywizacjazawodowo-edukacyjna 70 os\u00f3bw wieku 15-29 lat biernych zawodowo (40K; 30M), w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z obszaru powiat\u00f3w: bydgoskiego, Bydgoszczy, Grudzi\u0105dza, nakielskiego, che\u0142mi\u0144skiego oraz \u015bwieckiego (tzn. os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119 na obszarze w/w powiat\u00f3w w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego - kryterium nie ma zastosowania w sytuacji kierowania wsparcia do imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w) poprzez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienieichkompetencjizawodowychiumo\u017cliwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynekpracy. Wczasieokresu przygotowawczego wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugamidoradztwazawodowego, poradnictwazawodowegowzakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lubuzupe\u0142niania kompetencji ikwalifikacji zawodowych(6h/UP). Uczestnicyzrealizuj\u0105r\u00f3wnie\u017c \u015brednio80 godzinnyprogramszkole\u0144 zawodowych (70UP) oraz/lub trwaj\u0105ce 3 m-ce programysta\u017cu(min.35UP). Ka\u017cdy UP naposzczeg\u00f3lnychetapach wsparcia otrzyma pomocdoradcyzawodowego, po\u015brednika pracy orazwprzypadku sta\u017cyst\u00f3w -opiekunasta\u017cu. Ka\u017cdy UPzostanie obj\u0119ty \u015brednio6h us\u0142ug po\u015brednictwapracy. Wnioskodawcaprzyjmuje,i\u017cpozako\u0144czeniuudzia\u0142uwprojekciezatrudnieniepodejmie:min.42%os\u00f3bwnajtrudniejszejsytuacji(osobyzniepe\u0142nosprawno\u015bciami,osobyd\u0142ugotrwalebezrobotne,osobyzniskimikwalifikacjami(doISCED3), imigranci,reemigranci),min.57%os\u00f3bnienale\u017c\u0105cychdoww.grup.", "BENEFICJENT": "SUDECKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Akcja Aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "648355.88", "WARTOSC": "762771.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zaw.100 (56K i 44M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 ORSG w woj. kujawsko - pomorskim, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu reintegracji spo\u0142.-zaw.w okresie I.2020 - IV.2021r.Projekt skierowany jest do 100 os\u00f3b (56K i 44M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zg. z definicj\u0105 w Wytycznych, w wieku 18-64 lata, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu kodeksu cywilnego) na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego (17 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. B.1.B. wniosku) w woj. kujawsko - pomorskim.W ramach grupy docelowej:* 10 os\u00f3b b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w ob. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.* 7 os\u00f3b b\u0119dzie niepe\u0142nosprawna o umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci * 80 os\u00f3b b\u0119dzie biernych zawodowo* 20 os\u00f3b b\u0119dzie bezrobotnych* 4 osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017bW ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym (I\u015aR): umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego wsparciem psychologa,doradcy zawodowego, doradcy psychospo\u0142ecznego po\u015brednika pracy, kursami podnosz\u0105cymi kompetencje i kwalifikacje oraz sta\u017cami.Kompleksowy program wsparcia umo\u017cliwi uczestnikom podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, integracj\u0119, nabycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiad.zawodowego oraz zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na efektywna aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105.Okres realizacji projektu: I.2020 - IV.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZE\u0143STWO PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "TYTUL": "Akademia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "670371.92", "WARTOSC": "788672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 66 (36K/30M) os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w okresie od 01.03.2018 do 28.02.2019 r.; grupa docelowa: 66 os\u00f3b (36K/30M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w rozumieniu Kodeksu Cywilnego nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 36 kobiet oraz 30 m\u0119\u017cczyzn: 8 m\u0119\u017cczyzn niepe\u0142nosprawnych, 14 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3), 8 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 roku \u017cycia; zadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144/Poradnictwo zawodowe/Po\u015brednictwo pracy/Szkolenia zawodowe i specjalistyczne kursy/Sta\u017ce zawodowe; g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 33 osoby, podniesienie kwalifikacji/kompetencji przez 66 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 46 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 33Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi; 33", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W kierunku aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "590586.29", "WARTOSC": "694807.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU i GRUPA DOCELOWA: Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 48 os\u00f3b (min.16 kobiet) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia biernych zawodowo, z powiat\u00f3w: m. Bydgoszcz, m. Toru\u0144, pow. bydgoski, toru\u0144ski, aleksandrowski, nakielski, inowroc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, s\u0119pole\u0144ski, che\u0142mi\u0144ski, \u015bwiecki i tucholski, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, o nieaktualnym do\u015bwiadczeniu zawodowym, w tym 16 os\u00f3b o niskich kwal. na poz. maks. ISCED3 i 4 os.niepe\u0142nospr. ruchowo, dostosowanie ich kompetencji do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia. W ramach projektu real. b\u0119d\u0105 2 edycje po 24 osobyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:-48 zako\u0144czy udzia\u0142 w proj.zgodnie z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia-22 os. podejmie zatrud.(zgodnie z zas. efektywno\u015bci zatrud.), w tym 7 os. (3K i 4M) o niskich kwal. (max ISCED3) i co najmniej 2 ON (1K i 1M)-48 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakr. kompetencji informat. i warsztacie aktywnego poszukiwania pracy, egzamin ze szkole\u0144 inf. zda pozytywnie min. 43 os, kt. otrzymaj\u0105 rozpozn. mi\u0119dzynar. certyfikaty-48 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompet. j\u0119zykowych, a 44 z nich uzyska kompetencje na poziomie A2-B2 TOEIC i otrzyma certyfikaty TOEIC-48 os. rozpocznie i zako\u0144czy sta\u017ce zgodnie z programem sta\u017cuG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczest.proj.-diagnoza uczest. ich potencja\u0142u, kompet. i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w bran\u017cy ICT-testy psychol., zawodowe, komputerowe i j\u0119zykowe-poradnictwo zawod. i opracowanie IPD-warsztat aktywnego poszukiwania pracy dla 48 uczest2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy ICT-administrator sieci Cisco CCNA dla 12 os\u00f3b-szkolenie Menad\u017cer sprzeda\u017cy us\u0142ug IT dla 12 uczest.-szkol. Webdeveloper -24 os. -szkol. Business English z el. j.angielskiego dla bran\u017cy ICT-dla 48 os.-styp. szkoleniowe3. Sta\u017ce zawodowe i po\u015bred. pracy-organizacja p\u0142atnych 3 m-cznych sta\u017cy dla 48 uczest.-org. spotka\u0144 z pracod.- po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON 30+ Aktywizacja zawodowa w bran\u017cy ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]