{"gmina": "gmina wiejska Ciechocin", "kod_gus": "040410705000", "ludnosc": 4023, "budzet": {"dochody": "20,18 mln z\u0142", "wydatki": "18,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "551,22 tys z\u0142", "wydatki": "546,64 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6084832599999979}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6084832599999979}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.552620890000008}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.552620890000008}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0357921499999947}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0357921499999947}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7499008399999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7499008399999998}], "dochod_ue": "20,77 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,86 mln z\u0142", "gmina_pc": "960.1 z\u0142", "powiat": "2,58 mln z\u0142", "powiat_pc": "640.5 z\u0142", "wojewodztwo": "2,23 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "90,10 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "20,77 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,65 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1667914.20", "WARTOSC": "1962252.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin", "OPIS": "Cel proj.: Poprawa sytuacji \u017cyciowej 36os. niesamodzielnych z terenu Gminy Ciechocin poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i wzrost umiej\u0119tno\u015bci 36 opiekun\u00f3w faktycznych w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi do 31.03.2020 r. Proj. zak\u0142ada formalne partnerstwo:-JST(Gmina Ciechocin),-PES(PTE - kt\u00f3ra zg. z ustaw\u0105 o dzia\u0142alno\u015bci po\u017cytku publicznego i wolontariacie spe\u0142nia def. PES; kryt. B.2.1),-PSG(88.10.Z, 86.90.E, 86.90.A, 86.90.C - kryt. B.1.2),-PDPiPP \u0141. Mazur(PKD 87.20.Z, 88.99.Z, 86.90 - kryt. B.1.2). Proj. adresowany jest do os. zamieszkuj\u0105cy zg. z KC Gmin\u0119 Ciechocin, w tym 36os. niesamodzielnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w roz. regulaminu konkursu i 36 opiekun\u00f3w faktycznych i os. z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych. G\u0142\u00f3wne zadania:-Stworzenie 18 miejsc us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej w Nowej Wsi (w budynku udost\u0119pnionym przez gmin\u0119, b\u0119d\u0105cym jej w\u0142asno\u015bci\u0105 i stanowi\u0105cym cz\u0119\u015b\u0107 szko\u0142y, w kt\u00f3rej by\u0142o gimnazjum). Zak\u0142ada si\u0119 prace adaptacyjne, zakup wyposa\u017cenia i pe\u0142ne dostosowanie przestrzeni do os.niepe\u0142nosprawnych (m.in. \u0142azienka). -Prowadzenie DDP dla os. niesamodzielnych \u015bwiadcz\u0105cego standardowe i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dobrane w spos\u00f3b kompleksowy i zindywidualizowany do potrzeb uczestnik\u00f3w (w zakr. nieobj\u0119tym ustaw\u0105 z 27.08.2004 r. o \u015bwiad. opieki zdrowotnej). -Zapewnienie wsparcia opiekunom faktycznym i osobom z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych w pe\u0142nieniu us\u0142ug opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie ich umiej\u0119tno\u015bci w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi. G\u0142. wska\u017aniki rezultatu i produktu: L.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych\u201318.L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.\u201336.L.opiekun\u00f3w faktycznych/os. z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem\u201336. Zapewniona zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu oraz miejsc zgodnie z wytycznymi kwalifikowalno\u015bci i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA DORADZTWA PERSONALNEGO I POMOCY PSYCHOLOGICZNEJ \u0141UKASZ MAZUR", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu w Nowej Wsi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 414.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "1104855.48", "WARTOSC": "1547309.21", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Urz\u0119du Gminy Ciechocin i Szko\u0142y Podstawowej w Ciechocinie oraz zmniejszenie emisji CO2 dostaj\u0105cego si\u0119 do atmosfery w wyniku ogrzewania tych obiekt\u00f3w. Zakres prac termomodernizacyjnych dla budynku Urz\u0119du Gminy obejmuje: - Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych z u\u017cyciem styropianu EPS o gr. 20 cm (l = 0,036 [W/m\u2022K]) oraz \u015bcian fundamentowych z u\u017cyciem styropianu XPS o gr. 8 cm (l = 0,036[W/m\u2022K]); - Docieplenie stro podachu z u\u017cyciem styropapy o gr. 20 cm (l = 0,036 [W/m\u2022K]); - Modernizacja instalacji c.o.: wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (monta\u017c kot\u0142a na pellet wraz z pe\u0142n\u0105 automatyk\u0105 pracy kot\u0142a), ca\u0142kowita wymiana rura\u017cu i grzejnik\u00f3w, wykonanie izolacji instalacji c.o., monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych, monta\u017c klimatyzacji w dw\u00f3ch pomieszczeniach; - Wymiana opraw o\u015bwietleniowych. Zakres prac termomodernizacyjnych dla budynku Szko\u0142y Podstawowej w Ciechocinie obejmuje: - Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych z u\u017cyciem styropianu EPS o gr. 20 cm (l = 0,036 [W/m\u2022K]) oraz \u015bcian fundamentowych z u\u017cyciem styropianu XPS o gr. 10 cm (l = 0,036 [W/m\u2022K]); - Docieplenie stropodachu z u\u017cyciem styropapy o gr. 20 cm (l = 0,036 [W/m\u2022K]); - Modernizacja instalacji c.o.: wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (monta\u017c kot\u0142a na pellet wraz z pe\u0142n\u0105 automatyk\u0105 pracy kot\u0142a), ca\u0142kowita wymiana rura\u017cu i grzejnik\u00f3w, wykonanie izolacji instalacji c.o., monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych. Wraz z pracami ter momodernizacyjnymi, w obu ww. budynkach prowadzony b\u0119dzie szereg rob\u00f3t towarzysz\u0105cych zwi\u0105zanych z naprawami, remontami czy wymian\u0105 element\u00f3w budynku: demonta\u017c, wymiana na nowe wszystkich rynien irur spustowych,wykonanie obr\u00f3bek blacharskich attyk, okap\u00f3w, wykonanie komin\u00f3w wraz z obr\u00f3bkami blacharskimi.", "BENEFICJENT": "GMINA CIECHOCIN", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w: Urz\u0119du Gminy i Szko\u0142y Podstawowej w Ciechocinie wraz z wymian\u0105 wyposa\u017cenia na energooszcz\u0119dne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 274.63}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2560000.00", "WARTOSC": "2694736.89", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Celem projektu jest Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Dolina Drw\u0119cy\", umo\u017cliwienie realizacji celu og\u00f3lnego 2: Rozw\u00f3j kapita\u0142u spo\u0142ecznego oraz integracja spo\u0142eczno-zawodowa obszaru LGD \"Dolina Drw\u0119cy\", celu szczeg\u00f3\u0142owego 2.1: Aktywizacja i integracja spo\u0142eczno\u015bci obszaru LGD, przedsi\u0119wzi\u0119cia: 2.1.1 W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno-zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD oraz wsparcie inicjatyw w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej - projekty grantowe (EFS) poprzez osi\u0105ganie przypisanych do nich wska\u017anik\u00f3w. W ramach projektu zaplanowano wsparcie 386 os. z obszaru LSR, w tym 360 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 26 os. z ich otoczenia. Zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - utworzenie klubu samopomocy i \u015bwietlicy \u015brodowiskowej; wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - utworzenie klubu m\u0142odzie\u017cowego oraz inne dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym; wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa; wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - lider/animator aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej, inne rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru dzia\u0142ania LGD \"Dolina Drw\u0119cy\" (Powiat Golubsko-Dobrzy\u0144ski). G\u0142\u00f3wnym produktem jest liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie (360). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (186), liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105ca po opuszczeniu programu (15), liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105ca pracy po opuszczeniu programu (28).Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 3 011 764,74z\u0142 z czego dofinansowanie wynosi 2 560 000,00z\u0142.Okres realizacji projektu 01.01.2018-30.06.2023.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA DRW\u0118CY\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Dolina Drw\u0119cy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "794165.09", "WARTOSC": "934311.88", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie s\u0142abych obszar\u00f3w wiedzy i rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, TIK oraz kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w, rozbudzanie ich zainteresowa\u0144, wyr\u00f3wnywanie brak\u00f3w edukacyjnych oraz zwr\u00f3cenie szczeg\u00f3lnej uwagi na uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, a tak\u017ce rozw\u00f3j nauczycieli poprzez podnoszenie ich kwalifikacji i kompetencji.Projekt kierowany jest do uczni\u00f3w klas I-III szk\u00f3\u0142 podstawowych mieszcz\u0105cych si\u0119 na terenach wiejskich gminy Kowalewo Pomorskie i gminy Ciechocin, a tak\u017ce nauczycieli pracuj\u0105cych w tych szko\u0142ach. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 12 uczni\u00f3w SP w Mlewie, 29 uczni\u00f3w SP \u015awi\u0119tos\u0142awiu i 50 uczni\u00f3w SP w Ciechocinie oraz 34 nauczycieli pracuj\u0105cy w tych\u017ce szko\u0142ach. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest:1. kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych oraz matematyczno - przyrodniczych uczni\u00f3w w wieku m\u0142odszym;2. rozwijanie kompetencji j\u0119zykowych;3. wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi,4. wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK wraz z niezb\u0119dnym oprogramowaniem;5. doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t specjalistyczny do wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii uczni\u00f3w7. podniesienie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli Wska\u017aniki:Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie - 34Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych - 91Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 3Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych lub doposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t niezb\u0119dny do pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi oraz uczniami m\u0142odszymi - 3Liczba uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi i uczni\u00f3w m\u0142odszych obj\u0119tych prac\u0105 indywidualn\u0105 - 53", "BENEFICJENT": "WIEJSKIE STOWARZYSZENIE EDUKACYJNO-KULTURALNE TRIO", "TYTUL": "\"Wsp\u00f3lnie do sukcesu - edukacja szans\u0105 na rozw\u00f3j\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.08}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1479748.97", "WARTOSC": "1557630.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144 itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne produkty to Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD (51), Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD (51), Liczba zorganizowanych spotka\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w (30), Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych (4), Liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR (12), Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD (100), Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura / cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD (17). Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1.557.630,50z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1.479.748,97z\u0142. Okres realizacji projektu: od 1.04.2019r. do 30.06.2023r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA DRW\u0118CY\"", "TYTUL": "Koszty bie\u017c\u0105ce i animacja LGD \"Dolina Drw\u0119cy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-06-04", "DOFINANSOWANIE": "8372802.75", "WARTOSC": "12881235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu: \u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup pojazd\u00f3w dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u2013 etap III\u201d. Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u015brednie samochody ratowniczo-ga\u015bnicze (GBA) i ci\u0119\u017ckie samochody ratowniczo-ga\u015bnicze (GCBA). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa regionu poprzez wzmocnienie systemu ratownictwa chemiczno-ekologicznego i s\u0142u\u017cb ratowniczych. Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie jednostek OSP na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w \u015brednie i ci\u0119\u017ckie samochody ratowniczo-ga\u015bnicze do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. Projekt przyczyni si\u0119 do zapewnienia skutecznego prowadzenia akcji ratowniczych, usuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144 naturalnych, przeciwdzia\u0142ania powa\u017cnym awariom.Celem og\u00f3lnym jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com i usuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.Projekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119dzie 14 jednostek OSP: Cekcyn, Chlebowo, Go\u015bcieradz, Janowice, Ko\u0142odziejewo, \u0141\u0105\u017cyn, Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski, Strzygi, Szubin, \u015awi\u0119tos\u0142aw, G\u0105sawa, G\u0119bice, Przysiersk, W\u0105brze\u017ano.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od czerwca 2018 roku do grudnia 2018 roku.Dzia\u0142ania w projekcie- przygotowanie Studium Wykonalno\u015bci; - przygotowanie dokumentacji przetargowej; - przeprowadzenie post\u0119powania przetargowego zgodnie z Ustaw\u0105 Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych, w celu wy\u0142onienia dostawc\u00f3w pojazd\u00f3w- zapytanie w Bazie Konkurencyjno\u015bci na wykonawc\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno- promocyjnych;- zakup pojazd\u00f3w; - przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno- promocyjnych; - zarz\u0105dzanie i rozliczanie projektu;", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "Nowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup pojazd\u00f3w dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych \u2013 etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "617344.37", "WARTOSC": "726287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na przeprowadzeniu cyklu zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych w formie warsztat\u00f3w edukacyjnych. Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych z terenu gmin powiatu golubsko-dobrzy\u0144skiego w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej, doradztwa zawodowego oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci do 31.12.2020 r. Wska\u017aniki prod.:-Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie\u2013(os.)-1190os.,-Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie\u2013(os.)\u201360 os. Wska\u017aniki rezultatu:-Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (os.)-1011 os.,-Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu (os.)- 51 os. Grupy docelowe i zasi\u0119g oddzia\u0142ywania:-1190 uczni\u00f3w z 17 SP i 4 GIM z terenu 4 gmin wiejskich i M. Golub-Dobrzy\u0144 po\u0142o\u017conych w pow. golubsko-dobrzy\u0144skim - 60 naucz. z 20 szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w proj. W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Warsztaty stacjonarne i wyjazdowe dla naucz. w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego - typ projektu 6 g i 6 h. 2.Zaj\u0119cia pozalekcyjne (stacjonarne) i wyjazdowe oraz doradztwo edukacyjno- zawodowe - typ projektu 1 d i 4. 3. Wyjazdowe zaj\u0119cia, warsztaty i doradztwo zawodowe dla dzieci ze szk\u00f3\u0142 specjalnych- typ projektu 1 d, 2b i 4.Warto\u015b\u0107 proj.: 726 287,50 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania: 689 973,12 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 36 314,38 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOFINANSOWANIA EUROEXPERT S\u0141AWOMIR ZDZIARSKI", "TYTUL": "Warsztaty edukacyjne KREATYWNIE KU PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-11-02", "DOFINANSOWANIE": "569830.89", "WARTOSC": "670389.29", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na przeprowadzeniu cyklu zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych w formie warsztat\u00f3w edukacyjnych. Celem projektu jest poniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadpodstawowych z terenu powiatu golubsko - dobrzy\u0144skiego, w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej, my\u015blenia komputacyjnego, analitycznego i projektowego (ang.design thinking), poprzez realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych wyjazdowych oraz zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych do 30.06.2021Wska\u017anik produ.:Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie - os. 750 os.,Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie - os. 75 os.Wska\u017anik rezultatu:Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (os.) - 600 os.,Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu (os.) - 68 os.Grupy docelowe i zasi\u0119g oddzia\u0142ywania :- 750 uczni\u00f3w z Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Anny Waz\u00f3wny w Golubiu-Dobrzyniu oraz szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu golubsko dobrzy\u0144skiego.- 75 naucz. ze szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w projekcie.W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Warsztaty wyjazdowe i stacjonarne dla nauczycieli w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych;2. Zaj\u0119cia pozalekcyjne (stacjonarne) i wyjazdowe dla uczni\u00f3w w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych.Warto\u015b\u0107 projektu: wydatki kwalifikowalne: : 670 389,29 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania: 636 869,82 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 33519,47 z\u0142.Projekt realizowany w partnerstwie z gminami powiatu g-d, , kt\u00f3rych udzia\u0142 jest uzasadniony i niezb\u0119dny, gdy\u017c przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu w wymiarze wi\u0119kszym ni\u017c przy zaanga\u017cowaniu w jego realizacj\u0119 jedynie wnioskodawcy. Gminy posiadaj\u0105 bowiem do\u015bwiadczenie w realizacji podobnych projekt\u00f3w i zapewni\u0105 sprawny kontakt ze szko\u0142ami - jednostkami realizuj\u0105cymi projekt.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOFINANSOWANIA EUROEXPERT S\u0141AWOMIR ZDZIARSKI", "TYTUL": "Warsztaty edukacyjne - wyka\u017c si\u0119 kreatywno\u015bci\u0105 przez programowanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "489598.25", "WARTOSC": "575997.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 46 niepracuj\u0105cych kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zamieszka\u0142ych w powiecie grudzi\u0105dzkim,pow.golubskodobrzy\u0144skim lub m.Grudzi\u0105dz w okresie do 30.06.2018r oraz powr\u00f3t na rynek pracy 33 z nich. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zapewnienie opieki nad dzieckiem do lat 3 (dla wszystkich 46UP) oraz poprawa stanu wiedzy na temat identyfikowania w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i potrzeb zawodowych oraz zwi\u0119kszenie motywacji do ich rozwijania;nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy;zwi\u0119kszenie motywacji do dzia\u0142ania i zaufania we w\u0142asne si\u0142y (dla 23 UP).Dzia\u0142ania skierowane do kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo maj\u0105 charakter kompleksowego wsparcia-wynika\u0107 b\u0119d\u0105 ze zidentyfikowanych potrzeb i obejm\u0105 niezb\u0119dne wsparcie aktywizacyjne w formie poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy oraz, w przypadku zidentyfikowania potrzeby uzyskania kwalifikacji wsparcie szkoleniowe. Z uwagi na specyficzn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105,jak\u0105 s\u0105 kobiety opiekuj\u0105ce si\u0119 ma\u0142ymi dzie\u0107mi przewidziano pomoc Animatora Pracy, kt\u00f3ry na ka\u017cdym etapie wspomo\u017ce w dzia\u0142aniach aktywizuj\u0105cych .B\u0119dzie on dba\u0142 o motywacj\u0119 UP a w razie potrzeby zapewni tak\u017ce pomoc w rozwi\u0105zywaniu trudnych sytuacji \u017cyciowych.Ponadto przeprowadzi us\u0142ug\u0119 poradnictwa zawodowego oraz po\u015brednictwa pracy. Przygotuje on UP do poruszania si\u0119 po rynku pracy,pomo\u017ce sporz\u0105dzi\u0107 dokumenty aplikacyjne i przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej. \u015arodki EFS w projekcie pozwol\u0105 na ograniczanie barier takich jak brak \u015brodk\u00f3w na op\u0142acenie opieki nad dzieckiem,brak lub za niskie kwalifikacje/kompetencje, czy niska motywacja do zmiany swojej sytuacji. Dzi\u0119ki tak zaplanowanym dzia\u0142aniom Uczestniczki w projekcie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wr\u00f3ci\u0107 do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub zdoby\u0107 niezb\u0119dne kwalifikacje/kompetencje, aby uzyska\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-KRZYSZTOF DERBISZEWSKI", "TYTUL": "Pracuj\u0105ca Mama", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1037584.88", "WARTOSC": "1220759.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany do 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w stopniu umiarkowanym i znacznym z powiat\u00f3w inowroc\u0142awskiego i Inowroc\u0142awia, w\u0142oc\u0142awskiego, W\u0142oc\u0142awka, w\u0105brzeskiego, golubsko - dobrzy\u0144skiego (bez gminy Kowalewo Pomorskie), aleksandowskiego, grudzi\u0105dzkiego i Grudzi\u0105dza zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym/ub\u00f3stwem. W celu aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej ww. grupy docelowej wsparciem z zakresu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym obj\u0119to r\u00f3wnie\u017c ich najbli\u017csze otoczenie. Okres realizacji projektu: lipiec 2016 \u2013 grudzie\u0144 2017. Celem projektu jest wzrost aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej niepe\u0142nosprawnych z ww. powiat\u00f3w do 31. grudnia 2017. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 2. Wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w obszarze autoprezentacji, technik i metod skutecznego poszukiwania pracy, zdrowego trybu \u017cycia oraz sytuacji lokal. rynku pracy. 3. Wzmocnienie motywacji do zmiany sytuacji spo\u0142.-zawod. 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 4. Podniesienie kwalifik. zawod.50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych potwierdzonych uzyskaniem dyplom\u00f3w, certyfikat\u00f3w; 5.Nabycie do\u015bwiad. zawod. przez 23 UP. 6. Uzyskanie zatrudnienia przez minimum 22% UP w term. do 4 tyg.po uko\u0144cz.udzia\u0142u w pr. 7. Post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142.-zaw.i zmniejszenie dystansu do zatrudnienia b\u0105d\u017a udzia\u0142 w dalszej aktywizacji spo\u0142ecznej, spo\u0142eczno \u2013zawodowej lub zawodowej przez min. 56% UP w terminie do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u ucz. w projekcie. 8. Wzmocnienie w\u0142a\u015bciwej postawy os\u00f3b z otoczenia wobec os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Zadania: 1. Preselekcja i Indywidualna \u015acie\u017cka Rozwoju 2. Aktywizacja spo\u0142eczna - wsparcie grupowe 3. Aktywizacja spo\u0142eczna - wsparcie indywidualne 4. Szkolenia i kursy zawodowe 5. Aktywizacja zawodowa\u2013 doradztwo 6. Aktywizacja zawodowa \u2013 sta\u017ce 7. Otoczenie - integracja spo\u0142eczna", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G KUJAWSKO-POMORSKI", "TYTUL": "Samodzielnie w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1523.0586577181211, "v": "6,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1523,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 941.2930027342779, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 529.3504648272433, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.59176236639325, "v": "183,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.626666666666667, "v": "22,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1.0646358438975887, "v": "4,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.13212527964205817, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 901.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1251.918849117574, "v": "5,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1251,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 840.8572358936118, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 153.0064628386776, "v": "615,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 110.6045861297539, "v": "444,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 63.68325130499627, "v": "256,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 46.24586378324634, "v": "186,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 19.540745712155108, "v": "78,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.264362416107382, "v": "37,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.312905791697738, "v": "25,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.403435247327865, "v": "9,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 567.4017250807855, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "567,40 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 491.9905642555306, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 34.03831717623664, "v": "136,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25.433440218742234, "v": "102,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.323902560278398, "v": "61,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.6155008699975143, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 227.73820034799903, "v": "916,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "227,74 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 135.87976882923192, "v": "546,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 47.68405915983097, "v": "191,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 29.583184190902312, "v": "119,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6.087124036788467, "v": "24,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.753964702957992, "v": "19,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3.257929405915983, "v": "13,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.49217002237136465, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 217.28102162565253, "v": "874,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "217,28 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73.84, "v": "297,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 50.73086005468556, "v": "204,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 24.506388267462093, "v": "98,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 23.606388267462094, "v": "94,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20.385493412875963, "v": "82,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18.4037807606264, "v": "74,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.7940367884663186, "v": "15,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.014074074074074, "v": "8,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 145.64942580164058, "v": "585,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "145,65 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "37.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128.25860800397714, "v": "515,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13.238242605021128, "v": "53,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.9047203579418346, "v": "15,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Krajowa Stacja Chemiczno-Rolnicza", "value": 0.2478548347004723, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 127.8035968182948, "v": "514,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "127,80 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "589.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "156.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 127.8035968182948, "v": "514,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 123.34928908774548, "v": "496,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "123,35 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "50.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 74.90255779269204, "v": "301,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 39.77131493910017, "v": "160,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.675416355953267, "v": "34,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 94.80339547601294, "v": "381,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "94,80 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "54.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 94.80339547601294, "v": "381,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 66.89826000497142, "v": "269,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "66,90 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 66.89826000497142, "v": "269,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 66.04359184688043, "v": "265,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "66,04 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66.04359184688043, "v": "265,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 54.348558289833456, "v": "218,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "54,35 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 32.38701715137957, "v": "130,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18.083837931891622, "v": "72,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.8777032065622667, "v": "15,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 53.47699975142928, "v": "215,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "53,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 52.391533681332334, "v": "210,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.9956997265722097, "v": "4,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.08976634352473278, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28.251178225205074, "v": "113,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,25 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14.683268704946558, "v": "59,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13.567909520258514, "v": "54,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.338553318419091, "v": "41,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,34 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.0852597564006965, "v": "20,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.9714143673875215, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2048222719363659, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.07705692269450659, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10.179833457618694, "v": "40,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,18 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9.180308227690777, "v": "36,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.8052647278150634, "v": "3,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.1942605021128511, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 7.692018394233159, "v": "30,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,69 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "67.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.692018394233159, "v": "30,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4.966959980114343, "v": "19,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,97 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.966959980114343, "v": "19,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}