{"gmina": "gmina miejska Golub-Dobrzy\u0144", "kod_gus": "040410705000", "kod_gus_podregionu": "040410700000", "podregion_eurostat": "PL616", "ludnosc": 12839, "budzet": {"dochody": "60,85 mln z\u0142", "wydatki": "58,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,17 mln z\u0142", "wydatki": "2,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.0460502000000105}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.0460502000000105}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.146543079999998}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.146543079999998}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.05217385000002384}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.05217385000002384}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9460469700000063}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9460469700000063}], "dochod_ue": "178,14 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,94 mln z\u0142", "gmina_pc": "2020.2 z\u0142", "powiat": "8,22 mln z\u0142", "powiat_pc": "640.5 z\u0142", "wojewodztwo": "7,13 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "442,37 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,47 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,29 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5307904.81", "WARTOSC": "7706680.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j lokalnej infrastruktury, kt\u00f3ra ma tworzy\u0107 warunki i stymulowa\u0107 rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Miasta poprzez kompleksowe przygotowanie i uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych Golubsko-Dobrzy\u0144skiego Parku Przemys\u0142owo-Technologicznego.Niniejsze przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje kompleksowe przygotowanie i uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych Golubsko-Dobrzy\u0144skiego Parku Przemys\u0142owo-Technologicznego na obszarze miasta Golub-Dobrzy\u0144 w jego po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zlokalizowane b\u0119dzie na nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142kach w obr\u0119bie 8 Miasta Golubia \u2013 Dobrzynia, nr ewid.: 162/9, 162/6, 370/2, 252/2, 252/4, 369/2, 369/5, 369/8, 369/4, 369/6, 368/2, 373/1, 274/5, 274/4, 371/1, 366/2, 366/3, 211, 367/3, 367/1, 215/14, 213/2, 213/3, 214/2, 266/2, 347, 274/7, 260/1, 212/5, 162/10, 162/11, 162/12.Obszar zajmowany pod projektowany uk\u0142ad drogowy wraz z infrastruktura techniczn\u0105 \u2013 ok. 1,5 ha. Powierzchnie dzia\u0142ek inwestycyjnych zlokalizowanych na terenie Golubsko-Dobrzy\u0144skiego Parku Przemys\u0142owo-Technologicznego (po odj\u0119ciu powierzchni zajmowanych pod uk\u0142ad drogowy i sieci infrastruktury technicznej) wynosz\u0105 \u0142\u0105cznie 6,3306 ha, w tym: dzia\u0142ka nr 366/4, obr. 8 \u2013 pow. 3,9076 ha, dzia\u0142ka nr 366/1, obr. 8 \u2013 pow. 0,9106 ha, dzia\u0142ka nr 215/20, obr. 8 \u2013 pow. 1,4587 ha, dzia\u0142ka nr 245, obr. 8 \u2013 pow. 0,0537 ha.Projekt stanowi cz\u0119\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia polegaj\u0105cego na uzbrojeniu teren\u00f3w inwestycyjnych Golubsko \u2013 Dobrzy\u0144skiego Parku Przemys\u0142owo \u2013 Technologicznego na terenie miasta Golub \u2013 Dobrzy\u0144 oraz wsi: Wrocki, Cieszyny, Pusta D\u0105br\u00f3wka gmina Golub -Dobrzy\u0144 o nazwie \u201ePrzeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 studyjno \u2013 koncepcyjno \u2013 projektowych dla teren\u00f3w inwestycyjnych Golubsko \u2013 Dobrzy\u0144skiego Parku Przemys\u0142owo \u2013 Technologicznego\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Kompleksowe przygotowanie i uzbrojenie terenu Golubsko - Dobrzy\u0144skiego Parku Przemys\u0142owo - Technologicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 413.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2250000.00", "WARTOSC": "4559270.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Planowana inwestycja obejmuje przebudow\u0119 pawilonu Oddzia\u0142u Chor\u00f3b P\u0142uc i Gru\u017alicy Szpitala Powiatowego w Golubiu-Dobrzyniu, poprzez nadbudow\u0119 jednego ze skrzyde\u0142, wraz z dostosowaniem obiektu do potrzeb os\u00f3b starszych i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Elementem projektu jest r\u00f3wnie\u017c zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych przez Szpital Powiatowy Sp. z o.o. us\u0142ug medycznych.Prace budowlano-remontowe w obiekcie, wchodz\u0105ce w zakres niniejszego projektu, b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107: o wymiany wewn\u0119trznej instalacji zimnej i ciep\u0142ej wody;o wymiany kanalizacji sanitarnej;o po\u0142o\u017cenia nowej instalacji gaz\u00f3w medycznych;o wymiany instalacji wentylacyjnej;o wymiany windy na bazie istniej\u0105cego szybu;o wykonania wewn\u0119trznych prac og\u00f3lnobudowlanych niezb\u0119dnych do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conego celu;List\u0119 planowanego do zakupu sprz\u0119tu tworz\u0105:Komora pletyzmograficzna; System polisomnograficzny; Nebulizator; Zestaw EBUS; Zestaw do nieinwazyjnego wentylacji mechanicznej; Zestaw do nieinwazyjnej wentylacji mechanicznej z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wentylacji inwazyjnej; Ultrasonograf mobilny/przy\u0142\u00f3\u017ckowy; Spirometry; Urz\u0105dzenie do drena\u017cu op\u0142ucnej; Ssaki; Kardiomonitor; Respirator; Aparat EKG; pompa infuzyjna; St\u00f3\u0142 do bada\u0144; \u0141\u00f3\u017cka szpitalne wraz z wyposa\u017ceniem (materace, stojaki, itp.); W\u00f3zki inwalidzkie.Powy\u017csze dzia\u0142ania maj\u0105 wsp\u00f3lnie doprowadzi\u0107 do za\u0142o\u017conego celu projektu, jakim jest zwi\u0119kszony dost\u0119p do us\u0142ug zdrowotnych w powiecie golubsko-dobrzy\u0144skim i o\u015bciennych. Cel ten jest to\u017csamy z celami Poddzia\u0142ania: 6.1.1 Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105, Schemat: Inwestycje w zakresie opieki szpitalnej \u2013 szpitale powiatowe, w ramach Osi priorytetowej 6. Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo i konkurencyjne kadry, RPO WK-P 2014-2020.Inwestycja planowana jest na lata 2017-2019.Ca\u0142kowity koszt projektu brutto w wariancie wnioskowanym wynosi 4 559 270,50 z\u0142 Wnioskowana kwota dofinansowania - 2 250 000,00 z\u0142 .", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przebudowa, nadbudowa pawilonu Oddzia\u0142u Chor\u00f3b P\u0142uc i Gru\u017alicy Szpitala Powiatowego w Golubiu-Dobrzyniu wraz z dostosowaniem obiektu do potrzeb os\u00f3b starszych i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zakup sprz\u0119tu medycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-11", "DOFINANSOWANIE": "2145285.00", "WARTOSC": "8547073.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych w zakresie innowacyjnego uniwersalnego system\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych m.in. do wyr\u00f3wnywania gruntu, od\u015bnie\u017cania i zrywania lodu (R\u00f3wniarka samochodowa LPR-001 montowana pod ram\u0105 podwozia ci\u0119\u017car\u00f3wki) oraz uniwersalnej p\u0142yty do mocowania p\u0142uga przedniego (Systemu mocowania p\u0142uga przedniego FP-001 montowane z przodu samochodu) przeznaczony do adaptacji na pojazdach ci\u0119\u017carowych o DMC powy\u017cej 3,5 t. W efekcie realizacji projektu powstanie nowy produkt, posiadaj\u0105cy cechy wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce go w\u015br\u00f3d produkt\u00f3w obecnych na rynku: - konstrukcja ze stali Strenx, gwarantuj\u0105ca produkt o wy\u017cszej wytrzyma\u0142o\u015bci, l\u017cejszy i bardziej proekologiczny, wp\u0142ywaj\u0105cy na mniejsz\u0105 energoch\u0142onno\u015b\u0107 (mniejsze zu\u017cycie paliwa) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 montowania na ramach \u0142amanych pojazd\u00f3w (uniwersalno\u015b\u0107 mocowa\u0144) - elementy \u015bcierne lemiesza wyposa\u017cone w obszary o zwi\u0119kszonej twardo\u015bci (ni\u017csze koszty eksploatacyjne) - intuicyjny system sterowania, zwi\u0119kszaj\u0105cy bezpiecze\u0144stwo pracy. Planowany do wdro\u017cenia produkt jest innowacyjny co najmniej w skali kraju (brak krajowych producent\u00f3w tego typu osprz\u0119tu), a nawet w skali mi\u0119dzynarodowej (znani europejscy producenci maj\u0105 w ofercie produkty o innych parametrach). W celu wdro\u017cenia produkcji w oparciu o opracowan\u0105 w trakcie prac B+R technologi\u0119, w ramach projektu zostan\u0105 nabyte niezb\u0119dne do produkcji urz\u0105dzenia (\u015brodki trwa\u0142e), a tak\u017ce wybudowana zostanie hala produkcyjna na potrzeby realizacji zada\u0144 produkcyjnych (umiejscowienie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych). SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "\"ISTRAIL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie wynik\u00f3w prac badawczych w zakresie uniwersalnego systemu s\u0142u\u017c\u0105cego m.in. do wyr\u00f3wnywania gruntu, od\u015bnie\u017cania i zrywania lodu, przeznaczonego do adaptacji na pojazdach ci\u0119\u017carowych o DMC powy\u017cej 3,5 t", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-07", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2110668.82", "WARTOSC": "3007938.91", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Powiatowej Plac\u00f3wki Opieku\u0144czo-Wychowawczej o specjalizacji terapeutycznej w Golubiu - Dobrzyniu. Beneficjentem projektu jest Powiat Golubsko-Dobrzy\u0144ski. Projekt b\u0119dzie realizowany przy Szosie Rypi\u0144skiej w Golubiu - Dobrzyniu. Powsta\u0142a Plac\u00f3wka b\u0119dzie pierwsz\u0105 tego typu w regionie kuj. \u2013 pom. Zakres projektu obejmuje: Prace budowlane, zakup wyposa\u017cenia, promocj\u0119 projektu Rozpocz\u0119cie jego realizacji planuje si\u0119 na 05.2017r., a zako\u0144czenie na 06.2018r. Ca\u0142kowity koszt brutto inwestycji wynosi 2815210,03 z\u0142 G\u0142\u00f3wne problemy, z kt\u00f3rymi boryka si\u0119 system pieczy zast\u0119pczej w regionie kuj. \u2013 pom. to: 1. Brak plac\u00f3wki opieku\u0144czo \u2013 wychowawczej o charakterze specjalistyczno \u2013 terapeutycznym 2. Brak zapewnienia dzieciom z orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 /specjalnymi potrzebami takiej opieki i troski, jakiej w rzeczywisto\u015bci potrzebuj\u0105 (stosowanie specjalnych metod wychowawczych, specjalistycznej terapii oraz wyr\u00f3wnywania op\u00f3\u017anie\u0144 rozwojowych i edukacyjnych) 3. Brak odpowiednio wykwalifikowanej kadry do pracy z dzie\u0107mi z orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 /specjalnymi potrzebami. Projekt b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zaistnia\u0142e problemy. G\u0142. celem jego realizacji jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla mieszka\u0144c\u00f3w regionu. Cele szczeg\u00f3\u0142. to: 1. Rozw\u00f3j instytucjonalnego systemu pieczy zast\u0119pczej w kierunku specjalistycznym 2. Zapewnienie dzieciom z orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 /specjalnymi potrzebami specjalistycznej opieki 3. Podnoszenie kwalifikacji kadry w kierunku pracy z dzie\u0107mi z orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 /specjalnymi potrzebami Planowane produkty: 1. Liczba nowych lub zaadaptowanych budynk\u00f3w przeznaczonych na cele us\u0142ug \u015bwiadczonych na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci \u2013 1 szt. 2. Liczba obiekt\u00f3w ostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. Planowane rezultaty: 1. Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z nowych lub zaadoptowanych budynk\u00f3w przeznaczonych na cele us\u0142ug \u015bwiadczonych na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci-14 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "POWIAT GOLUBSKO-DOBRZY\u0143SKI", "TYTUL": "\u201eBudowa Powiatowej Plac\u00f3wki Opieku\u0144czo-Wychowawczej o specjalizacji terapeutycznej w Golubiu-Dobrzyniu\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1654032.00", "WARTOSC": "1945920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Cel proj.: Poprawa sytuacji \u017cyciowej 60os. niesamodzielnych z terenu Golubia-Dobrzyniapoprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i wzrost umiej\u0119tno\u015bci 30 opiekun\u00f3w faktycznych w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi do 31.01.2022r. Projekt zak\u0142ada formalne partnerstwo: -JST (Miasto Gmina Golub-Dobrzy\u0144), PSG ,PDPiPP \u0141. Mazur. Proj. adresowany jest do os. zamieszkuj\u0105cy zg. z KC Gmin\u0119 Golub-Dobrzy\u0144, w tym 60os. niesamodzielnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w roz. regulaminu konkursu i 30 opiekun\u00f3w faktycznych i os. z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Stworzenie 20miejsc us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej (w budynku udost\u0119pnionym przez miasto, b\u0119d\u0105cym jego w\u0142asno\u015bci\u0105). Zak\u0142ada si\u0119 prace adaptacyjne, zakup wyposa\u017cenia i dostosowanie przestrzeni do os.niepe\u0142nosprawnych (m.in. \u0142azienka). 2. Prowadzenie dziennego domu pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych \u015bwiadcz\u0105cego standardowe i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dobrane w spos\u00f3b kompleksowy i zindywidualizowany do potrzeb uczestnik\u00f3w (w zakr. nieobj\u0119tym ustaw\u0105 z 27.08.2004 r. o \u015bwiad. opieki zdrowotnej). 3. Zapewnienie wsparcia opiekunom faktycznym i osobom z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych w pe\u0142nieniu us\u0142ug opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie ich um. w zakresie opieki nad os. niesamodz. G\u0142. wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych\u201320 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.\u201360 Liczba opiekun\u00f3w faktycznych/os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem\u2013 30 Zapewniona zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu oraz miejsc zgodnie z wytycznymi kwalifikowalno\u015bci i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA DORADZTWA PERSONALNEGO I POMOCY PSYCHOLOGICZNEJ \u0141UKASZ MAZUR", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu w Golubiu-Dobrzyniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1588502.21", "WARTOSC": "2118002.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Planowana inwestycja obejmuje termomodernizacj\u0119 pawilonu Oddzia\u0142u Chor\u00f3b P\u0142uc i Gru\u017alicy Szpitala Powiatowego w Golubiu-Dobrzyniu, w celu podniesienia jego efektywno\u015bci energetycznej.W ramach dzia\u0142ania 3.3. RPO W K-P 2014-2020, planowane jest zrealizowanie prac termomodernizacyjnych, w oparciu o audyt energetyczny oraz audyt o\u015bwietlenia, tj.: 1. Ulepszenie instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej2. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych3. Wymiana drzwi na nowe energooszcz\u0119dne4. Ocieplenie stropodachu5. Wymiana okien na nowe energooszcz\u0119dne6. Ulepszenie instalacji centralnego ogrzewania7. Modernizacja instalacji elektrycznej i o\u015bwietlenia. Powy\u017csze dzia\u0142ania maj\u0105 wsp\u00f3lnie doprowadzi\u0107 do za\u0142o\u017conego celu projektu, jakim jest Poprawa opieki nad chorymi z przewlek\u0142ymi schorzeniami p\u0142uc, w powiecie golubsko-dobrzy\u0144skim, poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119, a co za tym idzie, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku Oddzia\u0142u Chor\u00f3b P\u0142uc i Gru\u017alicy. Cel ten jest to\u017csamy z celami Dzia\u0142ania 3.3 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze publicznym i mieszkaniowym, Schemat: modernizacja energetyczna szpitali powiatowych, RPO WK-P 2014-2020 - \"Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej i wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkaniowych\".Inwestycja planowana jest na lata 2018 - 2019.Ca\u0142kowity koszt projektu brutto w wariancie wnioskowanym wynosi 1 424 201,67 z\u0142.Wnioskowana kwota dofinansowania - 1 068 151,25.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja pawilonu Oddzia\u0142u Chor\u00f3b P\u0142uc i Gru\u017alicy Szpitala Powiatowego w Golubiu-Dobrzyniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2101456.28", "WARTOSC": "2472301.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie", "OPIS": "Projekt, realizowany na terenie powiatu golubsko-dobrzy\u0144skiego we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, zak\u0142ada udzia\u0142 470 uczni\u00f3w, w tym 186 K i 284 M oraz 12 nauczycieli w kszta\u0142ceniu maj\u0105cym podnie\u015b\u0107 kwalifikacje oraz kompetencje wymagane na rynku pracy do 09.2021 r. W kszta\u0142ceniu wezm\u0105 udzia\u0142 uczniowie dw\u00f3ch Bran\u017cowych Szk\u00f3\u0142 I Stopnia oraz dw\u00f3ch technik\u00f3w ( ZS Golub-Dobrzy\u0144 i ZS Kowalewo Pomorskie), a tak\u017ce Szko\u0142y Specjalnej przysposabiaj\u0105cej do pracy (dzia\u0142aj\u0105cej w ramach ZS nr 3 w Golubiu-Dobrzyniu).Wsparcie zaplanowane w projekcie obejmuje:- doradztwo zawodowe indywidualne oraz grupowe dla uczni\u00f3w wszystkich szk\u00f3\u0142,- udzia\u0142 w wyjazdach zawodoznawczych zwi\u0105zanych z profilem kszta\u0142cenia,- organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 praktycznych- studyjnych w zak\u0142adach pracy,- organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie dodatkowych kwalifikacji zwi\u0105zanych z zawodem,- organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 umo\u017cliwiaj\u0105cych nabycie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych,- wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie mi\u0119dzyszkolnych pracowni zawodowych,- organizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk zawodowych,- szkolenie nauczycieli praktycznej nauki zawodu,- studia podyplomowe dla nauczycieli zawodu.Wsparcie zaplanowane w projekcie wraz z zakupem wyposa\u017cenia zosta\u0142o skonsultowane z przedstawicielami przedsi\u0119biorc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na terenie powiatu golubsko-dobrzy\u0144skiego oraz wpisuje si\u0119 w trendy zwi\u0105zane z zatrudnieniem specjalist\u00f3w z zawod\u00f3w obj\u0119tych projektem na terenie woj. kujawsko-pomorskiego i powiatu golubsko-dobrzy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT GOLUBSKO-DOBRZY\u0143SKI", "TYTUL": "Nowe perspektywy kszta\u0142cenia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "994940.86", "WARTOSC": "1878960.96", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace termomodernizacyjne, kt\u00f3rym poddany zostanie 1 budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowany na terenie Powiatu Golubsko-Dobrzy\u0144skiego - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. Anny Waz\u00f3wny w Golubiu-Dobrzyniu. Beneficjentem projektu jest Powiat Golubsko-Dobrzy\u0144ski. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w obiektu - przede wszystkim uczni\u00f3w i pracownik\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. Anny Waz\u00f3wny w Golubiu-Dobrzyniu, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wnioskiem. Projekt b\u0119dzie realizowany przy ul. PTTK 28, 87-400 Golub-Dobrzy\u0144. G\u0142\u00f3wnym problemem zidentyfikowanym w budynku jest przede wszystkim ma\u0142o efektywne wykorzystywanie energii cieplnej, co powoduje wysokie koszty eksploatacyjne oraz znaczn\u0105 emisj\u0119 substancji szkodliwych dla \u015brodowiska. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest ograniczenie strat ciep\u0142a i ekonomiczne wykorzystanie energii cieplnej poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 do kt\u00f3rej nale\u017cy m.in.: modernizacja instalacji c.w.u. wraz z monta\u017cem instalacji solarnej, modernizacja instalacji c.o., ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, modernizacja \u015bcian fundamentowych, ocieplenie dachu, wymiana instalacji elektrycznej wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "POWIAT GOLUBSKO-DOBRZY\u0143SKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej plac\u00f3wek o\u015bwiatowych Powiatu Golubsko-Dobrzy\u0144skiego - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Golubiu-Dobrzyniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1632540.60", "WARTOSC": "1920636.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Cel proj.: Poprawa sytuacji \u017cyciowej 36os. niesamodzielnych z terenu Gminy Golub-Dobrzy\u0144 (miejska i wiejska) poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i wzrost umiej\u0119tno\u015bci 36 opiekun\u00f3w faktycznych w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi do 31.03.2020r. Projekt zak\u0142ada formalne partnerstwo:-JST (Gmina Golub-Dobrzy\u0144),-PES (PTE - kt\u00f3ra zg. z ustaw\u0105 o dzia\u0142alno\u015bci po\u017cytku publicznego i wolontariacie spe\u0142nia def. PES; kryt. B.2.1),-PSG (88.10.Z, 86.90.E, 86.90.A, 86.90.C - kryt. B.1.2),-PDPiPP \u0141. Mazur (PKD 87.20.Z, 88.99.Z - kryt. B.1.2). Proj. adresowany jest do os. zamieszkuj\u0105cy zg. z KC Gmin\u0119 Golub-Dobrzy\u0144, w tym 36os. niesamodzielnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w roz. regulaminu konkursu i 36 opiekun\u00f3w faktycznych i os. z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych. G\u0142\u00f3wne zadania:1. Stworzenie 18 miejsc us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej w Nowogrodzie (w budynku udost\u0119pnionym przez gmin\u0119, b\u0119d\u0105cym jej w\u0142asno\u015bci\u0105). Zak\u0142ada si\u0119 prace adaptacyjne, zakup wyposa\u017cenia i dostosowanie przestrzeni do os.niepe\u0142nosprawnych (m.in. \u0142azienka). 2. Prowadzenie dziennego domu pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych \u015bwiadcz\u0105cego standardowe i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dobrane w spos\u00f3b kompleksowy i zindywidualizowany do potrzeb uczestnik\u00f3w (w zakr. nieobj\u0119tym ustaw\u0105 z 27.08.2004 r. o \u015bwiad. opieki zdrowotnej). 3. Zapewnienie wsparcia opiekunom faktycznym i osobom z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych w pe\u0142nieniu us\u0142ug opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie ich um. w zakresie opieki nad os. niesamodz. G\u0142. wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych\u201318Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.\u201336.Liczba opiekun\u00f3w faktycznych/os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem\u2013 36. Zapewniona zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu oraz miejsc zgodnie z wytycznymi kwalifikowalno\u015bci i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA DORADZTWA PERSONALNEGO I POMOCY PSYCHOLOGICZNEJ \u0141UKASZ MAZUR", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu \"Grodno\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1626654.18", "WARTOSC": "1913710.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada udzia\u0142 360 os\u00f3b, w tym 153 K i 207 M kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych na terenie powiatu golubsko-dobrzy\u0144skiego (2 ZSZ i 2 technika), w wyposa\u017cenie w kompetencje oraz kwalifikacje niezb\u0119dne na rynku pracy do 30.09.2019 r. Projektem maj\u0105 zosta\u0107 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c nauczyciele zawodu-4 osoby. W ramach przedmiotowego projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce wsparcie: - doradztwo zawodowe indywidualne oraz grupowe dla uczni\u00f3w technik\u00f3w oraz zasadniczej szko\u0142y zawodowej, \u0142\u0105cznie 120 os\u00f3b, - organizacj\u0119 targ\u00f3w pracy, - udzia\u0142 w wyjazdach zawodoznawczych zwi\u0105zanych z profilem kszta\u0142cenia, - organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 praktycznych- studyjnych w zak\u0142adach pracy, - organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie dodatkowych kwalifikacji zwi\u0105zanych z zawodem, - wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie mi\u0119dzyszkolnych pracowni zawodowych, - organizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk zawodowych, - szkolenie nauczycieli praktycznej nauki zawodu, studia podyplomowe dla nauczycieli zawodu. Realizacja projektu b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Golubiu-Dobrzyniu oraz Zespole Szk\u00f3\u0142 w Kowalewie Pomorskim. Wsparcie zaplanowane w projekcie wraz z zakupem wyposa\u017cenia zosta\u0142o skonsultowane z przedstawicielami przedsi\u0119biorc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na terenie powiatu golubsko-dobrzy\u0144skiego oraz wpisuje si\u0119 w trendy zwi\u0105zane z zatrudnieniem specjalist\u00f3w z zawod\u00f3w obj\u0119tych projektem na terenie woj. kujawsko-pomorskiego i powiatu golubsko-dobrzy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT GOLUBSKO - DOBRZY\u0143SKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe w Powiecie Golubsko \u2013 Dobrzy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.77}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2560000.00", "WARTOSC": "2694736.89", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Celem projektu jest Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Dolina Drw\u0119cy\", umo\u017cliwienie realizacji celu og\u00f3lnego 2: Rozw\u00f3j kapita\u0142u spo\u0142ecznego oraz integracja spo\u0142eczno-zawodowa obszaru LGD \"Dolina Drw\u0119cy\", celu szczeg\u00f3\u0142owego 2.1: Aktywizacja i integracja spo\u0142eczno\u015bci obszaru LGD, przedsi\u0119wzi\u0119cia: 2.1.1 W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno-zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD oraz wsparcie inicjatyw w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej - projekty grantowe (EFS) poprzez osi\u0105ganie przypisanych do nich wska\u017anik\u00f3w. W ramach projektu zaplanowano wsparcie 386 os. z obszaru LSR, w tym 360 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 26 os. z ich otoczenia. Zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - utworzenie klubu samopomocy i \u015bwietlicy \u015brodowiskowej; wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - utworzenie klubu m\u0142odzie\u017cowego oraz inne dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym; wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa; wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - lider/animator aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej, inne rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru dzia\u0142ania LGD \"Dolina Drw\u0119cy\" (Powiat Golubsko-Dobrzy\u0144ski). G\u0142\u00f3wnym produktem jest liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie (360). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (186), liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105ca po opuszczeniu programu (15), liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105ca pracy po opuszczeniu programu (28).Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 3 011 764,74z\u0142 z czego dofinansowanie wynosi 2 560 000,00z\u0142.Okres realizacji projektu 01.01.2018-30.06.2023.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA DRW\u0118CY\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Dolina Drw\u0119cy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "704040.28", "WARTOSC": "845510.54", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci infrastruktury publicznej oraz poprawa jako\u015bci powietrza w regionie poprzez konieczn\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku Przedszkola nr 2 w Golubiu- Dobrzyniu jest cz\u0119\u015bci\u0105 za\u0142o\u017ce\u0144 i cel\u00f3w jakie miasto Golub-Dobrzy\u0144 uznaje za priorytetowe m.in. ochrona \u015brodowiska. Termomodernizacja obejmuje dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na ograniczaniu emisji py\u0142\u00f3w oraz zredukowaniu zu\u017cycia energii.W ramach projektu przewidziana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. opracowanie studium wykonalno\u015bci, przygotowanie dokumentacji projektowej,2. roboty budowlane zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem, wymiana w\u0142azu szybu zrzutni, termomodernizacja dachu, wymiana okien i drzwi, modernizacja instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz instalacji grzewczej,3. roboty uzupe\u0142niaj\u0105ce (towarzysz\u0105ce robotom dociepleniowym), m.in. wymiana parapet\u00f3w okiennych zewn\u0119trznych, podmurowanie komin\u00f3w, przemurowanie ogniomiot\u00f3w, wykonanie obr\u00f3bek blacharskich oraz monta\u017c instalacji odgromowych,4. promocja projektu,5. wynagrodzenie inspektora nadzoru inwestorskiego.Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego:-Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 15,90 MWht/rok.-Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 664,70GJ/rok.-Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 230787,50 kWh/rok.-Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 55,39 Mg (ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2).-Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,02 MWt.Wska\u017aniki produktu:-Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt.-Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 1 szt.-Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 1326,63 m2.Warto\u015b\u0107 projektu wynosi: 828282,69 z\u0142, w tym dofinansowanie 704040,28 z\u0142 (85%) oraz wk\u0142ad w\u0142asny JST 124242,41 z\u0142 (15%).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Przedszkola Publicznego nr 2 w Golubiu-Dobrzyniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.83}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1479748.97", "WARTOSC": "1557630.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144 itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne produkty to Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD (51), Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD (51), Liczba zorganizowanych spotka\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w (30), Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych (4), Liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR (12), Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD (100), Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura / cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD (17). Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1.557.630,50z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1.479.748,97z\u0142. Okres realizacji projektu: od 1.04.2019r. do 30.06.2023r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA DRW\u0118CY\"", "TYTUL": "Koszty bie\u017c\u0105ce i animacja LGD \"Dolina Drw\u0119cy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "387782.01", "WARTOSC": "456214.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Projekt skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Golub-Dobrzy\u0144 i realizowany b\u0119dzie na jej terenie w okresie od 2020-01-01 do 2020-12-31. Dzia\u0142ania interwencyjne skierowane s\u0105 do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i marginalizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 z terenu powiatu Golub-Dobrzy\u0144 i maj\u0105 na celu aktywnew\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne w tym, w celu promowania r\u00f3wno\u015bci szans na aktywne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zatrudnienie . W ramach realizacji projektu zaplanowano proces kompleksowego wsparcia beneficjent\u00f3w , realizacj\u0119 programu reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej w oparciu i zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania ustalone w kontrakcie socjalnym umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i powr\u00f3t na rynek pracy. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach niniejszego projektu obejmuj\u0105 uczestnictwo beneficjent\u00f3w w projekcie , kt\u00f3ry realizowa\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ceinstrumenty reintegracji:1. Instrumenty aktywizacji zawodowej- sta\u017ce zawodowe i praktyki w tym w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej (sp\u00f3\u0142dzielnia socjalna), szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje zawodowe, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy.2. Instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej- treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, poradnictwo specjalistyczne, wsparcie psychologiczne, praca socjalna, treningi komunikacji interpersonalnej, autoprezentacji. 3. Wsparcie \u015brodowiskowe i dzia\u0142ania integracyjne.Zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 charakter wsparcia indywidualnego adresowanego do ka\u017cdej z os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie. Us\u0142ugi realizowane w ramach projektu maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 aktywn\u0105 integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105. Realizacja projektu pozwoli na zmniejszenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d beneficjent\u00f3w, zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, powr\u00f3t na rynek pracy, nabycie nowych kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania w \u015brodowisku.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "\"'Do zatrudnienia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "381829.00", "WARTOSC": "555767.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja polegaj\u0105ca na termomodernizacji dw\u00f3ch budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 \u015bwietlic wiejskich w Handlowym M\u0142ynie oraz Nowejwsi. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Prace przygotowawcze - Dokumentacja techniczna - Audyt energetyczny i o\u015bwietleniowy, eko-efekt, \u015bwiadectwo energetyczne - Studium wykonalno\u015bci 2. Prace budowlane - Termomodernizacja \u015bwietlicy wiejskiej Handlowy M\u0142yn - Termomodernizacja \u015bwietlicy wiejskiej Nowawie\u015b 3. Nadz\u00f3r inwestorski 4. Promocja projektu G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ekonomiczne wykorzystanie energii cieplnej poprzez modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 w/w budynk\u00f3w. Dzia\u0142ania podj\u0119te w projekcie przez Wnioskodawc\u0119 przyczyni\u0105 si\u0119 m.in. do ograniczenia zu\u017cycia energii, ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz py\u0142\u00f3w do atmosfery, ograniczenia strat ciep\u0142a, zmniejszenia uci\u0105\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zanej z negatywnym oddzia\u0142ywaniem na \u015brodowisko naturalne oraz podniesieniem standardu oraz komfortu u\u017cytkowania przez wszystkie osoby korzystaj\u0105ce z obiektu.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Termomodernizacja \u015bwietlic wiejskich w Handlowym M\u0142ynie i Nowejwsi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "306472.00", "WARTOSC": "360555.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Mie\u015bcie Golub - Dobrzy\u0144, poprzez podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz podniesienie kwalifikacji nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz gimnazjum, b\u0119d\u0105cych jednostkami organizacyjnymi Gminy Miasto Golub - Dobrzy\u0144, poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnywaniu dysproporcji edukacyjnych, realizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form rozwijaj\u0105cych uzdolnienia, organizacj\u0119 k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144, jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno - zawodowego, zwi\u0105zanego z wyborem dalszych kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia i uwzgl\u0119dniaj\u0105cego potrzeby rynku pracy oraz kursy dla nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych, do 30 czerwca 2019r. Projekt skierowany jest do nast\u0119puj\u0105cych grup odbiorc\u00f3w: 1. uczniowie i wychowankowie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne - 529 os\u00f3b;2. szko\u0142y podstawowe - 2, tj. Szko\u0142a Podstawowa nr 1 im. Konstytucji 3 Maja oraz Szko\u0142a Podstawowa nr 2 im. Or\u0142a Bia\u0142ego; 3. nauczyciele i pracownicy pedagogiczni szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjum, prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne - 35 os\u00f3b. W ramach projektu 529 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie kompetencji kluczowych, 35 nauczycieli zostanie obj\u0119tych wsparciem w postaci kurs\u00f3w/szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacje, w tym 3 osoby nab\u0119d\u0105 kompetencje w zakresie doradztwa zawodowego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 wrze\u015bnia 2018 do 30 czerwca 2019r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Edukacja kluczem do przysz\u0142o\u015bci - rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz podniesienie kompetencji nauczycieli w Mie\u015bcie Golub-Dobrzy\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-29", "DATA_START": "2021-02-01", "DOFINANSOWANIE": "301558.94", "WARTOSC": "354775.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Celem proj.jest aktywiz spo\u0142.\u2013zawod. os zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zamieszkuj\u0105cych na terenie miasta Golub-Dobrzy\u0144, korzystaj ze \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142. zgodnie z ust. o pomocy spo\u0142. lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem przez pomoc spo\u0142., w tym os. bezrobotnych, poprzez realizacj\u0119 form aktywnej integracji, kurs\u00f3w i szkole\u0144 oraz innych dzia\u0142a\u0144 integrac i \u015brodowisk(w tym dla otoczenia)- zgodno\u015b\u0107 z celem 3.3.Aktywizacja os zagro\u017c wyklucz i wykluczonych spo\u0142 STRATEGII OBSZARU ROZWOJU SPO\u0141ECZNO- GOSPODARCZEGO POW GOLUBSKO-DOBRZY\u0143SKIEGO.Dzia\u0142 w proj. real. b\u0119d\u0105 w oparciu o kontrakt socjalny z wykorzystaniem instrumen aktywnej integracji (akt. spo\u0142ecznej, zawodowej, \u015brodowiskowej) i b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter zar\u00f3wno wsparcia indywid.,rodzinnego jak i \u015brodowiskowego.Wsparcie zaplan w proj jest zindywidualizowane i kompleksowe,odpowiada na potrzeby uczestnika i nie ogranicza mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do poszczeg\u00f3lnych rodzaj\u00f3w us\u0142ug aktywnej integracji.Us\u0142ugami aktyw integracji obj\u0119tych zostanie 30 mieszk miasta Golub-Dobrzy\u0144(20K i 10M).Proces wsparcia UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegr stworzon\u0105 indywidual dla ka\u017cdej os.zagro\u017c ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142, z uwzgl\u0119dn diagnozy sytuacji problem.,zasob\u00f3w, potencja\u0142u,potrzeb.Zaplanowane w proj.dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142., w tym tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pr os. zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142., kt przed zastosow instrumen i us\u0142ug rynku pr wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142. Prefer b\u0119d\u0105 os. zamieszkuj tereny zdegrad i rewitalizowane, niepe\u0142nospr, os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrot. wyklucz.,korzyst z POP\u017b 2014-2020.W proj. zost zrealiz nast\u0119puj\u0105ce zad:1 Aktywizacja spo\u0142eczna, 2Aktywizacja zawodowa,3Dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym.Dzia\u0142ania s\u0105 zgodne ze sposobem realiz celu przewidzianym w Strategii ORSG.Proj.realiz b\u0119dzie w partnerstwie mi\u0119dzysektorowym mi\u0119dzy podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej.oraz przedst. publ. s\u0142u\u017cb spo\u0142ecznych (MOPS).Realizacja II 2021-VII 2022.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 proj:354775,23z\u0142 SCHEMAT 1", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA \"PRO EUROPA\"", "TYTUL": "Moja droga do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-01-09", "DOFINANSOWANIE": "280000.00", "WARTOSC": "502165.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest wykonanie przez jednostk\u0119 naukow\u0105 na zlecenie firmy Istrail Sp. z o.o. us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu koncepcji innowacyjnego produktu tj. uniwersalnego systemu s\u0142u\u017c\u0105cego m.in do wyr\u00f3wnywania gruntu, od\u015bnie\u017cania i zrywania lodu, przeznaczonego do adaptacji na pojazdach ci\u0119\u017carowych o DMC powy\u017cej 3,5 t. Wybrany Wykonawca us\u0142ugi wykona szereg prac, zmierzaj\u0105cych do opracowania rozwi\u0105zania, gotowego do wdro\u017cenia na rynek. W pierwszym etapie prac dokona opracowania koncepcji udoskonalonego produktu wraz z przygotowaniem kompletnej dokumentacji technicznej urz\u0105dzenia. Zostan\u0105 stworzone modele 3D konstrukcji lemiesza r\u00f3wniarki, systemu element\u00f3w \u015bciernych lemiesza oraz element\u00f3w mocowania p\u0142uga przedniego, a tak\u017ce zostanie opracowany uk\u0142ad hydrauliczny i elektroniczny lemiesza r\u00f3wniarki oraz program steruj\u0105cy dla lemiesza r\u00f3wniarki i p\u0142uga przedniego. W kolejnym etapie Wykonawca zbuduje prototyp produktu oraz podda go badaniom eksploatacyjnym w warunkach rzeczywistej pracy. Dodatkowo, w proces tworzenia udoskonalonego produktu zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni ko\u0144cowi u\u017cytkownicy, kt\u00f3rym produkt zostanie zaprezentowany celem zebrania opinii. W ko\u0144cowej fazie realizacji wyniki przeprowadzonych na prototypie bada\u0144 eksploatacyjnych oraz zebrane opinie u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych, zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione poprzez wprowadzenie niezb\u0119dnych zmian i modyfikacji w konstrukcji urz\u0105dzenia. W efekcie realizacji projektu powstanie udoskonalony produkt, posiadaj\u0105cy cechy wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce go w\u015br\u00f3d produkt\u00f3w obecnych na rynku: - konstrukcja ze stali Strenx, gwarantuj\u0105ca produkt o wy\u017cszej wytrzyma\u0142o\u015bci, l\u017cejszy i bardziej proekologiczny, wp\u0142ywaj\u0105cy na mniejsz\u0105 energoch\u0142onno\u015b\u0107 (mniejsze zu", "BENEFICJENT": "ISTRAIL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie na zlecenie firmy Istrail Sp. z o.o. koncepcji innowacyjnego produktu tj. uniwersalnego systemu s\u0142u\u017c\u0105cego m.in. do wyr\u00f3wnywania gruntu, od\u015bnie\u017cania i zrywania lodu, przeznaczonego do adaptacji na pojazdach ci\u0119\u017carowych o DMC powy\u017cej 3,5 t wraz z budow\u0105 prototypu produktu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "260535.62", "WARTOSC": "306512.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest tworzenie warunk\u00f3w r\u00f3wnych szans edukacyjnych dla dzieci w wieku przedszkolnym, zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Miasto Golub Dobrzy\u0144 poprzez utworzenie 36 nowych miejsc dla 36 dzieci w Przedszkolu Publicznym nr 2 im. Marii Konopnickiej w okresie od IX 2017 do VI 2018r. W Golubiu\u2013Dobrzyniu funkcjonuj\u0105 cztery przedszkola, z czego jedno przedszkole publiczne, b\u0119d\u0105ce jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 Gminy Miasto Golub \u2013 Dobrzy\u0144. Projekt obejmuje tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w funkcjonuj\u0105cych o\u015brodkach wychowania przedszkolnego. Potrzeba realizacji projektu na terenie miasta wynika z braku odpowiedniej liczby miejsc w przedszkolach oraz braku odpowiednich zaj\u0119\u0107 i pomocy dydaktycznych dla dzieci w przedszkolach. W Przedszkolu Publicznym nr 2 w Golubiu \u2013 Dobrzyniu stosunek miejsc przedszkolnych i liczba z\u0142o\u017conych poda\u0144 przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: w roku szkolnym 2015/2016 wp\u0142yn\u0119\u0142o 126 wniosk\u00f3w o przyj\u0119cie dziecka do przedszkola, przyj\u0119to 73 dzieci; - w roku szkolnym 2014/2015 wp\u0142yn\u0119\u0142o podczas rekrutacji 109 wniosk\u00f3w o przyj\u0119cie dziecka do przedszkola, przyj\u0119to 50 dzieci; - w roku szkolnym 2013/2014 wp\u0142yn\u0119\u0142y podczas rekrutacji 94 karty zg\u0142oszenia dziecka do przedszkola, przyj\u0119to 74 dzieci. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym zasadnym staje si\u0119 zwi\u0119kszanie liczby miejsc w przedszkolach. Ponadto odsetek dzieci w wieku 3-5 lat obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym na terenie powiatu jest ni\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla wojew\u00f3dztwa. Grupa docelowa: dzieci w wieku przedszkolnym zamieszka\u0142e na terenie Miasta Golubia - Dobrzynia. Wska\u017anik produktu kluczowy: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie (szt.) - 21K, 15M, 36O. Wska\u017anik rezultatu specyficzny dla projektu: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 na koniec okresu realizacji projektu dzi\u0119ki dofinansowaniu z EFS - 21K, 15M, 36O. Wska\u017anik produktu specyficzny dla projektu: Liczba oddzia\u0142\u00f3w (pomieszcze\u0144) przedszkolnych wyremontowanych i doposa\u017conych w ramach projektu-2", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Wsparcie wychowania przedszkolnego w Mie\u015bcie Golub \u2013 Dobrzy\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.29}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2022-01-03", "DOFINANSOWANIE": "252452.77", "WARTOSC": "297003.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Celem proj.jest aktywiz spo\u0142.\u2013zawod. os zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zamieszkuj\u0105cych na obszarze rewitalizacji miasta Golub-Dobrzy\u0144, korzystaj ze \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142. zgodnie z ust. o pomocy spo\u0142. lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem przez pomoc spo\u0142., w tym os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, poprzez realizacj\u0119 form aktywnej integracji, kurs\u00f3w i szkole\u0144 oraz innych dzia\u0142a\u0144 integrac i \u015brodowisk(w tym dla otoczenia)- zgodno\u015b\u0107 z celem 3.3.Aktywizacja os zagro\u017c wyklucz i wykluczonych spo\u0142 STRATEGII OBSZARU ROZWOJU SPO\u0141ECZNO- GOSPODARCZEGO POW GOLUBSKODOBRZY\u0143SKIEGO.Dzia\u0142 w proj. real. b\u0119d\u0105 w oparciu o Pr Aktywno\u015bci Lokalnej z wykorzyst. instrumen aktywnej integracji (akt. spo\u0142ecznej, zawodowej, \u015brodowiskowej) i b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter zar\u00f3wno wsparcia indywid.,rodzinnego jak i \u015brodow.Wsparcie zaplan w proj jest zindywidualiz i kompleksowe,odpowiada na potrzeby UP i nie ogranicza mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do poszczeg rodzaj\u00f3w us\u0142ug aktywnej integracji.Us\u0142ugami aktyw integracji obj\u0119tych zostanie 15 mieszk miasta Golub-Dobrzy\u0144(10K i 5M).Proces wsparcia UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegr stworzon\u0105 indywidual dla ka\u017cdej os.zagro\u017c ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142, z uwzgl\u0119dn diagnozy sytuacji problem.,zasob\u00f3w, potencja\u0142u,potrzeb.Zaplanowane w proj.dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142., w tym tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pr os. zagro\u017c ub\u00f3stwem lubwyklucz spo\u0142., kt przed zastosow instrumen i us\u0142ug rynku pr wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142. Prefer b\u0119d\u0105 os. zamieszkuj tereny zdegrad i rewitalizowane, niepe\u0142nospr, os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrot. wyklucz.,korzyst z POP\u017b 2014-2020.W proj. zost zrealiz nast\u0119puj\u0105ce zad:1 Aktywizacja spo\u0142eczna, 2Aktywizacja zawodowa,3Dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym.Dzia\u0142ania s\u0105 zgodne ze sposobem realiz celu przewidzianym w Strategii ORSG.Proj.realiz b\u0119dzie w partnerstwie mi\u0119dzysektorowym mi\u0119dzy podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej.oraz przedst. publ. s\u0142u\u017cb spo\u0142ecznych (MOPS).Realizacja I 2022-III 2023.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 proj: 297003,26 z\u0142 SCHEMAT 1", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA \"PRO EUROPA\"", "TYTUL": "Praca z pasj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.66}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "21573999.99", "WARTOSC": "25381176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest udost\u0119pnienie wszystkim zainteresowanym, w tym g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144com regionu, narz\u0119dzi do aktywnego uczestniczenia w wydarzeniach kulturalnych regionu, jak r\u00f3wnie\u017c, poprzez ucyfrowienie zasob\u00f3w instytucji kultury, zachowanie dziedzictwa regionalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Realizacja Projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturalnych oraz przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego regionu a tak\u017ce zapewni ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wsparcia dla sektora kultury Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego.Priorytetowe za\u0142o\u017cenia Projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki szeregowi zada\u0144 obejmuj\u0105cych zwi\u0119kszenie zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych przez digitalizacj\u0119, publikacj\u0119 i zastosowanie (re-use) zasob\u00f3w dziedzictwa regionalnego znajduj\u0105cego si\u0119 w posiadaniu jednostek kultury. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na:\u2022 dostawy sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Digitalizacja, poza swego rodzaju kopi\u0105 bezpiecze\u0144stwa, umo\u017cliwia upublicznienie zbior\u00f3w w postaci cyfrowej, jak te\u017c wykorzystanie ich do r\u00f3\u017cnych cel\u00f3w np. promocyjnych, czy na potrzeby wirtualnego przewodnictwa. Dzi\u0119ki realizacji Projektu, dziedzictwo regionu stanie si\u0119 powszechnie dost\u0119pne dla os\u00f3b nim zainteresowanych, \u0142atwiej b\u0119dzie prowadzi\u0107 badania naukowe, za\u015b wykorzystanie zdigitalizowanego zasobu do cel\u00f3w promocyjnych oraz przewodnickich znacz\u0105co wp\u0142ynie na \u017cycie turystyczne regionu \u2013 m.in. u\u0142atwiaj\u0105c udzia\u0142 w nim osobom obcoj\u0119zycznym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kultura w zasi\u0119gu 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "617344.37", "WARTOSC": "726287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na przeprowadzeniu cyklu zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych w formie warsztat\u00f3w edukacyjnych. Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych z terenu gmin powiatu golubsko-dobrzy\u0144skiego w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej, doradztwa zawodowego oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci do 31.12.2020 r. Wska\u017aniki prod.:-Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie\u2013(os.)-1190os.,-Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie\u2013(os.)\u201360 os. Wska\u017aniki rezultatu:-Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (os.)-1011 os.,-Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu (os.)- 51 os. Grupy docelowe i zasi\u0119g oddzia\u0142ywania:-1190 uczni\u00f3w z 17 SP i 4 GIM z terenu 4 gmin wiejskich i M. Golub-Dobrzy\u0144 po\u0142o\u017conych w pow. golubsko-dobrzy\u0144skim - 60 naucz. z 20 szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w proj. W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Warsztaty stacjonarne i wyjazdowe dla naucz. w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego - typ projektu 6 g i 6 h. 2.Zaj\u0119cia pozalekcyjne (stacjonarne) i wyjazdowe oraz doradztwo edukacyjno- zawodowe - typ projektu 1 d i 4. 3. Wyjazdowe zaj\u0119cia, warsztaty i doradztwo zawodowe dla dzieci ze szk\u00f3\u0142 specjalnych- typ projektu 1 d, 2b i 4.Warto\u015b\u0107 proj.: 726 287,50 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania: 689 973,12 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 36 314,38 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOFINANSOWANIA EUROEXPERT S\u0141AWOMIR ZDZIARSKI", "TYTUL": "Warsztaty edukacyjne KREATYWNIE KU PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-11-02", "DOFINANSOWANIE": "569830.89", "WARTOSC": "670389.29", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na przeprowadzeniu cyklu zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych w formie warsztat\u00f3w edukacyjnych. Celem projektu jest poniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadpodstawowych z terenu powiatu golubsko - dobrzy\u0144skiego, w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej, my\u015blenia komputacyjnego, analitycznego i projektowego (ang.design thinking), poprzez realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych wyjazdowych oraz zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych do 30.06.2021Wska\u017anik produ.:Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie - os. 750 os.,Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie - os. 75 os.Wska\u017anik rezultatu:Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (os.) - 600 os.,Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu (os.) - 68 os.Grupy docelowe i zasi\u0119g oddzia\u0142ywania :- 750 uczni\u00f3w z Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Anny Waz\u00f3wny w Golubiu-Dobrzyniu oraz szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu golubsko dobrzy\u0144skiego.- 75 naucz. ze szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w projekcie.W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Warsztaty wyjazdowe i stacjonarne dla nauczycieli w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych;2. Zaj\u0119cia pozalekcyjne (stacjonarne) i wyjazdowe dla uczni\u00f3w w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych.Warto\u015b\u0107 projektu: wydatki kwalifikowalne: : 670 389,29 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania: 636 869,82 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 33519,47 z\u0142.Projekt realizowany w partnerstwie z gminami powiatu g-d, , kt\u00f3rych udzia\u0142 jest uzasadniony i niezb\u0119dny, gdy\u017c przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu w wymiarze wi\u0119kszym ni\u017c przy zaanga\u017cowaniu w jego realizacj\u0119 jedynie wnioskodawcy. Gminy posiadaj\u0105 bowiem do\u015bwiadczenie w realizacji podobnych projekt\u00f3w i zapewni\u0105 sprawny kontakt ze szko\u0142ami - jednostkami realizuj\u0105cymi projekt.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOFINANSOWANIA EUROEXPERT S\u0141AWOMIR ZDZIARSKI", "TYTUL": "Warsztaty edukacyjne - wyka\u017c si\u0119 kreatywno\u015bci\u0105 przez programowanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "172181.00", "WARTOSC": "344362.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest zakup nowej aparatury medycznej dla poradni ambulatoryjnych (ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczej oraz kardiologicznej) przy Szpitalu Powiatowym w Golubiu-Dobrzyniu, kt\u00f3ra zast\u0105pi posiadane przez Wnioskodawc\u0119 obecnie, wyeksploatowane urz\u0105dzenia oraz uzupe\u0142ni zidentyfikowane braki i pozwoli na utrzymanie zakresu i podniesienie poziomu \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych w ramach \u015bwiadczonego przez plac\u00f3wk\u0119 leczenia ambulatoryjnego w przychodniach specjalistycznych. Istotne jest r\u00f3wnie\u017c, \u017ce zakupiony w ramach projektu sprz\u0119t wykorzystany b\u0119dzie w ramach wdra\u017canego przez wnioskodawc\u0119 systemu koordynowanej opieki zdrowotnej.Dzi\u0119ki realizacji projektu, poradnie przyszpitalne zostan\u0105 doposa\u017cone specjalistycznym sprz\u0119tem medycznym. B\u0119d\u0105 to:a) dla poradni ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczej: aparat ultrasonograficzny (USG) ; kardiotokograf (KTG) dla ci\u0105\u017cy bli\u017aniaczej ,b) dla poradni kardiologicznej: elektrokardiograf (EKG) ; holter EKG ; holter ci\u015bnieniowy, stacja robocza dla holter\u00f3w.Wymieniony sprz\u0119t pos\u0142u\u017cy do koordynacji dzia\u0142a\u0144 poradni ambulatoryjnych z innymi jednostkami dzia\u0142aj\u0105cymi w ramach sp\u00f3\u0142ki Szpital Powiatowy Sp. z o.o. w Golubiu-Dobrzyniu oraz z innymi plac\u00f3wkami ochrony zdrowia, w ramach wdra\u017cania systemu koordynowanej opieki zdrowotnej. Wy\u0142aniaj\u0105c dostawc\u0119 sprz\u0119tu Wnioskodawca upewni si\u0119, ze zakupione urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 posiada\u0142y odpowiednie parametry techniczne, umo\u017cliwiaj\u0105ce ich w\u0142\u0105czenie w system opieki koordynowanej poprzez takie mechanizmy jak integracja urz\u0105dze\u0144 z systemami informatycznymi (USG) b\u0105d\u017a przekazywanie zapis\u00f3w dokumentacji medycznej sporz\u0105dzanej przy u\u017cyciu tych\u017ce urz\u0105dze\u0144 (KTG, EKG, Holtery wraz ze stacj\u0105 robocz\u0105). Efektem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszony dost\u0119p do bada\u0144 wykonywanych przez obie poradnie dla pacjent\u00f3w z powiatu golubsko-dobrzy\u0144skiego i okolic.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY SP. Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup aparat\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 medycznych s\u0142u\u017c\u0105cych do wdro\u017cenia systemu opieki koordynowanej dla poradni AOS dzia\u0142aj\u0105cych w ramach Szpitala Powiatowego Sp. z o.o. w Golubiu-Dobrzyniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.41}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "3517125.98", "WARTOSC": "4138098.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zbudowanie na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego kompleksowego systemu pracy z uczniem zdolnym i stworzenie innowacyjnych metod pracy z uczniami szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych wok\u00f3\u0142 sieci Astrobaz. Jest to rozwi\u0105zanie, w kt\u00f3rym g\u0142\u00f3wne miejsce zajm\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w szko\u0142ach (zaj\u0119cia z astrofotografii, warsztaty z programowania oraz matematycznych metod w informatyce i astronomii, ko\u0142a astronomiczno-geograficzne). Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce dydaktyczne do pracowni przedmiotowych oraz specjalistyczny sprz\u0119t do zaj\u0119\u0107 dodatkowych (np. nauczanie metod\u0105 eksperymentu i projektu edukacyjnego), nauczyciele (28) skorzystaj\u0105 ze szkole\u0144 i/lub studi\u00f3w podyplomowych. W efekcie realizacji projektu 1400 uczni\u00f3w (ze szk\u00f3\u0142 podstawowych i lice\u00f3w) zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie: TIK, umiej\u0119tno\u015bci matematyczno-przyrodniczych, umiej\u0119tno\u015bci rozumienia, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w i umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej. W 16 szko\u0142ach zostan\u0105 stworzone warunki do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, m.in. poprzez: wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie pracowni w sprz\u0119t niezb\u0119dny do nauczania eksperymentalnego, kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji uczni\u00f3w. Nast\u0105pi podniesienie kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli w zakresie: metod indywidualnej pracy z uczniem, wykorzystywania metod eksperymentu naukowego w edukacji, korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Niebo nad Astrobazami - rozwijamy kompetencje kluczowe uczni\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "163721.79", "WARTOSC": "367309.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na budowie instalacji fotowoltaicznych na 10 prywatnych budynkach mieszkalnych w Mie\u015bcie Golub \u2013 Dobrzy\u0144. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w produkcji energii w wojew\u00f3dztwie poprzez monta\u017c 10 instalacji fotowoltaicznych na terenie Miasta Golub-Dobrzy\u0144\". Obecnie dzia\u0142ki inwestycyjne s\u0105 zagospodarowane. Ogniwa fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 mocowane na dachach oraz na gruncie. \u0141\u0105czna wysoko\u015b\u0107 konstrukcji nie przekroczy 3 m. Proces technologiczny, kt\u00f3rego dotyczy projekt b\u0119dzie polega\u0142 na produkcji energii elektrycznej z generatora fotowoltaicznego w postaci pr\u0105du sta\u0142ego, a nast\u0119pnie przekszta\u0142ceniu na pr\u0105d przemienny o napi\u0119ciu 230/400V przez inwerter (falownik). Energia ta b\u0119dzie konsumowana przez odbiorniki wytw\u00f3rcy, ewentualne nadwy\u017cki odprowadzane do sieci energetycznej NN poprzez przy\u0142\u0105cze 230/400V wyposa\u017cone w dwukierunkowy uk\u0142ad pomiarowy. Elementy instalacji: generator fotowoltaiczny z\u0142o\u017cony z modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych mono lub polikrystalicznych po\u0142\u0105czonych w odpowiednio dobrane \u0142a\u0144cuchy (stringi); falownik przekszta\u0142caj\u0105cy pr\u0105d sta\u0142y na przemienny; rozdzielnice AC i DC z aparatami zabezpieczaj\u0105cymi; oprzewodowanie AC i DC; uk\u0142ady pomiaru energii i monitoringu pracy elektrowni.W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,06 MW, Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 10 szt., Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 49,52, a tak\u017ce wska\u017aniki rezultatu: Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/ nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 60,98 MWhe/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Budowa instalacji OZE na budynkach mieszkalnych w Mie\u015bcie Golub \u2013 Dobrzy\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2473484.67", "WARTOSC": "2909981.97", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Celem projektu jest rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, tj. komp. matematyczno-przyrodnicze, ICT, j\u0119zyki obce, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 i praca zespo\u0142owa. Uczniowie b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z dodatkowej, zapewniaj\u0105cej wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia oferty edukacyjnej w postaci zaj\u0119\u0107 prowadzonych w spos\u00f3b innowacyjny, zapewniaj\u0105cy indywidualne podej\u015bcie do uczni\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cy efektywne wykorzystanie ich umiej\u0119tno\u015bci, wiedzy, talent\u00f3w i mocnych stron, a tak\u017ce wykazywanie si\u0119 pomys\u0142owo\u015bci\u0105, zaradno\u015bci\u0105, umiej\u0119tno\u015bci\u0105 pracy w grupie. W efekcie realizacji proj: 1170 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych, 36 n-li zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 12 n-li zostanie obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK, 12 szk\u00f3\u0142 (9 lice\u00f3w i 3 technika) zostanie wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, pracownie przedmiotowe w 12 szko\u0142ach zostan\u0105 doposa\u017cone w programie.Dzia\u0142ania w projekcie:1) zakup pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK dla szkolnych pracowni matematycznych i informatycznych;2) ko\u0142a programist\u00f3w w szko\u0142ach i na uczelni wy\u017cszej; 3) szkolenie ICT dla nauczycieli w zakresie korzystania z nowoczesnych technologii (nowe metody kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowych);4) ko\u0142a naukowo-techniczne dla uczni\u00f3w na uczelni wy\u017cszej; 5) ko\u0142a matematyczne z elementami informatyki i przedsi\u0119biorczo\u015bci dla uczni\u00f3w w szko\u0142ach i na uczelni wy\u017cszej;6) szkolenia dla nauczycieli w zakresie metod pracy z uczniem-Szko\u0142a kreatywno\u015bci; 7) warsztaty naukowe dla uczni\u00f3w w centrum nauki w regionie;8) obozy naukowe dla uczni\u00f3w w centrum nauki w regionie;9) kurs j\u0119zyka angielskiego dla uczni\u00f3w w ramach kszta\u0142cenia kompetencji j\u0119zykowych; 10) udost\u0119pnienie pomieszcze\u0144 na potrzeby zaj\u0119\u0107 projektowych w szko\u0142ach.Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w pracowniach specjalistycznych i laboratoriach uczelni wy\u017cszej z regionu, w szko\u0142ach i w centrum nauki w regionie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Region Nauk \u015acis\u0142ych II - edukacja przysz\u0142o\u015bci\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "138334.02", "WARTOSC": "162745.91", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy osobom pe\u0142ni\u0105cym funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 w Golubiu-Dobrzyniu poprzez utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w jedynym \u017c\u0142obku w mie\u015bcie. W chwili obecnej na terenie powiatu golubsko-dobrzy\u0144skiego odnotowano najni\u017csz\u0105 warto\u015b\u0107 odsetka dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 w wojew\u00f3dztwie (0,2% przy \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa wynosz\u0105cej 3,5%). G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t 8 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka. Do najwa\u017cniejszych produkt\u00f3w projektu nale\u017cy utworzenie 8 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku Chatka Puchatka. Projekt jest skierowany do kobiet pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w zdecydowanie gorszej sytuacji w kontek\u015bcie \u0142\u0105czenia \u017cycia rodzinnego z zawodowym. W ramach projektu zabezpieczona b\u0119dzie opieka dla 8 nowych podopiecznych \u017c\u0142obka (zatrudnienie nowego opiekuna, zabezpieczenie koszt\u00f3w wy\u017cywienia, zakup pomocy dydaktycznych, w\u00f3zka spacerowego, \u0142\u00f3\u017ceczek). Planowana jest tak\u017ce instalacja placu zabaw, gdy\u017c w tym momencie \u017c\u0142obek nie dysponuje w\u0142asnym placem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHATKA PUCHATKA", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat trzech w Chatce Puchatka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "117300.00", "WARTOSC": "138000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Golubia-Dobrzynia w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105ce na rynek po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich lub wychowawczych.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez udzielenie im wsparcia finansowego przez okres 12 miesi\u0119cy.Projekt obejmie 12 os\u00f3b (10kobiet i 2 m\u0119\u017cczyzn), w tym:- 4 osoby wy\u0142\u0105czone z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (osoby, kt\u00f3re w dniu przyst\u0105pienia do projektu pozostawa\u0142y bez pracy, w tym osoby przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym),- 8 os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim (osoby, kt\u00f3re w dniu przyst\u0105pienia do projektu by\u0142y osobami pracuj\u0105cymi).Projekt zak\u0142ada dofinansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (vouchery), obejmuj\u0105ce:- pokrycie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym, wynagrodzenia dziennego opiekuna- pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia oraz koszt\u00f3w sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz dzia\u0142ania aktywizacyjne.Wska\u017aniki produktu:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie: 10K, 2M, 12OWska\u017aniki rezultatu:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7K, 1M, 8O- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 3K, 1M, 4O", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Wsparcie zatrudnienia os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze w Mie\u015bcie Golub-Dobrzy\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "163200.00", "WARTOSC": "192000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dzieci z teren\u00f3w Gminy Golub-Dobrzy\u0144 oraz Gminy Miejskiej Golub-Dobrzy\u0144, poprzez stworzenie nowego punktu przedszkolnego na terenie gminy. Punkt powstanie w Szkole Podstawowej w W\u0119giersku. Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na t\u0105 lokalizacje po analizie gminnej sieci przedszkoli. W miejscowo\u015bci W\u0119giersk brak jest publicznej plac\u00f3wki \u015bwiadcz\u0105cej opiek\u0119 dla dzieci w wieku od 3 lat. Funkcjonuje oddzia\u0142 przedszkolny dla dzieci, kt\u00f3re musia\u0142y by\u0107 obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym w wieku 5-6 lat (tzn. zer\u00f3wka). Jest r\u00f3wnie\u017c Niepubliczny Punkt Przedszkolny ,,Zaczarowany O\u0142\u00f3wek\u2019\u2019 w W\u0119giersku prowadzony przez Towarzystwo na rzecz Rozwoju Wsi W\u0119giersk i Macikowo, kt\u00f3ry dzia\u0142a tylko w godzinach 7:30-12:30, niespe\u0142niaj\u0105cym tym samym potrzeb rodzic\u00f3w. SP w W\u0119giersku dysponuje wolnymi pomieszczeniami, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 wymogi lokalowe, wymagaj\u0105 one tylko remontu (dostosowania do wymog\u00f3w sanitarno- higienicznych, od\u015bwie\u017cenia pomieszczenia). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 16 dzieci w wieku przedszkolnym zgodnie z art 14 ust. 1(z uwzgl\u0119dnieniem ust. 1a oraz 1 b ) ustawy z dnia 7 wrze\u015bnia 1991 r. o systemie o\u015bwiaty. Nowy punkt przedszkolny funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie w godz. 6:30-16:30, tak aby jak najlepiej spe\u0142nia\u0142 oczekiwania rodzic\u00f3w. W ramach projektu zostanie zakupione niezb\u0119dne wyposa\u017cenie oraz pomoce dydaktyczne. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zostanie zatrudnionych dwoje nauczycieli wychowania przedszkolnego. G\u0142\u00f3wnymi wska\u017anikami projektu b\u0119d\u0105: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej (os.) -16; Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie (szt.)-16; Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie (os.)-1; Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu (os.)-1; Liczba dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych miejsc przedszkolnych(os.)-16;", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Punkt przedszkolny ,,Zaczarowana kraina '' w W\u0119giersku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5518256.00", "WARTOSC": "23978513.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105ce zainteresowanie uczestnictwem w kulturze, kt\u00f3re nale\u017cy wzmocni\u0107. Wzrost ten jest po cz\u0119\u015bci wynikiem zwi\u0119kszonej aktywno\u015bci podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142aniami w obszarze kultury, kt\u00f3re finansowa\u0142y swoje przedsi\u0119wzi\u0119cia przy pomocy dotacji w perspektywie finansowania 2007-13 (m.in. dotacja po\u015brednia \u2013 jako zadanie zlecone z UM WKP), a po cz\u0119\u015bci rozwojem spo\u0142ecze\u0144stwa \u2013 rozwojem kapita\u0142u ludzkiego. Spo\u0142ecze\u0144stwo obywatelskie \u015bwiadome swoich zasob\u00f3w, praw i mo\u017cliwo\u015bci oczekuje dost\u0119pu do kultury w swoim bliskim otoczeniu i coraz ch\u0119tniej anga\u017cuje si\u0119 w r\u00f3\u017cnego typu inicjatywy aktywnie uczestnicz\u0105c w ich realizacji. Dzi\u0119ki post\u0119puj\u0105cemu rozwojowi spo\u0142ecze\u0144stwa konieczne staje si\u0119 r\u00f3\u017cnicowanie i wzbogacanie oferty kulturalnej, tak aby nie dopu\u015bci\u0107 do odp\u0142ywu potencjalnych odbiorc\u00f3w do aktywnych o\u015brodk\u00f3w oferuj\u0105cych atrakcyjniejsze sposoby zagospodarowania czasu wolnego, a co za tym idzie \u015brodk\u00f3w finansowych przeznaczonych na ten cel. Wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie ma w swojej ofercie wiele imprez kulturalnych z powodzeniem realizowanych cyklicznie od wielu lat. W my\u015bl koncepcji niniejszego Projektu zaproponowano te\u017c dwa nowe przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 i uzupe\u0142ni\u0105 dotychczasow\u0105 ofert\u0119. Za\u0142o\u017ceniem wszystkich wydarze\u0144 w ramach Projektu jest popularyzacja uczestnictwa w imprezach kulturalnych w wojew\u00f3dztwie jako formy sp\u0119dzania wolnego czasu zar\u00f3wno w charakterze widza, jak r\u00f3wnie\u017c zaanga\u017cowanego uczestnika \u2013 organizatora (np. poprzez wolontariat). Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie zach\u0119cenie odbiorcy do uczestnictwa w imprezach tematycznych i przemieszczanie si\u0119 wewn\u0105trz regionu w celach kulturalnych. W efekcie ko\u0144cowym wzro\u015bnie frekwencja na poszczeg\u00f3lnych imprezach, rodzime instytucje kultury b\u0119d\u0105 odbiera\u0142y pozytywny adres zwrotny motywuj\u0105cy do rozwoju swoich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, a kultura b\u0119dzie stanowi\u0142a mocniejszy czynnik wp\u0142ywaj\u0105cy na rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorskie - rozw\u00f3j poprzez kultur\u0119 2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6122051.82", "WARTOSC": "8915452.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 150 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "489598.25", "WARTOSC": "575997.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 46 niepracuj\u0105cych kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zamieszka\u0142ych w powiecie grudzi\u0105dzkim,pow.golubskodobrzy\u0144skim lub m.Grudzi\u0105dz w okresie do 30.06.2018r oraz powr\u00f3t na rynek pracy 33 z nich. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zapewnienie opieki nad dzieckiem do lat 3 (dla wszystkich 46UP) oraz poprawa stanu wiedzy na temat identyfikowania w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i potrzeb zawodowych oraz zwi\u0119kszenie motywacji do ich rozwijania;nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy;zwi\u0119kszenie motywacji do dzia\u0142ania i zaufania we w\u0142asne si\u0142y (dla 23 UP).Dzia\u0142ania skierowane do kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo maj\u0105 charakter kompleksowego wsparcia-wynika\u0107 b\u0119d\u0105 ze zidentyfikowanych potrzeb i obejm\u0105 niezb\u0119dne wsparcie aktywizacyjne w formie poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy oraz, w przypadku zidentyfikowania potrzeby uzyskania kwalifikacji wsparcie szkoleniowe. Z uwagi na specyficzn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105,jak\u0105 s\u0105 kobiety opiekuj\u0105ce si\u0119 ma\u0142ymi dzie\u0107mi przewidziano pomoc Animatora Pracy, kt\u00f3ry na ka\u017cdym etapie wspomo\u017ce w dzia\u0142aniach aktywizuj\u0105cych .B\u0119dzie on dba\u0142 o motywacj\u0119 UP a w razie potrzeby zapewni tak\u017ce pomoc w rozwi\u0105zywaniu trudnych sytuacji \u017cyciowych.Ponadto przeprowadzi us\u0142ug\u0119 poradnictwa zawodowego oraz po\u015brednictwa pracy. Przygotuje on UP do poruszania si\u0119 po rynku pracy,pomo\u017ce sporz\u0105dzi\u0107 dokumenty aplikacyjne i przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej. \u015arodki EFS w projekcie pozwol\u0105 na ograniczanie barier takich jak brak \u015brodk\u00f3w na op\u0142acenie opieki nad dzieckiem,brak lub za niskie kwalifikacje/kompetencje, czy niska motywacja do zmiany swojej sytuacji. Dzi\u0119ki tak zaplanowanym dzia\u0142aniom Uczestniczki w projekcie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wr\u00f3ci\u0107 do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub zdoby\u0107 niezb\u0119dne kwalifikacje/kompetencje, aby uzyska\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-KRZYSZTOF DERBISZEWSKI", "TYTUL": "Pracuj\u0105ca Mama", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1037584.88", "WARTOSC": "1220759.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany do 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w stopniu umiarkowanym i znacznym z powiat\u00f3w inowroc\u0142awskiego i Inowroc\u0142awia, w\u0142oc\u0142awskiego, W\u0142oc\u0142awka, w\u0105brzeskiego, golubsko - dobrzy\u0144skiego (bez gminy Kowalewo Pomorskie), aleksandowskiego, grudzi\u0105dzkiego i Grudzi\u0105dza zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym/ub\u00f3stwem. W celu aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej ww. grupy docelowej wsparciem z zakresu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym obj\u0119to r\u00f3wnie\u017c ich najbli\u017csze otoczenie. Okres realizacji projektu: lipiec 2016 \u2013 grudzie\u0144 2017. Celem projektu jest wzrost aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej niepe\u0142nosprawnych z ww. powiat\u00f3w do 31. grudnia 2017. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 2. Wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w obszarze autoprezentacji, technik i metod skutecznego poszukiwania pracy, zdrowego trybu \u017cycia oraz sytuacji lokal. rynku pracy. 3. Wzmocnienie motywacji do zmiany sytuacji spo\u0142.-zawod. 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 4. Podniesienie kwalifik. zawod.50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych potwierdzonych uzyskaniem dyplom\u00f3w, certyfikat\u00f3w; 5.Nabycie do\u015bwiad. zawod. przez 23 UP. 6. Uzyskanie zatrudnienia przez minimum 22% UP w term. do 4 tyg.po uko\u0144cz.udzia\u0142u w pr. 7. Post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142.-zaw.i zmniejszenie dystansu do zatrudnienia b\u0105d\u017a udzia\u0142 w dalszej aktywizacji spo\u0142ecznej, spo\u0142eczno \u2013zawodowej lub zawodowej przez min. 56% UP w terminie do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u ucz. w projekcie. 8. Wzmocnienie w\u0142a\u015bciwej postawy os\u00f3b z otoczenia wobec os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Zadania: 1. Preselekcja i Indywidualna \u015acie\u017cka Rozwoju 2. Aktywizacja spo\u0142eczna - wsparcie grupowe 3. Aktywizacja spo\u0142eczna - wsparcie indywidualne 4. Szkolenia i kursy zawodowe 5. Aktywizacja zawodowa\u2013 doradztwo 6. Aktywizacja zawodowa \u2013 sta\u017ce 7. Otoczenie - integracja spo\u0142eczna", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G KUJAWSKO-POMORSKI", "TYTUL": "Samodzielnie w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1397.9389742191763, "v": "17,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.46, "v_pc": "1397,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 798.0319682218244, "v": "10,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 344.38108419658846, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 67.83128592569514, "v": "870,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.85}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 63.30797569904197, "v": "812,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 48.2233211309292, "v": "619,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33.42999844224628, "v": "429,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20.079242931692498, "v": "257,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.347428148609705, "v": "107,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5.709167380637122, "v": "73,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 227.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.657693745618818, "v": "46,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2.934340680738375, "v": "37,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2.005467715554171, "v": "25,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1271.7366087701532, "v": "16,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.71, "v_pc": "1271,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 776.493366305787, "v": "9,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 444.1303247916505, "v": "5,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43.006290988394746, "v": "552,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.153062543811823, "v": "66,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.8651164420905055, "v": "36,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08844769841887996, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 407.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 607.2973533764311, "v": "7,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.23, "v_pc": "607,30 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 287.7332183191838, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 3199.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.37}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 178.42037619752313, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.37}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 56.06056858010749, "v": "719,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.23}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 51.796903964483214, "v": "665,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 16.38334683386557, "v": "210,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10.701039021730665, "v": "137,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4.462964405327518, "v": "57,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1.7389360542098296, "v": "22,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 404.0401425344652, "v": "5,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.8, "v_pc": "404,04 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 112.54928888542722, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.85}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 78.67119947036373, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.47}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 59.27116286315133, "v": "760,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 43.79332814082094, "v": "562,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.83}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 36.28348391619285, "v": "465,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.98}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32.54462497079212, "v": "417,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.05}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26.544011215826778, "v": "340,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9.842000155775372, "v": "126,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3570527299633928, "v": "30,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.1839901861515694, "v": "28,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 337.8961609159594, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.36, "v_pc": "337,90 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 261.3504642106084, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.34}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 35.88631591245424, "v": "460,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15.260501596697564, "v": "195,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13.128807539528001, "v": "168,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11.45566710803022, "v": "147,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8144045486408599, "v": "10,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 120.17684321208814, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61, "v_pc": "120,18 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 99.79343562582756, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.795798738219489, "v": "177,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.47}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6.587608848041125, "v": "84,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 97.0880738375263, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11, "v_pc": "97,09 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50.471220500038946, "v": "648,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.98}, {"name": "Biblioteki", "value": 42.14502687125165, "v": "541,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.007615857932861, "v": "51,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.46421060830282734, "v": "5,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 93.2557286393021, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03, "v_pc": "93,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 58.415764467637665, "v": "750,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 652.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 34.83996417166446, "v": "447,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.35}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 93.07984500350494, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02, "v_pc": "93,08 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 66.59509619129216, "v": "855,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.068399408053587, "v": "193,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11.416349404159202, "v": "146,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.26}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 54.31648492873276, "v": "697,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18, "v_pc": "54,32 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34.86112236155464, "v": "447,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19.455362567178128, "v": "249,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.81}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 46.72726380559234, "v": "599,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01, "v_pc": "46,73 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 46.72726380559234, "v": "599,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29.708090972817192, "v": "381,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "29,71 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28.08495132019627, "v": "360,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.6231396526209205, "v": "20,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.46}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8.97521535945167, "v": "115,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1236.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,98 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.97521535945167, "v": "115,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1236.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 8.199998442246281, "v": "105,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 387.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,20 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "78.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "127.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.199998442246281, "v": "105,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 387.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6.556081470519511, "v": "84,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,56 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.4736038632292234, "v": "31,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 535.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2.2947994392086613, "v": "29,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.7788768595685022, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.88}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.7788768595685022, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.88}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.22992444894462186, "v": "2,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.125547939870706, "v": "78,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,13 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "18.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.033454318872186, "v": "38,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.52}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.8665628164187242, "v": "36,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.79}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19042916114962224, "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.03510164343017369, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.1400366072123997, "v": "40,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,14 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.1400366072123997, "v": "40,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.038961757146195, "v": "13,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,04 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.038961757146195, "v": "13,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.8272155152270425, "v": "10,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,83 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7893971493106939, "v": "10,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.42}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.03781836591634863, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.57}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}