{"gmina": "Golub-Dobrzy\u0144", "typ_gminy": "gmina wiejska Golub-Dobrzy\u0144", "kod_gus": "040410705032", "kod_gus_powiatu": "040410705000", "kod_gus_podregionu": "040410700000", "podregion_eurostat": "PL616", "ludnosc": 8635, "budzet": {"dochody": "46,44 mln z\u0142", "wydatki": "48,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 34770816.960000016, "dane1": 34452324.37000003, "dane2": 34452324.37000003, "dane3": 318492.5899999887}, {"label": "2017", "dane0": 37401270.41000001, "dane1": 38138496.879999995, "dane2": 37401270.41000001, "dane4": 737226.4699999839}, {"label": "2018", "dane0": 41746490.739999995, "dane1": 46649600.50000004, "dane2": 41746490.739999995, "dane4": 4903109.760000043}, {"label": "2019", "dane0": 46437897.34999999, "dane1": 48205815.210000016, "dane2": 46437897.34999999, "dane4": 1767917.8600000292}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7267891.77, "dane1": 11090728.200000005}, {"label": "2017", "dane0": 7122607.95, "dane1": 11424109.310000002}, {"label": "2018", "dane0": 8167026.08, "dane1": 13354804.119999995}, {"label": "2019", "dane0": 8323969.08, "dane1": 14927036.859999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "959,97 tys z\u0142", "wydatki": "1,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3184925899999887}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3184925899999887}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7372264699999839}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7372264699999839}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.903109760000043}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.903109760000043}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7679178600000292}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7679178600000292}], "dochod_ue": "2,72 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "14,80 mln z\u0142", "gmina_pc": "1713.8 z\u0142", "powiat": "5,53 mln z\u0142", "powiat_pc": "640.5 z\u0142", "wojewodztwo": "4,79 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,01 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,76 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,82 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8323969.08, "wydatki": 14927036.859999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4048280.03", "WARTOSC": "4762682.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przygotowanie i uzbrojenie terenu Parku Przemys\u0142owo - Technologicznego we Wrockach.Beneficjentem projektu jest Gmina Golub-Dobrzy\u0144. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 interesariuszy, w tym przede wszystkim przedsi\u0119biorstwa z sektora M\u015aP, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany w miejscowo\u015bci Wrocki na dzia\u0142kach nr 161/10, 161/30, 170, 89/27, 160, 90, 123/2, 512/1, 512/2, 512/3, 512/5, 158/1, 133 oraz Pusta D\u0105br\u00f3wka na dzia\u0142ce nr 198.G\u0142\u00f3wnym problemem jest brak teren\u00f3w pod inwestycje.G\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci Gminy Golub-Dobrzy\u0144 jako miejsca lokowania inwestycji.Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105: a) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt.b) Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 0 szt.c) Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych \u2013 4,42 haPlanowanym rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie:a) Liczba inwestycji zlokalizowanych na przygotowanych terenach inwestycyjnych \u2013 1 szt.b) Wska\u017anik wykorzystania nowego terenu inwestycyjnego \u2013 100 %Zakres rzeczowy/Harmonogram realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Prace przygotowawcze - opracowanie aktualizacji dokumentacji projektowej: 08.2019-09.20192. Prace przygotowawcze - opracowanie studium wykonalno\u015bci: 09.2019-10.20193. Roboty budowlane: 06.2020-03.20224. Nadz\u00f3r inwestorski: 06.2020-03.20225. Promocja teren\u00f3w inwestycyjnych: 06.2020-05.20226. Koszty po\u015brednie (zarz\u0105dzanie i promocja): 06.2020-05.2022", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Przygotowanie i uzbrojenie terenu Parku Przemys\u0142owo - Technologicznego we Wrockach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 468.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1541574.96", "WARTOSC": "1813617.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost kompetencji kluczowych u 90% uczni\u00f3w tj. 374 uczni\u00f3w (179Dz,195Ch) spo\u015br\u00f3d 414 uczni\u00f3w (198Dz, 216Ch) obj\u0119tych projektem oraz podniesienie kompetencji zawodowych 100% nauczycieli obj\u0119tych projektem tj. 91 os\u00f3b (76K, 15M) ze szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminie Golub-Dobrzy\u0144 w terminie do 28.02.2021 r.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie i nauczyciele ze szk\u00f3\u0142 podstawowych w Ga\u0142czewie, Lisewie, Nowogrodzie, Ostrowitem, W\u0119giersku i Wrockach. Dzi\u0119ki realizacji projektu 6 szk\u00f3\u0142 zostanie doposa\u017conych w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t TIK, wyposa\u017cenie do realizacji zaj\u0119\u0107 z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych metod\u0105 eksperymentu oraz pomocy do zaj\u0119\u0107 specjalistycznych. Uczniowie obj\u0119ci projektem uzyskaj\u0105 wsparcie w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych oraz wyr\u00f3wnywania deficyt\u00f3w edukacyjnych. W Nauczyciele obj\u0119cie projektem b\u0119d\u0105 mogli podnie\u015b\u0107 swoje kwalifikacje i kompetencje dzi\u0119ki uczestnictwu w szkoleniach z zakresu wykorzystani w nauczaniu nowoczesnych technologii i materia\u0142\u00f3w, pracy z uczniem z SPE, prowadzenia zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB - DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Rozw\u00f3j wiedzy i kompetencji to \u015bcie\u017cka do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 178.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1129641.09", "WARTOSC": "2084014.49", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144. Beneficjentem projektu jest Gmina Golub-Dobrzy\u0144. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w \u015bcie\u017cek rowerowych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144 . G\u0142\u00f3wny problem jaki zosta\u0142 zidentyfikowany to wysoka emisja toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin. G\u0142\u00f3wny cel realizacji projektu to zmniejszenie emisji toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin. Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105: \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w 4,002 km \u2022 Liczba wybudowanych obiekt\u00f3w \u201eBikeamp;Ride\u201d 2 szt. \u2022 Liczba stanowisk postojowych w wybudowanych obiektach \u201eBikeamp;Ride\u201d 21 szt. \u2022 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 2 szt.\u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej 4,002 kmPlanowanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105: \u2022 Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z wybudowanych / przebudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w 20 520 os\u00f3b \u2022 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 24,64 t/rok CO2. Zakres rzeczowy inwestycji wraz z harmonogramem prac obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Dokumentacja techniczna \u015acie\u017cki Kr\u0105\u017cno-Ostrowite: Wrzesie\u0144 2016 - Maj 2017 2. Studium Wykonalno\u015bci: Stycze\u0144 2018-Luty 2018 3. Roboty budowlane: \u015acie\u017cka Macikowo-W\u0119giersk (1 500 m): Kwiecie\u0144 2018-Kwiecie\u0144 2019 4. Roboty budowlane: \u015acie\u017cka Kr\u0105\u017cno-Ostrowite (2 502 m): Kwiecie\u0144 2018-Kwiecie\u0144 2019 5. Nadz\u00f3r inwestorski: Kwiecie\u0144 2018-Kwiecie\u0144 2019 6. Promocja projektu: Kwiecie\u0144 2018-Kwiecie\u0144 2019 Projekt opisywany w niniejszym Wniosku jest komplementarny z innymi dzia\u0142aniami podejmowanymi przez Wnioskodawc\u0119. Gmina Golub-Dobrzy\u0144 ma du\u017ce do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w finansowanych z Unii Europejskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "983498.68", "WARTOSC": "1157057.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Golub-Dobrzy\u0144 i realizowany b\u0119dzie na jej terenie w okresie od 2019-01-01 do 2020-12-31. Dzia\u0142ania interwencyjne skierowane s\u0105 do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i marginalizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 z terenu gminy Golub-Dobrzy\u0144 i maj\u0105 na celu aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne w tym, w celu promowania r\u00f3wno\u015bci szans na aktywne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zatrudnienie . W ramach dzia\u0142alno\u015bci KIS zaplanowano proces wsparcia beneficjent\u00f3w , realizacj\u0119 programu reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej w oparciu i zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania ustalone w kontrakcie socjalnym umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i powr\u00f3t na rynek pracy. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach niniejszego projektu obejmuj\u0105 uczestnictwo beneficjent\u00f3w w zaj\u0119ciach Klubu Integracji Spo\u0142ecznej, kt\u00f3ry realizowa\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce instrumenty reintegracji: 1. Instrumenty aktywizacji zawodowej- sta\u017ce zawodowe i praktyki w tym w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej (sp\u00f3\u0142dzielnia socjalna), szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje zawodowe, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy. 2. Instrumenty Aktywizacji spo\u0142ecznej- treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, poradnictwo specjalistyczne, wsparcie psychologiczne, praca socjalna, treningi komunikacji interpersonalnej, autoprezentacji, dzia\u0142ania profilaktyczno-terapeutyczne3.Instrumenty aktywizacji edukacyjnej-skierowanie i sfinansowanie zaj\u0119\u0107 szkolnych na poziomie ponadgminazjalnym.4. Wsparcie \u015brodowiskowe i dzia\u0142ania integracyjne. Zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 charakter wsparcia indywidualnego adresowanego do ka\u017cdej z os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie. Us\u0142ugi realizowane przez KIS maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 aktywn\u0105 integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105. Realizacja projektu pozwoli na zmniejszenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d beneficjent\u00f3w, zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, powr\u00f3t na rynek pracy, nabycie nowych kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania w \u015brodowisku.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej \"Aktywni razem\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-16", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "877787.76", "WARTOSC": "1367177.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Planowana inwestycja obejmuje budow\u0119 drogi dojazdowej do Parku Przemys\u0142owo\u2013 Technologicznego we Wrockach wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: - przebudow\u0119 skrzy\u017cowania z drog\u0105 krajow\u0105 nr 15, - o\u015bwietlenie drogowe skrzy\u017cowania z drog\u0105 krajow\u0105 (10 szt. s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych), - budow\u0119 jezdni szeroko\u015bci 6m o nawierzchni asfaltowej na d\u0142ugo\u015bci 670 m, - przebudow\u0119 i zabezpieczenie istniej\u0105cego kabla telefonicznego, - wpusty deszczowe (26szt.) wraz z przykanalikami. Zakres planowanej inwestycji stanowi cz\u0119\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia polegaj\u0105cego na uzbrojeniu teren\u00f3w inwestycyjnych Golubsko \u2013 Dobrzy\u0144skiego Parku Przemys\u0142owo \u2013 Technologicznego na terenie miasta Golub \u2013 Dobrzy\u0144 oraz wsi: Wrocki, Cieszyny, Pusta D\u0105br\u00f3wka gmina Golub - Dobrzy\u0144 o nazwie \u201ePrzeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 studyjno \u2013 koncepcyjno \u2013 projektowych dla teren\u00f3w inwestycyjnych Golubsko \u2013 Dobrzy\u0144skiego Parku Przemys\u0142owo \u2013 Technologicznego\u201d. Celem szczeg\u00f3\u0142owym wynikaj\u0105cym z SzOOP jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportowej drogowej wojew\u00f3dztwa. Celem bezpo\u015brednim przedmiotowej inwestycji jest przebudowa skrzy\u017cowania z drog\u0105 krajow\u0105 nr 15, wykonanie o\u015bwietlenia drogowego skrzy\u017cowania z drog\u0105 krajow\u0105, budowa jezdni szeroko\u015bci 6m o nawierzchni asfaltowej na d\u0142ugo\u015bci 670 m, przebudowa i zabezpieczenie istniej\u0105cego kabla telefonicznego oraz wykonanie wpust\u00f3w deszczowych wraz z przykanalikami. Planowana droga to droga dojazdowa do Parku Przemys\u0142owo\u2013 Technologicznego we Wrockach, kt\u00f3ry planowany jest do wybudowania. Celem strategicznym, kt\u00f3ry wynika r\u00f3wnie\u017c ze strategii gminy jest rozw\u00f3j lokalnej infrastruktury, kt\u00f3ra ma tworzy\u0107 warunki i stymulowa\u0107 rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Budowa drogi gminnej dojazdowej do Parku Przemys\u0142owo \u2013 Technologicznego we Wrockach - I etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1632540.60", "WARTOSC": "1920636.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Cel proj.: Poprawa sytuacji \u017cyciowej 36os. niesamodzielnych z terenu Gminy Golub-Dobrzy\u0144 (miejska i wiejska) poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i wzrost umiej\u0119tno\u015bci 36 opiekun\u00f3w faktycznych w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi do 31.03.2020r. Projekt zak\u0142ada formalne partnerstwo:-JST (Gmina Golub-Dobrzy\u0144),-PES (PTE - kt\u00f3ra zg. z ustaw\u0105 o dzia\u0142alno\u015bci po\u017cytku publicznego i wolontariacie spe\u0142nia def. PES; kryt. B.2.1),-PSG (88.10.Z, 86.90.E, 86.90.A, 86.90.C - kryt. B.1.2),-PDPiPP \u0141. Mazur (PKD 87.20.Z, 88.99.Z - kryt. B.1.2). Proj. adresowany jest do os. zamieszkuj\u0105cy zg. z KC Gmin\u0119 Golub-Dobrzy\u0144, w tym 36os. niesamodzielnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w roz. regulaminu konkursu i 36 opiekun\u00f3w faktycznych i os. z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych. G\u0142\u00f3wne zadania:1. Stworzenie 18 miejsc us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej w Nowogrodzie (w budynku udost\u0119pnionym przez gmin\u0119, b\u0119d\u0105cym jej w\u0142asno\u015bci\u0105). Zak\u0142ada si\u0119 prace adaptacyjne, zakup wyposa\u017cenia i dostosowanie przestrzeni do os.niepe\u0142nosprawnych (m.in. \u0142azienka). 2. Prowadzenie dziennego domu pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych \u015bwiadcz\u0105cego standardowe i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dobrane w spos\u00f3b kompleksowy i zindywidualizowany do potrzeb uczestnik\u00f3w (w zakr. nieobj\u0119tym ustaw\u0105 z 27.08.2004 r. o \u015bwiad. opieki zdrowotnej). 3. Zapewnienie wsparcia opiekunom faktycznym i osobom z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych w pe\u0142nieniu us\u0142ug opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie ich um. w zakresie opieki nad os. niesamodz. G\u0142. wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych\u201318Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.\u201336.Liczba opiekun\u00f3w faktycznych/os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem\u2013 36. Zapewniona zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu oraz miejsc zgodnie z wytycznymi kwalifikowalno\u015bci i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA DORADZTWA PERSONALNEGO I POMOCY PSYCHOLOGICZNEJ \u0141UKASZ MAZUR", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu \"Grodno\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-03-27", "DOFINANSOWANIE": "599999.97", "WARTOSC": "705882.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zmiana sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku Szko\u0142y Podstawowej na przedszkole wraz z jej niezb\u0119dn\u0105 przebudow\u0105 i rozbudow\u0105 we Wrockach.Beneficjentem projektu omawianego w niniejszym WOD jest Gmina Golub-Dobrzy\u0144. Warto zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 wychowank\u00f3w utworzonego oddzia\u0142u przedszkolnego, wychowawc\u00f3w, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji.G\u0142\u00f3wnym problemem jest niewystarczaj\u0105cy dost\u0119p do us\u0142ug wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144 poprzez zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku Szko\u0142y Podstawowej na przedszkole wraz z jej niezb\u0119dn\u0105 przebudow\u0105 i rozbudow\u0105 we Wrockach. Planowanym produktem realizacji projektu b\u0119d\u0105: a) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej \u2013 1 szt.Do horyzontalnych wska\u017anik\u00f3w produktu zalicza si\u0119:a) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt.b) Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 0 szt.Planowanym rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie: a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obj\u0119tej wsparciem infrastruktury przedszkolnej \u2013 62 os.b) Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013 62 os.c) Liczba miejsc w infrastrukturze przedszkolnej \u2013 62 os.Zakres rzeczowy i harmonogram inwestycji przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1. Prace przygotowawcze \u2013 opracowanie dokumentacji projektowej: 03.2019 - 06.20192. Prace przygotowawcze \u2013 aktualizacja Studium Wykonalno\u015bci: 05.2019 \u2013 06.20193. Roboty budowlane: 06.2020 \u2013 08.20214. Roboty sanitarne: 06.2020 \u2013 08.20215. Roboty elektryczne: 06.2020 \u2013 08.20216. Nadz\u00f3r inwestorski: 06.2020 \u2013 08.20217. Promocja projektu: 06.2020 \u2013 08.2021", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Zmiana sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku Szko\u0142y Podstawowej na przedszkole wraz z jej niezb\u0119dn\u0105 przebudow\u0105 i rozbudow\u0105 we Wrockach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2560000.00", "WARTOSC": "2694736.89", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Celem projektu jest Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Dolina Drw\u0119cy\", umo\u017cliwienie realizacji celu og\u00f3lnego 2: Rozw\u00f3j kapita\u0142u spo\u0142ecznego oraz integracja spo\u0142eczno-zawodowa obszaru LGD \"Dolina Drw\u0119cy\", celu szczeg\u00f3\u0142owego 2.1: Aktywizacja i integracja spo\u0142eczno\u015bci obszaru LGD, przedsi\u0119wzi\u0119cia: 2.1.1 W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno-zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD oraz wsparcie inicjatyw w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej - projekty grantowe (EFS) poprzez osi\u0105ganie przypisanych do nich wska\u017anik\u00f3w. W ramach projektu zaplanowano wsparcie 386 os. z obszaru LSR, w tym 360 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 26 os. z ich otoczenia. Zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - utworzenie klubu samopomocy i \u015bwietlicy \u015brodowiskowej; wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - utworzenie klubu m\u0142odzie\u017cowego oraz inne dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym; wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa; wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - lider/animator aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej, inne rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru dzia\u0142ania LGD \"Dolina Drw\u0119cy\" (Powiat Golubsko-Dobrzy\u0144ski). G\u0142\u00f3wnym produktem jest liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie (360). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (186), liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105ca po opuszczeniu programu (15), liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105ca pracy po opuszczeniu programu (28).Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 3 011 764,74z\u0142 z czego dofinansowanie wynosi 2 560 000,00z\u0142.Okres realizacji projektu 01.01.2018-30.06.2023.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA DRW\u0118CY\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Dolina Drw\u0119cy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "376437.60", "WARTOSC": "842570.37", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace zwi\u0105zane z budow\u0105 instalacji fotowoltaicznych, kt\u00f3rym poddanych zostanie 31 budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144 oraz prace zwi\u0105zane z budow\u0105 instalacji solarnej, kt\u00f3rym poddany zostanie 1 budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w produkcji energii na obszarze Gminy Golub-Dobrzy\u0144. Przyczyni si\u0119 to przede wszystkim do zmniejszenia emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do \u015brodowiska. Ca\u0142kowity koszt brutto inwestycji wyniesie 977 627,88 z\u0142. Gmina Golub-Dobrzy\u0144 wnioskuje o dofinansowanie w wysoko\u015bci 50,00% koszt\u00f3w kwalifikowanych planowanej inwestycji, tj. 434 373,05 z\u0142. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 \u2013 50,00% koszt\u00f3w kwalifikowanych, tj. 434 373,05 z\u0142 oraz wszystkie koszty niekwalifikowalne, tj. 108 881,78 z\u0142 pokryte zostan\u0105 ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Budowa ogniw fotowoltaicznych na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "350552.69", "WARTOSC": "796724.09", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace zwi\u0105zane z budow\u0105 instalacji fotowoltaicznych, kt\u00f3rym poddanych zostanie 28 budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w produkcji energii na obszarze Gminy Golub-Dobrzy\u0144. Przyczyni si\u0119 to przede wszystkim do zmniejszenia emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do \u015brodowiska. Ca\u0142kowity koszt brutto inwestycji wyniesie 796 724,09 z\u0142. Gmina Golub-Dobrzy\u0144 wnioskuje o dofinansowanie w wysoko\u015bci 50,00% koszt\u00f3w kwalifikowanych planowanej inwestycji, tj. 350 552,69 z\u0142. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 \u2013 50,00% koszt\u00f3w kwalifikowanych, tj. 350 552,70 z\u0142 oraz wszystkie koszty niekwalifikowalne, tj. 95 618,70 z\u0142 pokryte zostan\u0105 ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy oraz ze \u015brodk\u00f3w w\u0142a\u015bcicieli budynk\u00f3w mieszkalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Budowa ogniw fotowoltaicznych na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144 \u2013 etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "345484.55", "WARTOSC": "487975.37", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace polegaj\u0105ce na remoncie \u015bwietlicy wiejskiej w Owieczkowie wraz z zagospodarowaniem terenu oraz przebudowie drogi dojazdowej i chodnika bezpo\u015brednio prowadz\u0105cych do \u015bwietlicy maj\u0105ce na celu odnow\u0119 przestrzeni zdegradowanej zidentyfikowanej w Lokalnym Programie Rewitalizacji Gminy Golub-Dobrzy\u0144 na lata 2017 \u2013 2023.Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Opracowanie dokumentacji technicznej 2. Opracowanie studium wykonalno\u015bci3. Prace remontowe w \u015bwietlicy wraz z zagospodarowaniem terenu wok\u00f3\u0142 budynku4. Zakup wyposa\u017cenia5. Przebudowa drogi dojazdowej i chodnika", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Remont \u015bwietlicy wiejskiej w Owieczkowie wraz z zagospodarowaniem terenu oraz przebudowa drogi dojazdowej i chodnika bezpo\u015brednio prowadz\u0105cych do \u015bwietlicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.0}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1479748.97", "WARTOSC": "1557630.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144 itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne produkty to Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD (51), Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD (51), Liczba zorganizowanych spotka\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w (30), Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych (4), Liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR (12), Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD (100), Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura / cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD (17). Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1.557.630,50z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1.479.748,97z\u0142. Okres realizacji projektu: od 1.04.2019r. do 30.06.2023r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA DRW\u0118CY\"", "TYTUL": "Koszty bie\u017c\u0105ce i animacja LGD \"Dolina Drw\u0119cy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "273755.53", "WARTOSC": "322065.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dzieci z teren\u00f3w Gminy Golub-Dobrzy\u0144, poprzez stworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego na terenie gminy. Oddzia\u0142 powstanie w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Nowogrodzie,powiat Golub-Dobrzy\u0144, woj. kuj-pom. Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na t\u0105 lokalizacje po analizie gminnej sieci przedszkoli. W miejscowo\u015bci Nowogr\u00f3d od roku szkolnego 2017/18 istnieje oddzia\u0142 \u015bwiadcz\u0105cy opiek\u0119 dla dzieci w wieku od 3 lat. Funkcjonuje r\u00f3wnie\u017c oddzia\u0142 przedszkolny dla dzieci, kt\u00f3re musia\u0142y by\u0107 obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym w wieku 5-6 lat (tzn. zer\u00f3wka). Z przeprowadzonej diagnozy wynika, \u017ce jest zapotrzebowanie na kolejny oddzia\u0142 przedszkolny. Czas trwania projektu: 01.01.2019-31.12.2019.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 15 dzieci w wieku przedszkolnym zgodnie z art. 31 - Prawo O\u015bwiatowe. Nowy oddzia\u0142 przedszkolny funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie w godz. 6:30-16:30, tak aby jak najlepiej spe\u0142nia\u0142 oczekiwania rodzic\u00f3w. W ramach projektu zostanie zakupione wyposa\u017cenie, tzn. meble, r\u00f3\u017cnorakie pomoce dydaktyczne. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zostanie zatrudnionych dwoje nauczycieli wychowania przedszkolnego i pomoc nauczyciela. G\u0142\u00f3wnym produktem projektu b\u0119dzie nowy oddzia\u0142 wychowania przedszkolnego w Gminie Golub-Dobrzy\u0144, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia odsetka dzieci obj\u0119tych wczesn\u0105 edukacj\u0105 na tym terenie. Kluczowymi rezultatami b\u0119dzie wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci z teren\u00f3w wiejskich oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci rodzic\u00f3w w zakresie konieczno\u015bci edukacji przedszkolnej. G\u0142\u00f3wnymi wska\u017anikami projektu b\u0119d\u0105: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 15, Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie -15, Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie - 2, Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 2.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Oddzia\u0142 przedszkolny PUCHATKOWA DRU\u017bYNA w Nowogrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2021-08-01", "DOFINANSOWANIE": "268121.87", "WARTOSC": "315437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dzieci z teren\u00f3w Gminy Golub-Dobrzy\u0144, poprzez stworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego na terenie gminy. Oddzia\u0142 powstanie w Zespole Szkolno-Przedszkolnym we Wrockach, powiat Golub-Dobrzy\u0144, woj. kuj-pom. Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na t\u0105 lokalizacje po analizie gminnej sieci przedszkoli. W miejscowo\u015bci Wrocki istnieje oddzia\u0142 \u015bwiadcz\u0105cy opiek\u0119 dla dzieci w wieku od 3 lat. Funkcjonuje r\u00f3wnie\u017c oddzia\u0142 przedszkolny dla dzieci, kt\u00f3re musia\u0142y by\u0107 obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym w wieku 5-6 lat (tzn. zer\u00f3wka). Z przeprowadzonej diagnozy wynika, \u017ce jest zapotrzebowanie na kolejny oddzia\u0142 przedszkolny. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 15 dzieci w wieku przedszkolnym zgodnie z art. 31 - Prawo O\u015bwiatowe. Nowy oddzia\u0142 przedszkolny funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie w godz. 6:30-16:30, tak aby jak najlepiej spe\u0142nia\u0142 oczekiwania rodzic\u00f3w. W ramach projektu zostanie zakupione wyposa\u017cenie, tzn. meble, r\u00f3\u017cnorakiepomoce dydaktyczne oraz plac zabaw. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zostanie zatrudnionych dwoje nauczycieli wychowania przedszkolnego i pomoc nauczyciela. G\u0142\u00f3wnym produktem projektu b\u0119dzie nowy oddzia\u0142 wychowania przedszkolnego w Gminie Golub-Dobrzy\u0144, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia odsetka dzieciobj\u0119tych wczesn\u0105 edukacj\u0105 na tym terenie. Kluczowymi rezultatami b\u0119dzie wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci z teren\u00f3w wiejskich oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci rodzic\u00f3w w zakresie konieczno\u015bci edukacji przedszkolnej. G\u0142\u00f3wnymi wska\u017anikami projektu b\u0119d\u0105: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramachprogramu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 15, Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie -15, Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie - 1, Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lubnabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 1. Czas trwania projektu: 01.08.2021-31.07.2022.Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu wynosi 315 437,50 z\u0142, a dofinansowania 268 121,87 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Oddzia\u0142 przedszkolny SPORTOWA KRAINA we Wrockach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "254936.25", "WARTOSC": "299925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Obecnie na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144 nie funkcjonuje \u017cadna plac\u00f3wka zapewniaj\u0105ca opiek\u0119 dzieciom poni\u017cej 3 roku \u017cycia. Istniej\u0105 tylko przedszkola, kt\u00f3re przyjmuj\u0105 dzieci od trzeciego roku \u017cycia, co niestety nie spe\u0142nia oczekiwa\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest stworzenie miejsc opieki dzieciom do 3 lat i zapewnienie im odpowiednich zaj\u0119\u0107. W ramach projektu powstanie \u017c\u0142obek,kt\u00f3ry zostanie zlokalizowany przy Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Ostrowitem. Poprzez stworzenie \u017c\u0142obka, zostan\u0105 zmniejszone r\u00f3\u017cnice edukacyjno-rozwojowe u dzieci z teren\u00f3w wiejskich, kt\u00f3re do tej pory nie by\u0142y obj\u0119te wczesn\u0105 edukacj\u0105, co skutkowa\u0142o p\u00f3\u017aniejszymi r\u00f3\u017cnicami w wynikach edukacyjnych oraz zmniejszy problemy kobiet wykluczonych zawodowo. Promowanie nowoczesnego modelu spo\u0142ecze\u0144stwa, w kt\u00f3rym kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani maj\u0105 r\u00f3wne prawa wzmocni pozycj\u0119 kobiet w \u017cyciu spo\u0142eczno-ekonomicznym i wyr\u00f3wna ich szanse na rynku pracy. Grupa docelowa projektu to dzieci po uko\u0144czonym 20 tygodniu do 3 roku \u017cycia- jedna grupa 10 osobowa oraz osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kt\u00f3re poprzez sprawowanie opieki nad dzieckiem do 3 lat zosta\u0142y wykluczone z mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia lub te\u017c osoby wracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu to: - upowszechnienie opieki dla dzieci do lat 3; - wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci z teren\u00f3w wiejskich; - upowszechnianie idei r\u00f3wnych szans, w tym m.in. poprzez stworzenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia pracy dla kobiet. W ramach projektu zostanie zakupione niezb\u0119dne wyposa\u017cenie sal \u017c\u0142obkowych (meble, krzese\u0142ka itp.) oraz materia\u0142y dydaktyczne (klocki, gry dydaktyczne, zabawki). Powstanie tak\u017ce plac zabaw w pe\u0142ni dostosowany do grupy wiekowej dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Edukacja od \u017c\u0142obka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "251968.03", "WARTOSC": "312864.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144 na odcinku Macikowo-W\u0119giersk.Beneficjentem projektu jest Gmina Golub-Dobrzy\u0144. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w \u015bcie\u017ckk rowerowej. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144. G\u0142\u00f3wny problem jaki zosta\u0142 zidentyfikowany to wysoka emisja toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin.G\u0142\u00f3wny cel realizacji projektu to zmniejszenie emisji toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin.Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105: \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w: 0,597 km\u2022 Liczba wybudowanych obiekt\u00f3w \u201eBikeamp;Ride\u201d: 1 szt.\u2022 Liczba stanowisk postojowych w wybudowanych obiektach \u201eBikeamp;Ride\u201d: 5 szt.\u2022 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 szt.\u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej: 0,597 kmPlanowanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105: \u2022 Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z wybudowanych / przebudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w: 21 600 os\u00f3b\u2022 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 1,93 t CO2Zakres rzeczowy inwestycji wraz z harmonogramem prac obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Studium Wykonalno\u015bci: sierpie\u0144 2018 \u2013 wrzesie\u0144 20182. Roboty budowlane: \u015acie\u017cka Macikowo-W\u0119giersk (597 m): marzec 2019 \u2013 grudzie\u0144 20193. Nadz\u00f3r inwestorski: marzec 2019 \u2013 grudzie\u0144 2019Projekt opisywany w niniejszym Wniosku jest komplementarny z innymi dzia\u0142aniami podejmowanymi przez Wnioskodawc\u0119. Gmina Golub-Dobrzy\u0144 ma du\u017ce do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w finansowanych z Unii Europejskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej Macikowo-W\u0119giersk - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "218816.26", "WARTOSC": "317649.96", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i adaptacja pomieszcze\u0144 budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Tadeusza J\u0119dryczki w Ostrowitem na potrzeby funkcjonowania \u017c\u0142obka dla dzieci. Potrzeba realizacji projektu wynika z zapotrzebowania na us\u0142ugi opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Gminie Golub-Dobrzy\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "\"Zmiana sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 w cz\u0119\u015bci po\u0142udniowo-zachodniej istniej\u0105cego budynku Szko\u0142y Podstawowej w Ostrowitem wraz z ich niezb\u0119dn\u0105 przebudow\u0105 na \u017c\u0142obek oraz przebudow\u0105 wej\u015bcia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "214047.96", "WARTOSC": "251821.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zmiana sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144 parteru w cz\u0119\u015bci zachodniej istniej\u0105cego budynku Szko\u0142y Podstawowej w Nowogrodzie wraz z ich niezb\u0119dn\u0105 przebudow\u0105 na przedszkole.Beneficjentem projektu omawianego w niniejszym wniosku jest Gmina Golub-Dobrzy\u0144. Warto zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 wychowank\u00f3w utworzonego oddzia\u0142u przedszkolnego, wychowawc\u00f3w, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym wnioskiem.G\u0142\u00f3wnym problemem jest niewystarczaj\u0105cy dost\u0119p do us\u0142ug wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144 poprzez zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku Szko\u0142y Podstawowej w Nowogrodzie wraz z niezb\u0119dn\u0105 przebudow\u0105 na przedszkole. Planowanym produktem realizacji projektu b\u0119d\u0105: a) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej \u2013 1 szt.Do horyzontalnych wska\u017anik\u00f3w produktu zalicza si\u0119:a) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt.b) Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 0 szt.Planowanym rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie: a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obj\u0119tej wsparciem infrastruktury przedszkolnej \u2013 52 os.b) Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013 52 os.c) Liczba miejsc w infrastrukturze przedszkolnej \u2013 52 os.Zakres rzeczowy i harmonogram inwestycji przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1. Prace przygotowawcze: 06.2017 - 08.20182. Roboty budowlane: 01.2019 \u2013 08.20193. Roboty sanitarne: 01.2019 \u2013 08.20194. Roboty elektryczne: 01.2019 \u2013 08.20195. Nadz\u00f3r inwestorski: 05.2019 \u2013 08.20196. Promocja projektu: 01.2019 \u2013 08.2019", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Zmiana sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144 parteru w cz\u0119\u015bci zachodniej istniej\u0105cego budynku Szko\u0142y Podstawowej w Nowogrodzie wraz z ich niezb\u0119dn\u0105 przebudow\u0105 na przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "197036.82", "WARTOSC": "277850.15", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace polegaj\u0105ce na remoncie \u015bwietlicy wiejskiej w Ostrowitem wraz z wej\u015bciem do \u015bwietlicy oraz przebudowa drogi dojazdowej i budowa parkingu maj\u0105ce na celu odnow\u0119 przestrzeni zdegradowanej zidentyfikowanej w Lokalnym Programie Rewitalizacji Gminy Golub-Dobrzy\u0144 na lata 2017 \u2013 2023.Beneficjentem projektu jest Gmina Golub-Dobrzy\u0144. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 interesariuszy rewitalizacji, w tym przede wszystkim lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107, czyli mieszka\u0144c\u00f3w wsi Ostrowite, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Studium Wykonalno\u015bci.Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Opracowanie dokumentacji technicznej 2. Opracowanie studium wykonalno\u015bci3. Remont \u015bwietlicy wiejskiej w Ostrowitem 4. Zakup wyposa\u017cenia5. Przebudowa drogi dojazdowej do \u015bwietlicy wraz z wej\u015bciem do \u015bwietlicy i parkingiem", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Remont \u015bwietlicy wiejskiej w Ostrowitem wraz z przebudow\u0105 drogi dojazdowej do \u015bwietlicy wraz z wej\u015bciem do \u015bwietlicy i parkingiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA BUDOWLANA \"DOLMAR\" JASI\u0143SKI GRZEGORZ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla FIRMA BUDOWLANA \"DOLMAR\" JASI\u0143SKI GRZEGORZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "617344.37", "WARTOSC": "726287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na przeprowadzeniu cyklu zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych w formie warsztat\u00f3w edukacyjnych. Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych z terenu gmin powiatu golubsko-dobrzy\u0144skiego w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej, doradztwa zawodowego oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci do 31.12.2020 r. Wska\u017aniki prod.:-Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie\u2013(os.)-1190os.,-Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie\u2013(os.)\u201360 os. Wska\u017aniki rezultatu:-Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (os.)-1011 os.,-Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu (os.)- 51 os. Grupy docelowe i zasi\u0119g oddzia\u0142ywania:-1190 uczni\u00f3w z 17 SP i 4 GIM z terenu 4 gmin wiejskich i M. Golub-Dobrzy\u0144 po\u0142o\u017conych w pow. golubsko-dobrzy\u0144skim - 60 naucz. z 20 szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w proj. W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Warsztaty stacjonarne i wyjazdowe dla naucz. w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego - typ projektu 6 g i 6 h. 2.Zaj\u0119cia pozalekcyjne (stacjonarne) i wyjazdowe oraz doradztwo edukacyjno- zawodowe - typ projektu 1 d i 4. 3. Wyjazdowe zaj\u0119cia, warsztaty i doradztwo zawodowe dla dzieci ze szk\u00f3\u0142 specjalnych- typ projektu 1 d, 2b i 4.Warto\u015b\u0107 proj.: 726 287,50 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania: 689 973,12 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 36 314,38 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOFINANSOWANIA EUROEXPERT S\u0141AWOMIR ZDZIARSKI", "TYTUL": "Warsztaty edukacyjne KREATYWNIE KU PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "153000.00", "WARTOSC": "180000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dzieci z teren\u00f3w Gminy Golub-Dobrzy\u0144, poprzez stworzenie nowego punktu przedszkolnego na terenie gminy. Punkt powstanie w Szkole Podstawowej w Lisewie. Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na t\u0105 lokalizacje po analizie gminnej sieci przedszkoli. W miejscowo\u015bci Lisewo brak jest publicznej plac\u00f3wki \u015bwiadcz\u0105cej opiek\u0119 dla dzieci w wieku od 3 lat. Funkcjonuje oddzia\u0142 przedszkolny dla dzieci, kt\u00f3re musia\u0142y by\u0107 obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym w wieku 5-6 lat (tzn. zer\u00f3wka). Jest r\u00f3wnie\u017c Niepubliczny Zesp\u00f3\u0142 Wychowania Przedszkolnego ,,Krasnoludki\u2019\u2019 w Lisewie prowadzony przez Towarzystwo Wsi Lisewo i Okolic, kt\u00f3ry dzia\u0142a tylko kilka dni w tygodniu, w godzinach popo\u0142udniowych, niespe\u0142niaj\u0105cym tym samym potrzeb rodzic\u00f3w. SP w Lisewie dysponuje wolnymi pomieszczeniami, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 wymogi lokalowe, wymagaj\u0105 one tylko drobnego remontu, co wp\u0142ywa korzystnie na realizacj\u0119 projektu, poniewa\u017c koszt realizacji znacz\u0105co si\u0119 obni\u017ca w zwi\u0105zku z brakiem du\u017cego nak\u0142adu finansowego na adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 15 dzieci w wieku przedszkolnym zgodnie z art 14 ust. 1(z uwzgl\u0119dnieniem ust. 1a oraz 1 b ) ustawy z dnia 7 wrze\u015bnia 1991 r. o systemie o\u015bwiaty. Nowy punkt przedszkolny funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie w godz. 6:30-16:30, tak aby jak najlepiej spe\u0142nia\u0142 oczekiwania rodzic\u00f3w. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane drobne prace remontowe (malowanie \u015bcian, os\u0142ony na grzejniki, pod\u0142oga itp), zostanie zakupione niezb\u0119dne wyposa\u017cenie oraz pomoce dydaktyczne. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zostanie zatrudnionych dwoje nauczycieli wychowania przedszkolnego.G\u0142\u00f3wnym produktem projektu b\u0119dzie nowy punkt wychowania przedszkolnego w Gminie Golub-Dobrzy\u0144, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia odsetka dzieci obj\u0119tych wczesn\u0105 edukacj\u0105 na tym terenie. Kluczowymi rezultatami b\u0119dzie wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci z teren\u00f3w wiejskich oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci rodzic\u00f3w w zakresie konieczno\u015bci edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Punkt Przedszkolny ,,MA\u0141Y ODKRYWCA'' w Lisewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-11-02", "DOFINANSOWANIE": "569830.89", "WARTOSC": "670389.29", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na przeprowadzeniu cyklu zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych w formie warsztat\u00f3w edukacyjnych. Celem projektu jest poniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadpodstawowych z terenu powiatu golubsko - dobrzy\u0144skiego, w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej, my\u015blenia komputacyjnego, analitycznego i projektowego (ang.design thinking), poprzez realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych wyjazdowych oraz zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych do 30.06.2021Wska\u017anik produ.:Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie - os. 750 os.,Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie - os. 75 os.Wska\u017anik rezultatu:Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (os.) - 600 os.,Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu (os.) - 68 os.Grupy docelowe i zasi\u0119g oddzia\u0142ywania :- 750 uczni\u00f3w z Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Anny Waz\u00f3wny w Golubiu-Dobrzyniu oraz szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu golubsko dobrzy\u0144skiego.- 75 naucz. ze szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w projekcie.W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Warsztaty wyjazdowe i stacjonarne dla nauczycieli w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych;2. Zaj\u0119cia pozalekcyjne (stacjonarne) i wyjazdowe dla uczni\u00f3w w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych.Warto\u015b\u0107 projektu: wydatki kwalifikowalne: : 670 389,29 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania: 636 869,82 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 33519,47 z\u0142.Projekt realizowany w partnerstwie z gminami powiatu g-d, , kt\u00f3rych udzia\u0142 jest uzasadniony i niezb\u0119dny, gdy\u017c przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu w wymiarze wi\u0119kszym ni\u017c przy zaanga\u017cowaniu w jego realizacj\u0119 jedynie wnioskodawcy. Gminy posiadaj\u0105 bowiem do\u015bwiadczenie w realizacji podobnych projekt\u00f3w i zapewni\u0105 sprawny kontakt ze szko\u0142ami - jednostkami realizuj\u0105cymi projekt.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOFINANSOWANIA EUROEXPERT S\u0141AWOMIR ZDZIARSKI", "TYTUL": "Warsztaty edukacyjne - wyka\u017c si\u0119 kreatywno\u015bci\u0105 przez programowanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "141624.44", "WARTOSC": "209910.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144, kt\u00f3ra polega na wymianie oraz zwi\u0119kszeniu liczby opraw o\u015bwietleniowych na terenie miejscowo\u015bci Wrocki, Ostrowite, Nowogr\u00f3d. Beneficjentem projektu omawianego w niniejszym wniosku jest Gmina Golub-Dobrzy\u0144. G\u0142\u00f3wnym problemem zidentyfikowanym jest przede wszystkim ma\u0142o efektywne wykorzystywanie energii, co powoduje wysokie koszty eksploatacyjne oraz emisj\u0119 substancji szkodliwych dla \u015brodowiska.G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest ograniczenie strat energii elektrycznej i redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119dzie: -Liczba przebudowanych punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych 65 [szt.]-Liczba wybudowanych punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych 30 [szt.]Planowanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105: -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 23,790 [MWh/rok]-Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 19,17 [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia na terenie gminy Golub-Dobrzy\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2021-08-01", "DOFINANSOWANIE": "137038.48", "WARTOSC": "161221.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dzieci z teren\u00f3w gminy Golub-Dobrzy\u0144, poprzez stworzenie nowych miejsc przedszkolnych w miejscowo\u015bci Ostrowite w gminie wiejskiej Golub-Dobrzy\u0144.Nowe miejsca powstan\u0105 w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Ostrowitem, powiat golubsko-dobrzy\u0144ski, wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie. Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na tak\u0105 lokalizacj\u0119 po analizie gminnej sieci przedszkoli. W miejscowo\u015bci Ostrowite funkcjonuje ju\u017c przedszkole, jednak z przeprowadzonej diagnozy wynika,\u017ce jest zapotrzebowanie na kolejne miejsca przedszkolne. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 5 dzieci w wieku przedszkolnym zgodnie z art. 31-Prawo O\u015bwiatowe. W ramach projektu zostanie zakupione wyposa\u017cenie tzn. meble, pomoce dydaktyczne, zabawki. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zostanie zatrudnionych dwoje nauczycieli wychowania przedszkolnego. G\u0142\u00f3wnym produktem projektu b\u0119d\u0105 nowe miejsca wychowania przedszkolnego w Gminie Golub-Dobrzy\u0144, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia odsetka dzieci obj\u0119tych wczesn\u0105 edukacja na tym terenie. Kluczowymi rezultatami b\u0119dzie wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci z teren\u00f3w wiejskich oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci rodzic\u00f3w w zakresie konieczno\u015bci edukacji przedszkolnej. G\u0142\u00f3wnymi wska\u017anikami projektu b\u0119d\u0105: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej-5, Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie -5, Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie 1, Liczba nauczycieli , kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencji po opuszczeniu programu-1. Czas trwania projektu: 01.08.2021-31.07.2022. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu wynosi: 161 221,75 z\u0142, a dofinansowania 137 038,48 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Nowe miejsca przedszkolne w Ostrowitem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "119276.65", "WARTOSC": "142360.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont pomieszcze\u0144 z przeznaczeniem na nowe miejsca przedszkolne w Ostrowitem.Beneficjentem projektu omawianego w niniejszym WOD jest Gmina Golub-Dobrzy\u0144. Warto zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 wychowank\u00f3w utworzonego oddzia\u0142u przedszkolnego, wychowawc\u00f3w, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym WOD.G\u0142\u00f3wnym problemem jest niewystarczaj\u0105cy dost\u0119p do us\u0142ug wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Golub-Dobrzy\u0144 poprzez remont pomieszcze\u0144 z przeznaczeniem na nowe miejsca przedszkolne w Ostrowitem. Planowanym produktem realizacji projektu b\u0119d\u0105: a) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej \u2013 1 szt.Do horyzontalnych wska\u017anik\u00f3w produktu zalicza si\u0119:a) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt.b) Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 0 szt.Planowanym rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie: a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obj\u0119tej wsparciem infrastruktury przedszkolnej \u2013 70 os.b) Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013 70 os.c) Liczba miejsc w infrastrukturze przedszkolnej \u2013 70 os.Zakres rzeczowy i harmonogram inwestycji przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1. Prace przygotowawcze \u2013 opracowanie dokumentacji technicznej: 04.2019 - 06.20192. Prace przygotowawcze \u2013 opracowanie Studium Wykonalno\u015bci: 05.2019 \u2013 06.20193. Roboty budowlane: 06.2020 \u2013 08.20214. Nadz\u00f3r inwestorski: 06.2020 \u2013 08.20215. Promocja projektu: 06.2020 \u2013 08.2021", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Remont pomieszcze\u0144 z przeznaczeniem na nowe miejsca przedszkolne w Ostrowitem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "163200.00", "WARTOSC": "192000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dzieci z teren\u00f3w Gminy Golub-Dobrzy\u0144 oraz Gminy Miejskiej Golub-Dobrzy\u0144, poprzez stworzenie nowego punktu przedszkolnego na terenie gminy. Punkt powstanie w Szkole Podstawowej w W\u0119giersku. Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na t\u0105 lokalizacje po analizie gminnej sieci przedszkoli. W miejscowo\u015bci W\u0119giersk brak jest publicznej plac\u00f3wki \u015bwiadcz\u0105cej opiek\u0119 dla dzieci w wieku od 3 lat. Funkcjonuje oddzia\u0142 przedszkolny dla dzieci, kt\u00f3re musia\u0142y by\u0107 obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym w wieku 5-6 lat (tzn. zer\u00f3wka). Jest r\u00f3wnie\u017c Niepubliczny Punkt Przedszkolny ,,Zaczarowany O\u0142\u00f3wek\u2019\u2019 w W\u0119giersku prowadzony przez Towarzystwo na rzecz Rozwoju Wsi W\u0119giersk i Macikowo, kt\u00f3ry dzia\u0142a tylko w godzinach 7:30-12:30, niespe\u0142niaj\u0105cym tym samym potrzeb rodzic\u00f3w. SP w W\u0119giersku dysponuje wolnymi pomieszczeniami, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 wymogi lokalowe, wymagaj\u0105 one tylko remontu (dostosowania do wymog\u00f3w sanitarno- higienicznych, od\u015bwie\u017cenia pomieszczenia). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 16 dzieci w wieku przedszkolnym zgodnie z art 14 ust. 1(z uwzgl\u0119dnieniem ust. 1a oraz 1 b ) ustawy z dnia 7 wrze\u015bnia 1991 r. o systemie o\u015bwiaty. Nowy punkt przedszkolny funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie w godz. 6:30-16:30, tak aby jak najlepiej spe\u0142nia\u0142 oczekiwania rodzic\u00f3w. W ramach projektu zostanie zakupione niezb\u0119dne wyposa\u017cenie oraz pomoce dydaktyczne. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zostanie zatrudnionych dwoje nauczycieli wychowania przedszkolnego. G\u0142\u00f3wnymi wska\u017anikami projektu b\u0119d\u0105: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej (os.) -16; Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie (szt.)-16; Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie (os.)-1; Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu (os.)-1; Liczba dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych miejsc przedszkolnych(os.)-16;", "BENEFICJENT": "GMINA GOLUB-DOBRZY\u0143", "TYTUL": "Punkt przedszkolny ,,Zaczarowana kraina '' w W\u0119giersku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6122051.82", "WARTOSC": "8915452.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 150 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "489598.25", "WARTOSC": "575997.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 46 niepracuj\u0105cych kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zamieszka\u0142ych w powiecie grudzi\u0105dzkim,pow.golubskodobrzy\u0144skim lub m.Grudzi\u0105dz w okresie do 30.06.2018r oraz powr\u00f3t na rynek pracy 33 z nich. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zapewnienie opieki nad dzieckiem do lat 3 (dla wszystkich 46UP) oraz poprawa stanu wiedzy na temat identyfikowania w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i potrzeb zawodowych oraz zwi\u0119kszenie motywacji do ich rozwijania;nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy;zwi\u0119kszenie motywacji do dzia\u0142ania i zaufania we w\u0142asne si\u0142y (dla 23 UP).Dzia\u0142ania skierowane do kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo maj\u0105 charakter kompleksowego wsparcia-wynika\u0107 b\u0119d\u0105 ze zidentyfikowanych potrzeb i obejm\u0105 niezb\u0119dne wsparcie aktywizacyjne w formie poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy oraz, w przypadku zidentyfikowania potrzeby uzyskania kwalifikacji wsparcie szkoleniowe. Z uwagi na specyficzn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105,jak\u0105 s\u0105 kobiety opiekuj\u0105ce si\u0119 ma\u0142ymi dzie\u0107mi przewidziano pomoc Animatora Pracy, kt\u00f3ry na ka\u017cdym etapie wspomo\u017ce w dzia\u0142aniach aktywizuj\u0105cych .B\u0119dzie on dba\u0142 o motywacj\u0119 UP a w razie potrzeby zapewni tak\u017ce pomoc w rozwi\u0105zywaniu trudnych sytuacji \u017cyciowych.Ponadto przeprowadzi us\u0142ug\u0119 poradnictwa zawodowego oraz po\u015brednictwa pracy. Przygotuje on UP do poruszania si\u0119 po rynku pracy,pomo\u017ce sporz\u0105dzi\u0107 dokumenty aplikacyjne i przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej. \u015arodki EFS w projekcie pozwol\u0105 na ograniczanie barier takich jak brak \u015brodk\u00f3w na op\u0142acenie opieki nad dzieckiem,brak lub za niskie kwalifikacje/kompetencje, czy niska motywacja do zmiany swojej sytuacji. Dzi\u0119ki tak zaplanowanym dzia\u0142aniom Uczestniczki w projekcie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wr\u00f3ci\u0107 do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub zdoby\u0107 niezb\u0119dne kwalifikacje/kompetencje, aby uzyska\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-KRZYSZTOF DERBISZEWSKI", "TYTUL": "Pracuj\u0105ca Mama", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1037584.88", "WARTOSC": "1220759.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany do 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w stopniu umiarkowanym i znacznym z powiat\u00f3w inowroc\u0142awskiego i Inowroc\u0142awia, w\u0142oc\u0142awskiego, W\u0142oc\u0142awka, w\u0105brzeskiego, golubsko - dobrzy\u0144skiego (bez gminy Kowalewo Pomorskie), aleksandowskiego, grudzi\u0105dzkiego i Grudzi\u0105dza zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym/ub\u00f3stwem. W celu aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej ww. grupy docelowej wsparciem z zakresu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym obj\u0119to r\u00f3wnie\u017c ich najbli\u017csze otoczenie. Okres realizacji projektu: lipiec 2016 \u2013 grudzie\u0144 2017. Celem projektu jest wzrost aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej niepe\u0142nosprawnych z ww. powiat\u00f3w do 31. grudnia 2017. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 2. Wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w obszarze autoprezentacji, technik i metod skutecznego poszukiwania pracy, zdrowego trybu \u017cycia oraz sytuacji lokal. rynku pracy. 3. Wzmocnienie motywacji do zmiany sytuacji spo\u0142.-zawod. 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 4. Podniesienie kwalifik. zawod.50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych potwierdzonych uzyskaniem dyplom\u00f3w, certyfikat\u00f3w; 5.Nabycie do\u015bwiad. zawod. przez 23 UP. 6. Uzyskanie zatrudnienia przez minimum 22% UP w term. do 4 tyg.po uko\u0144cz.udzia\u0142u w pr. 7. Post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142.-zaw.i zmniejszenie dystansu do zatrudnienia b\u0105d\u017a udzia\u0142 w dalszej aktywizacji spo\u0142ecznej, spo\u0142eczno \u2013zawodowej lub zawodowej przez min. 56% UP w terminie do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u ucz. w projekcie. 8. Wzmocnienie w\u0142a\u015bciwej postawy os\u00f3b z otoczenia wobec os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Zadania: 1. Preselekcja i Indywidualna \u015acie\u017cka Rozwoju 2. Aktywizacja spo\u0142eczna - wsparcie grupowe 3. Aktywizacja spo\u0142eczna - wsparcie indywidualne 4. Szkolenia i kursy zawodowe 5. Aktywizacja zawodowa\u2013 doradztwo 6. Aktywizacja zawodowa \u2013 sta\u017ce 7. Otoczenie - integracja spo\u0142eczna", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G KUJAWSKO-POMORSKI", "TYTUL": "Samodzielnie w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6341234.209999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2830643.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 1232295.8599999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 704770.0700000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 604845.85}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 551533.9299999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 479591.01999999996}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 444395.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 443133.99000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 350454.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 223878.44}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 182683.15999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 168073.64000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 108461.6}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 101617.98999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 83320.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 55445.96000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44824.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 43754.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 43671.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26497.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 26188.920000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 25741.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20102.83}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 16512.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7775.03}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7049.9}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6104.71}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1262.61}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 717.84}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1246484.5100000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1141990.3399999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 983918.0200000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 869283.6600000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 719521.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 415206.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 339003.3499999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 318098.92000000004}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 289160.76}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 263512.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 165457.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 150247.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 98678.04000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 79779.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 75735.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 70394.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69552.25000000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49991.77}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 49288.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37114.51}, {"name": "Gimnazja", "value": 34454.95}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31449.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31046.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 25100.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24628.899999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23319.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21066.07}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20522.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19075.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 18830.56}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 15840.47}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 15749.88}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 14606.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8343.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7196.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6031.57}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5215.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4892.179999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4362.29}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4088.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3995.0999999999995}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3925.13}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2577.02}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2338.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2140.86}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1082.1599999999999}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 350.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 150.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 38.38}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.8}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2911279.1}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 379850.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 183620.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 160131.53}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 99936.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 60541.69}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 33825.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 26543.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 19400.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 16320.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15657.9}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 14760.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12065.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 9981.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4907.1}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 56800.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 50000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 540402.19}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 363187.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 199321.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 198888.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 170974.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 130000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 117901.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31725.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 8593.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 449616.77}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 283842.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 158052.32}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 150009.13}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 116828.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 95238.63}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 81710.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 69455.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 20589.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5898.6}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8541652.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4021390.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 380700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 350029.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 333492.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 275600.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 215199.92}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 159184.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 144520.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 135956.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 118558.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 58035.13}, {"name": "Gimnazja", "value": 35541.229999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33329.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20185.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19319.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16750.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16750.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9726.2}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5929.07}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3119.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2451.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1437.92}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1192.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1059.17}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 993.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6270.52}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 353.7}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola specjalne", "value": 781669.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 332590.79}, {"name": "Biblioteki", "value": 214988.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68404.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 62439.79}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 31922.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28509.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2405.52}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 498966.69999999995}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 193439.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 41370.36}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 38131.369999999995}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 34451.14}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 7173.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 89.68}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135035.9}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5657.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 3257.6}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349832.76}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 102998.66}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 55119.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 44732.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1206.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 23684.21}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 8696.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 6034.0}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9736996.24999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3433705.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 828724.29}, {"name": "Rodzina", "value": 529591.8400000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 443133.99000000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 83320.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44824.74}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26497.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 22082.83}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16512.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13872.45}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 320.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2779881.1700000013}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1526743.2899999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1071854.9800000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1021999.7}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 318098.92000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 289160.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 263512.19}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 171807.5}, {"name": "Rodzina", "value": 138953.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 100730.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39148.729999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36038.049999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23319.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9589.55}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3324954.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 198380.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 160131.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99936.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 77513.79000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42863.85}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19400.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15657.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9981.99}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56800.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 540402.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 504139.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 207481.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 199321.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 170974.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 117901.0}, {"name": "Informatyka", "value": 20773.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 603014.78}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 283842.97}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 158052.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 150009.13}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 116828.79}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 115828.44}, {"name": "Informatyka", "value": 3665.85}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12943742.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 913474.0900000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 468185.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 304697.58999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 215199.92}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20185.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3119.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 6270.52}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 5.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 353.7}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1239537.58}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 214988.17}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 68404.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 498966.69999999995}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 193439.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114042.54999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 7173.13}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 135035.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8914.99}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 349832.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 148937.44}, {"name": "Rodzina", "value": 55119.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29718.21}, {"name": "Rodzina", "value": 8696.74}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14927036.859999998, "v": "14,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.96, "v_pc": "1728,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8642922.02, "v": "8,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 1816351.2299999995, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 889032.9600000001, "v": "889,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.95}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 781669.0, "v": "781,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.23}, {"name": "Gimnazja", "value": 774766.2500000001, "v": "774,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 600741.9, "v": "600,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 569305.0199999999, "v": "569,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 328772.08999999997, "v": "328,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 253506.86, "v": "253,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83334.3, "v": "83,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 67537.31999999999, "v": "67,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52397.28999999999, "v": "52,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37114.51, "v": "37,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 29586.110000000004, "v": "29,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rodzina", "value": 13683276.66, "v": "13,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.38, "v_pc": "1584,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8655329.0, "v": "8,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4376736.98, "v": "4,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.98}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 408582.36000000004, "v": "408,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 130501.36, "v": "130,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 79779.24, "v": "79,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31046.73, "v": "31,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1300.99, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 285.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4970390.080000001, "v": "4,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.31, "v_pc": "575,61 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4004578.2100000004, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.56}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 622079.1799999999, "v": "622,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.51}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 161761.61, "v": "161,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 106453.07, "v": "106,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50950.0, "v": "50,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24568.01, "v": "24,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3969006.34, "v": "3,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.23, "v_pc": "459,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3505331.34, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.31}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 379850.0, "v": "379,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6762.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.57}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 83825.0, "v": "83,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2693273.77, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58, "v_pc": "311,90 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1082140.02, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.17}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 845379.34, "v": "845,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 630981.8600000001, "v": "630,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.42}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 49288.38, "v": "49,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31449.29, "v": "31,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.16}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 25100.0, "v": "25,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 15749.88, "v": "15,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13185.0, "v": "13,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2066707.7299999997, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28, "v_pc": "239,34 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "125.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1007400.98, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.74}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 839005.1599999999, "v": "839,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2013.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.59}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 201226.59, "v": "201,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.73}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19075.0, "v": "19,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1842929.24, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82, "v_pc": "213,43 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 680581.71, "v": "680,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.92}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 350029.2, "v": "350,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 275600.54, "v": "275,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.95}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 227803.57, "v": "227,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 135960.15, "v": "135,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 118558.6, "v": "118,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33329.4, "v": "33,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21066.07, "v": "21,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 872879.0700000001, "v": "872,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81, "v_pc": "101,09 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 657890.9, "v": "657,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.37}, {"name": "Biblioteki", "value": 214988.17, "v": "214,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.62}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 709765.6900000001, "v": "709,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47, "v_pc": "82,20 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "60.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 709765.6900000001, "v": "709,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 678308.08, "v": "678,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.4, "v_pc": "78,55 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "666.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 678308.08, "v": "678,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 498966.69999999995, "v": "498,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "57,78 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 498966.69999999995, "v": "498,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 495613.04999999993, "v": "495,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "57,40 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 387739.77999999997, "v": "387,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2288.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107873.26999999999, "v": "107,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.76}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 309599.23, "v": "309,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "35,85 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 293267.24, "v": "293,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.72}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 9981.99, "v": "9,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.22}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.93}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 350.0, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 821.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 215199.92, "v": "215,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "24,92 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 215199.92, "v": "215,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 122296.9, "v": "122,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "14,16 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 106639.0, "v": "106,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15657.9, "v": "15,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.8}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62535.05, "v": "62,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,24 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 51125.9, "v": "51,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7321.15, "v": "7,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 388.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4088.0, "v": "4,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.53}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56962.0, "v": "56,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,60 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 27794.999999999996, "v": "27,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27216.999999999996, "v": "27,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.78}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 150.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Informatyka", "value": 31068.84, "v": "31,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,60 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "21.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31068.84, "v": "31,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}