{"gmina": "Grudzi\u0105dz", "typ_gminy": "gmina wiejska Grudzi\u0105dz", "kod_gus": "040410706012", "kod_gus_powiatu": "040410706000", "kod_gus_podregionu": "040410700000", "podregion_eurostat": "PL616", "ludnosc": "12'513", "budzet": {"dochody": "69,87 mln z\u0142", "wydatki": "69,33 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 15.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 52601983.20999999, "dane1": 52461828.890000045, "dane2": 52461828.890000045, "dane3": 140154.31999994814}, {"label": "2017", "dane0": 59312020.07999999, "dane1": 63821162.05000005, "dane2": 59312020.07999999, "dane4": 4509141.970000058}, {"label": "2018", "dane0": 60383404.35999999, "dane1": 70989443.10999998, "dane2": 60383404.35999999, "dane4": 10606038.749999993}, {"label": "2019", "dane0": 69866204.67999998, "dane1": 69330901.12999995, "dane2": 69330901.12999995, "dane3": 535303.5500000268}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8308948.47, "dane1": 13942510.330000002}, {"label": "2017", "dane0": 8570147.320000002, "dane1": 17231123.629999995}, {"label": "2018", "dane0": 9769800.95, "dane1": 20540449.840000004}, {"label": "2019", "dane0": 10704174.04, "dane1": 17419219.48000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,13 mln z\u0142", "wydatki": "2,17 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.14015431999994815}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.14015431999994815}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.509141970000059}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.509141970000059}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -10.606038749999993}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -10.606038749999993}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5353035500000268}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5353035500000268}], "dochod_ue": "1,92 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,81 mln z\u0142", "gmina_pc": "2062.3 z\u0142", "powiat": "47,80 mln z\u0142", "powiat_pc": "3820.2 z\u0142", "wojewodztwo": "6,95 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "370,50 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "866,32 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,46 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10704174.04, "wydatki": 17419219.48000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6800000.00", "WARTOSC": "9840000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na modernizacji istniej\u0105cej instalacji mechaniczno-biologicznego przetwarzania odpad\u00f3w poprzez wyd\u0142u\u017cenie linii sortowniczej o urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do doczyszczania surowc\u00f3w wt\u00f3rnych oraz odpad\u00f3w o kodzie 19 12 12 pochodz\u0105cych z mechanicznego przetwarzania odpad\u00f3w. Na now\u0105 instalacj\u0119 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 m. in.: rozrywarka work\u00f3w, bufor za\u0142adowczy, kabina sortownicza, separator metali \u017celaznych i nie\u017celaznych, separator frakcji lekkiej, belownica oraz przeno\u015bniki ta\u015bmowe.Instalacja przyczyni si\u0119 do wprowadzenia racjonalnego oraz perspektywicznego systemu gospodarowania odpadami w Zak\u0142adzie Gospodarki Odpadami w Zakurzewie, wzrost ilo\u015bci surowc\u00f3w wt\u00f3rnych przekazanych do odzysku w tym do recyklingu, a tak\u017ce umo\u017cliwi spe\u0142nienie wymog\u00f3w Rozporz\u0105dzenia Ministra Gospodarki z dnia 16 lipca 2015 roku w sprawie dopuszczania odpad\u00f3w do sk\u0142adowania na sk\u0142adowiskach.Przedmiotowa inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, na terenie powiatu grudzi\u0105dzkiego w gminie wiejskiej Grudzi\u0105dz, na dzia\u0142ce nr 3169/3 obr\u0119b Zakurzewo, w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie Zak\u0142adu Gospodarki Odpadami oraz na dzia\u0142kach 407/1 oraz 412/1 stanowi\u0105cych istniej\u0105cy ZGO. Teren znajduje si\u0119 w odleg\u0142o\u015bci ok. 15 km na p\u00f3\u0142noc od centrum Grudzi\u0105dza i jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy. Dzia\u0142ki inwestycyjne, podobnie jak ca\u0142y obszar zajmowany przez ZGO Zakurzewo, obj\u0119te s\u0105 miejscowym planem zagospodarowania przestrzennego (Uchwa\u0142a Rady Gminy Grudzi\u0105dz z dnia 27 kwietnia 2017 r. nr XXXIX/321/2017), zgodnie z kt\u00f3rym przedmiotowa dzia\u0142ka dopuszcza funkcj\u0119 gospodarowania odpadami komunalnymi, sortowania odpad\u00f3w wraz z lokalizacj\u0105 budynk\u00f3w magazynowych, socjalnych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Z uwagi na bezpo\u015brednie powi\u0105zanie funkcjonalne inwestycji z istniej\u0105c\u0105 instalacj\u0105, lokalizacja ta zapewnia znaczne ograniczenia emisji do \u015brodowiska oraz koszty transportu zwi\u0105zane z przemieszczaniem odpad\u00f3w pomi\u0119dzy instalacjami.Termin realizacji: 01.05.2019-30.09.2020", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE WODOCI\u0104GI I OCZYSZCZALNIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Modernizacja instalacji do mechaniczno-biologicznego przetwarzania odpad\u00f3w poprzez dostaw\u0119 i monta\u017c instalacji do odzysku surowc\u00f3w wt\u00f3rnych w Zak\u0142adzie Gospodarki Odpadami w Zakurzewie gm. Grudzi\u0105dz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 543.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4425176.50", "WARTOSC": "5206090.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "W celu identyfikacji dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re nale\u017cy przeprowadzi\u0107, okre\u015blony zosta\u0142 Zakres Niezb\u0119dnych Inwestycji, kt\u00f3re obejmuj\u0105 zakup sprz\u0119tu medycznego: 1. Tomograf komputerowy 64 warstwowy (64x64), szt.1 2. Aparat RTG uniwersalny kostno-p\u0142ucny ambulatoryjny,szt.1 3. Aparat RTG przy\u0142\u00f3\u017ckowy cyfrowy, szt.1 4. Ultrasonograf, szt.1 5. Aparat do wst\u0119pnej diagnostyki kardiologicznej, szt.1 6. Narz\u0119dzia chirurgiczne , 1kpl 7. elektrokardiograf z w\u00f3zkiem, szt.2 8. Nebulizator, szt.2 9. Pulsoksymetr, szt.2 10. Defibrylator, szt.3 11. wielofunkcyjne w\u00f3zki do przewo\u017cenia chorych, szt.4 12. termobox, cieplarka podgrzewacz p\u0142yn\u00f3w , szt.1 13. parawany mobilne szt.4 14. worki samorozpr\u0119\u017calne ambu, szt.6 15. stoliki zabiegowe, szt.4 16. ci\u015bnieniomierze zegarowe, szt. 6 17. Kapnograf przeno\u015bny z czujnikiem SpO2 , szt.1 18. Stojaki mobilne do p\u0142yn\u00f3w infuzyjnych, szt.4 19. Aparat USG ginekologiczny , szt.1 20. Respirator transportowy, szt.1 21. Wideokolonoskop, szt.1 22. Pompa p\u0142ucz\u0105ca do wideokolonoskopu, szt.1 23. Konsola hydrochirurgiczna do oczyszczania ran , szt.1 24. Wideolaryngoskop dla dzieci, szt.1 25. Kardiomonitor do Sali wzmo\u017conego nadzoru, szt.2 26. Respirator transportowy, szt.1 27. Monitor transportowy z EKG, szt.1 28. Pulsoksymetr , szt.2 29. Pompa obj\u0119to\u015bciowa kropl\u00f3wkowa, szt.4 30. Termometr na podczerwie\u0144, szt.4 31. Aparat EKG, szt.1 32. Pompa infuzyjna strzykawkowa, szt. 4", "BENEFICJENT": "REGIONALNY SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. DR W\u0141ADYS\u0141AWA BIEGA\u0143SKIEGO W GRUDZI\u0104DZU", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego Regionalnego Szpitala Specjalistycznego im. dr. W\u0142. Biega\u0144skiego w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 353.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4189703.04", "WARTOSC": "4929062.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja zagrody wiejskiej w Dusocinie na potrzeby o\u015brodka edukacji ekologicznej na terenie Parku Krajobrazowego \u201eG\u00f3ry \u0141osiowe\u201d wraz z czynn\u0105 ochron\u0105 przyrody na obszarze Natura 2000. Bud\u017cet projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: -wk\u0142ad rzeczowy - nieruchomo\u015b\u0107 gruntow\u0105 dz.nr 75/9, prace przygotowawcze, budow\u0119 szamba i przydomowej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, modernizacj\u0119 budynku mieszkalnego, uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie terenu (m.in. wykonanie ogrodzenia siatk\u0105 le\u015bn\u0105, za\u0142o\u017cenie kolekcji starych odmian drzew owocowych i innych), zakup wyposa\u017cenia bazy edukacyjnej (projektory, ekrany, pomoce dydaktyczne oraz dwa wydawnictwa ksi\u0105\u017ckowe, aparat fotograficzny, korpus i obiektyw), zakup sprz\u0119tu ogrodniczego (traktor rolniczy z osprz\u0119tem, 3 pilarki, 2 kosy spalinowe oraz innych narz\u0119dzi do podstawowych prac gospodarskich, zakup samochodu na potrzeby projektu, czynn\u0105 ochron\u0119 kumaka nizinnego i salwinii p\u0142ywaj\u0105cej oraz monitoring och wyst\u0119powania na obszarze Natura 2000 na terenie PK G\u00f3ry \u0141osiowe,dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne (10 warsztat\u00f3w) oraz koszty po\u015brednie. Inwestycja wpisuje si\u0119 w typy projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramach Dzia\u0142ania 4.5 Ochrona przyrody. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby oraz problemy, w tym g\u0142\u00f3wny: niewystarczaj\u0105cy mechanizm ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Parku Krajobrazowego G\u00f3ry \u0141osiowe. Dzia\u0142ania podj\u0119te przez Wnioskodawc\u0119 i realizatora projektu przyczyni\u0105 si\u0119 m.in. do wzrostu ochrony i promocji obszar\u00f3w cennych przyrodniczo w regionie, utworzenia infrastruktury umo\u017cliwiaj\u0105cej koordynowanie czynnej ochrony obszaru PK G\u00f3ry \u0141osiowe poprzez inwentaryzacj\u0119 miejsc bytowania i rozrodu kumaka nizinnego szczeg\u00f3lnie w mi\u0119dzywale oraz na dnie doliny Wis\u0142y, okre\u015blenie stanu siedliska tzw. zbiorczego wska\u017anika jako\u015bci siedliska oraz obj\u0119cie czynn\u0105 ochron\u0105 kumaka i salwii p\u0142ywaj\u0105cej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Modernizacja zagrody wiejskiej w Dusocinie na potrzeby o\u015brodka edukacji ekologicznej na terenie Parku Krajobrazowego \u201eG\u00f3ry \u0141osiowe\u201d wraz z czynn\u0105 ochron\u0105 przyrody na obszarze Natura 2000.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 334.82}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2357920.00", "WARTOSC": "7338488.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja spo\u0142eczno-gospodarcza miejscowo\u015bci Ma\u0142y Rudnik poprzez rozbudow\u0119 i wyposa\u017cenie Gminnego O\u015brodka Kultury w Ma\u0142ym Rudniku, maj\u0105ca na celu odnow\u0119 przestrzeni zdegradowanej zidentyfikowanej w Lokalnym Programie Rewitalizacji Gminy Grudzi\u0105dz na lata 2016-2023.Beneficjentem projektu jest Gmina Grudzi\u0105dz. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 interesariuszy rewitalizacji, w tym przede wszystkim lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107, czyli mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142ego Rudnika, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji niniejszej inwestycji.Projekt b\u0119dzie realizowany w Ma\u0142ym Rudniku, na dzia\u0142ce nr 52/21.G\u0142\u00f3wnym problemem jest niewystarczaj\u0105cy stan budynku Gminnego O\u015brodka Kultury do prowadzenia obecnych i planowanych dzia\u0142a\u0144 w zakresie wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.G\u0142\u00f3wnym celem poprawa stanu budynku Gminnego O\u015brodka Kultury, umo\u017cliwiaj\u0105ca prowadzenie obecnych i planowanych dzia\u0142a\u0144 w zakresie wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105: a) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.b) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 1,7192 hac) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u20131 szt.d) Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 0 szt.Planowanym rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie:a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105ca ze zrewitalizowanych obszar\u00f3w \u2013 400 os\u00f3bHarmonogram/zakres rzeczowy realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Roboty budowlane: 06.2020 \u2013 06.20222. Instalacje elektryczne: 06.2020 \u2013 06.20223. Instalacje sanitarne: 06.2020 \u2013 06.20224. Wyposa\u017cenie wn\u0119trz: 06.2020 \u2013 06.20225. Wyposa\u017cenie \u2013 maszyny i urz\u0105dzenia w\u0119z\u0142a kuchennego: 06.2020 \u2013 06.20226. Zagospodarowanie terenu: 06.2020 \u2013 06.2022", "BENEFICJENT": "GMINA GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Rewitalizacja spo\u0142eczno-gospodarcza miejscowo\u015bci Ma\u0142y Rudnik poprzez rozbudow\u0119 i wyposa\u017cenie Gminnego O\u015brodka Kultury w Ma\u0142ym Rudniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "998363.45", "WARTOSC": "1174545.24", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "CELEM PROJEKTU jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3l. w G. Grudzi\u0105dz poprzez podniesienie kompetencji 505 uczni\u00f3w oraz uzyskanie kwalifikacji/podniesienie kompetencji u 104 nauczycieli w 7 SP, kt\u00f3rzy wykorzystuj\u0105 wyposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk., zakupione w ramach projektu w okresie 01.06.2018 \u2013 30.11.2020DOCELOWE WSKA\u0179NIKI jakie planuje si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 w realizowanym projekcie to m.in.:- liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 104,- liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w programie w zakresie rozwijania komp. kluczowych. \u2013 505,- liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie - 93- liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 7,- liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracowanie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie \u2013 4,GRUPA DOCELOWA - projekty skierowany jest do 505 uczni\u00f3w z 7 SP (229K, 276M.) z obszaru gminy Grudzi\u0105dz oraz 104 (92K,12M) nauczycieli z 7 SP. ZADANIA \u2013 zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w; wsparcie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, w tym wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; zaj\u0119cia edukacyjno-zawodowe; zaj\u0119cia w oparciu o metod\u0119 eksperymentu; podniesienie kompetencji/kwalifikacji nauczycieli; doposa\u017cenie SP m.in. w materia\u0142y dydaktyczne, narz\u0119dzia TIK.", "BENEFICJENT": "GMINA GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Poszerzenie oferty edukacyjnej w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych na terenie gminy Grudzi\u0105dz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-15", "DATA_START": "2015-11-24", "DOFINANSOWANIE": "996446.87", "WARTOSC": "1941719.92", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest g\u0142\u0119boka i kompleksowa termomodernizacja trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, po\u0142o\u017conych na terenie gminy Grudzi\u0105dz, tj. budynku OSP w Szynychu oraz dw\u00f3ch budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Piaskach. Budynki te charakteryzuj\u0105 si\u0119 nisk\u0105 izolacyjno\u015bci\u0105 ciepln\u0105, co bezpo\u015brednio przek\u0142ada si\u0119 na obni\u017cenie komfortu u\u017cytkownik\u00f3w obiekt\u00f3w (wolontariusze OSP, uczniowie, nauczyciele oraz personel administracyjny Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Piaskach). W celu utrzymania odpowiedniej temperatury wewn\u0105trz budynk\u00f3w konieczne jest roczne wytworzenie energii cieplnej w ilo\u015bci ok. 1.945,42GJ. Obiekty te w chwili obecnej bazuj\u0105 na indywidualnych \u017ar\u00f3d\u0142ach ciep\u0142a, kt\u00f3rych podstaw\u0105 jest w\u0119giel kamienny, tj. \u017ar\u00f3d\u0142o ma\u0142o przyjazne \u015brodowisku. W wyniku przeprowadzenia g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji w/w budynk\u00f3w polegaj\u0105cych przede wszystkim na: dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodach\u00f3w, pod\u0142ogi (budynek ZS) oraz cz\u0119\u015bciowej wymiany stolarki okiennej i drzwiowej wzro\u015bnie ich efektywno\u015b\u0107 energetyczna o 68,5% w przypadku obiektu OSP w Szynychu, o 72,9% w przypadku budynku ZS w Piaskach oraz o 89,3% w przypadku budynku techniczno-gospodarczego nale\u017c\u0105cego tak\u017ce do Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142. W ramach projektu przewiduje si\u0119 tak\u017ce wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a dla w/w budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na bardziej przyjazne \u015brodowisku (kocio\u0142 na biomas\u0119 - OSP, dwa kot\u0142y gazowe - ZS). W efekcie o oko\u0142o 90,93% zostanie zredukowana emisja CO2 do atmosfery, o 95,24% zredukowana zostanie emisja PM 10 w budynku OSP, a w obiektach ZS emisja PM 10 spadnie o 99,95%. Wy\u017csza izolacyjno\u015b\u0107 cieplna pozwoli gminie ograniczy\u0107 w bud\u017cecie gminy wydatki na energi\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Grudzi\u0105dz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "839077.84", "WARTOSC": "1141342.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie przez przedsi\u0119biorstwo odpryskowe zaplecza badawczo-rozwojowego oraz przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych wykorzystuj\u0105cych opracowany przez udzia\u0142owca Sp\u00f3\u0142ki sk\u0142ad preparatu modyfikuj\u0105cego procesy fermentacji metanowej (CMP) oraz weryfikacj\u0119 element\u00f3w technologii produkcji CMP w dzia\u0142aj\u0105cych instalacjach biogazowych z wykorzystaniem mikroinstalacji do badania wp\u0142ywu CMP na trwaj\u0105cy proces zgazowania, potwierdzony w warunkach laboratoryjnych, w celu opracowania innowacyjnej technologii wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z biomasy i odpad\u00f3w, wykorzystuj\u0105cej metod\u0119 konwersji biologicznej (zgazowania fermentacyjnego). W celu przeprowadzenia bada\u0144 zmierzaj\u0105cych do opracowania innowacyjnego modyfikatora procesu (CMP) zakupiony zostanie niezb\u0119dny sprz\u0119t i aparatura badawcza stanowi\u0105ce wyposa\u017cenie zaplecza B+R obejmuj\u0105ca:\u2022 Minifermentator z mieszad\u0142em i uk\u0142adami dozowania i zrzutu pofermentu i automatyk\u0105:minifermentator o obj\u0119to\u015bci od 4 do 10 m3 z systemem ogrzewania i mieszad\u0142em pionowym umo\u017cliwiaj\u0105cym prowadzenie fermentacji metanowej w procesie mezofilowym lub termofilowym z pe\u0142nym podgl\u0105dem wizualnym przebiegu procesu wraz z wyposa\u017ceniem wskazanym w za\u0142. nr 5 do WOD. Wydajno\u015b\u0107 produkcji biogazu do 20 m3 biogazu na dob\u0119. \u2022 Instalacja do badania wytwarzanego CMP z homogenizatorem, emulgatorem z termostatem: podzespo\u0142y s\u0142u\u017c\u0105ce do homogenizacji, emulgacji i termostatowania wraz z oprzyrz\u0105dowaniem i opomiarowaniem.\u2022 Analizator gaz\u00f3w,\u2022 Stacj\u0119 miareczkuj\u0105c\u0105,\u2022 Wagosuszark\u0119,\u2022 Podstawowy sprz\u0119t laboratoryjny (pipety, zlewki, kolby, etc).Ponadto poniesione zostan\u0105 koszty zwi\u0105zane z prowadzeniem bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w postaci: wynagrodze\u0144 kadry badawczej, wynajmu pomieszcze\u0144 do prowadzenia cz\u0119\u015bci bada\u0144 laboratoryjnych, zlecenia przeprowadzenia bada\u0144 ICP-MS wraz z mineralizacj\u0105 oraz HPLC-DAD wraz z przygotowaniem pr\u00f3by, materia\u0142y w postaci odczynnik\u00f3w i surowc\u00f3w, a tak\u017ce koszty zg\u0142oszenia patentowego.", "BENEFICJENT": "MCMP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny modyfikator proces\u00f3w fermentacji metanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "720562.61", "WARTOSC": "847720.72", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142. w Gm.Grudzi\u0105dz poprzez stworzenie 60 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych w spo\u0142. lokalnej dla 60 os\u00f3b niesamodzielnych w wieku 60+, w tym dla 40K i 20M w klubach seniora w Wielkim We\u0142czu, Rozgartach, Bia\u0142ym Borze i W\u0119growie w okresie od 01.01.2020 do 31.12.2021. Us\u0142ugi opieku\u0144cze b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone tylko dla os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y grup\u0119 docelow\u0105 projektu. W efekcie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia poprawi si\u0119 ich jako\u015b\u0107 \u017cycia.Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane w gminie problemy tej grupy os\u00f3b. Do najwa\u017cniejszych problem\u00f3w tych ludzi mo\u017cna zaliczy\u0107: samotno\u015b\u0107, wyst\u0119powanie chor\u00f3b, inwalidztwo i niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, poczucie nieprzydatno\u015bci, bezradno\u015bci i zale\u017cno\u015bci od innych os\u00f3b.Wszystkie te problemy prowadz\u0105 do marginalizacji os\u00f3b niesamodzielnych jako zbiorowo\u015bci, czego przyk\u0142adem mo\u017ce by\u0107 stopniowe eliminowanie ich z aktywnego \u017cycia spo\u0142ecznego. Ponadto u os\u00f3b tych wyst\u0119puje l\u0119k nie tylko przed chorobami i niesprawno\u015bci\u0105, ale tak\u017ce samotno\u015bci\u0105 i nietolerancj\u0105.Odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy ma by\u0107 przedmiotowy projekt, w ramach kt\u00f3rego planuje si\u0119 realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144:1. Zakup wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do prowadzenia zaj\u0119\u0107 dla cz\u0142onk\u00f3w Klub\u00f3w Seniora2. Organizacja zaj\u0119\u0107 dla cz\u0142onk\u00f3w Klub\u00f3w SenioraRezultaty proj.:Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj. - 60szt.Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asyst. i opiek. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj. - 60szt.Produkty proj.:Liczba os. obj\u0119tych szkol. /doradz. w zakresie kompetencji cyfrowych \u2013 60 os.Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie inform.-komunik. \u2013 4 szt.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 60os.,Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami asyst. i opiek. \u015bwiadczonymi w spo\u0142. lokalnej w programie - 60os.,Warto\u015b\u0107 projektu: 975 480,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Aktywni seniorzy w Gminie Grudzi\u0105dz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4358845.04", "WARTOSC": "4588258.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica", "OPIS": "Proj. dot.realizacji proj. grantowych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wzmocnienia kapita\u0142u spo\u0142ecznego,do wzrostu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w obj\u0119tychLSRdo30.06.2023 r.G\u0142\u00f3wne zadania-w ramach proj. zaplanowano wsparcie720os.(500K,220M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz20os.(10 Ki10M)z otoczenia tych os. w nast\u0119puj\u0105cych formach wsparcia: aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa(w tym szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje i/lub daj\u0105ce nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe i spo\u0142eczne) - zadania skierowane do160os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- kwota alokacja \u015brodk\u00f3w1.650.000,00 z\u0142,max. kwota dof.150tys.z\u0142 (planuje si\u0119 og\u0142oszenie 5nabor\u00f3w, w tym realizacj\u0119 min.11proj. grantowych); planuje si\u0119 wdro\u017cy\u0107 rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142. lokalnej i animacji spo\u0142ecznej, w tym zatrudnienie lidera lub animatora aktywno\u015bci lok. oraz obywatelskiej-zad.skierowane do560os.zagro\u017conych-alokacja \u015brodk\u00f3w2.700.000.00 z\u0142,max. kwota dof.50tys.z\u0142(planuje si\u0119 og\u0142oszenie 9nabor\u00f3w, w tym realizacj\u0119 min.54 proj. grantowych). W ramach tego rozwi\u0105zania planuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem20os.z otoczenia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.Wnioskodawca w ramach naboru planuje osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: Wsk.produktu: L. os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-720;Wsk.rezultatu: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-53;L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-29; L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142..-404.W ramach planowanych rozwi\u0105za\u0144 uwzgl\u0119dniono koszty racjonalnych usprawnie\u0144-kwota alokacji8.845,04z\u0142.Realizacja zad.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i wska\u017anik\u00f3w rezultatu zgodnych z programem ( oraz tych charakterystycznych dla projektu.Termin realizacji proj.01.01.2018 r.-30.06.2023 r. Warto\u015b\u0107 proj:5.128.053,04 z\u0142.Dofinansowanie: 4.358.845,04 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"VISTULA-TERRA CULMENSIS-ROZW\u00d3J PRZEZ TRADYCJ\u0118\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Vistula-Terra Culmensis-Rozw\u00f3j przez Tradycj\u0119\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "396500.35", "WARTOSC": "503948.17", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa skrzy\u017cowania drogi krajowej nr 55 w miejscowo\u015bci Ruda z drog\u0105 gminn\u0105 Nr 040157C, gm. Grudzi\u0105dz. Inwestycja planowana jest do realizacji przy wsp\u00f3\u0142finansowaniu ze \u015brodk\u00f3w UE w ramach dzia\u0142ania 5.1.1. Infrastruktura drogowa, schemat: Budowa i modernizacja systemu dr\u00f3g lokalnych - powiatowych i gminnych w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko - Pomorskiego na lata 2014-2020.Inwestycja b\u0119dzie realizowana w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, w powiecie w grudzi\u0105dzkim, w gminie wiejskiej Grudzi\u0105dz, w miejscowo\u015bci Ruda. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje:1. Realizacja projektu budowlanego,2. Roboty budowlane,3. Nadz\u00f3r inwestorski,4. Promocj\u0119 projektu.Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje:- Frezowanie zjazdu z drogi krajowej;- Usuni\u0119cie kolizji teletechnicznej;- Budow\u0119 o\u015bwietlenia skrzy\u017cowania w pasie drogi krajowej;- Budow\u0119 pe\u0142nej konstrukcji bitumicznej na drodze gminnej do kraw\u0119dzi drogi krajowej;- Wykonanie oznakowania pionowego i poziomego;- Budow\u0119 ci\u0105gu pieszego i rowerowego na skrzy\u017cowaniu w zakresie pasa drogowego drogi gminnej.Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne projektu pn. \u201ePrzebudowa skrzy\u017cowania drogi krajowej nr 55 w miejscowo\u015bci Ruda z drog\u0105 gminn\u0105 Nr 040157C, gm. Grudzi\u0105dz\u201d wynosz\u0105 466 471,00 z\u0142. Wszystkie koszty w ramach projektu s\u0105 kwalifikowane. Nak\u0142ady zwi\u0105zane z realizacj\u0105 inwestycji opodatkowane s\u0105 23% stawk\u0105 podatku VAT. Realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano na lata 2017-2019. Projekt nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Przebudowa skrzy\u017cowania drogi krajowej nr 55 w miejscowo\u015bci Ruda z drog\u0105 gminn\u0105 Nr 040157C, gm. Grudzi\u0105dz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-14", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "394000.00", "WARTOSC": "1211550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt polega na zakupie harwardera z g\u0142owic\u0105 akumuluj\u0105c\u0105. Jest to maszyna s\u0142u\u017c\u0105ca do realizacji us\u0142ug le\u015bnych. Jej zakup umo\u017cliwi wprowadzenie w przedsi\u0119biorstwie innowacji procesowej. Polega ona na znacz\u0105cym udoskonaleniu us\u0142ug piel\u0119gnacji lasu. Konkretnie, udoskonalenie polega\u0107 b\u0119dzie na mechanizacji i automatyzacji sposobu \u015bwiadczenia us\u0142ugi piel\u0119gnacji lasu w m\u0142odszych fazach rozwojowych drzewostanu. Mechanizacja i zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci pozwoli z kolei na pozyskanie biomasy le\u015bnej z prac piel\u0119gnacyjnych i uprz\u0105taj\u0105cych przed zr\u0119bem. Takie zadania jest w stanie zrealizowa\u0107 specjalistyczna maszyna le\u015bna \u2013 harwarder, maj\u0105ca z jednej strony mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozyskania cienkich drzewek z wykorzystaniem specjalistycznej g\u0142owicy akumuluj\u0105cej oraz ich zerwania na powierzchni\u0119 \u0142adown\u0105 maszyny. Innowacja najog\u00f3lniej polega na zmechanizowaniu zabieg\u00f3w piel\u0119gnacji drzewostan\u00f3w m\u0142odszych klas wieku przy u\u017cyciu harwardera z akumuluj\u0105c\u0105 g\u0142owic\u0105 \u015bcinkow\u0105 i jednocze\u015bnie zrywki surowca przez t\u0105 sam\u0105 maszyn\u0119. Planowany jest do zakupu harwardera z g\u0142owic\u0105 akumuluj\u0105c\u0105 o parametrach technologicznych pozwalaj\u0105cych na zastosowanie w powy\u017cszych pracach. Wprowadzone rozwi\u0105zanie prowadzi\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednio do zmniejszenia presji na powierzchni\u0119 ziemi i ekosystem le\u015bny. Zamiast dotychczasowego zastosowania przy tych pracach pilarek i kos spalinowych (silniki dwu-suwowe) oraz emituj\u0105cych ha\u0142as przekraczaj\u0105cy dopuszczalne normy zastosowana b\u0119dzie maszyna spe\u0142niaj\u0105ca wszelkie normy ekologiczne pocz\u0105wszy od ha\u0142asu, spalin a sko\u0144czywszy na zastosowaniu olei biodegradowalnych. Inwestycja poprawi konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa. Dalej, dzi\u0119ki prze\u0142amaniu bariery ekonomicznej mo\u017cliwe b\u0119dzie pozyskiwanie biomasy z odpad\u00f3w po piel\u0119gnacyjnych, co pozwoli firmie na dywersyfikacj\u0119 swojej dzia\u0142alno\u015bci poprzez uczestnictwo w rynku odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. To z kolei wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie poda\u017cy na rynku surowc\u00f3w odnawialnych co ma zasadnicze znaczenie dla ochrony \u015brodowiska i klimatu.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG LE\u015aNYCH ''KOS'' JAROS\u0141AW JASKULSKI", "TYTUL": "Innowacja w us\u0142ugach piel\u0119gnacji lasu dzi\u0119ki zakupowi specjalistycznej maszyny le\u015bnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1640292.32", "WARTOSC": "1726623.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty personelu, obs\u0142uga ksi\u0119gowa, utrzymanie biura, obs\u0142uga posiedze\u0144 Rady LGD, koszty organizacji szkole\u0144 dla Organ\u00f3w LGD oraz pracownik\u00f3w biura, koszty zatrudnienia ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych, koszty zwi\u0105zane z monitorowaniem i ewaluacj\u0105 LSR, koszty podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych Wnioskodawc\u00f3w oraz Beneficjent\u00f3w.Grantobiorc\u00f3w w celu opracowania operacji/projekt\u00f3w i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS-1; liczba zorganizowanych spotka\u0144 dla potencjalnych Wnioskodawc\u00f3w - 69; liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR - 5; liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 4; liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w biura/cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD- 5; liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD-51; liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD -51, liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze \u2013 75; liczba LSR zrealizowanych przez LGD \u2013 1.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1.726.623,50 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1.640.292,32 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 1.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"VISTULA-TERRA CULMENSIS-ROZW\u00d3J PRZEZ TRADYCJ\u0118\"", "TYTUL": "Koszty bie\u017c\u0105ce i animacja Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Vistula-Terra Culmensis - Rozw\u00f3j przez Tradycj\u0119\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1511983.20", "WARTOSC": "1794000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk", "OPIS": "Projekt \"Urz\u0119dy Online\" realizowany b\u0119dzie na obszarze 9 Gmin ( P\u0142u\u017cnica, Brodnica, Brzozie, Grudzi\u0105dz, G\u00f3rzno, Lisewo, \u0141asin, W\u0105brze\u017ano i Zbiczno) w wojew\u00f3dztwie Kujawsko Pomorskim. Jest to projekt partnerski w kt\u00f3rym wnioskodawc\u0105 -\u00a0Liderem - jest Gmina P\u0142u\u017cnica. Beneficjetami projektu b\u0119d\u0105 Gminy i pracownicy jst obj\u0119tych wsparciem. Celem projektu jest wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektyno\u015b\u0107 pracy i zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi istotnymi dla prowadzenia dzia\u0142anosci gospodarczej w obszarach podatki i op\u0142aty lokalne oraz zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami w szczeg\u00f3lnosci lokalami u\u017cytkowymi. W ramach projektu planowane s\u0105 zakupy i wro\u017cenia system\u00f3w informatycznych i system\u00f3w dziedzinowych usprawniaj\u0105cych prac\u0119 urz\u0119dnicz\u0105, nadz\u00f3r zarz\u0105dczy w jst w oparciu o zdefiniowane przez Gminy potrzeby. W ramach projektu planowane jest tak\u017ce wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych satysfakcj\u0119 klient\u00f3w ze swiadczonych us\u0142ug.\u00a0 W celu prawid\u0142aowej realizacji projektu i osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych rezultat\u00f3w planowane s\u0105 intensywne szkolenia dla 180 pracownik\u00f3w w zakresie wdra\u017canych system\u00f3w, stosowania narzedzi informatycznych oraz obs\u0142ugi klinet\u00f3w, zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105, zarz\u0105dzania samorz\u0105dowym zasobem nieruchomo\u015bci. Planowane rezultaty to: - 9\u00a0jednostek samorz\u0105du terytorialnego, obj\u0119tych wsparciem w zakresie obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w - 9\u00a0\u00a0jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami - 180 bardziej kompetentnych pracownik\u00f3w posiadaj\u0105cych wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci stosowania rozwi\u0105za\u0144 informatycznych. - w 9 jednostkach samorz\u0105du terytolialnego poprawa zdolno\u015bci zarz\u0105dczych - w 9 jednostkach poprawa dost\u0119pu do informacji - w 9 jednostkach poprawa obs\u0142ugi przedsiebiorc\u00f3w i inwestor\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA P\u0141U\u017bNICA", "TYTUL": "Urz\u0119dy onlline", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "313820.00", "WARTOSC": "450850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy innowacji procesowej (us\u0142ugowej) polegaj\u0105cej na precyzyjnym wykonywaniu oprysk\u00f3w agrolotniczych nad lasami oraz polami przy wykorzystaniu \u015bmig\u0142owc\u00f3w z aparatur\u0105 rozpylaj\u0105c\u0105. Wdro\u017cenie innowacji us\u0142ugowej w firmie Lima Sp. z o.o. b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez zakup i modernizacj\u0119 aparatury opryskowej do zabieg\u00f3w drobnokroplistych z wykorzystaniem atomizer\u00f3w i przep\u0142ywomierzy dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 dokonanie zasadniczej zmiany procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug agrolotniczych w firmie Lima Sp. z o.o.Urz\u0105dzenia w postaci:1. aparatury opryskuj\u0105cej typu Simplex2. atomizer\u00f3w typu MICROAIR wraz ze sterowaniem i przep\u0142ywowni\u01053. nawigacji typu AGNAV (komputer, osprz\u0119t \u2013 wy\u015bwietlacz, drukarka)zainstalowane w i na \u015bmig\u0142owcu pozwol\u0105 firmie Lima Sp. z o.o. na realizacj\u0119 innowacyjnej na poziomie \u015bwiatowym us\u0142ugi. Przez zastosowanie opisywanej ww. innowacyjnej technologii firma Lima Sp. z o.o. b\u0119dzie w stanie wykonywa\u0107 us\u0142ug\u0119 agrolotnicz\u0105 w znacznie udoskonalony spos\u00f3b, tj. z pe\u0142n\u0105 kontrol\u0105 przep\u0142ywu cieczy wypryskowej, ustosunkowan\u0105 nawet do r\u00f3\u017cnej pr\u0119dko\u015bci przy wykonywanym zabiegu; z pe\u0142n\u0105 automatyzacj\u0105 uruchamiania aparatury opryskowej nad \u017c\u0105danym polem zabiegowym; z exportem toru lotu \u015bmig\u0142owca oraz kompleksowych danych oprysku w wersji elektronicznej do wi\u0119kszo\u015bci program\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do obr\u00f3bki map b\u0105d\u017a podgl\u0105du na r\u00f3\u017cnych warstwach mapy; z wykonaniem oprysku na wi\u0119kszym obszarze przy zu\u017cyciu mniejszej ilo\u015bci cieczy wypryskowej.", "BENEFICJENT": "\"LIMA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup i modernizacja aparatury opryskowej do zabieg\u00f3w drobnokroplistych z wykorzystaniem atomizer\u00f3w i przep\u0142ywomierzy dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w w celu dokonania zasadniczej zmiany procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug w firmie Lima Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG LE\u015aNYCH \"KOS\" JAROS\u0141AW JASKULSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142adu Us\u0142ug Le\u015bnych \"KOS\" Jaros\u0142aw Jaskulski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21496494.89", "WARTOSC": "25289994.02", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt ma wp\u0142yn\u0105\u0107 na podniesienie jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych na rzecz spo\u0142ecze\u0144stwa dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnych. Powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie infrastruktury technicznej, informatycznej i \u015brodowiska, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wprowadzenie specjalistycznych e-us\u0142ug w ochronie zdrowia, co poprawi skuteczno\u015b\u0107 opieki medycznej, zapewni \u0142atwiejszy i szybszy dost\u0119p do \u015bwiadcze\u0144 medycznych, zmniejszaj\u0105c jednocze\u015bnie koszty operacyjne jednostki a w kontek\u015bcie globalnym \u2013 wp\u0142ynie pozytywnie na wska\u017aniki epidemiologiczno - organizacyjne funkcjonuj\u0105ce w systemie ochrony zdrowia.Realizacja projektu wp\u0142ynie na wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w obszarze ochrony zdrowia. Projekt, poprzez rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i oprogramowania, wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w regionie oraz wzrost jako\u015bci tych technologii. Rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w \u017cyciu codziennym, wzrost uczestnictwa obywateli w \u017cyciu publicznym, a w konsekwencji polepszenie jako\u015bci \u017cycia obywateli regionu i podniesieniu jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w regionie poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci informacji i zasob\u00f3w publicznych. E-us\u0142ugi w zakresie e-Zdrowia maj\u0105 na celu usprawnienie komunikacji na linii pacjent \u2013 podmiot leczniczy / podmioty lecznicze. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u spo\u0142ecznego oraz wzrostu umiej\u0119tno\u015bci informatycznych spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych i stworzenie nowych mo\u017cliwo\u015bci ich funkcjonowania. B\u0119d\u0105 one bowiem skierowane do jednostek ochrony zdrowia oraz os\u00f3b fizycznych, jak podmiot\u00f3w gospodarczych. B\u0119d\u0105 u\u0142atwieniem dla u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zaoszcz\u0119dz\u0105 czas potrzebny dotychczas na rejestracj\u0119 osobist\u0105 czy osobisty odbi\u00f3r wynik\u00f3w laboratoryjnych, wypis\u00f3w ze szpitala. Realizacja projektu umo\u017cliwi tworzenie, obs\u0142ug\u0119 i przechowywanie EDM.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Budowa kujawsko-pomorskiego systemu udost\u0119pniania elektronicznej dokumentacji medycznej \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "1409707.68", "WARTOSC": "1483902.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji.Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR,w tym realizacjaPlanu komunikacji.Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania LSR i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty:koszty operacyjne, administracyjne,zwi\u0105zane z funkcjonowaniem biura i realizacj\u0105 projektu, w tym zwi\u0105zane z przygotowaniem biura i przystosowaniem go do potrzeb beneficjent\u00f3w, w tym do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, koszty personelu, koszty ekspert\u00f3w,koszty obs\u0142ugi ksi\u0119gowej,koszty organizacji szkole\u0144,koszty udzia\u0142u w szkoleniach,koszty zwi\u0105zane z public relations,inne niezb\u0119dne koszty finansowe a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z monitorowaniem i ewaluacj\u0105 strategii.Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 LSR w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w.Koszty animacji obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty:organizacja szkole\u0144 i spotka\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w, prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych, ponoszenie koszt\u00f3w udzia\u0142u w wydarzeniach promuj\u0105cych LGD i LSR,organizacj\u0119 wydarze\u0144 promuj\u0105cych wdra\u017canie LSR,organizacj\u0119 wizyt studyjnych oraz ponoszenie koszt\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem dzia\u0142a\u0144 animacyjnych.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 potencjalni beneficjenci, mieszka\u0144cy obszaru obj\u0119tegoLSR, w tym podmioty i instytucje planuj\u0105cy realizacj\u0119 operacji na obszarze realizacjiLSR, w tym os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: obj\u0119cie wsparciem w programie os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, nabycie przez os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wiedzy lub umiej\u0119tno\u015bci,sfinansowanie koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, uzyskanie wsparcia na funkcjonowanie.Warto\u015b\u0107 proj.wyniesie: 1.483.902,83 z\u0142, czego dofinansowanie wyniesie 1.409.707,68 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"VISTULA-TERRA CULMENSIS-ROZW\u00d3J PRZEZ TRADYCJ\u0118\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "222382.05", "WARTOSC": "261625.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt realiz. b\u0119dzie na terenie Gminy Grudzi\u0105dz,pow.grudzi\u0105dzkiego,woj. kujawsko-pomorskiego.Celem proj.jest zwi\u0119ksz. kompet. opiekun\u00f3w dziennych i utworzenie miejsc opieki nad dz.do l.3.Projekt jest wa\u017cny dla spo\u0142ecze\u0144.i przyniesie szerokie korzy\u015bci.W kateg. d\u0142ugoterm. przynosi\u0107 b\u0119dzie korzy\u015bci dla dzieci do l.3 zapewniaj\u0105c im opiek\u0119 w miejscach do tego dostos. oraz mo\u017cliwo\u015bci lepszego rozwoju spo\u0142.Gmina Gr-dz posiada\u0107 b\u0119dzie rejestr dzien. opiek. przygot. do pe\u0142nienia tej roli.Osoby opiek. si\u0119 dz. do lat 3,b\u0119d\u0105 mog\u0142y podj\u0105\u0107 prac\u0119 zarobkow\u0105.Proj. zak\u0142ada utw.9 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 u 3 dzien.opieku,w3 miejscow. w Gm.Grudzi\u0105dz.Opieka nad dzie\u0107mi b\u0119dzie spraw. przez dziennych op.w lokalach,do kt\u00f3rych posiadaj\u0105 tytu\u0142 prawny.W ramach proj.przeszk. 3 opiek.dzien.,kt\u00f3rzy po uko\u0144cz szkolenia nab\u0119d\u0105 kompetencje do sprawow.opieki nad dz.do l.3.Opiek.dzienni wybrani w drodze otwart.konkursu ofert do prow.zaj\u0119\u0107 op-wych.i eduk.otrzymaj\u0105 niezb.sprz\u0119ty i pomoce dyd. na czas trwania projektu.Wszystkie sprz\u0119ty i pom. dostos. b\u0119d\u0105 do mo\u017cliwo\u015bci psychofiz.dz.,wspomag.rozwoju i prow. terapii dz.i ze spec. potrzebami edukac.W ramach proj. przewidujemy \u017cywienie dz.w formie cateringu.Opiek.dzien. sprawowa\u0107 b\u0119dzie opiek\u0119 nad 3dz.(doc.5) do 10 gdz dziennie,w term.od 1.09.2016r.do 31.08.2017r.w ramach proj.W tym czasie sfinansujemy wynagr.op.dz.w cz\u0119\u015bci odp.kosztom op.nad dziec. skier.w ramach proj., bad.lek.sanit-epidem, ubezp.od odp. cywil.za szkody wyrz\u0105dzone przez op.dzie\u0144. przy sprawow. opieki.Dzienne zaanga\u017c. opiekuna uwzgl\u0119dnia potrzeby rodzic.poniewa\u017c pozwoli na dowiezienia dz. do op. i dotarcia na czas do pracy.Proj.b\u0119dzie realiz.przez14mies.Po tym okresie Gm.Gr-dz zapewni utrzymanie miejsc op.nad dz.i do l.3 przez min.2 l.od zak. proj.Warto\u015b\u0107 proj.to kwota:261625,95z\u0142 w tym warto\u015b\u0107 dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w unijnych:222382,05 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny beneficjenta w wysoko\u015bci 39243,90 z\u0142 wniesiony b\u0119dzie w postaci pieni\u0119\u017cnej.", "BENEFICJENT": "GMINA GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Gmina Grudzi\u0105dz pomaga maluchom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "128892.79", "WARTOSC": "317076.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest budowa instalacji prosumenckich na obiektach edukacyjnych w Gminie Grudzi\u0105dz w miejscowo\u015bciach Nowa Wie\u015b, Mokre, Sztynwag i Wa\u0142dowo Szlacheckie.Beneficjentem proj. jest Gmina Grudzi\u0105dz. Do bezpo\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017cy jednak zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 w tym uczni\u00f3w i pracownik\u00f3w w/w obiekt\u00f3w edukacyjnych, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym wniosku.Miejsce realizacji proj. \u2013 Gmina Grudzi\u0105dz (miejscowo\u015bci: Nowa Wie\u015b, Mokre, Sztynwag i Wa\u0142dowo Szlacheckie).G\u0142. problemem zidentyfikowanym na obszarze Gminy jest niski udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w produkcji energii. Przek\u0142ada si\u0119 to na zbyt du\u017c\u0105 emisj\u0119 substancji szkodliwych dla \u015brodowiska. G\u0142. celem realizacji proj. jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w produkcji energii na obszarze Gminy Grudzi\u0105dz. Przyczyni si\u0119 to przede wszystkim do zmniejszenia emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do \u015brodowiska.Planowanymi prod. realizacji proj. b\u0119d\u0105:- L. wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 4 szt.- L. projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 0 szt.Planowanymi rezultat. realizacji proj. b\u0119d\u0105: - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,05 MWe/rok- Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 55,22 MWhe/rok- Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) \u2013 44,84 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok Harmonogram/zakres rzeczowy realizacji proj. przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Mokrem: V.20202. Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Sztynwagu: V.20203. Budowa instalacji fotowoltaicznej w Szkole Podstawowej w Nowej Wsi: VI.20204. Budowa instalacji fotowoltaicznej w Szkole Podstawowej w Wa\u0142dowie Szlacheckim: VII.20205. Nadz\u00f3r inwestorski: VIII.2020", "BENEFICJENT": "GMINA GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Budowa instalacji prosumenckich na obiektach edukacyjnych w Gminie Grudzi\u0105dz w miejscowo\u015bciach Nowa Wie\u015b, Mokre, Sztynwag i Wa\u0142dowo Szlacheckie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1074146.56", "WARTOSC": "1263701.84", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.01.2020-31.08.2021 na obszarze Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 78 dzieci w wieku przedszkolnym zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz poprzez udzia\u0142 w formach wsparcia edukacji przedszkolnej (zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, zaj\u0119cia dodatkowe), utworzenie 45 miejsc przedszkolnych oraz podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 5 nauczycieli w okresie 01.01.2020-31.08.2021Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki utworzeniu 45 nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz obj\u0119ciu 78 dzieci zaj\u0119ciami dodatkowymi. W ramach przedmiotowego projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 MEN, zaj\u0119\u0107 dodatkowych, tj. terapii pedagogicznej, socjoterapii, logopedii, zaj\u0119\u0107 korekcyjno-kompensacyjnych, terapii integracji sensorycznej, zaj\u0119\u0107 z psychologiem. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia:-Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie\u201345 szt.,-Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej\u201378 os\u00f3b,-Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie\u20135 os\u00f3b,-Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu\u20135 os\u00f3b.Wnioskodawca zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego w ramach projektu od daty zako\u0144czenia realizacji projektu przez okres co najmniej 2 lat tj. w okresie od 01.09.2021-31.08.2023. W ramach projektu powstan\u0105 nowe miejsca wychowania przedszkolnego, rozszerzona zostanie oferta przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci, wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty. Poprawie ulegn\u0105 kwalifikacje nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej.Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu projektu zostanie zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 publicznej edukacji przedszkolnej na terenie Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz, kt\u00f3ra odgrywa niezwykle istotn\u0105 rol\u0119 w procesie edukacyjnym i socjalizacyjnym dzieci.Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1074146,56z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "\"Id\u0119 do przedszkola\" - zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc w Przedszkolu Miejskim \"Tarpno\" oraz u\u0142atwienie dost\u0119pu do pomocy specjalistycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "868057.58", "WARTOSC": "1029968.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ZAKTYWIZOWANIE ZAWODOWE i zwiekszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 58 os.[30K/28 w tym 5 os. NSPR], os.m\u0142odych w wieku 18-29 lat bezpracy-nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET- spe\u0142niaj\u0105cych kryteria gr.docelowej,kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez UP (zgodnie ze wska\u017anikamiefektywno\u015bci zatrudnieniowej), dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na zidentyfikowane potrzeby uczestniczek/uczestnik\u00f3w proj., udzielonemuw okresie od 09.2019 do 12.2020.ODBIORCY:UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo,w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym WiedzaEdukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. SZOOP POWERGr.docelow\u0105(dalej GD) stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os.zamieszkuj\u0105ce woj. kujawsko-pomorskie,w rozumieniuKC z powiat\u00f3w Grudzi\u0105dz i grudzi\u0105dzkiegoUP b\u0119dzie 58 os.(30K i 28M), w tym min.5os.(min. 10%) to os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.DZIA\u0141ANIA:1) Identyfikacja potrzeb os.m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., w tym identyfikacjaoddalenia od rynku pracy os.m\u0142odych2) Poradnictwo zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zaw.3) Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby4) Wysokiej jako\u015bci szkolenia, potwierdzone certyfikatem5) Sta\u017c zawodowyDzia\u0142ania doprowadz\u0105 do uzyskania za\u0142o\u017conych we wniosku wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Akcja: Grudzi\u0105dzka Aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "848211.60", "WARTOSC": "997896.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie \u017c\u0142obka \"Lucky Bebe\" zapewniaj\u0105cego stale funkcjonuj\u0105ce 34 miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w lokalu przy ul. Che\u0142mi\u0144skiej 206, Grudzi\u0105dz spe\u0142niaj\u0105cego wymogi lokalowe i sanitarne okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 10 lipca 2014r. w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych, jakie musi spe\u0142nia\u0107 lokal, w kt\u00f3rym ma by\u0107 prowadzony \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy (Dz.U.poz.925), w okresie 1.03.2017 do 30.06.2017 r. oraz zapewnienie jego funkcjonowania w ramach projektu w okresie 1.07.2017 do 30.06.2019. G\u0142\u00f3wnym produktem projektu b\u0119dzie powstanie 34 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi o lat 3. W ramach projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych 51 dzieci (26 ch\u0142opc\u00f3w i 25 dziewczynek). Dzi\u0119ki obj\u0119ciu opiek\u0105 51 dzieci ich rodzice/opiekunowie prawni 51 os\u00f3b (w tym 50K), b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu na rynek pracy, 31 z nich (w tym 30 K), podejmie prac\u0119 b\u0105d\u017a b\u0119dzie jej aktywnie poszukiwa\u0107. Projekt skierowany jest do opiekun\u00f3w prawnych/rodzic\u00f3w i ich dzieci, kt\u00f3rzy ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Grudzi\u0105dza (zgodnie z KC weryfikowane na podstawie o\u015bwiadczenia), b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skim/rodzicielskim/wychowawczym. Zadania w projekcie: W ramach projektu zostanie zrealizowane niezb\u0119dne wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie sal przeznaczonych do opieki na dzie\u0107mi do lat 3, a od lipca 2017 r. b\u0119dzie realizowana opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 w nowo utworzonych 34 miejscach opieki. W ramach projektu za kwot\u0119 31 920 z\u0142 zostanie zakupiony sprz\u0119t (r\u00f3wnie\u017c \u015brodki trwa\u0142e) niezb\u0119dne do sprawowania opieki zgodnie z wymogami ustawowymi. poz. wydatkowanie zwi\u0105zane z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi do lat 3. Wydatki :wynagrodzenia personelu zatrudnionego w oparciu o umowy o prac\u0119, koszty eksploatacyjne. W ramach wk\u0142adu w\u0142asnego zostanie sfinansowane wy\u017cywienie dzieci.", "BENEFICJENT": "STREFA EDUKACJI E=MC2 SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Lucky Bebe\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "831756.00", "WARTOSC": "978536.48", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b fizycznych (K) w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (co najmniej o 22 K z 50 obj\u0119tych wsparciem w projekcie) lub powr\u00f3t na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych (30 K) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego lub pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie Grudzi\u0105dza (miasto i gmina) (GD) w terminie od 1 stycznia 2017 r. do 30 czerwca 2018 r. poprzez sfinansowanie opieki nad dzieckiem (maksymalnie przez 12 miesi\u0119cy) oraz wykorzystanie r\u00f3\u017cnorodnych metod aktywizuj\u0105cych, prowadz\u0105cych do zdobycia nowych kwalifikacji zawodowych i spo\u0142ecznych. Wynikiem osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu ma by\u0107 jak najpe\u0142niejsza reintegracja zawodowa i spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, skutkuj\u0105ca podj\u0119ciem zatrudnienia lub jego aktywnym poszukiwaniem. W ramach projektu 30 K pracuj\u0105cych przed przerw\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z urodzeniem i wychowaniem dziecka powr\u00f3ci do pracy, a z grupy 50 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, co najmniej 22 podejmie prac\u0119. W ramach projektu zostanie sfinansowana opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 UP przez okres \u015brednio 10 mie\u015b. Dodatkowo grupa UP pozostaj\u0105cych bez pracy zostanie obj\u0119ta dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi w ramach aktywizacji indywidualnej i grupowej. Wszystkie osoby bezrobotne i bierne zawodowe b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 ze szkole\u0144 podnosz\u0105cych ich kwalifikacje/kompetencje zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"ATM BUSINESS GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wracamy do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "850274.16", "WARTOSC": "1008868.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ZAKTYWIZOWANIE ZAWODOWE i zwiekszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 58 os\u00f3b (os)[34K/24 w tym 5 OzN], os.m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy-nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET- spe\u0142niaj\u0105cych kryteria gr.docelowej,kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez UP (zgodnie ze wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej), dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na zidentyfikowane potrzeby uczestniczek/uczestnik\u00f3w proj., udzielonemu w okresie od 1.05.2020 do 31.12.2021.ODBIORCY:UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo,w tym OzN, w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. SZOOP POWERGr.docelow\u0105(dalej GD) stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os.zamieszkuj\u0105ce woj. kujawsko-pomorskie, w rozumieniu KC z powiat\u00f3w Grudzi\u0105dz i grudzi\u0105dzkiego UP b\u0119dzie 58 os.(34K i 24M), w tym min.5os. to OzN.DZIA\u0141ANIA:1) Identyfikacja potrzeb os.m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., w tym identyfikacja oddalenia od rynku pracy os.m\u0142odych2) Poradnictwo zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zaw.3) Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby4) Wysokiej jako\u015bci szkolenia, potwierdzone certyfikatem5) Sta\u017c zawodowyDzia\u0142ania doprowadz\u0105 do uzyskania za\u0142o\u017conych we wniosku wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "PPH RARYTAS J. I R. MARKOWSCY S.J.", "TYTUL": "Sta\u017ce szans\u0105 na zatrudnienie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-12", "DOFINANSOWANIE": "62604.50", "WARTOSC": "146652.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu pt. \"Wyposa\u017cenie Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej Gminy Grudzi\u0105dz w specjalistyczny sprz\u0119t diagnostyczny\" jest zakup sprz\u0119tu medycznego dla Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej Gminy Grudzi\u0105dz, tj. zakup aparatu ultrasonograficznego i defibrylatora dla Wiejskiego O\u015brodka Zdrowia w Mokrem, zakup defibrylator\u00f3w dla Wiejskiego O\u015brodka Zdrowia w Ma\u0142ym Rudniku i Gabinetu Lekarza POZ w Piaskach (filia Wiejskiego O\u015brodka Zdrowia w Ma\u0142ym Rudniku). Beneficjentem projektu jest Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Gminy Grudzi\u0105dz. Projekt kwalifikuje si\u0119 do wsparcia w ramach Osi priorytetowej 6 Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo i konkurencyjne kadry, Dzia\u0142ania 6.1. Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, Poddzia\u0142ania 6.1.1. Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105, Schemat: Poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w ramach POZ i AOS ukierunkowanej na rozw\u00f3j opieki koordynowanej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020.W zakres projektu wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1. Studium wykonalno\u015bci.2. Opinia o celowo\u015bci inwestycji.3. Zakup aparatu ultrasonograficznego (USG).4. Zakup defibrylator\u00f3w.5. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych w zakresie diagnostyki w ramach POZ na terenie gminy Grudzi\u0105dz, przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do rozwoju opieki koordynowanej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ GMINY GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej Gminy Grudzi\u0105dz w specjalistyczny sprz\u0119t diagnostyczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "2334608.17", "WARTOSC": "4384728.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn", "OPIS": "Przedmiotem proj. \u201eOchrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu\u201d jest poprawa i utrzymanie warto\u015bci przyrodniczych na wybranych cennych obszarach po\u0142o\u017conych na terenie RDLP w Toruniu obejmuj\u0105cej wojew\u00f3dztwo kuj-pom. Realizacja ww. celu zostanie osi\u0105gni\u0119ta m.in. poprzez wykonanie dzia\u0142a\u0144 ochronnych zawartych w Planach Zada\u0144 Ochronnych ustanowionych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz Planach Ochrony ustanowionych dla rezerwat\u00f3w przyrody. Proj skupia si\u0119 tak\u017ce na uatrakcyjnieniu teren\u00f3w o potencjale turystycznym le\u017c\u0105cych na przyrodniczo warto\u015bciowych obszarach wojew\u00f3dztwa kuj-pom. Realizacja proj przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci infrastruktury edukacji ekologicznej, promowania idei zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju po\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci bazy przyrodniczo\u2013dydaktycznej, wspierania aktywno\u015bci ruchowej oraz poprawy jako\u015bci \u015bcie\u017cek spacerowych. W rezultacie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 zapewniona zostanie dba\u0142o\u015b\u0107 o zachowanie i popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144, co z kolei wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska przyrodniczego oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w wojew\u00f3dztwie kuj-pom. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105: mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa kuj-pom oraz tury\u015bci jak te\u017c RDLP w Toruniu i obj\u0119te projektem nadl. (instytucjonalna grupa docelowa). Opracowany zakres inwestycji wyp\u0142ywa ze zdiagnozowanych problem\u00f3w, zidentyfikowanych cel\u00f3w oraz przeprowadzonej analizy popytu. W zakres realizacji projektu wchodz\u0105 dzia\u0142ania piel\u0119gnacyjno-ochronne (prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia stopnia ochrony siedlisk i gatunk\u00f3w, zwalczania gatunk\u00f3w inwazyjnych i restytucji gatunk\u00f3w rodzimych), roboty budowlane i zakup doposa\u017cenia (s\u0142u\u017c\u0105ce kanalizacji ruchu turystycznego, zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci oferty eduk. oraz stopnia bezpiecze\u0144stwa przyrodniczego), dzia\u0142ania inf-promo, jak te\u017c opracowanie dokumentacji aplikacyjnej i nadz\u00f3r specjalistyczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA LAS\u00d3W PA\u0143STWOWYCH W TORUNIU", "TYTUL": "Ochrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "450680.62", "WARTOSC": "530212.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez utworzenie 14 miejsc w \u017c\u0142obku na terenie miasta i gminy Grudzi\u0105dz do 31.12.2022r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu:- Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 14 sztuk,- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 14 os\u00f3b,oraz kluczowe wska\u017aniki rezultatu:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu \u2013 8 os\u00f3b, w tym 6 kobiet, 2 m\u0119\u017cczyzn- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 6 os\u00f3b (w tym 5 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzn).Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105:- osoby bezrobotne lub osoby bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu Ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy \u2013 6 os\u00f3b;- osoby pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 8 os\u00f3b.W ramach przedmiotowego projektu zostanie zwi\u0119kszona liczba miejsc opieki nad dzieckiem w wieku do lat 3 w funkcjonuj\u0105cym ju\u017c \u017c\u0142obku w mie\u015bcie Grudzi\u0105dz, w kt\u00f3rym dost\u0119pnych b\u0119dzie 14 miejsc nowoutworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Ponadto w ramach projektu zostanie zapewnione bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowo utworzonych miejsc w \u017c\u0142obku przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\"ASILO\" TOMASZ JENDA", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obku BAMBINO w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "434980.17", "WARTOSC": "1146012.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa jednostek wytwarzania energii elektrycznej (mikroinstalacji) w 53 budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Grudzi\u0105dz oraz 1 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Urz\u0119dzie Gminy Grudzi\u0105dz. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na potrzeby przygotowania c.w.u. w budynku UG. Projektem obj\u0119to 53 budynki mieszkalne po\u0142o\u017cone w miejscowo\u015bciach: Nowa Wie\u015b, Wa\u0142dowo Szlacheckie, Sztynwag, Skarszewy, Zakurzewo, Kobylanka, Bia\u0142y B\u00f3r, Ruda, Szynych, Marusza, \u015awierkocin, Ga\u0107, Brank\u00f3wka, Gogolin, Turznice, W\u0119growo, Rozgarty, Linarczyk oraz budynek UG w Grudzi\u0105dzu.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Gminy Grudzi\u0105dz poprzez zastosowanie instalacji fotowoltaicznych i kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynkach mieszkalnych i bud. u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania OZE do produkcji energii elektrycznej i cieplnej w budynkach mieszkaniowych i u\u017cyteczno\u015bci publicznej, redukcji emisji zanieczyszcze\u0144, w szczeg\u00f3lno\u015bci dwutlenku w\u0119gla, zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa energetycznego i obni\u017cenia koszt\u00f3w eksploatacyjnych ww. obiekt\u00f3w.Zainstalowana moc pojedynczej instalacji fotowoltaicznej nie przekracza\u0107 b\u0119dzie 10 kWp w przypadku budynk\u00f3w mieszkalnych i 40 kWp w przypadku budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Moc pojedynczej mikroinstalacji do produkcji energii cieplnej w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej nie przekracza 120kW.Inwestycja realizowana b\u0119dzie w roku 2018. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1 140 698,04 z\u0142 brutto, koszty kwalifikowane wynosz\u0105 1 014 950,74 z\u0142, natomiast niekwalifikowane 125 747,30 z\u0142. Projekt cz\u0119\u015bciowo obj\u0119ty jest pomoc\u0105 publiczn\u0105 zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 3 wrze\u015bnia 2015 r. w sprawie udzielania pomocy na inwestycje w uk\u0142ady wysokosprawnej kogeneracji oraz promowanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ramach regionalnych program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji prosumenckich w Gminie Grudzi\u0105dz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.0}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "489598.25", "WARTOSC": "575997.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 46 niepracuj\u0105cych kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zamieszka\u0142ych w powiecie grudzi\u0105dzkim,pow.golubskodobrzy\u0144skim lub m.Grudzi\u0105dz w okresie do 30.06.2018r oraz powr\u00f3t na rynek pracy 33 z nich. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zapewnienie opieki nad dzieckiem do lat 3 (dla wszystkich 46UP) oraz poprawa stanu wiedzy na temat identyfikowania w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i potrzeb zawodowych oraz zwi\u0119kszenie motywacji do ich rozwijania;nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy;zwi\u0119kszenie motywacji do dzia\u0142ania i zaufania we w\u0142asne si\u0142y (dla 23 UP).Dzia\u0142ania skierowane do kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo maj\u0105 charakter kompleksowego wsparcia-wynika\u0107 b\u0119d\u0105 ze zidentyfikowanych potrzeb i obejm\u0105 niezb\u0119dne wsparcie aktywizacyjne w formie poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy oraz, w przypadku zidentyfikowania potrzeby uzyskania kwalifikacji wsparcie szkoleniowe. Z uwagi na specyficzn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105,jak\u0105 s\u0105 kobiety opiekuj\u0105ce si\u0119 ma\u0142ymi dzie\u0107mi przewidziano pomoc Animatora Pracy, kt\u00f3ry na ka\u017cdym etapie wspomo\u017ce w dzia\u0142aniach aktywizuj\u0105cych .B\u0119dzie on dba\u0142 o motywacj\u0119 UP a w razie potrzeby zapewni tak\u017ce pomoc w rozwi\u0105zywaniu trudnych sytuacji \u017cyciowych.Ponadto przeprowadzi us\u0142ug\u0119 poradnictwa zawodowego oraz po\u015brednictwa pracy. Przygotuje on UP do poruszania si\u0119 po rynku pracy,pomo\u017ce sporz\u0105dzi\u0107 dokumenty aplikacyjne i przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej. \u015arodki EFS w projekcie pozwol\u0105 na ograniczanie barier takich jak brak \u015brodk\u00f3w na op\u0142acenie opieki nad dzieckiem,brak lub za niskie kwalifikacje/kompetencje, czy niska motywacja do zmiany swojej sytuacji. Dzi\u0119ki tak zaplanowanym dzia\u0142aniom Uczestniczki w projekcie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wr\u00f3ci\u0107 do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub zdoby\u0107 niezb\u0119dne kwalifikacje/kompetencje, aby uzyska\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-KRZYSZTOF DERBISZEWSKI", "TYTUL": "Pracuj\u0105ca Mama", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "240472.97", "WARTOSC": "282909.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST aktywizacja zawodowa 21 os\u00f3b [13K/8M] o niskich kwalifikacjach zaw. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Grudzi\u0105dzkiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia poprzez obj\u0119cie zindywidualizowanym i kompleksowym wsparciem w ramach projektu realizowanego w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2018. Grup\u0119 Docelow\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem w ramach projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 21 os\u00f3b biernych zawodowo [13K/8M], powy\u017cej 29 r. \u017c. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Powiatu Grudzi\u0105dzkiego w WK-P z niskimi kwalifikacjami. Wska\u017aniki rezultatu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B, KT\u00d3RE UZYSKA\u0141Y KWALIFIKACJE PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 9 [2K/7M] LICZBA OS\u00d3B PRACUJ\u0104CYCH, \u0141\u0104CZNIE Z PROWADZ\u0104CYMI DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 NA W\u0141ASNY RACHUNEK, PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 13 [6K/7M] Wska\u017aniki produktu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B BIERNYCH ZAWODOWO OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] LICZBA OS\u00d3B O NISKICH KWALIFIKACJACH OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] ZADANIA w projekcie: Zad.1. Identyfikacja potrzeb 21 UP biernych zaw. w zakresie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie lub powr\u00f3t na RP, okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zaw. i pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 13.020,00 z\u0142] Zad. 2. Uczestnictwo 21 UP w certyfikowanych kursach zaw. w ramach katalogu otwartego w celu nabycia kompetencji lub kwalifikacji zaw. zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [2 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 79.747,50 z\u0142] Zad. 3. Realizacja po\u015brednictwa pracy dla 21 UP ukierunkowana na pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU, kw. rycza\u0142towa 6.510,00 z\u0142] Zad. 4. Organizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy dla 21 UP s\u0142u\u017c\u0105cych zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w [3 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 127.050,00 z\u0142] WARTO\u015a\u0106: 282.909,38 z\u0142, dofinansowanie z EFS: 268.763,91 z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUCZANIA \u201eLET\u2019S GO\u201d MIROS\u0141AWA KACPRZAK", "TYTUL": "Twoje KWALIFIKACJE drog\u0105 do SUKCESU zawodowego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "922977.78", "WARTOSC": "1095132.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem proj. jest utworzenie modelowej szko\u0142y \u0107wicze\u0144, kt\u00f3ra ma stanowi\u0107 element sytemu dosk.nauczycieli oraz student\u00f3w.Jej zadaniem ma by\u0107 podniesienie komp. n-li poprzez popraw\u0119 funkcj.i zwi\u0119kszenie wykorzystania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w komp.kluczowych i umiej. uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, obejmuj\u0105.: umiej.matemat.-przyrodn.,pos\u0142ugiwania si\u0119 j.obcymi(w tym j.polski dla cudzoziemc\u00f3w i os\u00f3b powracaj\u0105cych do Polski oraz ich rodzin),ICT, umiej.rozumienia kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119b.,krytyczne my\u015blenie, rozw. problem\u00f3w, umiej.uczenia si\u0119,umiej.pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy,jak r\u00f3wnie\u017c,nauczania eksperymentalnego oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia (01.IX.2019-31VIII.2021) Gr. docel. (100 UP) (K80,M20) 50 (K40/M10) student\u00f3w kier. pedag.dyr. i n-le szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach Szko\u0142y \u0107wicze\u0144. Sk\u0142ad Sz\u0106w-Szko\u0142a wiod\u0105ca Niepubl. SP z Oddz. Integr. SPINAKER. Szko\u0142y wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce SP Steklin, Sztynwag,Rogo\u017ano, Wola Zawda,SP nr 5 z Oddz Integr. W\u0142oc\u0142awek, Trzylet.LO dla M\u0142odzi.z Oddz.Integracyj. ATS Grudzi\u0105dz. Zadania: utworzenie 1 szko\u0142y \u0107wicze\u0144 oraz przygotowanie kadry pedag.i trener\u00f3w do realiz. zada\u0144, diagnoza potrzeb n-li, utworzenie n 4 pracowni przedm. w ramach szko\u0142y \u0107wicze\u0144- j\u0119zyk.,matem.,przyrod,.TIK, wsparcie n-li i student\u00f3w w realizacji zada\u0144 w czterech obszarach oraz w zakresie ICT-TIK, metod zindywidual. podej\u015bcia do ucznia,. wsparcia uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, wsp\u00f3\u0142pr. z instytucj\u0105 kultury w celu w/w zada\u0144. Partnerzy proj. Wy\u017csza Szko\u0142a Demkracji, CDN, Niepubliczna Poradnia Psychologiczno-Pedagogiczna, Biblioteka Miejska filia pedagogiczna. Warto\u015b\u0107 proj. Rezultaty: przeszkolenie 100 UP (K80M20) oraz obj\u0119cie wsparciem 50 student\u00f3w ( K40/M10) utworzenie 4 pracowni przedmiotowych, 4 sieci samokszta\u0142cenia, punktu doradztwa metodycz.oprac. wzorcowych scenariuszy zaj\u0119\u0107, 4 rodzaj\u00f3w mat. dyd., zorg 2 konferencji metod., wizyty studyjnej.", "BENEFICJENT": "GRUDZI\u0104DZKIE CENTRUM EDUKACJI ABAK S.C.", "TYTUL": "SPINAKER - Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 dla Miasta Grudzi\u0105dza, W\u0142oc\u0142awka oraz powiat\u00f3w grudzi\u0105dzkiego, toru\u0144skiego i lipnowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-02-07", "DOFINANSOWANIE": "16678.65", "WARTOSC": "46523.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa jednostek wytwarzania energii elektrycznej (mikroinstalacji) w 2 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Grudzi\u0105dz - Wiejskich O\u015brodkach Zdrowia w Ma\u0142ym Rudniku i Mokrem. Projektowane instalacje b\u0119d\u0105 mie\u0107 moc nie przekraczaj\u0105c\u0105 10 kW: instalacja o mocy 3,08 kWp z\u0142o\u017cona z 11 sztuk modu\u0142\u00f3w na budynku w Ma\u0142ym Rudniku oraz instalacja o mocy 6,16 kWp z\u0142o\u017cona z 22 sztuk modu\u0142\u00f3w na budynku w Mokrem. Wybudowane w ramach projektu instalacje fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 wykorzystywane do produkcji energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne ww. obiekt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Gminy Grudzi\u0105dz poprzez zastosowanie instalacji fotowoltaicznych w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej przeznaczonych na potrzeby opieki zdrowotnej. Do efekt\u00f3w projektu zaliczono: Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii do produkcji energii elektrycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla potrzeb energetycznych wynikaj\u0105cych z ich u\u017cytkowania; Redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144, w szczeg\u00f3lno\u015bci dwutlenku w\u0119gla w wyniku zmniejszania zu\u017cycia paliw kopalnych wykorzystywanych do produkcji energii elektrycznej; Spadek zanieczyszczenia powietrza na terenie Gminy Grudzi\u0105dz, maj\u0105cy pozytywny wp\u0142yw na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego; Zwi\u0119kszenie dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 energii i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Inwestycja realizowana b\u0119dzie w roku 2018. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 51 917,37 z\u0142 brutto, natomiast koszty kwalifikowane wynosz\u0105 42 209,25 z\u0142. Projekt obj\u0119ty jest pomoc\u0105 publiczn\u0105 zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 3 wrze\u015bnia 2015 r. w sprawie udzielania pomocy na inwestycje w uk\u0142ady wysokosprawnej Kogeneracji oraz promowanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ramach regionalnych program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji prosumenckich w Zak\u0142adach Opieki Zdrowotnej na terenie Gminy Grudzi\u0105dz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1013331.31}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 922627.15}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 470000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 326525.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 256000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 121000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59817.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39694.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 9724.21}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7500.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 4267.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4114.3}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9774668.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3860345.4600000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 879751.7699999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 873303.5100000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 716067.4999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 474583.75999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 407003.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 347415.83}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 144890.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 139803.15999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 139236.54}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 130131.11}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 112922.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 84458.13}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 78016.12000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69715.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40368.78999999999}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 35510.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29856.27}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17050.940000000002}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14801.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8680.650000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8364.06}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3659.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2437.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1925.9199999999998}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 907.57}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 820.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 502.09000000000003}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 60.17}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3233042.33}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2970599.11}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2044550.5100000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1484819.62}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1424282.2800000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1381707.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1157826.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 789016.9099999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 723752.27}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 589950.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 467203.9}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 425078.85}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 237870.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 232252.76}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 203228.73}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 117238.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 114522.65000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 96555.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 92768.15000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 90412.35999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 69886.98}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 66679.66}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48164.78}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 43436.939999999995}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 33829.58}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27180.39}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 25119.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 24860.76}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21673.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16943.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15837.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14802.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14392.82}, {"name": "Cmentarze", "value": 12300.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 9000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7635.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6018.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5984.12}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5267.01}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3956.0600000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2560.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1179.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 659.96}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 645.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 304.37}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 234.91}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie w czasie pokoju mocy produkcyjnych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3793646.62}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 673321.67}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 478707.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 332280.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 301801.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 104550.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 104550.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 101558.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 92544.39}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3889.97}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 455341.44}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 390209.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20773.02}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1500000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 538467.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 146338.84}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 27406.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 588146.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 405743.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 52152.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3665.85}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 861.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11849929.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3540851.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 577420.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 469906.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 366049.63}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 203649.58}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 146745.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 139997.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 136236.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 131217.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120615.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55585.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 53734.37}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 33350.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 33231.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 32650.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 22400.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 21397.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 18665.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10793.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6278.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5520.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 22.9}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 16.78}, {"name": "Utrzymanie w czasie pokoju mocy produkcyjnych", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66432.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11284.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 245732.19999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73397.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6107.700000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2103.93}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 25000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 737199.25}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58330.97}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1339856.71}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 922627.15}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 726000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 121000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 52617.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39694.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21338.51}, {"name": "Informatyka", "value": 7200.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4267.66}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11979972.669999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4267208.489999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1018194.4200000002}, {"name": "Rodzina", "value": 544796.18}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 139236.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 130131.11}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 82282.20000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 81098.23000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40368.78999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36477.74}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34792.020000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 29856.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8364.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3659.4}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 820.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3874109.41}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3573464.6399999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3121031.8000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3032056.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2078544.1600000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1157826.61}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 563173.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 249192.13}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 237870.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 129538.66}, {"name": "Rodzina", "value": 123299.14000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 111358.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 47500.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 43436.939999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9457.98}, {"name": "Turystyka", "value": 3178.2}, {"name": "Informatyka", "value": 193.93}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3793646.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 918328.05}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 478707.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 332280.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 262903.54000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 104550.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 92544.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3889.97}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 455341.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 390209.98}, {"name": "Informatyka", "value": 20773.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1500000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 538467.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 146338.84}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27406.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 588146.55}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 405743.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52152.0}, {"name": "Informatyka", "value": 3665.85}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 861.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15968201.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 884938.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 570005.1900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 262371.63}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 169161.78}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 66000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55585.99}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 66432.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 11284.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 225121.87000000002}, {"name": "Informatyka", "value": 14480.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6130.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 70937.96}, {"name": "Informatyka", "value": 2459.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3401.1000000000004}, {"name": "Informatyka", "value": 2178.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2103.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 528.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 25000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 737199.25}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53170.92}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5160.05}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17419219.48000001, "v": "17,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.12, "v_pc": "1392,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12826884.860000003, "v": "12,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 1475946.5299999998, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1023898.4999999999, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.87}, {"name": "Gimnazja", "value": 807351.66, "v": "807,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 528310.7100000001, "v": "528,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 467203.9, "v": "467,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 146741.56999999998, "v": "146,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 92768.15000000001, "v": "92,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48164.78, "v": "48,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1948.82, "v": "1,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 16636296.910000008, "v": "16,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.99, "v_pc": "1329,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11990032.490000002, "v": "11,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3902660.360000001, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 667896.97, "v": "667,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 33829.58, "v": "33,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 24860.76, "v": "24,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 592.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15837.3, "v": "15,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1179.45, "v": "1,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10586511.579999998, "v": "10,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.26, "v_pc": "846,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "24.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "127.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7560198.900000001, "v": "7,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.41}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1500000.0, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.16}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 922627.15, "v": "922,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.71}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 590770.53, "v": "590,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12915.0, "v": "12,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6896027.820000001, "v": "6,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.94, "v_pc": "551,11 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "5.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5477243.580000001, "v": "5,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 868693.03, "v": "868,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 316459.38, "v": "316,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 161356.03000000003, "v": "161,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 72275.8, "v": "72,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4584521.24, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.61, "v_pc": "366,38 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "245.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "104.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3936104.3899999997, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 622475.47, "v": "622,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.57}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21673.72, "v": "21,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 4267.66, "v": "4,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4325946.95, "v": "4,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.23, "v_pc": "345,72 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2174681.62, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1047377.96, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 1855.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 789016.9099999999, "v": "789,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220784.72, "v": "220,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.1}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 66679.66, "v": "66,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 27406.08, "v": "27,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2518923.8600000003, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63, "v_pc": "201,30 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 998619.3900000001, "v": "998,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.64}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 425078.85, "v": "425,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 366049.63, "v": "366,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.53}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 282092.27999999997, "v": "282,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 204294.58, "v": "204,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.11}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 139997.72, "v": "140,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52617.07, "v": "52,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 33231.08, "v": "33,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16943.26, "v": "16,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1525963.7400000002, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2, "v_pc": "121,95 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1525963.7400000002, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1208517.54, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74, "v_pc": "96,58 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "61.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 952517.5400000002, "v": "952,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.81}, {"name": "Biblioteki", "value": 256000.0, "v": "256,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.18}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1086424.3900000001, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56, "v_pc": "86,82 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "44.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 673321.67, "v": "673,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 245006.38, "v": "245,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 168096.34, "v": "168,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.47}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 913407.11, "v": "913,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31, "v_pc": "73,00 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 876467.74, "v": "876,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.95}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.18}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.98}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7635.0, "v": "7,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.83}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 304.37, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 737199.25, "v": "737,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06, "v_pc": "58,91 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 737199.25, "v": "737,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 253139.71000000002, "v": "253,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "20,23 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 146805.17, "v": "146,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47500.19, "v": "47,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.76}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 35510.0, "v": "35,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 22400.0, "v": "22,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.84}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 924.35, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 173065.68, "v": "173,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,83 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 141038.68, "v": "141,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.49}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22302.79, "v": "22,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.88}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 9724.21, "v": "9,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.61}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 129538.66, "v": "129,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,35 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 117238.66, "v": "117,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 12300.0, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 128668.76000000002, "v": "128,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,28 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "123.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "185.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128668.76000000002, "v": "128,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 110250.00000000001, "v": "110,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,81 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 54357.0, "v": "54,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.3}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 52719.0, "v": "52,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.81}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2437.0, "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 737.0, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 94100.25000000001, "v": "94,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,52 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94100.25000000001, "v": "94,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3178.2, "v": "3,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,25 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3178.2, "v": "3,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}