{"gmina": "Rog\u00f3\u017ano", "typ_gminy": "gmina wiejska Rog\u00f3\u017ano", "kod_gus": "040410706052", "kod_gus_powiatu": "040410706000", "kod_gus_podregionu": "040410700000", "podregion_eurostat": "PL616", "ludnosc": "4'189", "budzet": {"dochody": "21,19 mln z\u0142", "wydatki": "21,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16770806.68, "dane1": 17590738.43000001, "dane2": 16770806.68, "dane4": 819931.7500000112}, {"label": "2017", "dane0": 19156932.05, "dane1": 19088566.449999996, "dane2": 19088566.449999996, "dane3": 68365.60000000522}, {"label": "2018", "dane0": 18795071.189999994, "dane1": 18561885.930000015, "dane2": 18561885.930000015, "dane3": 233185.2599999793}, {"label": "2019", "dane0": 21191823.509999998, "dane1": 21497586.45000001, "dane2": 21191823.509999998, "dane4": 305762.9400000125}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3263755.49, "dane1": 6205250.059999998}, {"label": "2017", "dane0": 3305636.4600000004, "dane1": 4882734.0500000045}, {"label": "2018", "dane0": 3551146.0399999996, "dane1": 5163083.290000001}, {"label": "2019", "dane0": 3878728.2, "dane1": 5192320.869999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "430,02 tys z\u0142", "wydatki": "493,81 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8199317500000112}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8199317500000112}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.06836560000000522}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.06836560000000522}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2331852599999793}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2331852599999793}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.30576294000001253}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.30576294000001253}], "dochod_ue": "317,11 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,99 mln z\u0142", "gmina_pc": "1191.1 z\u0142", "powiat": "16,00 mln z\u0142", "powiat_pc": "3820.2 z\u0142", "wojewodztwo": "2,33 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "274,10 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3878728.2, "wydatki": 5192320.869999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3112340.00", "WARTOSC": "4132030.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych zmierzaj\u0105cych do opanowania kompleksowego procesu technologicznego tworzenia wirnik\u00f3w no\u015bnych do wirop\u0142at\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci do \u015bmig\u0142owc\u00f3w, a nast\u0119pnie opracowania na jego podstawie komercyjnych wyrob\u00f3w handlowych. Dzia\u0142anie to jest odpowiedzi\u0105 firmy na wyra\u017ane zapotrzebowanie rynkowe ze strony odbiorc\u00f3w zagranicznych, w ramach og\u00f3lno\u015bwiatowego trendu wymiany wirnik\u00f3w no\u015bnych w \u015bmig\u0142owcach, z tradycyjnej konstrukcji duraluminiowej lub mieszanej duralowo-kompozytowej na nowoczesne rozwi\u0105zania ca\u0142kowicie kompozytowe, umo\u017cliwiaj\u0105ce popraw\u0119 osi\u0105g\u00f3w konstrukcji oraz wyd\u0142u\u017cenie okresu eksploatacji. Ponadto wzrastaj\u0105cy stale rynek \u015bmig\u0142owc\u00f3w lekkich i ultralekkich generuje poda\u017c na rozwi\u0105zania dost\u0119pne dla ma\u0142ych producent\u00f3w. Idea og\u00f3lna polega na po\u0142\u0105czeniu si\u0142 dw\u00f3ch krajowych lider\u00f3w bran\u017cowych: Wnioskodawcy, kt\u00f3ry posiadaj\u0105 najwi\u0119ksze w kraju do\u015bwiadczenie w produkcji wirnik\u00f3w autorotacyjnych do wiatrakowc\u00f3w i jest jedynym takim przedsi\u0119biorstwem w kraju, oraz lidera w zakresie bran\u017cowych prac badawczo-rozwojowych w lotnictwie, jakim jest Instytut Lotnictwa. Dla osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu przeprowadzone zostan\u0105 analizy obliczeniowe z zakresu aerodynamiki CFD i mechaniki lotu, wytrzyma\u0142o\u015bci materia\u0142\u00f3w MES, badania materia\u0142owe kompozyt\u00f3w, pr\u00f3by technologiczne najnowszych dost\u0119pnych w\u0142\u00f3kien zbrojenia kompozyt\u00f3w polimerowych, badania wytrzyma\u0142o\u015bciowe cz\u0119\u015bci nasadowych i w\u0119z\u0142\u00f3w. Ponadto, w ramach prac badawczych demonstrator\u00f3w, wykonane zostanie oprzyrz\u0105dowanie do technicznej realizacji asortymentu wirnik\u00f3w, na kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci b\u0119dzie zapotrzebowanie.", "BENEFICJENT": "GYRO-TECH INNOVATION IN AVIATION SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjne kompozytowe wirniki do \u015bmig\u0142owc\u00f3w ultralekkich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 742.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-30", "DOFINANSOWANIE": "435500.00", "WARTOSC": "964154.53", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano", "OPIS": "Planowana inwestycja obejmuje termomodernizacj\u0119 dw\u00f3ch budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej - budynku Urz\u0119du Gminy i budynku Gminnego O\u015brodka Zdrowia w Rog\u00f3\u017anie. Budynki po\u0142o\u017cone s\u0105 na dzia\u0142kach nr 345/1, 345/2 oraz 502/2 w centralnej cz\u0119\u015bci miejscowo\u015bci Rog\u00f3\u017ano w obszarze zabudowy mieszkaniowej jednorodzinnej oraz wielorodzinnej. Jedynym w\u0142a\u015bcicielem w/w nieruchomo\u015bci jest Gmina Rog\u00f3\u017ano. Projekt polega na dociepleniu elewacji obu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Urz\u0119du Gminy i Gminnego O\u015brodka Zdrowia w Rog\u00f3\u017anie. Przedmiotowej inwestycji towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c roboty remontowe. Og\u00f3lny zakres dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych w obu budynkach przewiduje: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem z wymian\u0105 obr\u00f3bek, rynien i rur spustowych, remontem instalacji odgromowej, wykonaniem ocieplenia \u015bcian piwnicy i coko\u0142u styropianem, wykonaniem wypraw elewacji, wykonanie opaski wok\u00f3\u0142 budynku, wykonanie ocieplenia stropodachu niewentylowanego za pomoc\u0105 p\u0142yt ze styropianu oraz wykonanie nowego pokrycia z papy termozgrzewalnej, wymian\u0119 zadasze\u0144 nad wej\u015bciami, wymian\u0119 instalacji c.o. w budynku, wymiana cz\u0119\u015bci stolarki okiennej i drzwiowej, wraz z monta\u017cem nawiewnik\u00f3w ci\u015bnieniowych, popraw\u0119 wentylacji w cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 poprzez doprojektowanie przewod\u00f3w wentylacyjnych i monta\u017c nasad kominowych. Planowana jest tak\u017ce budowa instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (ok. 4, 22 kW) na dachu budynku Gminnego O\u015brodka Zdrowia. Inwestycja zosta\u0142a zaprojektowana zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi zasadami wiedzy technicznej i budowlanej, w oparciu o konsultacje z projektantem w zakresie ekonomicznie i ekologicznie korzystnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych dla poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia. Inwestycja wp\u0142ynie pozytywnie na \u015brodowisko, m.in. poprzez: zmniejszenie zanieczyszczenia powierza gazami, zmniejszenie zu\u017cycia paliw konwencjonalnych i odnawialnych, zmniejszenie strat ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA ROG\u00d3\u0179NO", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Urz\u0119du Gminy i Gminnego O\u015brodka Zdrowia w Rog\u00f3\u017anie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "323073.21", "WARTOSC": "380086.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano", "OPIS": "Celem projektu jest kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w 4 szk\u00f3\u0142 Gminy Rog\u00f3\u017ano w zakresie nauk matematyczno-przyrodniczych oraz j\u0119zyk\u00f3w obcych a tak\u017ce wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi 2 szk\u00f3\u0142 Gminy Rog\u00f3\u017ano w ramach zaj\u0119\u0107 logopedycznych i koryguj\u0105cych wady postawy. W programie zostanie obj\u0119tych 256 uczni\u00f3w z 4 szk\u00f3\u0142 Gminy Rog\u00f3\u017ano w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w zakresie nauk matematycznoprzyrodniczych oraz j\u0119zyk\u00f3w obcych, dzi\u0119ki czemu w rezultacie wskazana grupa uczni\u00f3w nab\u0119dzie du\u017cy poziom wiedzy w zakresie w/w nauk. Wsparciem zostanie obj\u0119tych r\u00f3wnie\u017c 19 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi z 2 szk\u00f3\u0142 Gminy Rog\u00f3\u017ano \u2013 5 uczni\u00f3w w ramach zaj\u0119\u0107 logopedycznych i 14 uczni\u00f3w w ramach zaj\u0119\u0107 koryguj\u0105cych wady postawy, dzi\u0119ki czemu zmniejsz\u0105 si\u0119 ich trudno\u015bci w spe\u0142nieniu wymaga\u0144 edukacyjnych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 256 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy Rog\u00f3\u017ano: 82 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Rog\u00f3\u017anie, 44 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Szembruczku, 45 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Bia\u0142ochowie oraz 85 uczni\u00f3w Publicznego Gimnazjum w Rog\u00f3\u017anie. W ramach projektu zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia dydaktycznowyr\u00f3wnawcze z nauk matematyczno-przyrodniczych i j\u0119zyka angielskiego, kt\u00f3re swym zasi\u0119giem obejm\u0105 uczni\u00f3w najs\u0142abszych, k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 r\u00f3wnie\u017c z nauk matematyczno-przyrodniczych oraz j\u0119zyka angielskiego skierowane w pierwszej kolejno\u015bci do uczni\u00f3w zdolnych i \u015bredniozaawansowanych, oraz zaj\u0119cia pozaszkolne z nauk przyrodniczych, kt\u00f3re wska\u017c\u0105 nieznane (nieszablonowe) do tej pory metody zdobywania wiedzy. Zorganizowane zostan\u0105 te\u017c zaj\u0119cia logopedyczne i koryguj\u0105ce wady postawy w Szkole Podstawowej w Rog\u00f3\u017anie i Szkole Podstawowej w Szembruczku. W celu przeprowadzenia zaj\u0119\u0107 w ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 zostanie uzupe\u0142niona baza dydaktyczna (drobne pomoce dydaktyczne). Okres realizacji: 01.06.17", "BENEFICJENT": "GMINA ROG\u00d3\u0179NO", "TYTUL": "Wiedza kluczem do przysz\u0142o\u015bci - kszta\u0142cimy uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy Rog\u00f3\u017ano", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.12}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "6800000.00", "WARTOSC": "9840000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie dokumentacji technicznej celem rewitalizacji linii kolejowej nr 207 na odcinku Grudzi\u0105dz \u2013 granica wojew\u00f3dztwa, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym celem b\u0119dzie uzyskanie:1. Dokumentacji technicznej w zakresie niezb\u0119dnym dla realizacji rob\u00f3t budowlanych (z wykorzystaniem posiadanej dokumentacji przedprojektowej tj. miedzy innymi Studium Wykonalno\u015bci, ostatecznej decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach, itp.) i obejmie wykonanie: map do cel\u00f3w projektowych, badania geotechniczne, uzyskanie wszelkich niezb\u0119dnych warunk\u00f3w technicznych przy\u0142\u0105czenia do sieci, wymaganych opinii, uzgodnie\u0144 i pozwole\u0144, w tym aktualizacji-wyd\u0142u\u017cenia Decyzji o braku potrzeby przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, ostatecznych decyzji lokalizacyjnych i decyzji o pozwoleniu na budow\u0119.2. Rezultat\u00f3w Studium Wykonalno\u015bci - aktualizacja Studium Wykonalno\u015bci z uwzgl\u0119dnieniem zmian koniecznych do wprowadzenia na etapie projektowania oraz zmian zaistnia\u0142ych w przepisach, kt\u00f3re maj\u0105 na celu istotne dla Komisji Europejskiej podsumowanie oraz aktualizacj\u0119 informacji dotycz\u0105c\u0105 etap\u00f3w przygotowania projektu. Dokumentacja techniczna zostanie opracowana przez Wykonawc\u0119 wy\u0142onionego w drodze przetargu nieograniczonego przez zarz\u0105dc\u0119 infrastruktury kolejowej, kt\u00f3rym jest PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. Przedmiotowa linia kolejowa nr 207 o d\u0142ugo\u015bci 19,5 km od Grudzi\u0105dza do granicy wojew\u00f3dztwa, jest w niezadawalaj\u0105cym stanie technicznym, wprowadzone s\u0105 ograniczenia pr\u0119dko\u015bci powoduj\u0105ce d\u0142u\u017cszy czasu jazdy. Perony dla obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych s\u0105 niskie oraz nie s\u0105 dostosowane dla os\u00f3b z ograniczon\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 poruszania. PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. posiada opracowane w 2014 r. Studium Wykonalno\u015bci oraz Decyzj\u0119 z 30 lipca 2015 r. Regionalnego Dyrektora Ochrony \u015arodowiska w Gda\u0144sku o braku potrzeby przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, kt\u00f3ry to dokument wymaga\u0107 b\u0119dzie aktualizacji-wyd\u0142u\u017cenia.Miejsce realizacji projektu: powiat Grudzi\u0105dz, powiat grudzi\u0105dzki oraz brodnicki.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji projektowej dla projektu pn.: \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 207 na odcinku Grudzi\u0105dz - granica wojew\u00f3dztwa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.89}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4358845.04", "WARTOSC": "4588258.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica", "OPIS": "Proj. dot.realizacji proj. grantowych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wzmocnienia kapita\u0142u spo\u0142ecznego,do wzrostu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w obj\u0119tychLSRdo30.06.2023 r.G\u0142\u00f3wne zadania-w ramach proj. zaplanowano wsparcie720os.(500K,220M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz20os.(10 Ki10M)z otoczenia tych os. w nast\u0119puj\u0105cych formach wsparcia: aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa(w tym szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje i/lub daj\u0105ce nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe i spo\u0142eczne) - zadania skierowane do160os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- kwota alokacja \u015brodk\u00f3w1.650.000,00 z\u0142,max. kwota dof.150tys.z\u0142 (planuje si\u0119 og\u0142oszenie 5nabor\u00f3w, w tym realizacj\u0119 min.11proj. grantowych); planuje si\u0119 wdro\u017cy\u0107 rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142. lokalnej i animacji spo\u0142ecznej, w tym zatrudnienie lidera lub animatora aktywno\u015bci lok. oraz obywatelskiej-zad.skierowane do560os.zagro\u017conych-alokacja \u015brodk\u00f3w2.700.000.00 z\u0142,max. kwota dof.50tys.z\u0142(planuje si\u0119 og\u0142oszenie 9nabor\u00f3w, w tym realizacj\u0119 min.54 proj. grantowych). W ramach tego rozwi\u0105zania planuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem20os.z otoczenia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.Wnioskodawca w ramach naboru planuje osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: Wsk.produktu: L. os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-720;Wsk.rezultatu: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-53;L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-29; L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142..-404.W ramach planowanych rozwi\u0105za\u0144 uwzgl\u0119dniono koszty racjonalnych usprawnie\u0144-kwota alokacji8.845,04z\u0142.Realizacja zad.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i wska\u017anik\u00f3w rezultatu zgodnych z programem ( oraz tych charakterystycznych dla projektu.Termin realizacji proj.01.01.2018 r.-30.06.2023 r. Warto\u015b\u0107 proj:5.128.053,04 z\u0142.Dofinansowanie: 4.358.845,04 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"VISTULA-TERRA CULMENSIS-ROZW\u00d3J PRZEZ TRADYCJ\u0118\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Vistula-Terra Culmensis-Rozw\u00f3j przez Tradycj\u0119\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.55}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1640292.32", "WARTOSC": "1726623.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty personelu, obs\u0142uga ksi\u0119gowa, utrzymanie biura, obs\u0142uga posiedze\u0144 Rady LGD, koszty organizacji szkole\u0144 dla Organ\u00f3w LGD oraz pracownik\u00f3w biura, koszty zatrudnienia ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych, koszty zwi\u0105zane z monitorowaniem i ewaluacj\u0105 LSR, koszty podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych Wnioskodawc\u00f3w oraz Beneficjent\u00f3w.Grantobiorc\u00f3w w celu opracowania operacji/projekt\u00f3w i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS-1; liczba zorganizowanych spotka\u0144 dla potencjalnych Wnioskodawc\u00f3w - 69; liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR - 5; liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 4; liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w biura/cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD- 5; liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD-51; liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD -51, liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze \u2013 75; liczba LSR zrealizowanych przez LGD \u2013 1.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1.726.623,50 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1.640.292,32 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 1.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"VISTULA-TERRA CULMENSIS-ROZW\u00d3J PRZEZ TRADYCJ\u0118\"", "TYTUL": "Koszty bie\u017c\u0105ce i animacja Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Vistula-Terra Culmensis - Rozw\u00f3j przez Tradycj\u0119\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "1409707.68", "WARTOSC": "1483902.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji.Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR,w tym realizacjaPlanu komunikacji.Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania LSR i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty:koszty operacyjne, administracyjne,zwi\u0105zane z funkcjonowaniem biura i realizacj\u0105 projektu, w tym zwi\u0105zane z przygotowaniem biura i przystosowaniem go do potrzeb beneficjent\u00f3w, w tym do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, koszty personelu, koszty ekspert\u00f3w,koszty obs\u0142ugi ksi\u0119gowej,koszty organizacji szkole\u0144,koszty udzia\u0142u w szkoleniach,koszty zwi\u0105zane z public relations,inne niezb\u0119dne koszty finansowe a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z monitorowaniem i ewaluacj\u0105 strategii.Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 LSR w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w.Koszty animacji obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty:organizacja szkole\u0144 i spotka\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w, prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych, ponoszenie koszt\u00f3w udzia\u0142u w wydarzeniach promuj\u0105cych LGD i LSR,organizacj\u0119 wydarze\u0144 promuj\u0105cych wdra\u017canie LSR,organizacj\u0119 wizyt studyjnych oraz ponoszenie koszt\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem dzia\u0142a\u0144 animacyjnych.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 potencjalni beneficjenci, mieszka\u0144cy obszaru obj\u0119tegoLSR, w tym podmioty i instytucje planuj\u0105cy realizacj\u0119 operacji na obszarze realizacjiLSR, w tym os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: obj\u0119cie wsparciem w programie os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, nabycie przez os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wiedzy lub umiej\u0119tno\u015bci,sfinansowanie koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, uzyskanie wsparcia na funkcjonowanie.Warto\u015b\u0107 proj.wyniesie: 1.483.902,83 z\u0142, czego dofinansowanie wyniesie 1.409.707,68 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"VISTULA-TERRA CULMENSIS-ROZW\u00d3J PRZEZ TRADYCJ\u0118\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1074146.56", "WARTOSC": "1263701.84", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.01.2020-31.08.2021 na obszarze Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 78 dzieci w wieku przedszkolnym zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz poprzez udzia\u0142 w formach wsparcia edukacji przedszkolnej (zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, zaj\u0119cia dodatkowe), utworzenie 45 miejsc przedszkolnych oraz podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 5 nauczycieli w okresie 01.01.2020-31.08.2021Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki utworzeniu 45 nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz obj\u0119ciu 78 dzieci zaj\u0119ciami dodatkowymi. W ramach przedmiotowego projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 MEN, zaj\u0119\u0107 dodatkowych, tj. terapii pedagogicznej, socjoterapii, logopedii, zaj\u0119\u0107 korekcyjno-kompensacyjnych, terapii integracji sensorycznej, zaj\u0119\u0107 z psychologiem. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia:-Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie\u201345 szt.,-Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej\u201378 os\u00f3b,-Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie\u20135 os\u00f3b,-Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu\u20135 os\u00f3b.Wnioskodawca zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego w ramach projektu od daty zako\u0144czenia realizacji projektu przez okres co najmniej 2 lat tj. w okresie od 01.09.2021-31.08.2023. W ramach projektu powstan\u0105 nowe miejsca wychowania przedszkolnego, rozszerzona zostanie oferta przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci, wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty. Poprawie ulegn\u0105 kwalifikacje nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej.Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu projektu zostanie zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 publicznej edukacji przedszkolnej na terenie Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz, kt\u00f3ra odgrywa niezwykle istotn\u0105 rol\u0119 w procesie edukacyjnym i socjalizacyjnym dzieci.Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1074146,56z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "\"Id\u0119 do przedszkola\" - zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc w Przedszkolu Miejskim \"Tarpno\" oraz u\u0142atwienie dost\u0119pu do pomocy specjalistycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "850274.16", "WARTOSC": "1008868.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ZAKTYWIZOWANIE ZAWODOWE i zwiekszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 58 os\u00f3b (os)[34K/24 w tym 5 OzN], os.m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy-nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET- spe\u0142niaj\u0105cych kryteria gr.docelowej,kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez UP (zgodnie ze wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej), dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na zidentyfikowane potrzeby uczestniczek/uczestnik\u00f3w proj., udzielonemu w okresie od 1.05.2020 do 31.12.2021.ODBIORCY:UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo,w tym OzN, w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. SZOOP POWERGr.docelow\u0105(dalej GD) stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os.zamieszkuj\u0105ce woj. kujawsko-pomorskie, w rozumieniu KC z powiat\u00f3w Grudzi\u0105dz i grudzi\u0105dzkiego UP b\u0119dzie 58 os.(34K i 24M), w tym min.5os. to OzN.DZIA\u0141ANIA:1) Identyfikacja potrzeb os.m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., w tym identyfikacja oddalenia od rynku pracy os.m\u0142odych2) Poradnictwo zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zaw.3) Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby4) Wysokiej jako\u015bci szkolenia, potwierdzone certyfikatem5) Sta\u017c zawodowyDzia\u0142ania doprowadz\u0105 do uzyskania za\u0142o\u017conych we wniosku wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "PPH RARYTAS J. I R. MARKOWSCY S.J.", "TYTUL": "Sta\u017ce szans\u0105 na zatrudnienie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "489598.25", "WARTOSC": "575997.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 46 niepracuj\u0105cych kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zamieszka\u0142ych w powiecie grudzi\u0105dzkim,pow.golubskodobrzy\u0144skim lub m.Grudzi\u0105dz w okresie do 30.06.2018r oraz powr\u00f3t na rynek pracy 33 z nich. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zapewnienie opieki nad dzieckiem do lat 3 (dla wszystkich 46UP) oraz poprawa stanu wiedzy na temat identyfikowania w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i potrzeb zawodowych oraz zwi\u0119kszenie motywacji do ich rozwijania;nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy;zwi\u0119kszenie motywacji do dzia\u0142ania i zaufania we w\u0142asne si\u0142y (dla 23 UP).Dzia\u0142ania skierowane do kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo maj\u0105 charakter kompleksowego wsparcia-wynika\u0107 b\u0119d\u0105 ze zidentyfikowanych potrzeb i obejm\u0105 niezb\u0119dne wsparcie aktywizacyjne w formie poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy oraz, w przypadku zidentyfikowania potrzeby uzyskania kwalifikacji wsparcie szkoleniowe. Z uwagi na specyficzn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105,jak\u0105 s\u0105 kobiety opiekuj\u0105ce si\u0119 ma\u0142ymi dzie\u0107mi przewidziano pomoc Animatora Pracy, kt\u00f3ry na ka\u017cdym etapie wspomo\u017ce w dzia\u0142aniach aktywizuj\u0105cych .B\u0119dzie on dba\u0142 o motywacj\u0119 UP a w razie potrzeby zapewni tak\u017ce pomoc w rozwi\u0105zywaniu trudnych sytuacji \u017cyciowych.Ponadto przeprowadzi us\u0142ug\u0119 poradnictwa zawodowego oraz po\u015brednictwa pracy. Przygotuje on UP do poruszania si\u0119 po rynku pracy,pomo\u017ce sporz\u0105dzi\u0107 dokumenty aplikacyjne i przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej. \u015arodki EFS w projekcie pozwol\u0105 na ograniczanie barier takich jak brak \u015brodk\u00f3w na op\u0142acenie opieki nad dzieckiem,brak lub za niskie kwalifikacje/kompetencje, czy niska motywacja do zmiany swojej sytuacji. Dzi\u0119ki tak zaplanowanym dzia\u0142aniom Uczestniczki w projekcie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wr\u00f3ci\u0107 do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub zdoby\u0107 niezb\u0119dne kwalifikacje/kompetencje, aby uzyska\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-KRZYSZTOF DERBISZEWSKI", "TYTUL": "Pracuj\u0105ca Mama", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "551811.33", "WARTOSC": "649189.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 os. (30 K, 20 M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz (w woj. kujawsko-pomorskim) w okresie od 11. 2017 r. do ko\u0144ca 12. 2018 r.Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej tj. spotkania z doradc\u0105 zawodowym w tym utworzenie IPD, wsparcie psychologiczne, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji, szkolenie prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji, realizacj\u0119 6 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych, warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (zg. z SZOOP i regulaminem konkursu i [ KD B.1.5]) stanowi 50 os. fizycznych (30 K,20 M) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamieszkuj\u0105cych zgodnie z zapisami Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz. Projekt jest skierowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do:- os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia tj. min. 12 os. (8K,4M)- kobiet tj. min. 30 K- os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. min. 5 os. (3K,2M)- os\u00f3b o niskich kwalifikacjach tj. min. 10 os. (4K,6M)G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 34 os. -nabycie kompetencji zawodowych przez min. 11 os. -nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez min. 40 os. -osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: + os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie min. 53% + kobiet na poziomie min. 59 % + os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min. 53% + os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) na poziomie min. 58 % + os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z powy\u017cszych kategorii na poziomie min. 63%", "BENEFICJENT": "FOCUS TRAINING. INSTYTUT DOSKONALENIA KADR I ROZWOJU OSOBOWO\u015aCI KR\u00d3LEWICZ MARZANNA", "TYTUL": "Inkubator Twojej Kariery !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "240472.97", "WARTOSC": "282909.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST aktywizacja zawodowa 21 os\u00f3b [13K/8M] o niskich kwalifikacjach zaw. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Grudzi\u0105dzkiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia poprzez obj\u0119cie zindywidualizowanym i kompleksowym wsparciem w ramach projektu realizowanego w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2018. Grup\u0119 Docelow\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem w ramach projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 21 os\u00f3b biernych zawodowo [13K/8M], powy\u017cej 29 r. \u017c. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Powiatu Grudzi\u0105dzkiego w WK-P z niskimi kwalifikacjami. Wska\u017aniki rezultatu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B, KT\u00d3RE UZYSKA\u0141Y KWALIFIKACJE PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 9 [2K/7M] LICZBA OS\u00d3B PRACUJ\u0104CYCH, \u0141\u0104CZNIE Z PROWADZ\u0104CYMI DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 NA W\u0141ASNY RACHUNEK, PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 13 [6K/7M] Wska\u017aniki produktu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B BIERNYCH ZAWODOWO OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] LICZBA OS\u00d3B O NISKICH KWALIFIKACJACH OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] ZADANIA w projekcie: Zad.1. Identyfikacja potrzeb 21 UP biernych zaw. w zakresie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie lub powr\u00f3t na RP, okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zaw. i pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 13.020,00 z\u0142] Zad. 2. Uczestnictwo 21 UP w certyfikowanych kursach zaw. w ramach katalogu otwartego w celu nabycia kompetencji lub kwalifikacji zaw. zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [2 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 79.747,50 z\u0142] Zad. 3. Realizacja po\u015brednictwa pracy dla 21 UP ukierunkowana na pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU, kw. rycza\u0142towa 6.510,00 z\u0142] Zad. 4. Organizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy dla 21 UP s\u0142u\u017c\u0105cych zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w [3 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 127.050,00 z\u0142] WARTO\u015a\u0106: 282.909,38 z\u0142, dofinansowanie z EFS: 268.763,91 z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUCZANIA \u201eLET\u2019S GO\u201d MIROS\u0141AWA KACPRZAK", "TYTUL": "Twoje KWALIFIKACJE drog\u0105 do SUKCESU zawodowego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "922977.78", "WARTOSC": "1095132.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem proj. jest utworzenie modelowej szko\u0142y \u0107wicze\u0144, kt\u00f3ra ma stanowi\u0107 element sytemu dosk.nauczycieli oraz student\u00f3w.Jej zadaniem ma by\u0107 podniesienie komp. n-li poprzez popraw\u0119 funkcj.i zwi\u0119kszenie wykorzystania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w komp.kluczowych i umiej. uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, obejmuj\u0105.: umiej.matemat.-przyrodn.,pos\u0142ugiwania si\u0119 j.obcymi(w tym j.polski dla cudzoziemc\u00f3w i os\u00f3b powracaj\u0105cych do Polski oraz ich rodzin),ICT, umiej.rozumienia kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119b.,krytyczne my\u015blenie, rozw. problem\u00f3w, umiej.uczenia si\u0119,umiej.pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy,jak r\u00f3wnie\u017c,nauczania eksperymentalnego oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia (01.IX.2019-31VIII.2021) Gr. docel. (100 UP) (K80,M20) 50 (K40/M10) student\u00f3w kier. pedag.dyr. i n-le szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach Szko\u0142y \u0107wicze\u0144. Sk\u0142ad Sz\u0106w-Szko\u0142a wiod\u0105ca Niepubl. SP z Oddz. Integr. SPINAKER. Szko\u0142y wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce SP Steklin, Sztynwag,Rogo\u017ano, Wola Zawda,SP nr 5 z Oddz Integr. W\u0142oc\u0142awek, Trzylet.LO dla M\u0142odzi.z Oddz.Integracyj. ATS Grudzi\u0105dz. Zadania: utworzenie 1 szko\u0142y \u0107wicze\u0144 oraz przygotowanie kadry pedag.i trener\u00f3w do realiz. zada\u0144, diagnoza potrzeb n-li, utworzenie n 4 pracowni przedm. w ramach szko\u0142y \u0107wicze\u0144- j\u0119zyk.,matem.,przyrod,.TIK, wsparcie n-li i student\u00f3w w realizacji zada\u0144 w czterech obszarach oraz w zakresie ICT-TIK, metod zindywidual. podej\u015bcia do ucznia,. wsparcia uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, wsp\u00f3\u0142pr. z instytucj\u0105 kultury w celu w/w zada\u0144. Partnerzy proj. Wy\u017csza Szko\u0142a Demkracji, CDN, Niepubliczna Poradnia Psychologiczno-Pedagogiczna, Biblioteka Miejska filia pedagogiczna. Warto\u015b\u0107 proj. Rezultaty: przeszkolenie 100 UP (K80M20) oraz obj\u0119cie wsparciem 50 student\u00f3w ( K40/M10) utworzenie 4 pracowni przedmiotowych, 4 sieci samokszta\u0142cenia, punktu doradztwa metodycz.oprac. wzorcowych scenariuszy zaj\u0119\u0107, 4 rodzaj\u00f3w mat. dyd., zorg 2 konferencji metod., wizyty studyjnej.", "BENEFICJENT": "GRUDZI\u0104DZKIE CENTRUM EDUKACJI ABAK S.C.", "TYTUL": "SPINAKER - Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 dla Miasta Grudzi\u0105dza, W\u0142oc\u0142awka oraz powiat\u00f3w grudzi\u0105dzkiego, toru\u0144skiego i lipnowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 270780.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 260000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 79753.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 49841.35}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 21600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18740.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 12700.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 691066.94}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 500153.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 448000.94000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 438827.30999999994}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 349872.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 245436.71000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 140412.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 121309.01999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 115591.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 103444.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 92748.68000000002}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 81762.48000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50504.11000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 47856.049999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 43054.36}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 41265.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 30429.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 28327.620000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27083.36}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21364.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17825.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16652.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15997.960000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15480.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13517.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11893.210000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11444.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10183.359999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10058.96}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9027.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8345.67}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8318.21}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 7018.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5818.1900000000005}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5793.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5185.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3808.79}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3751.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3411.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3283.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2899.67}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2500.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2486.16}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1942.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 872.54}, {"name": "Cmentarze", "value": 500.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 464.63}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 344.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 328.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 325.8}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3045504.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1373757.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 336424.61999999994}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 331363.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 274809.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 244401.38999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 157073.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 129028.29000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 100899.34999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 91277.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59847.810000000005}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 56634.009999999995}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 54896.1}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 51210.39}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 41606.85999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37397.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31945.309999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 24494.62}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12689.779999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10402.310000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 7849.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5295.41}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4632.63}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4192.87}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 828.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 800.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 75.59}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1796789.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 229400.55}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 139158.2}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 114166.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20773.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 261346.48}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 196855.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3665.85}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4235284.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1587472.1400000001}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 209850.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 185464.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 153071.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 141358.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 102858.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 97146.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 92063.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 82441.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 75357.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56841.009999999995}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30098.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23042.600000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 12862.42}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10950.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 9695.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6541.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6524.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5075.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3855.32}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1637.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1599.09}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1211.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 279.39}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 87.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 359.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1870.01}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 505200.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 37342.27}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 5933.21}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 350533.17}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 260000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49841.35}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18740.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12700.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 876043.1799999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 684694.4199999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 624075.12}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 500153.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 382526.3599999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 245436.71000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 173399.78999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101586.14000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 91769.42}, {"name": "Rodzina", "value": 91536.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16929.52}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9276.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8883.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7560.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2899.67}, {"name": "Informatyka", "value": 753.91}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 464.63}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3993560.2400000016}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1466035.51}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 331363.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 287574.44000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 202354.02000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 75518.83}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51210.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37397.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15697.72}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10622.579999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9653.99}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8649.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1796789.45}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 229400.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 139158.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 114166.0}, {"name": "Informatyka", "value": 20773.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 261346.48}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 196855.48}, {"name": "Informatyka", "value": 3665.85}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6008221.0200000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 486813.16000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 272876.10000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 170980.99}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 147644.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30098.78}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22250.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3855.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1228.86}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 359.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1870.01}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 505200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37342.27}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 5933.21}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6302111.3, "v": "6,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.31, "v_pc": "1504,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4285919.22, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1700264.7000000004, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 250497.35000000003, "v": "250,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 43054.36, "v": "43,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11444.17, "v": "11,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10058.96, "v": "10,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 872.54, "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 515.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5192320.869999999, "v": "5,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.15, "v_pc": "1239,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3646576.4999999995, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 514719.50999999995, "v": "514,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 301952.82999999996, "v": "301,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 228244.86000000002, "v": "228,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 163926.34, "v": "163,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 162652.74000000002, "v": "162,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.13}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 58271.02999999999, "v": "58,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41740.44, "v": "41,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 30429.0, "v": "30,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 28327.620000000003, "v": "28,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15480.0, "v": "15,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2613247.64, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 466.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.15, "v_pc": "623,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "44.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2353247.64, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 681.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.05}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 260000.0, "v": "260,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.94}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2019542.86, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.39, "v_pc": "482,11 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1746672.9000000001, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 108209.40999999999, "v": "108,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 102246.36, "v": "102,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55596.0, "v": "55,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6818.19, "v": "6,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1199289.0600000003, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57, "v_pc": "286,29 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 493810.45999999996, "v": "493,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.17}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 400504.68000000005, "v": "400,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 103444.1, "v": "103,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.62}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 81762.48000000001, "v": "81,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49614.31, "v": "49,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.13}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 37342.27, "v": "37,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21364.0, "v": "21,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.78}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 7018.0, "v": "7,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2486.16, "v": "2,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1942.6, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 947787.3900000001, "v": "947,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4, "v_pc": "226,26 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 292406.12000000005, "v": "292,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.85}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 209850.66, "v": "209,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 140412.15, "v": "140,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.81}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 102858.85, "v": "102,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 97146.99, "v": "97,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.24}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 75433.16, "v": "75,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.95}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21035.449999999997, "v": "21,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8318.21, "v": "8,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 325.8, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 835372.2300000001, "v": "835,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.88, "v_pc": "199,42 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 835372.2300000001, "v": "835,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 713892.2500000001, "v": "713,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32, "v_pc": "170,42 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 695054.79, "v": "695,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.36}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5793.3, "v": "5,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2700.0, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 344.16, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 647397.7000000001, "v": "647,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01, "v_pc": "154,55 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 616872.2000000001, "v": "616,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17825.5, "v": "17,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 12700.0, "v": "12,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 450952.05999999994, "v": "450,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09, "v_pc": "107,65 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 329133.57999999996, "v": "329,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.98}, {"name": "Biblioteki", "value": 79753.17, "v": "79,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 42065.31, "v": "42,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.32}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 259884.34999999998, "v": "259,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 823.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2, "v_pc": "62,04 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232500.55, "v": "232,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4242.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24100.0, "v": "24,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.27}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3283.8, "v": "3,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.26}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 201755.02, "v": "201,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93, "v_pc": "48,16 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 141358.0, "v": "141,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.06}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 55322.02, "v": "55,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5075.0, "v": "5,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39464.75, "v": "39,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,42 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "25.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19684.6, "v": "19,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.87}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18951.66, "v": "18,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 828.49, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32642.510000000002, "v": "32,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,79 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23935.260000000002, "v": "23,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.32}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8707.25, "v": "8,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.67}]}, {"name": "Informatyka", "value": 25552.219999999998, "v": "25,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,10 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25552.219999999998, "v": "25,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9976.4, "v": "9,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,38 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9476.4, "v": "9,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.98}, {"name": "Cmentarze", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.01}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 5933.21, "v": "5,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,42 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 5933.21, "v": "5,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 464.63, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 464.63, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}