{"gmina": "\u0141asin", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u0141asin", "kod_gus": "040410706033", "kod_gus_podregionu": "040410700000", "eurostat": "PL616", "ludnosc": 8074, "budzet": {"dochody": "45,56 mln z\u0142", "wydatki": "49,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 35986447.7, "dane1": 35562792.069999985, "dane2": 35562792.069999985, "dane3": 423655.6300000176}, {"label": "2017", "dane0": 36790532.57999999, "dane1": 38081700.17000002, "dane2": 36790532.57999999, "dane4": 1291167.590000026}, {"label": "2018", "dane0": 39497079.56999999, "dane1": 44976239.91000001, "dane2": 39497079.56999999, "dane4": 5479160.3400000185}, {"label": "2019", "dane0": 45560330.58, "dane1": 49610883.609999985, "dane2": 45560330.58, "dane4": 4050553.0299999863}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7751654.279999999, "dane1": 9754051.250000006}, {"label": "2017", "dane0": 8248810.75, "dane1": 10361118.15999998}, {"label": "2018", "dane0": 8365604.69, "dane1": 10954262.699999996}, {"label": "2019", "dane0": 8905500.969999999, "dane1": 14332315.1}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,23 mln z\u0142", "wydatki": "1,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 41.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 28.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4236556300000176}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4236556300000176}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.291167590000026}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.291167590000026}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.479160340000019}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.479160340000019}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.050553029999986}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.050553029999986}], "dochod_ue": "1,27 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "1414.9 z\u0142", "powiat": "30,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "3820.2 z\u0142", "wojewodztwo": "4,48 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "50,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,67 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,92 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8905500.969999999, "wydatki": 14332315.1}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1487500.00", "WARTOSC": "2300207.16", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej w \u0141asinie Sp. z o.o.. wyst\u0119puje jako beneficjent, czyli podmiot, kt\u00f3ry b\u0119dzie stron\u0105 umowy o dofinansowanie realizacji projektu ze \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym, Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej w \u0141asinie Sp. z o.o. b\u0119dzie odpowiedzialny za wydatkowanie \u015brodk\u00f3w w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia opisywanego w niniejszym wniosku. Powsta\u0142e w wyniku realizacji inwestycji produkty b\u0119d\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy. Warto jednak zauwa\u017cy\u0107, i\u017c z uwagi na charakter przedsi\u0119wzi\u0119cia, ostatecznymi beneficjentami b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Miasta i Gminy \u0141asin, gdy\u017c to oni w najwi\u0119kszym stopniu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z infrastruktury obj\u0119tej projektem. Przedmiotem projektu b\u0119dzie przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Harmonogram projektu obejmuje:1. Roboty budowlane: 07.2019 \u2013 12.20202. Promocja projektu (bezkosztowo): 07.2019 \u2013 12.2020Wska\u017aniki planowanych produkt\u00f3w to:1. Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych 1 szt.2. Liczba urz\u0105dze\u0144 i aparatury kontrolno-pomiarowej 3 szt.Horyzontalne wska\u017aniki produktu:1. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne 1szt.Wska\u017anik planowanych rezultat\u00f3w:1. Masa osad\u00f3w \u015bciekowych podlegaj\u0105cych przetworzeniu 548 m32. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w 4201 RLM.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ W \u0141ASINIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w dla Miasta i Gminy \u0141asin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1421722.35", "WARTOSC": "2355350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja energetyczna budynku Szko\u0142y Podstawowej w \u0141asinie.Beneficjentem projektu jest Miasto i Gmina \u0141asin. Do bezpo\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w obiektu, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym wniosku. Miejsce realizacji projektu \u2013 ul. M.C. Sk\u0142odowskiej 14, 86-320 \u0141asin.G\u0142\u00f3wnym problemem zidentyfikowanym w budynku jest przede wszystkim ma\u0142o efektywne wykorzystywanie energii, co powoduje wysokie koszty eksploatacyjne oraz emisj\u0119 substancji szkodliwych dla \u015brodowiska. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest ograniczenie strat ciep\u0142a i ekonomiczne wykorzystanie energii. Harmonogram projektu obejmuje:1. Prace budowlane: 01.06.2018-30.08.20192. Nadz\u00f3r inwestorski: 01.06.2018-30.08.20193. Promocja projektu: 01.06.2018-30.08.2019", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA \u0141ASIN", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w \u0141asinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-02-27", "DOFINANSOWANIE": "973388.31", "WARTOSC": "1643590.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup specjalistycznego sprz\u0119tu medycznego oraz przeprowadzenie niezb\u0119dnych rob\u00f3t modernizacyjnych w zakresie wentylacji i klimatyzacji bloku operacyjnego w SP ZOZ w \u0141asinie. Projekt kwalifikuje si\u0119 do wsparcia w ramach Osi priorytetowej 6 Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo i konkurencyjne kadry, Dzia\u0142ania 6.1. Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, Poddzia\u0142ania 6.1.1. Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105, Schemat: Inwestycje w zakresie opieki szpitalnej \u2013 szpitale powiatowe w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020. Zakres rzeczowy projektu obejmuje:\u2022Opracowanie studium wykonalno\u015bci, wniosku o dofinansowanie, wniosku do IOWISZ i pozosta\u0142ych za\u0142\u0105cznik\u00f3w,\u2022Wydanie opinii o celowo\u015bci inwestycji,\u2022Dokumentacj\u0119 projektow\u0105,\u2022Roboty budowlane: instalacja wentylacji i klimatyzacji sali operacyjnej,\u2022Zakup sprz\u0119tu medycznego: aparatu RTG, laparoskopu do zabieg\u00f3w chirurgicznych, aparatu kriochirurgicznego, aparatu hematologicznego, aparatu jonoselektywnego z gazometri\u0105, czytnika do ELISA, wir\u00f3wki, mikroskopu.\u2022Promocj\u0119 projektu,\u2022Nadz\u00f3r inwestorski,\u2022Zarz\u0105dzanie projektem. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych poprzez modernizacj\u0119 i doposa\u017cenie SP ZOZ w \u0141asinie, co jest zgodne z celem poddzia\u0142ania 6.1.1 Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105, kt\u00f3ry okre\u015blono jako: zwi\u0119kszony dost\u0119p do us\u0142ug zdrowotnych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zapewnienia mieszka\u0144com powiatu grudzi\u0105dzkiego i wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego us\u0142ug medycznych na wysokim poziomie, opartym o standardy obowi\u0105zuj\u0105ce w UE i spe\u0142niaj\u0105ce wymogi prawa. Przewidziany w projekcie sprz\u0119t medyczny, jak r\u00f3wnie\u017c zaplanowane prace modernizacyjne pos\u0142u\u017c\u0105 zabezpieczeniu pacjent\u00f3w wymagaj\u0105cych wczesnej interwencji medycznej, a tak\u017ce wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie odsetka pacjent\u00f3w kt\u00f3rzy dzi\u0119ki szybkiej i poprawnej diagnozie unikn\u0105 d\u0142ugotrwa\u0142ego leczenia w warunkach szpitalnych/ ca\u0142odobowych.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ IM. MACIEJA Z MIECHOWA", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu medycznego i modernizacja szpitala SP ZOZ \u0141asin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "882692.17", "WARTOSC": "2106722.77", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Przedm. proj. jest rozbud. bud. po\u017cytku publ. na potrzeby terapii ruchowej i rekreacji wraz z proj. zagosp. terenu, bud. si\u0142owni zewn\u0119trznej, proj. wewn\u0119trznej instalacji gazu, wyburzeniem dw\u00f3ch otwor\u00f3w drzwiowych i przebud. pom. gospod. w istniej\u0105cym bud. oraz rozbi\u00f3rka istniej\u0105cej przybud\u00f3wki i trzech wt\u00f3rnych prz\u0119se\u0142 ogrodzenia, maj\u0105ca na celu odnow\u0119 przestrz. zdegrad. zident. w GPR Miasta i Gminy \u0141asin na lata 2016-2023.Beneficjentem proj. jest Fundacja \u201eOchrona Zdrowia i Rehabilitacja Niepe\u0142nosprawnych\u201d. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzg. na chara. inw., do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zal. interesariuszy rewitalizacji, w tym przede wszystkim lok. spo\u0142., czyli osoby korzyst. z pom. Fundacji, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na real. inw. obj\u0119tej niniejszym proj.Proj. b\u0119dzie real. w Gminie Mie\u015bcie i Gminie \u0141asin, na dz. nr 158/1 i 159/1.G\u0142. probl. jest z\u0142y stan tech. bud. wykorzyst. na cele aktywizacji spo\u0142.G\u0142. celem jest modern. i rozw. infr. spo\u0142. oraz zagosp. teren\u00f3w zdegrad. i przestrzeni pub.Plan. prod. real. proj. b\u0119d\u0105: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr. [szt.] \u2013 1Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. [szt.] \u2013 0Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach miejskich [m2] (CI 38) \u2013 1200Budynki publiczne lub komercyjne wybudowane lub wyremontowane na obszarach miejskich [m2] (CI 39) \u2013 1340Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.Powierz. obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,33 haPlan. rezul. real. proj. b\u0119dzie:Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z wybudowanych/wyremontowanych budynk\u00f3w publicznych lub komercyjnych na obszarach miejskich \u2013 350 os\u00f3bWzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) [EPC] \u2013 4Zakr. rzecz./harm. real. proj.:1. Opracowanie dokumentacji techniczno-budowlanej: 06.20192. Nadz\u00f3r budowlany \u2013 kierownik budowy: 09.2019 \u2013 05.20213. Roboty budowlane: 09.2019 \u2013 05.2021", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OCHRONA ZDROWIA I REHABILITACJA NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH\"", "TYTUL": "O\u015brodek rehabilitacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-11-08", "DOFINANSOWANIE": "1380120.00", "WARTOSC": "2225262.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Projekt pn.: \u201e Budowa dw\u00f3ch plac\u00f3wek opieku\u0144czo\u2013wychowawczych: w \u0141asinie i w Grucie \u201d ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, poprzez budow\u0119 dw\u00f3ch plac\u00f3wek opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych na terenie powiatu grudzi\u0105dzkiego. Przedmiot inwestycji obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: \u2022 budowa budynku przeznaczonego na funkcj\u0119 Plac\u00f3wki Opieku\u0144czo-Wychowawczej w miejscowo\u015bci Gruta wraz z zagospodarowaniem terenu wok\u00f3\u0142 budynku; \u2022 budowa budynku przeznaczonego na funkcj\u0119 Plac\u00f3wki Opieku\u0144czo-Wychowawczej w miejscowo\u015bci \u0141asin oraz zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku. W ramach projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c zakupiona cz\u0119\u015b\u0107 wyposa\u017cenia do dw\u00f3ch plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do powstania 28 nowych miejsc dla dzieci w Plac\u00f3wkach Opieku\u0144czo-Wychowawczych na terenie powiatu grudzi\u0105dzkiego. Potrzeb\u0119 powstania nowych Plac\u00f3wek uzasadnia fakt zmiany przepis\u00f3w prawa tj. ustawy z dnia 9 czerwca 2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej (Dz. U. z 2016 r. poz. 575, z p\u00f3\u017an. zm.), zgodnie z kt\u00f3r\u0105 od dnia 2 stycznia 2021 r. liczba dzieci umieszczonych w plac\u00f3wce nie mo\u017ce przekracza\u0107 14 dzieci. Przewidziany do realizacji projekt, maj\u0105cy na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych , wpisuje si\u0119 cele operacyjne RPO Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020, a w szczeg\u00f3lno\u015bci w O\u015b priorytetow\u0105 6 - Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo i konkurencyjne kadry, dzia\u0142anie 6.1 Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, poddzia\u0142anie 6.1.2 Inwestycje w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105. Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne wynosz\u0105 2 225 262,77 z\u0142. Wydatki kwalifikowalne nie obejmuj\u0105 jedynie kosztu wykonania dokumentacji projektowej oraz cz\u0119\u015bci rob\u00f3t budowlanych, a zatem wynosz\u0105 1 840 160,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRUDZI\u0104DZKI", "TYTUL": "Budowa dw\u00f3ch plac\u00f3wek opieku\u0144czo\u2013wychowawczych: w \u0141asinie i w Grucie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "731568.23", "WARTOSC": "899058.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej i kompleksowej modernizacji energetycznej bud. u\u017cyt. publ. jakim jest Szpital w miejsc. \u0141asin.Zakres usprawnie\u0144 budynku obejmuje m.in.prace zwi\u0105zane z dociepleniem dachu budynku,\u015bciany zew. oraz wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w.Inwestycja wpisuje si\u0119 w typ projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramach Dzia\u0142ania 3.3Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze publicznym i mieszkaniowym,Schemat: modernizacja energetyczna szpitali powiatowych RPO WK-P na lata 2014-2020.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane problemy,w tym problem g\u0142\u00f3wny:niska efekt. energ. bud. Szpitala w \u0141asinie. Zakres rzeczowy projektu obejmuje:1.Oprac.studium wykonalno\u015bci wraz z ekspertyz\u0105 ornitologiczn\u0105;2.Oprac. audytu energ. wraz z analiz\u0105 efektu ekologicznego;3.Wykonanie projektu na termo. bud. Szpitala w \u0141asinie;4.Wykonanie projektu na wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w;5.Termo. bud. Szpitala w \u0141asinie\u2013roboty budowlane;6.Wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w\u2013roboty instalacyjne (w tym m.in. wymiana 2 kmin\u00f3w odprowadzaj\u0105cych spaliny kot\u0142\u00f3w wraz z demonta\u017cem trzeciego komina oraz wymiana istniej\u0105cych pomp wraz z armatur\u0105 odcinaj\u0105c\u0105 i regulacyjn\u0105 w obiegach grzewczych oraz w obiegach instalacji ciep\u0142ej wody);7.Nadz\u00f3r inwestorski;8.Promocj\u0119 projektu.G\u0142\u00f3wnym celem realizacji przedsi\u0119w. jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energ. bud. Szpitala w \u0141asinie.Dzia\u0142ania podj\u0119te przez Wnioskodawc\u0119 przyczyni\u0105 si\u0119 m.in.do ograniczenia strat ciep\u0142a w budynku,poprawy komfortu cieplnego,obni\u017cenia wydatk\u00f3w na ogrzewanie,ograniczenia zu\u017cycia energii w budynku,a co za tym idzie podniesienia standardu oraz komfortu u\u017cytkowania budynku i zmniejszenia uci\u0105\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zanej z negatywnym oddzia\u0142ywaniem na \u015brodowisko.Cele projektu s\u0105 zgodne z celami Osi Priorytetowej 3 RPO WK-P na lata 2014-2020,w tym z celem szczeg\u00f3\u0142owym-zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej i wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkaniowych.Dzi\u0119ki realizacji projektu zmniejszone zostanie zapotrzebowanie na energi\u0119 o 70,11%bud.u\u017cyt.publ.jakim jest Szpital w miejsc.\u0141asin.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ IM. MACIEJA Z MIECHOWA W \u0141ASINIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szpitala w \u0141asinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-12", "DOFINANSOWANIE": "670999.02", "WARTOSC": "789533.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \u201eNowoczesne pracownie zawodowe inwestycj\u0105 w przysz\u0142ego pracownika\u201d dotyczy wyposa\u017cenia plac\u00f3wki kszta\u0142cenia zawodowego - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych im. Kazimierza Jagiello\u0144czyka w \u0141asinie, w sprz\u0119t dydaktyczny oraz wykonania instalacji elektrycznych oraz posadzki w pracowniach kszta\u0142cenia zawodowego. Zakres planowanych prac w ramach projektu obejmuje:1. Wykonanie Studium wykonalno\u015bci wraz z wnioskiem aplikacyjnym2. Prace budowlane i doposa\u017cenie szko\u0142y:2.1. Prace budowlane ( modernizacja instalacji elektrycznych i wymiana posadzek)2.2. Doposa\u017cenie zawod\u00f3w informacyjnych2.3. Doposa\u017cenie zawod\u00f3w mechanicznych3. Promocja projektuPowy\u017csze dzia\u0142ania w pe\u0142ni rozwi\u0105zuj\u0105 zidentyfikowane w niniejszym dokumencie problemy oraz przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji mierzalnych cel\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2019 - 2021. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 789 533,63, z czego 789 410,63 z\u0142 to wydatki kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRUDZI\u0104DZKI", "TYTUL": "Nowoczesne pracownie zawodowe inwestycj\u0105 w przysz\u0142ego pracownika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "600000.00", "WARTOSC": "800667.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa jako\u015bci teren\u00f3w publicznych poprzez przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci Nogat wraz z zagospodarowaniem zewn\u0119trznym terenu na potrzeby integracji oraz rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych, maj\u0105cy na celu odnow\u0119 obszaru zdegradowanego zidentyfikowanego w Lokalnym Programie Rewitalizacji Miasta i Gminy \u0141asin na lata 2016-2023.Beneficjentem projektu jest Miasto i Gmina \u0141asin. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 interesariuszy rewitalizacji, w tym przede wszystkim lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107, czyli mieszka\u0144c\u00f3w wsi Nogat, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym wnioskiem.Projekt b\u0119dzie realizowany w miejscowo\u015bci Nogat na dzia\u0142kach o nr 234/1 i 234/9.G\u0142\u00f3wnym problemem jest brak infrastruktury przeznaczonej na potrzeby integracji oraz rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych.G\u0142\u00f3wnym celem jest utworzenie infrastruktury przeznaczonej na potrzeby integracji oraz rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych.Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105:a) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach \u2013 4 szt.b) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,97 hac) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt.d) Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 0 szt.Planowanym rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie:a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105ca ze zrewitalizowanych obszar\u00f3w \u2013 50 os\u00f3bHarmonogram realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Zagospodarowanie terenu: 04.2020 \u2013 10.20202. Roboty budowlane: 04.2020 \u2013 10.20203. Wykonanie platformy dla niepe\u0142nosprawnych wraz z doj\u015bciem/dojazdem: 09.2020 \u2013 10.20204. Promocja projektu (bezkosztowo): 04.2020 \u2013 10.2020", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA \u0141ASIN", "TYTUL": "\"Przebudowa i modernizacja \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci Nogat wraz z zagospodarowaniem zewn\u0119trznym terenu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-28", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "557216.75", "WARTOSC": "766593.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest g\u0142\u0119boka i kompleksowa modernizacja energetyczna budynku podmiotu leczniczego udzielaj\u0105cego \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych, kt\u00f3rym jest Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej im. Macieja z Miechowa w \u0141asinie.Roboty budowlane przewidziane w projekcie dotycz\u0105:a) wykonania ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych budynku i stropodachu,b) wymian\u0119 drewnianych okien, luksfer\u00f3w i drzwi,c) wymian\u0119 aluminiowej witryny,d) wymian\u0119 instalacji centralnego ogrzewania wraz z kot\u0142em gazowym,e) modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia.Obiekt obj\u0119ty projektem jest budynkiem publicznym, w kt\u00f3rym realizowane s\u0105 zadania na rzecz spo\u0142ecze\u0144stwa z zakresu ochrony zdrowia. Wszystkie prace zgodne s\u0105 z opracowanym dla inwestycji audytem energetycznym. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przyczyni si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie emisji CO2 oraz popraw\u0119 czysto\u015bci powietrza. Zaplanowane prace przyspiesz\u0105 post\u0119p w dzia\u0142aniach wspieraj\u0105cych przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie strat ciep\u0142a w budynku. Kompleksowe prace termomodernizacyjne w ramach projektu umo\u017cliwi\u0105 zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci, tj. ilo\u015bci energii zu\u017cywanej w zwi\u0105zku z eksploatacj\u0105 budynk\u00f3w w ci\u0105gu roku, o 61,12%, tym samym poprawiaj\u0105c wska\u017aniki efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ IM. MACIEJA Z MIECHOWA W \u0141ASINIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Przychodni Zdrowia w \u0141asinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.01}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4358845.04", "WARTOSC": "4588258.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica", "OPIS": "Proj. dot.realizacji proj. grantowych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wzmocnienia kapita\u0142u spo\u0142ecznego,do wzrostu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w obj\u0119tychLSRdo30.06.2023 r.G\u0142\u00f3wne zadania-w ramach proj. zaplanowano wsparcie720os.(500K,220M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz20os.(10 Ki10M)z otoczenia tych os. w nast\u0119puj\u0105cych formach wsparcia: aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa(w tym szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje i/lub daj\u0105ce nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe i spo\u0142eczne) - zadania skierowane do160os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- kwota alokacja \u015brodk\u00f3w1.650.000,00 z\u0142,max. kwota dof.150tys.z\u0142 (planuje si\u0119 og\u0142oszenie 5nabor\u00f3w, w tym realizacj\u0119 min.11proj. grantowych); planuje si\u0119 wdro\u017cy\u0107 rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142. lokalnej i animacji spo\u0142ecznej, w tym zatrudnienie lidera lub animatora aktywno\u015bci lok. oraz obywatelskiej-zad.skierowane do560os.zagro\u017conych-alokacja \u015brodk\u00f3w2.700.000.00 z\u0142,max. kwota dof.50tys.z\u0142(planuje si\u0119 og\u0142oszenie 9nabor\u00f3w, w tym realizacj\u0119 min.54 proj. grantowych). W ramach tego rozwi\u0105zania planuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem20os.z otoczenia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.Wnioskodawca w ramach naboru planuje osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: Wsk.produktu: L. os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-720;Wsk.rezultatu: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-53;L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-29; L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142..-404.W ramach planowanych rozwi\u0105za\u0144 uwzgl\u0119dniono koszty racjonalnych usprawnie\u0144-kwota alokacji8.845,04z\u0142.Realizacja zad.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i wska\u017anik\u00f3w rezultatu zgodnych z programem ( oraz tych charakterystycznych dla projektu.Termin realizacji proj.01.01.2018 r.-30.06.2023 r. Warto\u015b\u0107 proj:5.128.053,04 z\u0142.Dofinansowanie: 4.358.845,04 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"VISTULA-TERRA CULMENSIS-ROZW\u00d3J PRZEZ TRADYCJ\u0118\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Vistula-Terra Culmensis-Rozw\u00f3j przez Tradycj\u0119\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "350000.00", "WARTOSC": "721955.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa jako\u015bci teren\u00f3w publicznych poprzez rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 budynku \u015bwietlicy wiejskiej w Zawdzkiej Woli, maj\u0105cy na celu rozw\u00f3j kompetencji spo\u0142ecznych oraz odnow\u0119 obszaru zdegradowanego zidentyfikowanego w Lokalnym Programie Rewitalizacji Miasta i Gminy \u0141asin na lata 2016-2023.Beneficjentem projektu jest Miasto i Gmina \u0141asin. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 interesariuszy rewitalizacji, w tym przede wszystkim lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107, czyli mieszka\u0144c\u00f3w wsi Zawdzka Wola, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Studium Wykonalno\u015bci.G\u0142\u00f3wnym problemem jest brak infrastruktury przeznaczonej na potrzeby integracji oraz rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych.G\u0142\u00f3wnym celem jest utworzenie infrastruktury przeznaczonej na potrzeby integracji oraz rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych.Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105: a) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach \u2013 3 szt.b) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,46 hac) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. d) Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 0 szt.Planowanym rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie:a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105ca ze zrewitalizowanych obszar\u00f3w \u2013 60 os\u00f3bHarmonogram realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Zagospodarowanie terenu: 04.2020 \u2013 10.20202. Roboty budowlane: 04.2020 \u2013 10.20203. Promocja projektu (bezkosztowo): 04.2020 \u2013 10.2020Ca\u0142kowity koszt brutto inwestycji wyniesie 721 955,40 z\u0142. W projekcie wyst\u0105pi\u0105 koszty kwalifikowalne oraz niekwalifikowalne. Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zaznaczy\u0107, \u017ce Wnioskodawca nie ma mo\u017cliwo\u015bci odzyskania podatku VAT. Miasto i Gmina \u0141asin wnioskuje o dofinansowanie w wysoko\u015bci 77,00% koszt\u00f3w kwalifikowanych planowanej inwestycji, tj. 350 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA \u0141ASIN", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa budynku \u015bwietlicy wiejskiej w Zawdzkiej Woli wraz z zagospodarowaniem zewn\u0119trznym terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "469699.32", "WARTOSC": "552587.44", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost jako\u015bci nauczania w 5 szko\u0142ach podstawowych w woj. kujawsko-pomorskim z powiatu aleksandrowskiego i grudzi\u0105dzkiego w efekcie wdro\u017cenia kompleksowego programu obejmuj\u0105cego zaj\u0119cia dodatkowe dla 419 uczni\u00f3w (183K, 236M) doposa\u017cenie pracowni szkolnych, modernizacja programu nauczania oraz dokszta\u0142cenie 25 nauczycieli (20K, 5M) przedmiot\u00f3w w okresie od 01.01.2018 do 31.07.2019 r.Projekt skierowany jest do szk\u00f3\u0142 wiejskich i miejskich (zgodnie z DEBURGA nale\u017c\u0105cych do obszar\u00f3w wiejskich) i obejmuje wsparciem wy\u0142\u0105cznie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami oraz 25 nauczycieli wymagaj\u0105cych podniesienia kompetencji kluczowych w powi\u0105zaniu z planowanym wsparciem dla uczni\u00f3w. Projekt dotyczy podniesienia kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w obszarach nauk matematyczno-przyrodniczych i j\u0119zyk\u00f3w obcych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z matematyki, przyrody, j. angielskiego i niemieckiego. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o metod\u0119 eksperymentu z matematyki i przyrody dla uczni\u00f3w zdolnych jak i wyr\u00f3wnawcze z tych przedmiot\u00f3w. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce dydaktyczne potrzebne do realizacji zaj\u0119\u0107 przyrodniczych i matematycznych prowadzonych metod\u0105 eksperymentu. Zostanie utworzona pracowania przyrodnicza i matematyczna, zakupione zostan\u0105 pomoce do realizacji zaj. z j. angielskiego i niemieckiego. Wsparciem psychologiczno-pedagogicznym obj\u0119ci zostan\u0105 wszyscy uczniowie projektu - s\u0105 to uczniowie ze specjalnymi potrzebami. Uczniowie wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w warsztatach przyrodniczo-matematycznych w Centrum Nowoczesno\u015bci M\u0142yn Wiedzy w Toruniu. Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni z zakresu innowacyjnych metod pracy w oparciu o eksperyment, zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017ceni w wiedz\u0119 z zakresu stosowania TIK na zaj\u0119ciach obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "LEAN TECH ROBERT MARKOWIAK", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe mog\u0105 by\u0107 coolowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1640292.32", "WARTOSC": "1726623.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty personelu, obs\u0142uga ksi\u0119gowa, utrzymanie biura, obs\u0142uga posiedze\u0144 Rady LGD, koszty organizacji szkole\u0144 dla Organ\u00f3w LGD oraz pracownik\u00f3w biura, koszty zatrudnienia ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych, koszty zwi\u0105zane z monitorowaniem i ewaluacj\u0105 LSR, koszty podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych Wnioskodawc\u00f3w oraz Beneficjent\u00f3w.Grantobiorc\u00f3w w celu opracowania operacji/projekt\u00f3w i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS-1; liczba zorganizowanych spotka\u0144 dla potencjalnych Wnioskodawc\u00f3w - 69; liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR - 5; liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 4; liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w biura/cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD- 5; liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD-51; liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD -51, liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze \u2013 75; liczba LSR zrealizowanych przez LGD \u2013 1.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1.726.623,50 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1.640.292,32 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 1.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"VISTULA-TERRA CULMENSIS-ROZW\u00d3J PRZEZ TRADYCJ\u0118\"", "TYTUL": "Koszty bie\u017c\u0105ce i animacja Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Vistula-Terra Culmensis - Rozw\u00f3j przez Tradycj\u0119\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1511983.20", "WARTOSC": "1794000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk", "OPIS": "Projekt \"Urz\u0119dy Online\" realizowany b\u0119dzie na obszarze 9 Gmin ( P\u0142u\u017cnica, Brodnica, Brzozie, Grudzi\u0105dz, G\u00f3rzno, Lisewo, \u0141asin, W\u0105brze\u017ano i Zbiczno) w wojew\u00f3dztwie Kujawsko Pomorskim. Jest to projekt partnerski w kt\u00f3rym wnioskodawc\u0105 -\u00a0Liderem - jest Gmina P\u0142u\u017cnica. Beneficjetami projektu b\u0119d\u0105 Gminy i pracownicy jst obj\u0119tych wsparciem. Celem projektu jest wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektyno\u015b\u0107 pracy i zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi istotnymi dla prowadzenia dzia\u0142anosci gospodarczej w obszarach podatki i op\u0142aty lokalne oraz zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami w szczeg\u00f3lnosci lokalami u\u017cytkowymi. W ramach projektu planowane s\u0105 zakupy i wro\u017cenia system\u00f3w informatycznych i system\u00f3w dziedzinowych usprawniaj\u0105cych prac\u0119 urz\u0119dnicz\u0105, nadz\u00f3r zarz\u0105dczy w jst w oparciu o zdefiniowane przez Gminy potrzeby. W ramach projektu planowane jest tak\u017ce wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych satysfakcj\u0119 klient\u00f3w ze swiadczonych us\u0142ug.\u00a0 W celu prawid\u0142aowej realizacji projektu i osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych rezultat\u00f3w planowane s\u0105 intensywne szkolenia dla 180 pracownik\u00f3w w zakresie wdra\u017canych system\u00f3w, stosowania narzedzi informatycznych oraz obs\u0142ugi klinet\u00f3w, zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105, zarz\u0105dzania samorz\u0105dowym zasobem nieruchomo\u015bci. Planowane rezultaty to: - 9\u00a0jednostek samorz\u0105du terytorialnego, obj\u0119tych wsparciem w zakresie obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w - 9\u00a0\u00a0jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami - 180 bardziej kompetentnych pracownik\u00f3w posiadaj\u0105cych wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci stosowania rozwi\u0105za\u0144 informatycznych. - w 9 jednostkach samorz\u0105du terytolialnego poprawa zdolno\u015bci zarz\u0105dczych - w 9 jednostkach poprawa dost\u0119pu do informacji - w 9 jednostkach poprawa obs\u0142ugi przedsiebiorc\u00f3w i inwestor\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA P\u0141U\u017bNICA", "TYTUL": "Urz\u0119dy onlline", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21496494.89", "WARTOSC": "25289994.02", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt ma wp\u0142yn\u0105\u0107 na podniesienie jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych na rzecz spo\u0142ecze\u0144stwa dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnych. Powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie infrastruktury technicznej, informatycznej i \u015brodowiska, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wprowadzenie specjalistycznych e-us\u0142ug w ochronie zdrowia, co poprawi skuteczno\u015b\u0107 opieki medycznej, zapewni \u0142atwiejszy i szybszy dost\u0119p do \u015bwiadcze\u0144 medycznych, zmniejszaj\u0105c jednocze\u015bnie koszty operacyjne jednostki a w kontek\u015bcie globalnym \u2013 wp\u0142ynie pozytywnie na wska\u017aniki epidemiologiczno - organizacyjne funkcjonuj\u0105ce w systemie ochrony zdrowia.Realizacja projektu wp\u0142ynie na wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w obszarze ochrony zdrowia. Projekt, poprzez rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i oprogramowania, wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w regionie oraz wzrost jako\u015bci tych technologii. Rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w \u017cyciu codziennym, wzrost uczestnictwa obywateli w \u017cyciu publicznym, a w konsekwencji polepszenie jako\u015bci \u017cycia obywateli regionu i podniesieniu jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w regionie poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci informacji i zasob\u00f3w publicznych. E-us\u0142ugi w zakresie e-Zdrowia maj\u0105 na celu usprawnienie komunikacji na linii pacjent \u2013 podmiot leczniczy / podmioty lecznicze. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u spo\u0142ecznego oraz wzrostu umiej\u0119tno\u015bci informatycznych spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych i stworzenie nowych mo\u017cliwo\u015bci ich funkcjonowania. B\u0119d\u0105 one bowiem skierowane do jednostek ochrony zdrowia oraz os\u00f3b fizycznych, jak podmiot\u00f3w gospodarczych. B\u0119d\u0105 u\u0142atwieniem dla u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zaoszcz\u0119dz\u0105 czas potrzebny dotychczas na rejestracj\u0119 osobist\u0105 czy osobisty odbi\u00f3r wynik\u00f3w laboratoryjnych, wypis\u00f3w ze szpitala. Realizacja projektu umo\u017cliwi tworzenie, obs\u0142ug\u0119 i przechowywanie EDM.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Budowa kujawsko-pomorskiego systemu udost\u0119pniania elektronicznej dokumentacji medycznej \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "152279.45", "WARTOSC": "305788.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup urz\u0105dze\u0144 medycznych s\u0142u\u017c\u0105cych do diagnostyki w ramach ambulatoryjnych \u015bwiadcze\u0144diagnostycznych kosztoch\u0142onnych w zakresie pracowni endoskopowej. Beneficjentem projektu jest Samodzielny PublicznyZak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w \u0141asinie Projekt kwalifikuje si\u0119 do wsparcia w ramach Osi priorytetowej 6 Solidarnespo\u0142ecze\u0144stwo i konkurencyjne kadry, Dzia\u0142ania 6.1. Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, Poddzia\u0142ania 6.1.1.Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105, Schemat: Poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w ramach POZ i AOSukierunkowanej na rozw\u00f3j opieki koordynowanej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020. Zakres rzeczowy projektu obejmuje:- zakup sprz\u0119tu medycznego do bada\u0144 endoskopowych przewodu pokarmowego: gastroskopu i kolonoskopu z systemem bada\u0144 endoskopowych, stanowiska do automatycznego mycia i dezynfekcji endoskop\u00f3w, myjki ultrad\u017awi\u0119kowej, diatermii, - dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne,- opini\u0119 o celowo\u015bci inwestycji,- opracowanie studium wykonalno\u015bci.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 diagnostycznych oraz poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ugmedycznych prowadzonych w warunkach ambulatoryjnych poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego do pracowniendoskopowych SP ZOZ w \u0141asinie. Przewidziany w projekcie sprz\u0119t medyczny pos\u0142u\u017cy zabezpieczeniu pacjent\u00f3wwymagaj\u0105cych wczesnej interwencji medycznej, a tak\u017ce wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie odsetka pacjent\u00f3w kt\u00f3rzy dzi\u0119ki szybkiej ipoprawnej diagnozie unikn\u0105 leczenia w warunkach szpitalnych/ ca\u0142odobowych.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ IM. MACIEJA Z MIECHOWA", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu medycznego do Pracowni Endoskopowej SP ZOZ \u0141asin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "1409707.68", "WARTOSC": "1483902.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji.Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR,w tym realizacjaPlanu komunikacji.Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania LSR i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty:koszty operacyjne, administracyjne,zwi\u0105zane z funkcjonowaniem biura i realizacj\u0105 projektu, w tym zwi\u0105zane z przygotowaniem biura i przystosowaniem go do potrzeb beneficjent\u00f3w, w tym do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, koszty personelu, koszty ekspert\u00f3w,koszty obs\u0142ugi ksi\u0119gowej,koszty organizacji szkole\u0144,koszty udzia\u0142u w szkoleniach,koszty zwi\u0105zane z public relations,inne niezb\u0119dne koszty finansowe a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z monitorowaniem i ewaluacj\u0105 strategii.Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 LSR w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w.Koszty animacji obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty:organizacja szkole\u0144 i spotka\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w, prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych, ponoszenie koszt\u00f3w udzia\u0142u w wydarzeniach promuj\u0105cych LGD i LSR,organizacj\u0119 wydarze\u0144 promuj\u0105cych wdra\u017canie LSR,organizacj\u0119 wizyt studyjnych oraz ponoszenie koszt\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem dzia\u0142a\u0144 animacyjnych.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 potencjalni beneficjenci, mieszka\u0144cy obszaru obj\u0119tegoLSR, w tym podmioty i instytucje planuj\u0105cy realizacj\u0119 operacji na obszarze realizacjiLSR, w tym os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: obj\u0119cie wsparciem w programie os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, nabycie przez os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wiedzy lub umiej\u0119tno\u015bci,sfinansowanie koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, uzyskanie wsparcia na funkcjonowanie.Warto\u015b\u0107 proj.wyniesie: 1.483.902,83 z\u0142, czego dofinansowanie wyniesie 1.409.707,68 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"VISTULA-TERRA CULMENSIS-ROZW\u00d3J PRZEZ TRADYCJ\u0118\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-12-21", "DOFINANSOWANIE": "140927.93", "WARTOSC": "248402.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do produkcji energii na potrzeby przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i wspomagania centralnego ogrzewania w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej im. Macieja z Miechowa w \u0141asinie przy ul. Grudzi\u0105dzkiej 2. Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczynia si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w tym Miasta i Gminy \u0141asin. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w produkcji energii cieplnej wp\u0142ywaj\u0105ce na obni\u017cenie jako\u015bci powietrza atmosferycznego na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego poprzez zastosowanie kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynku SP ZOZ w \u0141asinie. Projekt przyczyni si\u0119 m.in. do zwi\u0119kszenia wykorzystania OZE do produkcji energii cieplnej, zmniejszenia wykorzystania konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, redukcji emisji zanieczyszcze\u0144, w szczeg\u00f3lno\u015bci CO2, obni\u017cenie koszt\u00f3w przeznaczonych na przygotowanie c.w.u., zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego.Instalacja solarna z\u0142o\u017cona b\u0119dzie z 19 sztuk kolektor\u00f3w pr\u00f3\u017cniowych o \u0142\u0105cznej mocy 23,7 kWt. Projektowana moc kolektor\u00f3w wynika z zapotrzebowania mocy do podgrzewania wody u\u017cytkowej oraz pokrycia strat obiegu cyrkulacji c.w.u. Szacowane roczne uzyski ciep\u0142a z pola kolektor\u00f3w b\u0119d\u0105 wynosi\u0142y ok. 26,0 MWh/rok. Zastosowane zostan\u0105 urz\u0105dzenia z grupy OZE w celu ograniczenia ilo\u015bci ciep\u0142a pobieranego do przygotowania c.w.u. z obecnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a \u2013 kot\u0142\u00f3w gazowo-olejowych. Nadwy\u017cki ciep\u0142a solarnego b\u0119d\u0105 kierowane do obiegu c.o. z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wykorzystania na bie\u017c\u0105ce potrzeby. Kolektory s\u0142oneczne umieszczone b\u0119d\u0105 na dachu budynku administracji szpitala.Inwestycja realizowana b\u0119dzie w latach 2017-2018. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 265 627,46 z\u0142 brutto. Koszty kwalifikowane inwestycji wynosz\u0105 251 183,53 z\u0142, a koszty niekwalifikowane 14 443,93 z\u0142. Projekt nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ IM. MACIEJA Z MIECHOWA", "TYTUL": "Instalacja pr\u00f3\u017cniowych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych dla Szpitala SP ZOZ w \u0141asinie, ul. Grudzi\u0105dzka 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2473484.67", "WARTOSC": "2909981.97", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Celem projektu jest rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, tj. komp. matematyczno-przyrodnicze, ICT, j\u0119zyki obce, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 i praca zespo\u0142owa. Uczniowie b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z dodatkowej, zapewniaj\u0105cej wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia oferty edukacyjnej w postaci zaj\u0119\u0107 prowadzonych w spos\u00f3b innowacyjny, zapewniaj\u0105cy indywidualne podej\u015bcie do uczni\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cy efektywne wykorzystanie ich umiej\u0119tno\u015bci, wiedzy, talent\u00f3w i mocnych stron, a tak\u017ce wykazywanie si\u0119 pomys\u0142owo\u015bci\u0105, zaradno\u015bci\u0105, umiej\u0119tno\u015bci\u0105 pracy w grupie. W efekcie realizacji proj: 1170 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych, 36 n-li zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 12 n-li zostanie obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK, 12 szk\u00f3\u0142 (9 lice\u00f3w i 3 technika) zostanie wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, pracownie przedmiotowe w 12 szko\u0142ach zostan\u0105 doposa\u017cone w programie.Dzia\u0142ania w projekcie:1) zakup pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK dla szkolnych pracowni matematycznych i informatycznych;2) ko\u0142a programist\u00f3w w szko\u0142ach i na uczelni wy\u017cszej; 3) szkolenie ICT dla nauczycieli w zakresie korzystania z nowoczesnych technologii (nowe metody kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowych);4) ko\u0142a naukowo-techniczne dla uczni\u00f3w na uczelni wy\u017cszej; 5) ko\u0142a matematyczne z elementami informatyki i przedsi\u0119biorczo\u015bci dla uczni\u00f3w w szko\u0142ach i na uczelni wy\u017cszej;6) szkolenia dla nauczycieli w zakresie metod pracy z uczniem-Szko\u0142a kreatywno\u015bci; 7) warsztaty naukowe dla uczni\u00f3w w centrum nauki w regionie;8) obozy naukowe dla uczni\u00f3w w centrum nauki w regionie;9) kurs j\u0119zyka angielskiego dla uczni\u00f3w w ramach kszta\u0142cenia kompetencji j\u0119zykowych; 10) udost\u0119pnienie pomieszcze\u0144 na potrzeby zaj\u0119\u0107 projektowych w szko\u0142ach.Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w pracowniach specjalistycznych i laboratoriach uczelni wy\u017cszej z regionu, w szko\u0142ach i w centrum nauki w regionie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Region Nauk \u015acis\u0142ych II - edukacja przysz\u0142o\u015bci\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "89566.29", "WARTOSC": "105372.11", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin", "OPIS": "Celem projektu jest Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w ZSP w \u0141asinie, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego, jak r\u00f3wnie\u017c poprzez rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji zawodowych. W powiecie grudzi\u0105dzkim zdiagnozowano istotny problem z bardzo wysokim poziomem bezrobocia, wynikaj\u0105cym m.in. z niewystarczaj\u0105cego wsparcia uczni\u00f3w w zakresie doradztwa zawodowego jak i znajomo\u015bci j\u0119zyk\u00f3w obcych przez uczni\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podniesienie kompetencji zawodowych u 52 uczni\u00f3w szko\u0142y. W\u015br\u00f3d najwa\u017cniejszych produkt\u00f3w projektu nale\u017cy wskaza\u0107:- liczb\u0119 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach u pracodawcy \u2013 12 os\u00f3b- liczb\u0119 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego \u2013 2 szt.- liczb\u0119 nauczycieli zawodu, kt\u00f3rzy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie rozwoju kompetencji zawodowych: 4 osoby.Projekt jest skierowany do uczni\u00f3w i nauczycieli ZSP w \u0141asinie i zak\u0142ada przeprowadzenie doradztwa edukacyjno-zawodowego, zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych zawodowych, realizacji sta\u017cy dla uczni\u00f3w oraz zakup wyposa\u017cenia pracowni zawodowych w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, niezb\u0119dne do rozwoju kompetencji zawodowych uczestnik\u00f3w projektu i szkolenia dla nauczycieli. Projekt realizowany w okresie: 1 wrzesie\u0144 2021 - 30 wrzesie\u0144 2023r.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRUDZI\u0104DZKI", "TYTUL": "Dobry specjalista z \u0142asi\u0144skiego Jagiello\u0144czyka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "850274.16", "WARTOSC": "1008868.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ZAKTYWIZOWANIE ZAWODOWE i zwiekszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 58 os\u00f3b (os)[34K/24 w tym 5 OzN], os.m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy-nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET- spe\u0142niaj\u0105cych kryteria gr.docelowej,kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez UP (zgodnie ze wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej), dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na zidentyfikowane potrzeby uczestniczek/uczestnik\u00f3w proj., udzielonemu w okresie od 1.05.2020 do 31.12.2021.ODBIORCY:UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo,w tym OzN, w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. SZOOP POWERGr.docelow\u0105(dalej GD) stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os.zamieszkuj\u0105ce woj. kujawsko-pomorskie, w rozumieniu KC z powiat\u00f3w Grudzi\u0105dz i grudzi\u0105dzkiego UP b\u0119dzie 58 os.(34K i 24M), w tym min.5os. to OzN.DZIA\u0141ANIA:1) Identyfikacja potrzeb os.m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., w tym identyfikacja oddalenia od rynku pracy os.m\u0142odych2) Poradnictwo zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zaw.3) Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby4) Wysokiej jako\u015bci szkolenia, potwierdzone certyfikatem5) Sta\u017c zawodowyDzia\u0142ania doprowadz\u0105 do uzyskania za\u0142o\u017conych we wniosku wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "PPH RARYTAS J. I R. MARKOWSCY S.J.", "TYTUL": "Sta\u017ce szans\u0105 na zatrudnienie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "2334608.17", "WARTOSC": "4384728.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn", "OPIS": "Przedmiotem proj. \u201eOchrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu\u201d jest poprawa i utrzymanie warto\u015bci przyrodniczych na wybranych cennych obszarach po\u0142o\u017conych na terenie RDLP w Toruniu obejmuj\u0105cej wojew\u00f3dztwo kuj-pom. Realizacja ww. celu zostanie osi\u0105gni\u0119ta m.in. poprzez wykonanie dzia\u0142a\u0144 ochronnych zawartych w Planach Zada\u0144 Ochronnych ustanowionych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz Planach Ochrony ustanowionych dla rezerwat\u00f3w przyrody. Proj skupia si\u0119 tak\u017ce na uatrakcyjnieniu teren\u00f3w o potencjale turystycznym le\u017c\u0105cych na przyrodniczo warto\u015bciowych obszarach wojew\u00f3dztwa kuj-pom. Realizacja proj przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci infrastruktury edukacji ekologicznej, promowania idei zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju po\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci bazy przyrodniczo\u2013dydaktycznej, wspierania aktywno\u015bci ruchowej oraz poprawy jako\u015bci \u015bcie\u017cek spacerowych. W rezultacie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 zapewniona zostanie dba\u0142o\u015b\u0107 o zachowanie i popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144, co z kolei wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska przyrodniczego oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w wojew\u00f3dztwie kuj-pom. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105: mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa kuj-pom oraz tury\u015bci jak te\u017c RDLP w Toruniu i obj\u0119te projektem nadl. (instytucjonalna grupa docelowa). Opracowany zakres inwestycji wyp\u0142ywa ze zdiagnozowanych problem\u00f3w, zidentyfikowanych cel\u00f3w oraz przeprowadzonej analizy popytu. W zakres realizacji projektu wchodz\u0105 dzia\u0142ania piel\u0119gnacyjno-ochronne (prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia stopnia ochrony siedlisk i gatunk\u00f3w, zwalczania gatunk\u00f3w inwazyjnych i restytucji gatunk\u00f3w rodzimych), roboty budowlane i zakup doposa\u017cenia (s\u0142u\u017c\u0105ce kanalizacji ruchu turystycznego, zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci oferty eduk. oraz stopnia bezpiecze\u0144stwa przyrodniczego), dzia\u0142ania inf-promo, jak te\u017c opracowanie dokumentacji aplikacyjnej i nadz\u00f3r specjalistyczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA LAS\u00d3W PA\u0143STWOWYCH W TORUNIU", "TYTUL": "Ochrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6122051.82", "WARTOSC": "8915452.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 150 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "489598.25", "WARTOSC": "575997.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 46 niepracuj\u0105cych kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zamieszka\u0142ych w powiecie grudzi\u0105dzkim,pow.golubskodobrzy\u0144skim lub m.Grudzi\u0105dz w okresie do 30.06.2018r oraz powr\u00f3t na rynek pracy 33 z nich. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zapewnienie opieki nad dzieckiem do lat 3 (dla wszystkich 46UP) oraz poprawa stanu wiedzy na temat identyfikowania w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i potrzeb zawodowych oraz zwi\u0119kszenie motywacji do ich rozwijania;nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy;zwi\u0119kszenie motywacji do dzia\u0142ania i zaufania we w\u0142asne si\u0142y (dla 23 UP).Dzia\u0142ania skierowane do kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo maj\u0105 charakter kompleksowego wsparcia-wynika\u0107 b\u0119d\u0105 ze zidentyfikowanych potrzeb i obejm\u0105 niezb\u0119dne wsparcie aktywizacyjne w formie poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy oraz, w przypadku zidentyfikowania potrzeby uzyskania kwalifikacji wsparcie szkoleniowe. Z uwagi na specyficzn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105,jak\u0105 s\u0105 kobiety opiekuj\u0105ce si\u0119 ma\u0142ymi dzie\u0107mi przewidziano pomoc Animatora Pracy, kt\u00f3ry na ka\u017cdym etapie wspomo\u017ce w dzia\u0142aniach aktywizuj\u0105cych .B\u0119dzie on dba\u0142 o motywacj\u0119 UP a w razie potrzeby zapewni tak\u017ce pomoc w rozwi\u0105zywaniu trudnych sytuacji \u017cyciowych.Ponadto przeprowadzi us\u0142ug\u0119 poradnictwa zawodowego oraz po\u015brednictwa pracy. Przygotuje on UP do poruszania si\u0119 po rynku pracy,pomo\u017ce sporz\u0105dzi\u0107 dokumenty aplikacyjne i przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej. \u015arodki EFS w projekcie pozwol\u0105 na ograniczanie barier takich jak brak \u015brodk\u00f3w na op\u0142acenie opieki nad dzieckiem,brak lub za niskie kwalifikacje/kompetencje, czy niska motywacja do zmiany swojej sytuacji. Dzi\u0119ki tak zaplanowanym dzia\u0142aniom Uczestniczki w projekcie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wr\u00f3ci\u0107 do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub zdoby\u0107 niezb\u0119dne kwalifikacje/kompetencje, aby uzyska\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-KRZYSZTOF DERBISZEWSKI", "TYTUL": "Pracuj\u0105ca Mama", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "551811.33", "WARTOSC": "649189.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 os. (30 K, 20 M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz (w woj. kujawsko-pomorskim) w okresie od 11. 2017 r. do ko\u0144ca 12. 2018 r.Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej tj. spotkania z doradc\u0105 zawodowym w tym utworzenie IPD, wsparcie psychologiczne, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji, szkolenie prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji, realizacj\u0119 6 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych, warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (zg. z SZOOP i regulaminem konkursu i [ KD B.1.5]) stanowi 50 os. fizycznych (30 K,20 M) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamieszkuj\u0105cych zgodnie z zapisami Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz. Projekt jest skierowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do:- os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia tj. min. 12 os. (8K,4M)- kobiet tj. min. 30 K- os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. min. 5 os. (3K,2M)- os\u00f3b o niskich kwalifikacjach tj. min. 10 os. (4K,6M)G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 34 os. -nabycie kompetencji zawodowych przez min. 11 os. -nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez min. 40 os. -osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: + os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie min. 53% + kobiet na poziomie min. 59 % + os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min. 53% + os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) na poziomie min. 58 % + os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z powy\u017cszych kategorii na poziomie min. 63%", "BENEFICJENT": "FOCUS TRAINING. INSTYTUT DOSKONALENIA KADR I ROZWOJU OSOBOWO\u015aCI KR\u00d3LEWICZ MARZANNA", "TYTUL": "Inkubator Twojej Kariery !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "240472.97", "WARTOSC": "282909.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST aktywizacja zawodowa 21 os\u00f3b [13K/8M] o niskich kwalifikacjach zaw. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Grudzi\u0105dzkiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia poprzez obj\u0119cie zindywidualizowanym i kompleksowym wsparciem w ramach projektu realizowanego w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2018. Grup\u0119 Docelow\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem w ramach projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 21 os\u00f3b biernych zawodowo [13K/8M], powy\u017cej 29 r. \u017c. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Powiatu Grudzi\u0105dzkiego w WK-P z niskimi kwalifikacjami. Wska\u017aniki rezultatu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B, KT\u00d3RE UZYSKA\u0141Y KWALIFIKACJE PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 9 [2K/7M] LICZBA OS\u00d3B PRACUJ\u0104CYCH, \u0141\u0104CZNIE Z PROWADZ\u0104CYMI DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 NA W\u0141ASNY RACHUNEK, PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 13 [6K/7M] Wska\u017aniki produktu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B BIERNYCH ZAWODOWO OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] LICZBA OS\u00d3B O NISKICH KWALIFIKACJACH OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] ZADANIA w projekcie: Zad.1. Identyfikacja potrzeb 21 UP biernych zaw. w zakresie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie lub powr\u00f3t na RP, okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zaw. i pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 13.020,00 z\u0142] Zad. 2. Uczestnictwo 21 UP w certyfikowanych kursach zaw. w ramach katalogu otwartego w celu nabycia kompetencji lub kwalifikacji zaw. zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [2 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 79.747,50 z\u0142] Zad. 3. Realizacja po\u015brednictwa pracy dla 21 UP ukierunkowana na pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU, kw. rycza\u0142towa 6.510,00 z\u0142] Zad. 4. Organizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy dla 21 UP s\u0142u\u017c\u0105cych zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w [3 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 127.050,00 z\u0142] WARTO\u015a\u0106: 282.909,38 z\u0142, dofinansowanie z EFS: 268.763,91 z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUCZANIA \u201eLET\u2019S GO\u201d MIROS\u0141AWA KACPRZAK", "TYTUL": "Twoje KWALIFIKACJE drog\u0105 do SUKCESU zawodowego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "922977.78", "WARTOSC": "1095132.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem proj. jest utworzenie modelowej szko\u0142y \u0107wicze\u0144, kt\u00f3ra ma stanowi\u0107 element sytemu dosk.nauczycieli oraz student\u00f3w.Jej zadaniem ma by\u0107 podniesienie komp. n-li poprzez popraw\u0119 funkcj.i zwi\u0119kszenie wykorzystania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w komp.kluczowych i umiej. uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, obejmuj\u0105.: umiej.matemat.-przyrodn.,pos\u0142ugiwania si\u0119 j.obcymi(w tym j.polski dla cudzoziemc\u00f3w i os\u00f3b powracaj\u0105cych do Polski oraz ich rodzin),ICT, umiej.rozumienia kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119b.,krytyczne my\u015blenie, rozw. problem\u00f3w, umiej.uczenia si\u0119,umiej.pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy,jak r\u00f3wnie\u017c,nauczania eksperymentalnego oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia (01.IX.2019-31VIII.2021) Gr. docel. (100 UP) (K80,M20) 50 (K40/M10) student\u00f3w kier. pedag.dyr. i n-le szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach Szko\u0142y \u0107wicze\u0144. Sk\u0142ad Sz\u0106w-Szko\u0142a wiod\u0105ca Niepubl. SP z Oddz. Integr. SPINAKER. Szko\u0142y wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce SP Steklin, Sztynwag,Rogo\u017ano, Wola Zawda,SP nr 5 z Oddz Integr. W\u0142oc\u0142awek, Trzylet.LO dla M\u0142odzi.z Oddz.Integracyj. ATS Grudzi\u0105dz. Zadania: utworzenie 1 szko\u0142y \u0107wicze\u0144 oraz przygotowanie kadry pedag.i trener\u00f3w do realiz. zada\u0144, diagnoza potrzeb n-li, utworzenie n 4 pracowni przedm. w ramach szko\u0142y \u0107wicze\u0144- j\u0119zyk.,matem.,przyrod,.TIK, wsparcie n-li i student\u00f3w w realizacji zada\u0144 w czterech obszarach oraz w zakresie ICT-TIK, metod zindywidual. podej\u015bcia do ucznia,. wsparcia uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, wsp\u00f3\u0142pr. z instytucj\u0105 kultury w celu w/w zada\u0144. Partnerzy proj. Wy\u017csza Szko\u0142a Demkracji, CDN, Niepubliczna Poradnia Psychologiczno-Pedagogiczna, Biblioteka Miejska filia pedagogiczna. Warto\u015b\u0107 proj. Rezultaty: przeszkolenie 100 UP (K80M20) oraz obj\u0119cie wsparciem 50 student\u00f3w ( K40/M10) utworzenie 4 pracowni przedmiotowych, 4 sieci samokszta\u0142cenia, punktu doradztwa metodycz.oprac. wzorcowych scenariuszy zaj\u0119\u0107, 4 rodzaj\u00f3w mat. dyd., zorg 2 konferencji metod., wizyty studyjnej.", "BENEFICJENT": "GRUDZI\u0104DZKIE CENTRUM EDUKACJI ABAK S.C.", "TYTUL": "SPINAKER - Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 dla Miasta Grudzi\u0105dza, W\u0142oc\u0142awka oraz powiat\u00f3w grudzi\u0105dzkiego, toru\u0144skiego i lipnowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 483200.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 197000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 124000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5393.5}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1800000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1333715.7399999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1297786.4900000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1172065.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 989237.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 894443.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 823659.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 375785.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 315929.01999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 300896.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 292555.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 220487.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 219572.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 206751.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 171077.18}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 136931.71}, {"name": "Gimnazja", "value": 135385.88}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 123159.68999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 115589.9}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 81350.97}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 59950.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 59309.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 47064.259999999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45551.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44160.56999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 37885.799999999996}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 34006.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 33114.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 33100.02}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25696.93}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24203.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21783.510000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21693.510000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17713.760000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16154.470000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14110.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13745.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10312.11}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 9900.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9294.96}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9029.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9008.09}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8669.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6315.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4899.53}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4276.4400000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4069.67}, {"name": "Post\u0119p biologiczny w produkcji ro\u015blinnej", "value": 3909.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3571.44}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 3369.52}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2719.48}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2631.2599999999998}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2484.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2036.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1243.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1090.94}, {"name": "Cmentarze", "value": 1000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 980.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 500.03}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 304.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 140.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 100.85}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5999719.35}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2348379.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 1063992.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 857953.1799999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 630194.1799999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 594585.68}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 520579.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 367387.9200000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 342000.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 242520.34999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 229400.54}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 214597.21000000002}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 136360.02999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 133658.54}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 108093.25000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 105799.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 101730.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 98581.32999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 90581.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 71477.61}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 54574.799999999996}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 50866.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 49279.65}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30125.300000000003}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 30081.320000000003}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14845.86}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12635.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9511.95}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4830.7699999999995}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1607.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 920.94}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 699.15}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 347.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2913102.67}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2745496.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 326722.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 80572.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 50000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 39979.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1421722.35}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 227265.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20773.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 948146.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 181982.84}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 18690.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3665.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 359.45}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7154857.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3125860.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 435739.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 302227.92}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 281160.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 262559.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 253952.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 249733.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 156292.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 111061.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95920.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 46960.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40279.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35405.22}, {"name": "Gimnazja", "value": 28513.33}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26650.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15219.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10676.14}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8391.63}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3411.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2158.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1275.46}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1053.36}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 676.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 600.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 397.04}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 339.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3961.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 357.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 299894.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 233741.78}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 50304.85}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 292.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 217333.55}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 680200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 124000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9393.5}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1800000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2324898.4200000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2305205.78}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1040589.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1037061.9499999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 894443.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 823659.88}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 359271.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 332671.76999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 281235.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 211637.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80164.27999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 67910.73000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44160.56999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42024.0}, {"name": "Informatyka", "value": 6842.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5708.4400000000005}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9097927.89}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2590900.3200000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1301911.7999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 534311.6499999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 401134.24}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 214597.21000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 163783.83999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 117605.20000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51279.65}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29787.770000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20053.46}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3777.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 347.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2913102.67}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2745496.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 216557.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 180143.81}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 80572.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 50000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1421722.35}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 227265.82}, {"name": "Informatyka", "value": 20773.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 948146.16}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 181982.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18690.0}, {"name": "Informatyka", "value": 3665.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 359.45}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10582945.94}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1096995.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 408092.53}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 253144.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 238848.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40279.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4017.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 397.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3961.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 357.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 299894.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 233741.78}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50304.85}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 292.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 217333.55}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14332315.1, "v": "14,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.88, "v_pc": "1775,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9926483.96, "v": "9,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 1486738.62, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 1021852.39, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 698713.86, "v": "698,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 319429.62, "v": "319,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 278905.82, "v": "278,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 266403.57, "v": "266,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 145056.12999999998, "v": "145,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99547.66, "v": "99,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 59309.96, "v": "59,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24203.6, "v": "24,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5669.91, "v": "5,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 11398492.689999998, "v": "11,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.97, "v_pc": "1411,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7263152.659999999, "v": "7,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3484015.2399999998, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 412966.01, "v": "412,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.62}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 220487.54, "v": "220,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10312.11, "v": "10,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6315.4, "v": "6,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1243.73, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 460.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4216794.83, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.49, "v_pc": "522,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4216794.83, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3916811.220000001, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.89, "v_pc": "485,11 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "16.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3398293.830000001, "v": "3,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 247190.02, "v": "247,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 170403.29, "v": "170,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87178.74, "v": "87,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13745.34, "v": "13,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3067662.91, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 125.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18, "v_pc": "379,94 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "143.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "311.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2901050.94, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 202.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.56}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 166611.97, "v": "166,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.43}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2940643.37, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 183.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.92, "v_pc": "364,21 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "243.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "102.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1800000.0, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 2253.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1022726.63, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.77}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 34006.98, "v": "34,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Post\u0119p biologiczny w produkcji ro\u015blinnej", "value": 3909.76, "v": "3,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2938322.87, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.92, "v_pc": "363,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 643738.9199999999, "v": "643,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 642295.3300000001, "v": "642,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.85}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 440638.93000000005, "v": "440,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.99}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 296917.26, "v": "296,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.1}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 281160.0, "v": "281,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 182773.15, "v": "182,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 363.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.22}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 145589.9, "v": "145,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.95}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 128546.05, "v": "128,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.37}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 112152.46, "v": "112,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 54235.90999999999, "v": "54,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9294.96, "v": "9,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 980.0, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2926914.86, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.89, "v_pc": "362,51 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1388290.5399999998, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 609617.39, "v": "609,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 340875.96, "v": "340,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.64}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 292555.5, "v": "292,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.99}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 171077.18, "v": "171,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 255.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.84}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 81350.97, "v": "81,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25696.93, "v": "25,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.87}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9950.39, "v": "9,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7500.0, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 914305.71, "v": "914,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84, "v_pc": "113,24 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 638821.71, "v": "638,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.86}, {"name": "Biblioteki", "value": 197000.0, "v": "197,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40598.2, "v": "40,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.44}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 37885.799999999996, "v": "37,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 891403.8099999998, "v": "891,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79, "v_pc": "110,40 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "14.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 874661.0599999999, "v": "874,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.12}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 9900.0, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4357.889999999999, "v": "4,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2484.86, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 823659.88, "v": "823,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1130.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66, "v_pc": "102,01 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "50.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 823659.88, "v": "823,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1130.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 484839.37, "v": "484,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97, "v_pc": "60,05 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 282490.07999999996, "v": "282,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.26}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 139789.30000000002, "v": "139,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.83}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 59950.0, "v": "59,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2469.99, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 140.0, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 332167.27, "v": "332,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "41,14 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 227333.55, "v": "227,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 98833.71999999999, "v": "98,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 233741.78, "v": "233,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 524.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "28,95 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 233741.78, "v": "233,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 524.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 88796.21, "v": "88,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "11,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "46.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 43532.009999999995, "v": "43,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.02}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 42857.200000000004, "v": "42,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.26}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1607.0, "v": "1,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42371.0, "v": "42,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 153.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,25 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32355.0, "v": "32,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9016.0, "v": "9,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 21.27}, {"name": "Cmentarze", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}]}, {"name": "Informatyka", "value": 31640.73, "v": "31,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,92 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31640.73, "v": "31,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "3,72 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}