{"gmina": "gmina wiejska Inowroc\u0142aw", "ludnosc": 11647, "budzet": {"dochody": "59,40 mln z\u0142", "wydatki": "62,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,17 mln z\u0142", "wydatki": "2,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 33.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 35.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1150647000000105}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1150647000000105}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.17667324999999254}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.17667324999999254}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.62553874999997}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.62553874999997}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.17393425}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.17393425}], "dochod_ue": "2,84 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,75 mln z\u0142", "gmina_pc": "1008.4 z\u0142", "powiat": "29,48 mln z\u0142", "powiat_pc": "2531.5 z\u0142", "wojewodztwo": "6,47 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "788,19 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,24 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "99,30 tys z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1562493.89", "WARTOSC": "2434307.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest kompleksowa modernizacja energetyczna obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Inowroc\u0142aw, tj. budynek Centrum Aktywizacji Spo\u0142ecznej w \u0141ojewie oraz budynek Szko\u0142y Podstawowej im. ks. Kardyna\u0142a Wyszy\u0144skiego w Or\u0142owie. G\u0142\u00f3wnym problemem projektu jest niski standard cieplny, estetyka i funkcjonalno\u015b\u0107 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Inowroc\u0142aw (przede wszystkim budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem). Istniej\u0105cy stan budynk\u00f3w wi\u0105\u017ce si\u0119 ze znaczn\u0105 energoch\u0142onno\u015bci\u0105, a tym samym zwi\u0119kszonymi kosztami ponoszonymi na ogrzewanie i eksploatacj\u0119 przedmiotowych budynk\u00f3w. Dzi\u0119ki wykonaniu prac termomodernizacyjnych zostanie osi\u0105gni\u0119te zmniejszenie strat ciep\u0142a budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej obj\u0119tych projektem i tym samym zmniejszenie ilo\u015bci paliwa zu\u017cywanego do ich ogrzania. Zatem poprawie ulegnie efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Inowroc\u0142aw. Wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych zaplanowanych w ramach projektu niew\u0105tpliwie przyczyni si\u0119 do zniwelowania wielu problem\u00f3w, z jakimi boryka si\u0119 obecnie Gmina. Podejmowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, zmniejszenie koszt\u00f3w ich utrzymania, wzrost efektywno\u015bci \u015bwiadczonych w nich us\u0142ug, a tak\u017ce ochron\u0119 \u015brodowiska poprzez zmniejszenie ilo\u015bci emisji szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do atmosfery oraz ograniczenie ilo\u015bci zu\u017cywanych materia\u0142\u00f3w opa\u0142owych. Inwestycja zlokalizowana jest w miejscowo\u015bci \u0141ojewo (nr budynku 21, dz. nr 61 i 64) oraz w miejscowo\u015bci Or\u0142owo (nr budynku 40, dz. nr 146), w Gminie Inowroc\u0142aw.", "BENEFICJENT": "GMINA INOWROC\u0141AW", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u0141ojewie oraz budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Ksi\u0119dza Kardyna\u0142a Wyszy\u0144skiego w Or\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1058282.20", "WARTOSC": "1245082.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu powstanie Centrum Rodziny w miejscowo\u015bci P\u0142awin, gdzie planuje si\u0119 zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy realizowane w oparciu o metody, modele, narz\u0119dzia pracy socjalnej o charakterze indywidualnym, rodzinnym i \u015brodowiskowym z obligatoryjnym wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 podejmowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105ce instrumenty aktywnej integracji poprzez aktywizacje zawodow\u0105 (sta\u017c, zaj\u0119cia z podnoszenia kluczowych kompetencji o charakterze zawodowym, us\u0142ugi wspieraj\u0105ce), aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 (us\u0142ugi wspieraj\u0105ce animacj\u0119 lokaln\u0105, praca w \u015brodowisku rodzinnym, uczestnictwo w grupach i klubach samopomocowych, treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, poradnictwo specjalistyczne, poradnictwo i wsparcie indywidualne i grupowe) oraz aktywizacje spo\u0142eczn\u0105 o charakterze zdrowotnym (terapia psychologiczna, rodzinna lub psychospo\u0142eczna dla rodzin lub os\u00f3b). W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane us\u0142ugi spo\u0142eczne \u015bwiadczone w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, o ile b\u0119dzie to niezb\u0119dne. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 instrument\u00f3w aktywnej integracji uczestnikom zostan\u0105 zapewnione koszty dojazd\u00f3w, koszty wy\u017cywienia, koszty niezb\u0119dnych bada\u0144 profilaktycznych lub specjalistycznych. W pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 realizowane us\u0142ugi o charakterze spo\u0142ecznym, a dopiero p\u00f3\u017aniej aktywizacja zawodowa. Udzielenie wsparcia w ramach projektu ka\u017cdorazowo b\u0119dzie poprzedzone identyfikacj\u0105 potrzeb uczestnika oraz opracowaniem IPD. W ramach aktywnego w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego uczestnik\u00f3w planowane s\u0105 wyjazdy kulturalne oraz pikniki integracyjne. 10 os\u00f3b odb\u0119dzie sta\u017c w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej. Kompleksowe podej\u015bcie oferowane w ramach projektu zwi\u0119kszy szanse jego uczestnik\u00f3w na powr\u00f3t do \u017cycia spo\u0142ecznego, a i zawodowego.", "BENEFICJENT": "GMINA INOWROC\u0141AW", "TYTUL": "Centrum Rodziny - wsparcie os\u00f3b, rodzin i \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy Inowroc\u0142aw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-04", "DOFINANSOWANIE": "940172.76", "WARTOSC": "1106085.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "W Gm.Ino nie funkcjo.\u017cadna plac.wsparciadla o. z zaburz.psych.Po przepro.anali w zakre.wsparcia o. z tego rodzaju schorze.,wymagaj\u0105cych pomocy w rozwi\u0105z.prob.dnia codzie. zaspokajania potrzeb \u017c.oraz integra.ze \u015brodowis. zasadne staje si\u0119 utworzenie \u015aDS.Budynek znajduje si\u0119 w \u017balinowie. Jest wyremontowany i zaadaptowany dla o.niepe\u0142. Zosta\u0142 wyposa. w wind\u0119.Na potrzeby \u015aDS przeznacz.zosta659,50m2(244m2na part.1budynku oraz415m2na part.2budynku)w tym sala gimnastyczna, z kt\u00f3rej uczest.b\u0119d\u0105 korzysta\u0107. Budy.po\u0142.s\u0105 \u0142\u0105cznikiem o pow. 27,5m2. Dom b\u0119dzie o\u015bro. wsparcia dziennego o lokal.char. obejm.swymi \u015bwiadcze.docel. mieszka.GmIno.z zaburz. psych.typu A, B, i C pow.18r. \u017cycia. Funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie 5 dni w tyg.po8godz.dziennie, w tym co najmniej 6godzin dziennie prowadzone zaj\u0119cia z uczest .Utworzo. zostanie 6 pracowni: plastyczno- r\u0119kodziel., akty.ruchowej, ogrodniczo- tech., kulinarnej i gosp.domo.kompu-edukacyjnej, terapeu-kulturalna. . Dla ka\u017cd.typu domu zostanie opra. pro.dzia\u0142.domu . \u015aDSb\u0119dzie \u015bwiad.us\u0142.w ramach indywid.lub zespo\u0142. trening\u00f3w , a w szczeg\u00f3l.trening\u00f3w funk w codzie.\u017c., trening umiej.interper. Zapewi poradnictwo psych., pomoc w za\u0142atwieniu spraw urz\u0119d. Zad. Domu b\u0119dzie udzielanie wsparcia spo\u0142e. o.,kt\u00f3re z powodu zaburze\u0144 psych, niepe\u0142nospr intelekt maj\u0105 powa\u017cne trudno\u015bci w \u017c codziennym, a zw\u0142aszcza w kszta\u0142tou swoich stosunk\u00f3w z otocze.Plano.jest zakup sam.9o.przystosowanego dlao. niepe\u0142. w cel dowo\u017cenia na zaj. i odwo\u017cenia do m. zamieszkania po sko\u0144czonych zaj.kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do likwi. bariery transpor.oraz finanso. uczest. Zapewniony b\u0119dzie 1 ciep\u0142y posi\u0142ek oraz podwieczorek (kawa i ciastko).Zostan\u0105 przepro.Dzia\u0142. aktywi.spo\u0142.,zrealizo.zostan\u0105 4 pikniki integr.(po2w ka\u017cdym r) wynikaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjat (np. piknik z ok.Dnia Godno\u015bci O.Niepe\u0142no.czy Dz.Rodziny),2turnieje sportowe (po1 w r) \u201eWsparcie w ramach proj. nie spowoduje zmniej.dotychczaso.finanso.us\u0142.opiek. oraz nie zast\u0105pi \u015br.proj.dotychczas finanso.us\u0142 ze \u015br.innych ni\u017c europejskie.\u201d", "BENEFICJENT": "GMINA INOWROC\u0141AW", "TYTUL": "Utworzenie i funkcjonowanie \u015arodowiskowego Domu Samopomocy w \u017balinowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "791030.38", "WARTOSC": "930623.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci: 1. us\u0142ug opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi poprzez stworzenie o\u015brodka zapewniaj\u0105cego opiek\u0119 dzienn\u0105 - Mobilnego Centrum Seniora; 2. us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej z terenu Gminy Inowroc\u0142aw poprzez plac\u00f3wk\u0119 wsparcia dziennego w formie podw\u00f3rkowej - Mobilnego Centrum Juniora.Dzi\u0119ki realizacji projektu 80 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym. 30 os\u00f3b os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych b\u0119dzie us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych b\u0119dzie us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej.Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie w programie 30 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. W wyniku realizacji zadania powstanie 7 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 istnia\u0142y po zako\u0144czeniu projektu.\u0141\u0105cznie powstanie 37 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 istnia\u0142y po zako\u0144czeniu projektu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 dzieci w wieku 6-15 lat oraz osoby niesamodzielne w wieku senioralnym i niepe\u0142nosprawne. S\u0105 to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz osoby stanowi\u0105ce otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w zakresie jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie uczestnicz\u0105cych w projekcie).W ramach projektu powstan\u0105 Mobilne Centrum Seniora, kt\u00f3re \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ugi o charakterze opieku\u0144czo-aktywizuj\u0105cym dla os\u00f3b niesamodzielnych w 5 miejscowo\u015bciach na terenie gminy Inowroc\u0142aw. Ponadto utworzymy Mobilne Centrum Juniora, kt\u00f3re prowadzi\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia dla dzieci m.in. z rozwoju kompetencji kluczowych w 7 miejscowo\u015bciach naszej gminy.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA WIGOR", "TYTUL": "Z WIGOREM W LEPSZE JUTRO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "589500.00", "WARTOSC": "1208475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego:SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem niniejszego projektu jest udzia\u0142 firmy Barbara Luijckx Sp. z o.o. w programie promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych poprzez podejmowanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki Barbara Decor na rynkach zagranicznych oraz rozszerzenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, w efekcie czego przewidywany jest wzrost wolumenu sprzeda\u017cy eksportowej. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjne: 1. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w dzia\u0142aniach targowych 2. Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne 3. Udzia\u0142 w misjach gospodarczych na pozaunijnych rynkach perspektywicznych Promocja produkt\u00f3w poprzez ich wystawiennictwo na targach jest jedn\u0105 z najskuteczniejszych form promocji i reklamy, st\u0105d te\u017c Sp\u00f3\u0142ka zdecydowa\u0142a o wzi\u0119ciu udzia\u0142u w dziewi\u0119ciu r\u00f3\u017cnych imprezach targowo-wystawienniczych o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym organizowanych na rynkach pozaunijnych oraz na terenie UE. Sp\u00f3\u0142ka we\u017amie udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych targach: 1. IBEX International Flour and Bakery Industry Exhibition w Iranie (grudzie\u0144 2016) 2. ISM w Niemczech (stycze\u0144/luty 2017) 3. Summer Fancy Food w USA (czerwiec 2017) 4. ANUGA 2017 w Niemczech (pa\u017adziernik 2017) 5. Gulfood w ZEA (luty 2018) 6. Food&Hotel Asia w Singapurze (kwiecie\u0144 2018) 7. Africa\u2019s Big 7 w RPA (czerwiec 2018) 8. SIAL Paris International Food Exhibition we Francji (pa\u017adziernik 2018) 9. Gulfood w ZEA (luty 2019) Wnioskodawca przewiduje ponadto zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne dotycz\u0105cej analizy specyfiki i struktury rynku USA oraz odbycie dw\u00f3ch wyjazdowych misji gospodarczych podczas trwania targ\u00f3w Gulfood w Zjednoczonych Emiratach Arabskich w lutym 2018 r. oraz Summer Fancy Food w USA w czerwcu 2017 r. Promocja polskiej marki Barbara Decor na nowych, perspektywicznych rynk", "BENEFICJENT": "BARBARA LUIJCKX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki Barbara Decor na rynkach zagranicznych oraz wolumenu eksportu produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki Barbara Luijckx", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "549450.00", "WARTOSC": "1019219.67", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu firmy FERRUM FABRYKA OKIEN I DRZWI SP. Z O.O. SP. K. (dalej: FERRUM) jest inwestycja w innowacyjn\u0105 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 lini\u0119 zgrzewaj\u0105co \u2013 czyszcz\u0105c\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 znacz\u0105ce udoskonalenie dotychczas oferowanych produkt\u00f3w stolarki otworowej (okna i drzwi), a tak\u017ce zastosowanie elektronicznego systemu \u201eblueSmart\u201d firmy Winkhaus w okuciach drzwi (innowacja produktowa), dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacji procesowej. Rosn\u0105ca konkurencja oraz ci\u0105g\u0142y post\u0119p technologiczny zadecydowa\u0142y o potrzebie zaplanowania dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych pozytywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na konkurencyjno\u015b\u0107 i mark\u0119 firmy w regionie. Bod\u017acem do realizacji projektu s\u0105 r\u00f3wnie\u017c sygna\u0142y z rynku od sta\u0142ych klient\u00f3w o zapotrzebowaniu na nowe produkty oraz aktualna ilo\u015b\u0107 zam\u00f3wie\u0144 przekraczaj\u0105ca mo\u017cliwo\u015bci produkcyjne zak\u0142adu.Realizacja projektu pozwoli na komercjalizacj\u0119 wynik\u00f3w prac B+R, co de facto dla ka\u017cdej firmy jest czynnikiem motywuj\u0105cym do dalszego podejmowania bada\u0144 i d\u0105\u017cenia do wprowadzania na rynek innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Efektywn\u0105 realizacj\u0119 projektu wspiera\u0107 b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142praca z partnerem - firm\u0105 P.H.U. \u201dIVEX\u201d Grzegorz Ulkowski. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowana jest w okresie: 01.09.2017 - 31.12.2017 r. i zostanie zrealizowana w ramach jednego zadania polegaj\u0105cego na zakupie linii zgrzewaj\u0105co \u2013 czyszcz\u0105cej na kt\u00f3r\u0105 b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 2 urz\u0105dzenia: zgrzewarka przemys\u0142owa oraz oczyszczarka przemys\u0142owa.Dzi\u0119ki inwestycji zaspokojone zostan\u0105 potrzeby firmy, jak i rynku w zakresie oferty. Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy oraz kompleksowo\u015b\u0107 oferty s\u0105 dzia\u0142aniami niezb\u0119dnymi i stanowi\u0105 najpilniejsz\u0105 potrzeb\u0119 firmy FERRUM, a jej bezpo\u015brednim efektem b\u0119dzie wzrost konkurencyjno\u015bci, innowacyjno\u015bci i efektywno\u015bci firmy i regionu poprzez zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w M\u015aP. W zwi\u0105zku z zakupem nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na innowacyjn\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105, Wnioskodawca zatrudni nowych pracownik\u00f3w, kt\u00f3rych obowi\u0105zkiem b\u0119dzie obs\u0142uga ww. maszyn.", "BENEFICJENT": "FERRUM FABRYKA OKIEN I DRZWI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy \u201eFerrum Fabryka Okien i Drzwi\u201d na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym poprzez wdro\u017cenie udoskonalonych produkt\u00f3w stolarki otworowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "518425.00", "WARTOSC": "1328978.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug doradczych w zakresie opracowania projekt\u00f3w wzorniczych dla nowych, innowacyjnych w skali kraju oraz \u015bwiata, 1- i 2-warstwowych dekoracji czekoladowych o strukturze a\u017curowej (siatka grillage), oraz wdro\u017cenie produkt\u00f3w w przedsi\u0119biorstwie poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych w ramach realizacji inwestycji pocz\u0105tkowej. Przedmiotowy projekt obejmuje us\u0142ugi doradcze dot. opracowania nowych projekt\u00f3w wzorniczych, w tym: opracowanie wst\u0119pnego audytu, opracowanie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego (sporz\u0105dzenie analiz rynku i analiz marketingowych, opracowanie briefu projektowego, w tym okre\u015blenie kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 projektowych), opracowanie projekt\u00f3w, prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowych produkt\u00f3w. Ww. us\u0142ugi s\u0105 niezb\u0119dnym elementem profesjonalnego procesu projektowego umo\u017cliwiaj\u0105cego opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych i wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 oraz nowych produkt\u00f3w na rynek. W ramach realizacji inwestycji pocz\u0105tkowej Wnioskodawca planuje zakupi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce maszyny/urz\u0105dzenia i warto\u015bci niematerialne i prawne: foliarka, 4 wykrojniki, oprogramowanie do foliarki, 2 wyt\u0142aczarki (do dekoracji 1-warstwowych i 2-warstwowych), system w\u0119\u017cy, zbiornik czekolady, podest obs\u0142ugowy, instalacja ruroci\u0105gu czekolady zasilaj\u0105cego hal\u0119 produkcyjn\u0105, instalacja ruroci\u0105gu do roz\u0142adunku czekolady, szafa sterownicza, filtr magnetyczny i pompa krzywkowa. Zakup ww. urz\u0105dze\u0144 jest niezb\u0119dny do dywersyfikacji produkcji zak\u0142adu \u2013 wprowadzenia produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)", "BENEFICJENT": "BARBARA LUIJCKX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowe opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych i wdro\u017cenie do oferty nowych produkt\u00f3w przez firm\u0119 Barbara Luijckx sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.51}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3800000.00", "WARTOSC": "4000000.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142. i w\u0142\u0105czenie spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w terenu LSR. Realizacji celu podporz\u0105dkowano wyb\u00f3r grupy docelowej projektu tj. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (\u0142\u0105cznie 490 os. tj. 300 K i 190 M) i operacje wyboru projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem w zakresie:1. Klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych oraz innych z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym.2. Aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej.3. Lider\u00f3w i animator\u00f3w aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej i innych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej;4. Dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j gospodarki spo\u0142ecznej i przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej.W ramach projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie -490 os\u00f3bScharakteryzowane wy\u017cej dzia\u0142ania przynios\u0105 min. realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 64 osobyLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 35 os\u00f3bLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna - 270 os\u00f3bProjekt zak\u0142ada mo\u017cliwo\u015b\u0107 sfinansowania koszt\u00f3w racjonalnych usprawnie\u0144, tj. zmian lub dostosowa\u0144 do szczeg\u00f3lnych potrzeb ON.Okres realizacji projektu: 01.01.2018 \u2013 30.06.2023Warto\u015b\u0107 projektu 4.470.588,30 z\u0142., kwota dofinansowania 3.800.000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA CZARNOZIEM NA SOLI", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego Przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Czarnoziem na Soli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "499800.00", "WARTOSC": "723240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu w PPHU EURO-PRINT innowacji procesowej na skal\u0119 \u015bwiata dot. procesu produkcji opakowa\u0144 z r\u00f3\u017cnego rodzaju tektury oraz papierowych poprzez innowacje w procesie ich sk\u0142adania i sklejania. Powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez zakup nowocz. urz\u0105dzenia w postaci sk\u0142adarko-sklejarki z osprz\u0119tem. Wdro\u017cenie w firmie z sekt.M\u015aP innowacji proces. w skali \u015bwiata (stos. kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata na \u015bwiecie oraz niestos. w woj. kuj.pom.) w dziedzinie produkcji opakowa\u0144 tekturowych i papierowych (w zakresie ich sk\u0142adania i sklejania) b\u0119dzie polega\u0107 na zastosowaniu innowac. systemu transferu opakowa\u0144 z tektury falistej i litej z sekcji sk\u0142adaj\u0105co-\u0142ami\u0105cej do prasy doklejaj\u0105cej gdzie poprzez zastos. trzeciego elementu w postaci dolnego pasa wraz z belk\u0105 (opr\u00f3cz standard. dw\u00f3ch element\u00f3w wyprowadz. z\u0142o\u017cone i sklejone opakowanie do prasy doklejaj\u0105cej) dadz\u0105 one mo\u017cliwo\u015b\u0107 centralnego podtrzymania opakowania. Takie rozwi\u0105zanie procesowe pomo\u017ce utrzyma\u0107 stabilno\u015b\u0107 prowadzenia opakowania bez wybrzusze\u0144 z jednocz. funkcj\u0105 prostowania ewent. nier\u00f3wno\u015bci po jego uformowaniu. Zastosowanie trzeciego pasa podczas transferu tektury/opakowania do prasy w odniesieniu do produktu finalnego wp\u0142ynie na jego jako\u015b\u0107,funkcjonalno\u015b\u0107,trwa\u0142o\u015b\u0107 poprzez osi\u0105gni\u0119cie optymal. dla wymiaru i kszta\u0142tu opakowania cech tj.:stabilno\u015bci oraz jako\u015bci w odniesieniu do poziomu A)sklejenia poszcz. warstw i cz\u0119\u015bci tektury i papieru z kt\u00f3rych s\u0105 formowane opakowania, B)uformowania finalnego opakowania w taki spos\u00f3b,kt\u00f3ry nie b\u0119dzie op\u00f3\u017ania\u0107 w nast\u0119pstwie procesu pakowania maszynowego w nie produkt\u00f3w.Dzi\u0119ki zastos. ww.maszyny wyposa\u017c. w ww. rozwi\u0105zanie jako\u015b\u0107 opakowa\u0144 tekturowych i papierowych zostanie zasadn. poprawiona. Planowane zamierzenie stanowi inwest. w rzecz. aktywa trwa\u0142e zwi\u0105z. z zasadn. zmian\u0105 dot. istniej\u0105c. procesu produkc. (w odnies. do bran\u017cy),kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie wzrost: A)konkurenc. Firmy (zostan\u0105 wprowadz.do oferty udoskon. produkty),B)zatrudnienia oraz C)przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "MONIKA M\u0141ODZIANOWSKA P.P.H.U. EURO- \u00adPRINT", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowo-produktowych w P.P.H.U. EURO\u00ad-PRINT poprzez inwestycje w nowoczesne rzeczowe aktywa trwa\u0142e\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1748208.60", "WARTOSC": "2056716.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczaniem spo\u0142ecznym oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci 45 opiekun\u00f3w faktycznych w zakresie sprawowania opieki nad osobami niesamodzielnymi zamieszka\u0142ych na obszarze gmin: Gniewkowo, Rojewo, D\u0105browa Biskupia, gminy wiejskiej Inowroc\u0142aw i gminy Wielka Nieszawka. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119tych do 31.08.2019 r. Podstawowe produkty i rezultaty projektu to:- Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 15;- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 30;- Liczba opiekun\u00f3w faktycznych obj\u0119tych wsparciem \u2013 45; - Liczba op. faktycznych, u kt\u00f3rych odnotowano podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci w zakresie sprawowania opieki nad osobami niesamodzielnymi \u2013 42. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi: 1) 30 os\u00f3b niesamodzielnych (23K, 7M) zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu inowroc\u0142awskiego, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem gmin: Gniewkowo, Rojewo, D\u0105browa Biskupia, wiejska Inowroc\u0142aw oraz Wielka Nieszawka w powiecie toru\u0144skim, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. S\u0105 to osoby niesamodzielne, kt\u00f3re na skutek stanu zdrowia (choroby, doznanego urazu, nabytej niepe\u0142n. lub podesz\u0142ego wieku) nie mog\u0105 samodzielnie wykonywa\u0107 co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. 2) 45 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze (tj 45 opiekun\u00f3w faktycznych). W ramach projektu realizowane b\u0119dzie (poza rekrutacj\u0105) 1 zadanie: Przygotowanie i prowadzenie Dziennego Domu Pobytu. W ramach zadania:- przygotowane zostan\u0105 miejsca w DDP,- prowadzona b\u0119dzie rekrutacja,- \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi opieku\u0144cze dla os\u00f3b niesamodzielnych,- realizowane b\u0119dzie wsparcie na rzecz opiekun\u00f3w faktycznych.", "BENEFICJENT": "\"RUTKOWSKI LTD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych w Wierzchos\u0142awicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "460925.74", "WARTOSC": "542265.58", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu poprawienie dost\u0119pno\u015bci do innowacyjnych technologii w szko\u0142ach, rozwijanie zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w naukami matematyczno-przyrodniczymi i zwi\u0119kszenie liczby zaj\u0119\u0107 prowadzonych metod\u0105 projektu i eksperymentu przyczyniaj\u0105c si\u0119 tym do rozwijania w uczniach umiej\u0119tno\u015bci logicznego my\u015blenia, kreatywno\u015bci, samodzielno\u015bci i pracy zespo\u0142owej. Produkty projektu - m.in. liczba godzin zaj\u0119\u0107 z uczniami, wyjazd\u00f3w, eksperyment\u00f3w, szkole\u0144. Rezultaty projektu - liczba uczni\u00f3w/nauczycieli, kt\u00f3rzy rozwin\u0119li kompetencje. Projekt kierowany jest do uczni\u00f3w 4 szk\u00f3\u0142 podstawowych prowadzonych przez Gmin\u0119 Inowroc\u0142aw uzyskuj\u0105cych wyniki ze sprawdzianu i egzaminu ni\u017csze ni\u017c \u015brednia wojew\u00f3dzka w 2015 r. i w 2016 r. Beneficjentami projektu s\u0105 tak\u017ce nauczyciele, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci szkole\u0144 z programowania. Zaplanowano m.in. zaj\u0119cia z programowania, robotyki, Geogebry, konwersatoria j\u0119zykowe, laboratoria przyrodnicze, zaj\u0119cia matematyczno-przyrodnicze (cz\u0119\u015bciowo realizowane metodami projektu i eksperymentu). Dodatkowo planowane s\u0105 m.in. wizyty w centrum nauki i zaj\u0119cia warsztatowe. Realizacja projektu umo\u017cliwi szko\u0142om zakupienie robot\u00f3w do zaj\u0119\u0107 z programowania, pracowni komputerowej, drukarki 3D, wyposa\u017cenia pracowni matematyczno-przyrodniczych i innych pomocy dydaktycznych. Dzia\u0142ania organizacyjne rozpoczn\u0105 si\u0119 w 3 kw. 2018 r., zaj\u0119cia w szko\u0142ach w latach szkolnych 2018/2019 - 2020/2021, obs\u0142ug\u0105 projektu zajmie si\u0119 Centrum Us\u0142ug O\u015bwiatowych Gminy Inowroc\u0142aw i koordynatorzy na terenach szk\u00f3\u0142. Pomoc skierowana jest do 4 szk\u00f3\u0142 podstawowych, 299 uczni\u00f3w i 8 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA INOWROC\u0141AW", "TYTUL": "Naukowa przygoda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-11", "DOFINANSOWANIE": "425522.79", "WARTOSC": "704824.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest termomodernizacja budynku komunalnego \u2013 Domu Kultury w miejscowo\u015bci \u0141ojewo, na terenie gminy Inowroc\u0142aw. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce prace z zakresu g\u0142\u0119bokiej i kompleksowej modernizacji energetycznej budynku publicznego: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodachu pe\u0142nego, docieplenie dachu nad gara\u017cem, wymiana okien, wymiana bramy gara\u017cowej, modernizacja instalacji centralnego ogrzewania, monta\u017c kompletnej instalacji fotowoltaicznej o mocy maksymalnej 14kWp, inne drobne roboty towarzysz\u0105ce.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 u\u017cytkownicy budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Domu Kultury w miejscowo\u015bci \u0141ojewo, mieszka\u0144cy Gminy Inowroc\u0142aw.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku komunalnego \u2013 Domu Kultury w \u0141ojewie poprzez wykonanie prac termomodernizacyjnych. Realizacja przedmiotowego projektu spowoduje ograniczenie zapotrzebowania na ciep\u0142o w budynku oraz ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery.Planowana termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej umo\u017cliwi:- zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119;- zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej;- oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii w wyniku realizacji projektu termomodernizacyjnego;- pozytywne oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko na skutek zmniejszenia emisji g\u0142\u00f3wnych zanieczyszcze\u0144 powietrza (dwutlenek siarki, tlenki azotu, py\u0142y, dwutlenek w\u0119gla);- osi\u0105gni\u0119cie odpowiedniego komfortu cieplnego pomieszcze\u0144 w obiekcie;- popraw\u0119 warunk\u00f3w zdrowotnych i komfortu os\u00f3b przebywaj\u0105cych w budynku;- utrzymanie we wszystkich pomieszczeniach temperatury i wilgotno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cej efektywne realizowanie funkcji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej o ka\u017cdej porze roku;- zmniejszenie koszt\u00f3w ogrzewania budynku i wynikaj\u0105c\u0105 z tego zwi\u0119kszon\u0105 alokacj\u0119 \u015brodk\u00f3w na inne zadania Gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA INOWROC\u0141AW", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku komunalnego \u2013 Domu Kultury w m. \u0141ojewo, na terenie gminy Inowroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "386866.00", "WARTOSC": "455136.48", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi poprzez stworzenie o\u015brodka zapewniaj\u0105cego opiek\u0119 dzienn\u0105 - Mobilnego Klubu Seniora.Dzi\u0119ki realizacji projektu 40 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym. 40 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych b\u0119dzie us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej.Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie w programie 40 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu.Powstanie 40 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 istnia\u0142y po zako\u0144czeniu projektu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: osoby niesamodzielne w wieku senioralnym i niepe\u0142nosprawne, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (40 os\u00f3b) W ramach projektu powstan\u0105 Mobilne Klubu Seniora, kt\u00f3re \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ugi o charakterze opieku\u0144czo-aktywizuj\u0105cym dla os\u00f3b niesamodzielnych w 5 miejscowo\u015bciach na terenie gminy Inowroc\u0142aw. Wnioskodawca w ramach 9.3.2 realizuje projekt \"Z Wigorem w lepsze jutro\" i od lutego 2018 \u015bwiadczy us\u0142ugi opieku\u0144cze dla 30 os\u00f3b niesamodzielnych i 20 os\u00f3b z ich otoczenia na terenie Gminy Inowroc\u0142aw. Projekt spotka\u0142 si\u0119 z bardzo du\u017cym zainteresowaniem spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz oczekiwaniem rozszerzenia oferty i ilo\u015bci os\u00f3b obj\u0119tych dzia\u0142aniami, st\u0105d koncepcja realizacji kolejnego projektu.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA WIGOR", "TYTUL": "Z WIGOREM w lepsze jutro II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "340581.63", "WARTOSC": "340581.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TRANSPOL LIDER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla sp\u00f3\u0142ki Tranpol Lider sp.z o.o. sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "300000.00", "WARTOSC": "488738.49", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ad rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku Szko\u0142y Podstawowej w m. G\u00f3ra o budynek przedszkola z dodatkow\u0105 liczb\u0105 miejsc wychowania przedszkolnego (10). W rozbudowanej cz\u0119\u015bci obiektu powstan\u0105 2 sale przedszkolne wraz z w\u0119z\u0142em sanitarnym (dla ka\u017cdej sali osobno), toaletami oraz pomieszczeniami gospodarczymi dla dzieci w wieku 3 - 5 lat. Powierzchnia zabudowy wyniesie 180 m2, z tego pow. u\u017cytkowa 157,46 m2. Infrastruktura b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (podjazdy, toalety). Dzi\u0119ki nowej bazie realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia z podstawy programowej dla przedszkola oraz zaj\u0119cia dodatkowe wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j dzieci oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci i wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty, a tak\u017ce zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse niepe\u0142nosprawnym. Dzi\u0119ki realizacji przedmiotu projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe obj\u0119cie nauczaniem przedszkolnym 50 dzieci w 6 grupach.", "BENEFICJENT": "GMINA INOWROC\u0141AW", "TYTUL": "Tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz rozszerzenia oferty o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego poprzez rozbudow\u0119 Szko\u0142y Podstawowej w m. G\u00f3ra o budynek przedszkola.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "290485.89", "WARTOSC": "290485.89", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BARBARA LUIJCKX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy Barbara Luijckx Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1766370.07", "WARTOSC": "2078083.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Celem proj. jest zapewnienie 80 osobom niesamodzielnym zamieszkuj\u0105cym miasto i gmin\u0119 Inowroc\u0142aw \u0142atwiejszego dost\u0119pu do przyst\u0119pnych cenowo, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych, a tak\u017ce wsparcie procesu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej, poprzez dzia\u0142ania Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych. Cel ten osi\u0105gniemy, poprzez utworzenie 16 nowych miejsc \u015bwiadczenia niestacjonarnych us\u0142ug opieku\u0144czych (16 opiekun\u00f3w/ek). Powy\u017cszy cel zrealizowany zostanie w okresie 01.09.2017r.-31.12.2019r. Powy\u017cszy cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez: 1. \u015awiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania os\u00f3b niesamodzielnych, w tym poprzez podmioty ekonomii spo\u0142ecznej 2. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 CU\u015a w zakresie us\u0142ug wspieraj\u0105cych proces aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym 3. Wspieranie opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych. Wsparcie obejmuje osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu KC na terenie miasta i gminy Inowroc\u0142aw: 1. Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 2. Osoby ze \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszar\u00f3w zdegradowanych, w tym obj\u0119tych rewitalizacj\u0105. 3. Otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych). G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty projektu: 1. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 80 os\u00f3b. 2. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych po zako\u0144czeniu projektu: 16 miejsc. 3. Liczba opiekun\u00f3w faktycznych wspartych w ramach projektu w formie szkole\u0144 i poradnictwa: 20 os\u00f3b. 4. Liczba uruchomionych Centr\u00f3w Us\u0142ug \u015arodowiskowych: 1 szt. Projekt jest zgodny z typami projekt\u00f3w: 1 b - i, iii, 1d, 5.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w mie\u015bcie i gminie Inowroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.63}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "11310826.73", "WARTOSC": "34304933.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej do odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142.Za\u0142o\u017cenia projektu, zgodnie z przyj\u0119t\u0105 koncepcj\u0105, zostan\u0105 zrealizowane poprzez:\u2022 automatyzacj\u0119 sieci SN zasilanej z 3 stacji WN/SN wraz z przebudow\u0105 3 stacji elektroenergetycznych WN/SN, \u2022 przebudow\u0119 ok. 7,58 km sieci SN, \u2022 zabudow\u0119 2 kompaktowych stacji SN/nn wraz z transformatorami z podobci\u0105\u017ceniow\u0105 regulacj\u0105 napi\u0119cia.Inwestycja swoim zakresem obejmowa\u0107 b\u0119dzie gminy z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego wskazane w pkt B.4 wniosku.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "787230.75", "WARTOSC": "937228.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie", "OPIS": "1.Cel projektu:\u201ePoprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 5 Urz\u0119dach JST z powiatu inowroc\u0142awskiego woj. kujawsko-pomorskiego, obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych zarz\u0105dzanie us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 116 kadr w ramach 6 zad. do 30.09.2019\u201d2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: \u2022 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 5\u2022 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =53. Grupa docelowa: \u2022 5 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego-JST (partnerzy projektu) z powiatu inowroc\u0142awskiego, zajmuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztwa kuj-pom.\u2022 116 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych (94K/22M)4. Zadania:1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at w 5 urz\u0119dach JST, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w 5 urz\u0119dach JST2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 5 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycj\u01193. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 5 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta4. Doskonalenie kompetencji 26 kadr z 5 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at 5. Doskonalenie kompetencji 17 kadr z 5 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami6. Doskonalenie kompetencji 73 kadr w 5 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych dla poprawy efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi", "BENEFICJENT": "MTD CONSULTING MARCIN KR\u00d3L", "TYTUL": "E-urz\u0119dy przyjazne interesantom w powiecie inowroc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "195024.93", "WARTOSC": "229468.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu poprawienie dost\u0119pno\u015bci do innowacyjnych technologii w szko\u0142ach, rozwijanie zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w naukami matematycznoprzyrodniczymi i zwi\u0119kszenie liczby zaj\u0119\u0107 prowadzonych metod\u0105 projektu i eksperymentu przyczyniaj\u0105c si\u0119 tym do rozwijania w uczniach umiej\u0119tno\u015bci logicznego my\u015blenia, kreatywno\u015bci, samodzielno\u015bci i pracy zespo\u0142owej. Produkty projektu - m.in. liczba godzin zaj\u0119\u0107 z uczniami, wyjazd\u00f3w i spotka\u0144, eksperyment\u00f3w, szkole\u0144, konsultacji. Rezultaty projektu - liczba uczni\u00f3w/nauczycieli, kt\u00f3rzy rozwin\u0119li kompetencje. Projekt kierowany jest do uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy Inowroc\u0142aw uzyskuj\u0105cych wyniki ze sprawdzianu i egzaminu ni\u017csze ni\u017c \u015brednia wojew\u00f3dzka (SP w G\u00f3rze - 55% -mat., 60% j.ang., SP w Or\u0142owie - 74 % j.ang., G w S\u0142aw\u0119cinku - 45,8% - mat., 42,99% - przyroda, 48,3% - j.ang.). Beneficjentami projektu s\u0105 te\u017c nauczyciele, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci szkole\u0144 z obs\u0142ugi zakupionego wyposa\u017cenia i oprogramowania, wykorzystania metody projektu i/lub eksperymentu w dydaktyce. Zaplanowano m.in. zaj\u0119cia z programowania, robotyki, Geogebry, konwersatoria j\u0119zykowe, laboratoria przyrodnicze, zaj\u0119cia matematyczno-przyrodnicze (metodami projektu i eksperymentu). Dodatkowo planowane s\u0105 m.in. wizyty w centrum nauki, zaj\u0119cia warsztatowe, wsp\u00f3\u0142praca z uczelni\u0105, prowadzenie strony internetowej przez zesp\u00f3\u0142 gimnazjalist\u00f3w jako zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci interpersonalne. Dla uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami edukacyjnymi przygotowano konsultacje, zaj\u0119cia specjalistyczne z wykorzystaniem coachingu. Realizacja projektu umo\u017cliwi szko\u0142om zakupienie robot\u00f3w do zaj\u0119\u0107 z programowania, pracowni komputerowej, drukarki 3D, system\u00f3w do g\u0142osowania, mi\u0119dzyszkolnych pracowni matematyczno-przyrodniczych i innych pomocy dydaktycznych. Dzia\u0142ania organizacyjne i szkolenia rozpoczn\u0105 si\u0119 w 2 kw. 2017 r., zaj\u0119cia w szko\u0142ach w roku szkolnym 2017/2018, obs\u0142ug\u0105 projektu zajmie si\u0119 CUO gm. Inowroc\u0142aw i koordynatorzy na terenach szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA INOWROC\u0141AW", "TYTUL": "Naukowy Zawr\u00f3t G\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "256273.80", "WARTOSC": "301498.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.09.2019-15.12.2020 na obszarze Gminy D\u0105browa Biskupia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 26 dzieci w wieku 3-6 lat zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy D\u0105browa Biskupia oraz gminy wiejskiej Inowroc\u0142aw. (zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, dodatkowe), utworzenie 15 miejsc przedszkolnych oraz podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 2 nauczycieli w okresie 01.09.2019-31.08.2020. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki utworzeniu 15 nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz obj\u0119cie 26 miejsc zaj\u0119ciami dodatkowymi odbywaj\u0105cymi si\u0119 w okresie 01.09.2019-15.12.2020 . W ramach przedmiotowego projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 MEN, G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia: - Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 15 szt.; - Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie - 2 osoby. Wnioskodawca zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego w ramach projektu od daty zako\u0144czenia realizacji projektu przez okres co najmniej 2 lat tj. w okresie 16.12.2020-15.12.2022. W ramach projektu powstan\u0105 nowe miejsca wychowania przedszkolnego, Poprawie ulegn\u0105 kwalifikacje nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu projektu zostanie zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 publicznej edukacji przedszkolnej na terenie Gminy D\u0105browa Biskupia, kt\u00f3ra odgrywa niezwykle istotn\u0105 rol\u0119 w procesie edukacyjnym i socjalizacyjnym dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA BISKUPIA", "TYTUL": "Przedszkolakiem by\u0107- rozw\u00f3j oferty przedszkolnej w Gminie D\u0105browa Biskupia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166610.62", "WARTOSC": "196012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \"Ja chc\u0119! Ja wiem! Ja mog\u0119!\" kierowany jest do 136 os\u00f3b (120 uczni\u00f3w i 16 nauczycieli) ze Szko\u0142y Podstawowej im. Rodu Piast\u00f3w w Tupad\u0142ach. Realizacja projektu ma na celu poprawienie dost\u0119pno\u015bci do innowacyjnych technologii, wzmocnienie bazy dydaktycznej i potencja\u0142u rozwojowego uczni\u00f3w, rozwijanie zainteresowa\u0144 naukami matematyczno-przyrodniczymi i zwi\u0119kszenie liczby zaj\u0119\u0107 prowadzonych metod\u0105 projektu i eksperymentu. Zaplanowano zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w: z programowania w klasach I-III i informatyki dla starszych uczni\u00f3w oraz zaj\u0119cia przyrodnicze i z j\u0119zyka niemieckiego oraz warsztaty z programowania rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej, kreatywno\u015b\u0107 i inicjatywno\u015b\u0107. Wsparcie skierowane jest tak\u017ce do 16 nauczycieli w postaci szkole\u0144 z zakresu podnoszenia kompetencji kluczowych z programowania i eksperymentu naukowego w edukacji.Dzia\u0142ania organizacyjne i szkolenia rozpoczn\u0105 si\u0119 w 1 kwartale 2020 r., zaj\u0119cia w szko\u0142ach w roku szkolnym 2020/2021, obs\u0142ug\u0105 projektu zajmie si\u0119 Centrum Us\u0142ug O\u015bwiatowych Gminy Inowroc\u0142aw i koordynator na terenie szko\u0142y. Produkty projektu - m.in. liczba godzin zaj\u0119\u0107 z uczniami, szkole\u0144. Rezultaty projektu - liczba uczni\u00f3w/nauczycieli, kt\u00f3rzy rozwin\u0119li kompetencje.", "BENEFICJENT": "GMINA INOWROC\u0141AW", "TYTUL": "Ja chc\u0119! Ja wiem! Ja mog\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-05-01", "DOFINANSOWANIE": "165180.00", "WARTOSC": "275300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem niniejszego projektu jest udzia\u0142 firmy Barbara Luijckx Sp. z o.o. w realizacji Programu promocji bran\u017cy Polskie Specjalno\u015bci \u017bywno\u015bciowe poprzez podejmowanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marek Barbara Decor i Barima Artisanal na rynkach zagranicznych oraz rozszerzenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, umo\u017cliwiaj\u0105ce wzrost wolumenu sprzeda\u017cy eksportowej firmy. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjne, zgodne z programem promocji bran\u017cy: 1. Stoiska na imprezach targowych lub targowo-konferencyjnych. 2. Misje wyjazdowe. 3. Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Promocja produkt\u00f3w poprzez ich wystawiennictwo na targach jest jedn\u0105 z najskuteczniejszych form promocji i reklamy, st\u0105d te\u017c Sp\u00f3\u0142ka zdecydowa\u0142a si\u0119 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 2 r\u00f3\u017cnych imprezach targowo-wystawienniczych o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym organizowanych na rynku unijnym: 1. IBA 2021 2. Anuga 2021 - wydarzenie z narodowym stoiskiem informacyjno-promocyjnym. Wnioskodawca przewiduje ponadto organizacj\u0119 misji wyjazdowej do USA po\u0142\u0105czonej ze zwiedzaniem imprezy targowej The Summer Fancy Food Show oraz realizacj\u0119 dodatkowych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych w zakresie nabycia oraz dystrybucji materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych, tj. angloj\u0119zycznych katalog\u00f3w produkt\u00f3w tworz\u0105cych marki: Barbara Decor i Barima Artisanal. Promocja polskich marek Barbara Decor oraz Barima Artisanal na rynkach zagranicznych wp\u0142ynie na umocnienie pozycji konkurencyjnej firmy Barbara Luijckx oraz wizerunku Marki Polskiej Gospodarki na \u015bwiecie. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w UE oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy. Na pokrycie udzia\u0142u w\u0142asnego Wnioskodawca nie zamierza pozyska\u0107 zewn\u0119trznego finansowania.", "BENEFICJENT": "BARBARA LUIJCKX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marek Barbara Decor i Barima Artisanal na rynkach zagranicznych w ramach programu promocji bran\u017cy Polskie Specjalno\u015bci \u017bywno\u015bciowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "163000.00", "WARTOSC": "326000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem niniejszego projektu jest udzia\u0142 firmy Barbara Luijckx Sp. z o.o. w realizacji Programu promocji bran\u017cy Polskie Specjalno\u015bci \u017bywno\u015bciowe poprzez podejmowanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marek Barbara Decor i Barima Artisanal na rynkach zagranicznych oraz rozszerzenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, umo\u017cliwiaj\u0105ce wzrost wolumenu sprzeda\u017cy eksportowej firmy. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjne, zgodne z programem promocji bran\u017cy: 1. Stoiska na imprezach targowych lub targowo-konferencyjnych. 2. Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Promocja produkt\u00f3w poprzez ich wystawiennictwo na targach jest jedn\u0105 z najskuteczniejszych form promocji i reklamy, st\u0105d te\u017c Sp\u00f3\u0142ka zdecydowa\u0142a wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 2 r\u00f3\u017cnych imprezach targowo-wystawienniczych o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym organizowanych na rynku unijnym oraz pozaunijnym rynku perspektywicznym. Sp\u00f3\u0142ka we\u017amie udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych wydarzeniach z narodowymi stoiskami informacyjno-promocyjnymi: 1. Food&Hotel Asia w Singapurze \u2013 pozaunijny rynek perspektywiczny (marzec/kwiecie\u0144 2020). 2. SIAL Paris International Food Exhibition we Francji (pa\u017adziernik 2020). Wnioskodawca przewiduje ponadto realizacj\u0119 dodatkowych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych w zakresie nabycia oraz dystrybucji materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych, tj. angloj\u0119zycznych katalog\u00f3w produkt\u00f3w tworz\u0105cych marki: Barbara Decor i Barima Artisanal. Promocja polskich marek Barbara Decor oraz Barima Artisanal na rynkach zagranicznych wp\u0142ynie na umocnienie pozycji konkurencyjnej firmy Barbara Luijkckx oraz wizerunku Marki Polskiej Gospodarki na \u015bwiecie. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w UE oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy. Na pokrycie udzia\u0142u w\u0142asnego Wnioskodawca nie zamierza pozyska\u0107 zewn\u0119trznego finansowania.", "BENEFICJENT": "BARBARA LUIJCKX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promocja marek Barbara Decor i Barima Artisanal na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "869364.06", "WARTOSC": "1022781.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w do mieszka\u0144c\u00f3w 2 gmin le\u017c\u0105cych w powiecie inowroc\u0142awskim tj. gmin\u0119 miejsk\u0105 Inowroc\u0142aw i gmin\u0119 wiejsk\u0105 Inowroc\u0142aw. Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych 90 uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 59 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych obszar OSI. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2018 roku do 31.03.2020 roku (w okresie 18 miesi\u0119cy realizacji proj.). ZAKRES WSPARCIA. Projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa w ramach uczestnictwa w KIS dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta Inowroc\u0142aw i gminy wiejskiej Inowroc\u0142aw, przy wykorzystaniu m.in. potencja\u0142u lokalowego JST oraz zasob\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cego przy Fundacji Ekspert - Kujawy od 2010r KIS. W ramach aktywizacji spo\u0142ecznej ka\u017cdy uczestnik otrzyma wsparcie o charakterze spo\u0142ecznym \u015bwiadczone w KIS . Dla ka\u017cdego z 90 uczestnik\u00f3w opracowana zostanie \u015bcie\u017cka reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej. Uczestnikom oferowane jest wsparcie o charakterze animacji kulturalnej, grupy wsparcia, poradnictwo prawne, doradztwo zawodowe, wsparcie brokera edukacyjnego, po\u015brednictwo pracy, a tak\u017ce w proj. b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze szkole\u0144 / kurs\u00f3w zawodowych podnosz\u0105cych kwalifikacje / kompetencje zawodowe oraz ze sta\u017cy zawodowych (przygotowanych odpowiednio dla 80 i 55 os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w proj. Za\u0142o\u017cono formy wsparcia indywidualnego oraz grupowego.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY\"", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej Fundacji Ekspert - Kujawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-15", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "845176.25", "WARTOSC": "994325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Pierwsze lata \u017cycia dziecka decyduj\u0105 o jego rozwoju i dalszych losach. Znacz\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 mo\u017cliwo\u015bci intelektualnych cz\u0142owieka kszta\u0142tuje si\u0119 w pierwszych latach \u017cycia. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wrodzonych predyspozycji rozwija si\u0119 intensywnie w wieku przedszkolnym, dotyczy to tak\u017ce zdolno\u015bci uczenia si\u0119. Dzia\u0142ania edukacyjne, stymulowanie rozwoju intelektualnego i spo\u0142ecznego dziecka przynosz\u0105 najlepsze rezultaty w\u0142a\u015bnie w okresie przedszkolnym. Jest to tak\u017ce najlepszy okres na zapobieganie ewentualnym trudno\u015bciom w nauce \u2013 niwelowanie dysharmonii rozwojowych, terapi\u0119 zaburze\u0144, wyr\u00f3wnywanie zaniedba\u0144 \u015brodowiskowych. Dzisiaj ju\u017c nikt nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce edukacja przedszkolna to bardzo wa\u017cny etap \u017cycia cz\u0142owieka. W ka\u017cdym przedszkolu dziecko nauczy si\u0119 lepiej funkcjonowa\u0107 w grupie, stanie si\u0119 bardziej samodzielne i b\u0119dzie lepiej przygotowane do rozpocz\u0119cia nauki w szkole, ale to przedszkole integracyjne da szanse dziecku na to , by sta\u0142o si\u0119 bardziej otwarte, tolerancyjne i nauczy jak \u017cy\u0107 bez uprzedze\u0144 i stereotyp\u00f3w, co mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 bardzo przydatne w p\u00f3\u017aniejszym \u017cyciu.W Inowroc\u0142awiu i gminie Inowroc\u0142aw, na terenie gdzie COE zamierza otworzy\u0107 przedszkole integracyjne funkcjonuj\u0105 2 przedszkola z oddzia\u0142ami integracyjnymi. Nasz projekt przyczyni si\u0119 do otwarcia kolejnego przedszkola integracyjnego i obj\u0119cie edukacj\u0105 przedszkoln\u0105 i zaj\u0119ciami dodatkowymi 45 dzieci , pozwoli na zdobycie przez 2 nauczycieli dodatkowych kwalifikacji do pracy z dzie\u0107mi o SPE oraz udzieli wsparcia 8 rodzicom dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego z Inowroc\u0142awia i gminy Inowroc\u0142aw. Warto\u015b\u0107 projektu 994 325 PLN", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKU\u0143CZO-EDUKACYJNE S.C. BARBARA RYDLICHOWSKA, EWA KORPUSI\u0143SKA-PRUSAK", "TYTUL": "Mog\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wiele tylko daj mi szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "102000.00", "WARTOSC": "120000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie miejsc przedszkolnych (cel szczeg\u00f3\u0142owy 1). Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Samorz\u0105dowym Gminy Inowroc\u0142aw w istniej\u0105cej bazie o\u015bwiatowej tj. budynku Szko\u0142y Podstawowej z oddzia\u0142ami integracyjnymi im. M. Kopernika w S\u0142aw\u0119cinku. Dzia\u0142aniem uzupe\u0142niaj\u0105cym w ramach projektu jest rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci i wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty. Finansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci nowo utworzonych miejsc wych. przedszkolnego odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z dotacji bud\u017cetu gminy. Cz\u0119\u015b\u0107 dotacji gminnej b\u0119dzie stanowi\u0142a wk\u0142ad finansowy w\u0142asny bud\u017cetu projektu (tj. 15% warto\u015bci projektu). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, mieszkaj\u0105ce na terenie wiejskim.Zadania projektowe: 1.Utworzenie 40 miejsc wych. przedszk. w ramach OWP. W ramach projektu przewidziano zakup mebli, wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu TIK, oprogramowania, pomocy dydaktycznych, specjalistycznego sprz\u0119tu lub narz\u0119dzi dostosowanych do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem tych pomocy dydaktycznych, sprz\u0119tu i narz\u0119dzi, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania oraz wsp\u00f3\u0142finansowanie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej przedszkola.2. Zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci \u2013 W ramach projektu rozszerzona zostanie oferta przedszkola o zaj\u0119cia logopedyczne oraz zaj\u0119cia stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy. W zaj\u0119ciach we\u017amie udzia\u0142 23 dzieci. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 dodatkowych zostan\u0105 zatrudnieni nauczyciele pracuj\u0105cy w przedszkolu. Do zaj\u0119\u0107 zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t i narz\u0119dzia dostosowane do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem tych pomocy dydaktycznych, sprz\u0119tu i narz\u0119dzi, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z koncepcj\u0105 uniwers. projektowania.", "BENEFICJENT": "GMINA INOWROC\u0141AW", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedszkola szans\u0105 na dobry start ma\u0142ego dziecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "677895.16", "WARTOSC": "814906.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eBuduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119\u201d b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 28-godzinnych szkole\u0144 dla nauczycieli z zakresu kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Szkolenia wp\u0142yn\u0105 na wzrost kompetencji nauczycieli w zakresie programowania, zapewniaj\u0105c tym samym ich przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z uczniami z podstaw nauki programowania. Szkolenia stacjonarne dla nauczycieli b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 publicznych klas 1-3 szko\u0142y podstawowej (2 etap realizacji projektu), co stanowi jednocze\u015bnie form\u0119 praktycznego szkolenia dla nauczycieli. Dzia\u0142ania te pozwol\u0105 na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 3.2 POPC tj. Zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, co realizowane b\u0119dzie w przedmiotowym projekcie.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO - POMORSKIE CENTRUM EDUKACJI NAUCZYCIELI W TORUNIU", "TYTUL": "Buduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "694674.53", "WARTOSC": "824246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 01.10.2019 r. do 31.12.2020 r. na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, skierowany do 45 os\u00f3b, w tym 27 K i 18 Mz obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego (os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), biernych zawodowo, tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz os\u00f3b pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych.W ramach grupy docelowej 60% os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bierne zawodowo z tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET.W ramach projektu nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te wsparciem osoby nale\u017c\u0105ce do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER.Ka\u017cdy UP otrzymakompleksowe i indywidualne wsparcie w ramach realiz. proj. Wsparcie dostosowane b\u0119dzie do potrzeb, predyspozycji i do\u015bwiadczenia ka\u017cdego UP. UP zostaniewyposa\u017cony w nowe kompetencje i kwalifikacje zawodowe niezb\u0119dne na lokalnym i regionalnym r.pracy, co pozwoli na aktywne wej\u015bcie, b\u0105d\u017a powr\u00f3t nar.pracy (zgodne z Barometrem zawod\u00f3w na 2019). Projekt zak\u0142ada udzielenie wsparcia UP w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia danej osoby do projektu.Poprzez udzielenie wsparcia nale\u017cy rozumie\u0107 przedstawienie wysokiej jako\u015bci oferty zatrudnienia, dalszego kszt., przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Ka\u017cdy z UPw zakresie aktywizacji zaw. otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zosta\u0142y u niego zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawysytuacji na r.pracy lub uzyskania. Proj. b\u0119dzie realiz. w spos\u00f3b cykliczny, alby zapewni\u0107 jak najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 zaplanowanego wsparcia dostos. do potrzeb ipotencja\u0142u UP i jednoczesnie b\u0119dacych odpowiedzi\u0105 na problemy lok/reg r.pracy.Proj. zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia zaplanowanego w typie: 1 (obligatoryjny: IPD, po\u015brednictwo pracy), 2 (wysokiej jako\u015bci szkolenia/kursy zaw.dostos.do potrzeb UP i b\u0119d\u0105ce odp. na zapotrzebowanie r.pracy) i 3 (sta\u017ce zaw. realizowane u pracodawcy), 4. dotacja na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp.", "BENEFICJENT": "LA SOLEIL MONIKA PIECUCH", "TYTUL": "Twoja szansa na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest uzupe\u0142nieniem projektu inwestycyjnego RPKP.06.03.01-IZ.00-04-031/16 \"Tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz rozszerzenia oferty o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego poprzez rozbudow\u0119 Szko\u0142y Podstawowej w m. G\u00f3ra o budynek przedszkola\". Celem projektu jest zwi\u0119kszenie miejsc przedszkolnych (cel szczeg\u00f3\u0142owy 1). Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie nowych miejsc wych. przedszk. w Przedszkolu Samorz\u0105dowym Gminy Inowroc\u0142aw w istniej\u0105cej bazie o\u015bwiatowej-budynku Szko\u0142y Podstawowej w G\u00f3rze. Dzia\u0142aniem uzupe\u0142niaj\u0105cym w ramach projektu jest rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci i wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty. Finansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci nowo utworzonych miejsc wych. przedszk. odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z dotacji bud\u017cetu gminy. Cz\u0119\u015b\u0107 dotacji gminnej b\u0119dzie stanowi\u0142a wk\u0142ad finans. w\u0142asny bud\u017cetu projektu (tj. 15% warto\u015bci projektu). Grup\u0119 doc. stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, mieszkaj\u0105ce na terenie wiejskim.Zad. proj.: 1.Utworzenie 10 miejsc wych. przedszk. w ramach OWP. W ramach projektu przewidziano zakup sprz\u0119tu TIK, oprogramowania, pomocy dydaktycznych, specjalistycznego sprz\u0119tu lub narz\u0119dzi dostosowanych do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem tych pomocy dydaktycznych, sprz\u0119tu i narz\u0119dzi, kt\u00f3re s\u0105 zgodne zkoncepcj\u0105 uniwers.o projektowania oraz wsp\u00f3\u0142finansowanie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej przedszkola.2. Zaj\u0119cia doda. dla dzieci \u2013 W ramach projektu rozszerzona zostanie oferta przedszkola o zaj\u0119cia logopedyczne oraz zaj\u0119cia stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy. W zaj\u0119ciach we\u017amie udzia\u0142 40 dzieci. Zaj\u0119cia dodatkowe poprowadzi nauczyciel pracuj\u0105cy w przedszkolu. Do zaj\u0119\u0107 zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t i narz\u0119dzia dostosowane do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i eduk. orazmo\u017cliwo\u015bci psychofiz. dzieci/", "BENEFICJENT": "GMINA INOWROC\u0141AW", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedszkola szans\u0105 na dobry start ma\u0142ego dziecka - oddzia\u0142 w G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1400.8005142955265, "v": "16,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1400,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 898.4793861080107, "v": "10,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 302.7259835150682, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 84.08026101141927, "v": "979,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 36.649544088606504, "v": "426,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.41519103631836, "v": "400,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 21.221404653558857, "v": "247,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 672.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8.006445436593117, "v": "93,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5.766180132222891, "v": "67,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.120151970464497, "v": "59,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.33596634326436, "v": "50,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1301.396357860393, "v": "15,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1301,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 861.2844131536017, "v": "10,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 378.30568901863154, "v": "4,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59.66167596806046, "v": "694,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.0644663861938697, "v": "24,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0801133339057268, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 318.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 662.2990692882286, "v": "7,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "662,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 505.32976302910595, "v": "5,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56.18017686958015, "v": "654,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33.14357602816175, "v": "386,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.580885206490944, "v": "297,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23.466100283334764, "v": "273,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.598567871554902, "v": "216,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 580.3194110071263, "v": "6,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "580,32 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "7.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 282.9946106293466, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 181.34805958615954, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 71.20220142525972, "v": "829,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 34.34360779599897, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 4.1404713660170005, "v": "48,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 4.121232935519877, "v": "48,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2.16922726882459, "v": "25,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 544.9045479522624, "v": "6,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "544,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "51.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 303.27475057954837, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 156.6793929767322, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 59.40488967115996, "v": "691,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.397665493260067, "v": "295,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.14784923156177557, "v": "1,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 342.1094771185713, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "342,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "11.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 87.31290976217049, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 42.24701210612175, "v": "492,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 39.48482098394437, "v": "459,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 34.34360779599897, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31.261754099768183, "v": "364,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 30.419799089894397, "v": "354,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26.87723190521164, "v": "313,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.46400017171804, "v": "273,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20.89352021979909, "v": "243,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.9645531038035546, "v": "34,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.7372817034429464, "v": "31,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.10298617669786211, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 160.36036060788186, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "160,36 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103.29581523139005, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 52.804010474800386, "v": "615,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.821537735039066, "v": "32,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1.0097020692023697, "v": "11,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 401.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.4292950974499871, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 135.51436249678028, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "135,51 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 84.44493603503048, "v": "983,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 43.9596127758221, "v": "512,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5.580836266849833, "v": "65,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.5289774190778742, "v": "17,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55.887678372112994, "v": "650,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "55,89 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "56.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55.521014853610374, "v": "646,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.2575770584699923, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.10908646003262643, "v": "1,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38.99994247445694, "v": "454,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "39,00 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38.99994247445694, "v": "454,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 31.16286854984116, "v": "362,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "31,16 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 31.16286854984116, "v": "362,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 22.354455224521335, "v": "260,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,35 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "58.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 22.354455224521335, "v": "260,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21.322415214218253, "v": "248,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,32 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 14.609152571477633, "v": "170,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3.565670988237314, "v": "41,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.1475916545033056, "v": "36,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15.00886065081137, "v": "174,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,01 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13.992719155147249, "v": "162,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.8560144243152743, "v": "9,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.16012707134884518, "v": "1,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14.323743453249765, "v": "166,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,32 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.114481840817378, "v": "117,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia wysokospecjalistyczne", "value": 1.5436292607538422, "v": "17,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.4335142096677256, "v": "16,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2321181420108183, "v": "14,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9.43584356486649, "v": "109,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1217.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,44 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.43584356486649, "v": "109,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1217.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.272344809822272, "v": "108,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,27 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.542972439254744, "v": "52,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.433759766463467, "v": "51,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.24581437279986262, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.049798231304198505, "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 8.525543058298274, "v": "99,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,53 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 8.525543058298274, "v": "99,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 8.024040525457199, "v": "93,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "2999.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3978.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 8.024040525457199, "v": "93,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 6.424582295870181, "v": "74,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,42 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "39.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.424582295870181, "v": "74,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 3.3543221430411267, "v": "39,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,35 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "303.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.3543221430411267, "v": "39,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.1087404481840817, "v": "12,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,11 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1.1087404481840817, "v": "12,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}