[{"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "31683270.86", "WARTOSC": "54785781.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 49 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 13 116 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 197 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru inowroc\u0142awskiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru inowroc\u0142awskiego 3.6.04.67", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3665201.84", "WARTOSC": "4348839.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie mogile\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez uczestnik\u00f3w projektu po zako\u0144czeniu w nim udzia\u0142u na poziomie co najmniej: - 42% w przypadku os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci,reemigranci), - 57% w przypadku os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji. Przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi projektu poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ponadto udzielone zostanie wsparcie w ramach Tarczy Antykryzysowej zgodnie z art. 15 zzb, art. 15 zzc oraz art. 15 zze ustawy z dnia 2 marca 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nim i sytuacji kryzysowych (Dz.U.2020 poz. 374 z p\u00f3\u017an. zm.).", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MOGILNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie mogile\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3418345.37", "WARTOSC": "4021582.79", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b /os./ bezrobotnych /bezr./ powy\u017cej 29 r. \u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie mogile\u0144skim, w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. powy\u017cej 50 r.\u017c., kobiet, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezr., os. o niskich kwalifikacjach. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. powy\u017cej 29 r. \u017c. zarejestrowane jako bezr. w PUP w Mogilnie, w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. powy\u017cej 50 r. \u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezr., os. o niskich kwalifikacjach. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia zg. z drugim sposobem mierzenia kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla Regionalnych Program\u00f3w Operacyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cym zatrudnienie na podstawie stosunku pracy oraz samozatrudnienie na minimalnym poziomie dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezr., os. z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED3 - 42%. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zaw. poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zaw. danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Mogilnie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. tj.: po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp., refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezr., prace interwencyjne. W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instrument\u00f3w finansowych maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podstawie art.15zzb, art.15zzc i art.15zze.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MOGILNIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie mogile\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2899916.00", "WARTOSC": "3155856.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie mogile\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej: - 17% w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 48% w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 35% w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 43% w przypadku uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy nie kwalifikuj\u0105 si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi projektu poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MOGILNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie mogile\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2287273.00", "WARTOSC": "2690909.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie mogile\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia zgodnie z metodologi\u0105 mierzenia kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w projekcie na minimalnym poziomie: dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 33%, dla kobiet - 39%, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 33%, dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 30%, dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) - 38%, dla os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii - 43% zarejestrowanych w PUP w Mogilnie. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Mogilnie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MOGILNIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie mogile\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.51}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1510726.00", "WARTOSC": "1644059.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie mogile\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej: - 17% w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 48% w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 35% w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 43% w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi projektu poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MOGILNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie mogile\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1479122.40", "WARTOSC": "1740144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Projekt partnerski zosta\u0142 napisany wsp\u00f3lnie przez 3 instytucje tworz\u0105ce partnerstwo, kt\u00f3rych role w projekcie uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 zgodnie z posiadanym potencja\u0142em i do\u015bwiadczeniem: ~Wnioskodawca: Partner Wiod\u0105cy: MTD Consulting Marcin Kr\u00f3l (Pozna\u0144), odpowiedzialny za ca\u0142o\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia oraz realizacj\u0119 Zad. 2 i 3. ~Partner 1: Powiat Mogile\u0144ski (Starostwo Powiatowe w Mogilnie), odpowiedzialne za prowadzenie Biura projektu, proces rekrutacji, kontakty z uczestnikami projektu, udost\u0119pnienie pomieszcze\u0144 na terenie powiatu mogile\u0144skiego i realizacj\u0119 Zad. 1. ~Partner 2: DC Centrum Sp. z o.o. (Pozna\u0144) odpowiedzialny za organizacj\u0119 wsparcia merytorycznego dla uczestnik\u00f3w projektu i realizacj\u0119 Zad. 4. Projekt obejmuje wsparciem os. bezrobotne i bierne zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017c. nale\u017c\u0105ce do 2 grup: kobiet i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zawodowych. Uczestnicy projektu ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj. kujawsko-pomorskiego WK-P w powiecie mogile\u0144skim, w kt\u00f3rym wysoko\u015b\u0107 st. bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 (16,1%) ni\u017c wysoko\u015b\u0107 st. dla W-KP. W projekcie zapewniono kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 i obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu: ~doradztwem zawodowym przed otrzymaniem wsparcia w celu okre\u015blenia predyspozycji i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych - 40 os. (Zad. 1) ~dzia\u0142a\u0144 szkoleniowo-doradczych przygotowuj\u0105cych do za\u0142o\u017cenia DG - 40 os. (Zad. 2) ~udzieleniem dotacji na rozpocz\u0119cie DG \u2013 36 os. (Zad. 3) ~wsparciem pomostowych w trakcie prowadzenia DG - 36 os. (Zad. 4) Liczba os. obj\u0119ta wsparciem, w tym p\u0142e\u0107, status na rynku pracy oraz obszar terytorialny wynika z analizy \u017ar pierwotnych na podst. bada\u0144 w\u0142asnych Partner\u00f3w i danych statystycznych oraz dysponowania potencja\u0142em instytucji tworz\u0105cych partnerstwo. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki to: Li. os pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG =36. Li. utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG = 40", "BENEFICJENT": "MTD CONSULTING MARCIN KR\u00d3L", "TYTUL": "Poka\u017c, \u017ce potrafisz \u2013 w\u0142asna firma z dotacj\u0105 na start w Powiecie Mogile\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.01}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1475300.00", "WARTOSC": "1605500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie mogile\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej wskazanym w kryteriach dost\u0119pu. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi projektu poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MOGILNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie mogile\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.93}, {"DATA_KONIEC": "2016-05-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1346564.55", "WARTOSC": "1584223.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie mogile\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 62 osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MOGILNIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie mogile\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1071849.66", "WARTOSC": "1260999.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w powiatu mogile\u0144skiego. Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych 90 uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 60 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych obszar ORSG. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.10.2019 roku do 31.03.2021 roku (w okresie 18 miesi\u0119cy realizacji proj.).ZAKRES WSPARCIA. Projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa w ramach uczestnictwa w Filii Klubu Integracji Spo\u0142ecznej, tworzonej dla mieszka\u0144c\u00f3w pow. mogile\u0144skiego, przy wykorzystaniu m.in. potencja\u0142u lokalowego JST oraz zasob\u00f3w pracodawc\u00f3w oraz narz\u0119dzi jakie daje uczestnictwo w KIS.W ramach aktywizacji spo\u0142ecznej ka\u017cdy uczestnik otrzyma wsparcie o charakterze spo\u0142ecznym \u015bwiadczone w Klubie. Dla ka\u017cdego z 90 uczestnik\u00f3w opracowana zostanie \u015bcie\u017cka reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej. Uczestnikom oferowane jest wsparcie o charakterze animacji kulturalnej, grupy wsparcia, poradnictwo prawne, doradztwo zawodowe, wsparcie brokera edukacyjnego, po\u015brednictwo pracy, a tak\u017ce w proj. b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze szkole\u0144 / kurs\u00f3w zawodowych podnosz\u0105cych kwalifikacje / kompetencje zawodowe oraz ze sta\u017cy zawodowych (przygotowanych odpowiednio dla 80 i 60 os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w proj.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY\"", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu mogile\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7788550.00", "WARTOSC": "9163000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie lub uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych przez 1500 os\u00f3b doros\u0142ych (900 K), poprzez udzia\u0142 w kursach zawod. realizowanych w innych formach pozaszkolnych oraz uzyskanie przez 1050 os\u00f3b nowych kwalifikacji rynkowych lub kompetencji do 31.12.2020r.Cel ten osi\u0105gniemy, poprzez realizacj\u0119 1600 kurs\u00f3w zawod.(dla 1500 os\u00f3b), umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie kwalifikacji lub kompetencji, potwierdzonych certyfikatem zewn\u0119trznym. Zak\u0142adamy, \u017ce 50 % os\u00f3b uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w kursach pozwalaj\u0105cych po egzaminie otrzyma\u0107 kwalifikacje rynkowe, a pozosta\u0142ym 50% uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w kursach prowadz\u0105cych do nabycia kompetencji zawodowych.Zak\u0142adamy, \u017ce uczestnicy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 zar\u00f3wno z kurs\u00f3w zlecanych firmom szkoleniowym, jak i b\u0119d\u0105 uczestnikami kurs\u00f3w organizowanych przez Partner\u00f3w projektu. Wszystkie kursy ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 egzaminem daj\u0105cym uprawnienia zawodowe lub potwierdzaj\u0105cym zdobycie innych kwalifikacji rynkowych lub kompetencji zawodowych . Zak\u0142adamy, \u017ce 70% uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zda taki egzamin i uzyska stosowny certyfikat.Wsparcie obejmuje doros\u0142e w wieku 18 \u2013 65 lat mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie powiat\u00f3w inowroc\u0142awskiego, mogile\u0144skiego, nakielskiego i \u017cni\u0144skiego o niskich kwalifikacjach, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub powy\u017cej 50 lat (bez prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105).G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty projektu:1. Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 1500 os\u00f3b,2. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 525 os\u00f3b,3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zdoby\u0142y wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci lub kompetencje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 525 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA ZAWODOWEGO PAWE\u0141 KILIA\u0143SKI", "TYTUL": "STAWIAM NA WIEDZ\u0118 - szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i kompetencje zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: inowroc\u0142awskiego, mogile\u0144skiego, \u017cni\u0144skiego i nakielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "821939.37", "WARTOSC": "966987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Demograficzny proces starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa jest nieunikniony zar\u00f3wno w Polsce, jak i w Europie. Prognozy GUS wskazuj\u0105 , \u017ce w 2035 r. prawie co czwarty mieszkaniec woj. kujawsko-pomorskiego b\u0119dzie w wieku poprodukcyjnym ( dane GUS-prognoza ludno\u015bci na lata 2014-50 - Regiony).D\u0142u\u017csze \u015brednie trwanie \u017cycia, lepszy stan zdrowia, post\u0119p ekonomiczny i spo\u0142eczny sprawiaj\u0105, \u017ce ludzie \u017cyj\u0105 coraz d\u0142u\u017cej. Spo\u0142ecze\u0144stwo stoiwi\u0119c przed wyzwaniem zwi\u0105zanym z zaspokajaniem spo\u0142ecznych potrzeb, kt\u00f3re pojawiaj\u0105 si\u0119 wraz z procesem starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa.Nasz projekt pozwoli na obj\u0119cie wsparciem 15 os\u00f3b niesamodzielnych, g\u0142\u00f3wnie w wieku 60+ z powiatu mogile\u0144skiego w okresie od 1.02.2018 do 30.06.2019 oraz w okresie trwa\u0142o\u015bci, tj. od 1.07.2019 do 1.12.2020 roku. W starzej\u0105cym si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwie istnieje du\u017ca potrzeba na us\u0142ugi opieku\u0144cze pozwalaj\u0105ce podzieli\u0107 si\u0119 obowi\u0105zkiem opieku\u0144czym z innymiosobami -wyspecjalizowanymi pracownikami instytucji pomocowych. \u017bycie w ka\u017cdym wieku ma sw\u00f3j g\u0142\u0119boki sens, nale\u017cy go tylko znale\u017a\u0107, niepoddaj\u0105c si\u0119 uprzedzeniom i stereotypom. Powy\u017cszy projekt w du\u017cym stopniu odpowiada na potrzeby os\u00f3b niesamodzielnych, g\u0142\u00f3wnie starszych mieszka\u0144c\u00f3w powiatu mogile\u0144skiego. Utworzony w ramach projektu Dom Dziennego Pobytu \u201eSpokojna Jesie\u0144\u201d b\u0119dzie pierwsz\u0105 tego typu plac\u00f3wk\u0105 wpowiecie mogile\u0144skim. Projekt realizowany jest zgodnie z przepisami prawa unijnego i krajowego.W projekcie nie ma podw\u00f3jnego finansowania.Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 966 987,50 PLN", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKU\u0143CZO-EDUKACYJNE S.C. BARBARA RYDLICHOWSKA, EWA KORPUSI\u0143SKA-PRUSAK", "TYTUL": "RAZEM \u0141ATWIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8543497.05", "WARTOSC": "10051173.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie 4 (powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, radziejowski, w\u0142oc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, m. W\u0142oc\u0142awek,) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w okresie 01.07.2019-30.06.2022 r. Projekt zak\u0142ada stworzenie 104 miejsc pracy. Zaktywizuje tak\u017ce i w\u0142\u0105czy w proces wspierania ES lokalne samorz\u0105dy i \u015brodowiska pozarz\u0105dowe i gospodarcze. Zak\u0142adamy obj\u0119cie wsparciem 201 os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rych problemy \u2013 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zane z brakiem pracy, b\u0119dziemy starali si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 w projekcie. Projekt b\u0119dzie te\u017c wspiera\u0142 podmioty zaanga\u017cowane w proces tworzenia nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozw\u00f3j potencja\u0142u i mo\u017cliwo\u015bci do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, to jest jst, instytucje rynku pracy i pomocy spo\u0142ecznej oraz ngo i PES.Projekt zawiera dwa zadania: 1 . Wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , w tym animacja i inkubacja PS oraz us\u0142ugi rozwoju ES \u015bwiadczone m.in. w celu inicjowania tworzenia PS (m.in. doradztwo, szkolenia, wsparcie finansowe i pomostowe). 2. Wsparcie rozwoju i funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe oraz wsparcie finansowe. Projekt partnerski Fundacji Ekspert \u2013 Kujawy i Wy\u017cszej Szko\u0142y Gospodarki w Bydgoszczy.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY\"", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.46}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "725650.45", "WARTOSC": "853706.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie mogile\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez nast\u0119puj\u0105cy odsetek os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w programie, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie: minimum 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, minimum 39% kobiet, minimum 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, minimum 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, minimum 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) zarejestrowanych w PUP w Mogilnie. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MOGILNIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie mogile\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7768922.48", "WARTOSC": "9139908.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie 4 (powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, radziejowski, w\u0142oc\u0142awski, m. W\u0142oc\u0142awek, \u017cni\u0144ski) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w okresie 01.07.2016-30.09.2019r. Projekt zak\u0142ada stworzenie 123 miejsc pracy (z tego min. 21 nowych miejsc pracy w nowych PS i min. 21 nowych miejsc pracy w istniej\u0105cych PS i PES przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS). Zaktywizuje tak\u017ce i w\u0142\u0105czy w proces wspierania ES lokalne samorz\u0105dy i \u015brodowiska pozarz\u0105dowe i gospodarcze. Zak\u0142adamy obj\u0119cie wsparciem 150 os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rych problemy \u2013 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zane z brakiem pracy, b\u0119dziemy starali si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 w projekcie. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 to, z racji wsparcia w zakresie zatrudnienia: - osoby, o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym; - osoby bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z art. 2 ust. 1 pkt 2 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt b\u0119dzie te\u017c wspiera\u0142 podmioty zaanga\u017cowane w proces tworzenia nowych PES oraz w rozw\u00f3j potencja\u0142u i mo\u017cliwo\u015bci do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w istniej\u0105cych podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej, to jest jst, instytucje rynku pracy i pomocy spo\u0142ecznej oraz ngo i PES. Projekt zawiera dwa zadania: 1 . Wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , w tym animacja i inkubacja PS oraz us\u0142ugi rozwoju ES \u015bwiadczone m.in. w celu inicjowania tworzenia PS (doradztwo, szkolenia, wsparcie finansowe i pomostowe). 2. Wsparcie rozwoju i funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe oraz wsparcie finansowe. Projekt partnerski Fundacji Ekspert \u2013 Kujawy w Inowroc\u0142awiu i Wy\u017cszej Szko\u0142y Gospodarki w Bydgoszc", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2937855.00", "WARTOSC": "3456302.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Gospodarstwo opieku\u0144cze jest miejscem \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w oparciu o zasoby tradycyjnego gospodarstwa rolnego. Jest to nowy rodzaj dzia\u0142alno\u015bci w naszym kraju, z powodzeniem funkcjonuj\u0105cy w Europie (zielone terapie i rolnictwo dla zdrowia). Projekt zak\u0142ada utworzenie i funkcjonowanie 15 gosp. opiek., zapewniaj\u0105cych 75 miejsc, na terenie powiat\u00f3w: brodnickiego, mogile\u0144skiego, \u015bwieckiego, tucholskiego i w\u0105brzeskiego. Podopiecznymi b\u0119d\u0105 osoby niesamodzielne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 ze wsparcia i zaj\u0119\u0107 przez 8 godz. dziennie, 5 dni w tygodniu (w grupach 3-8 os.). Rekrutacja odb\u0119dzie si\u0119 z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzonej identyfikacji potrzeb na poziomie \u015brodowiska lokalnego, w sta\u0142ym kontakcie z O\u015brodkami Pomocy Spo\u0142ecznej. Ka\u017cda osoba w proj. b\u0119dzie korzysta\u0107 z us\u0142ug przez maks. p\u00f3\u0142 roku (w sumie 225 os\u00f3b), co pozwoli wi\u0119kszej liczbie podopiecznych skorzysta\u0107 z tego nowatorskiego typu us\u0142ug i podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o dalszym uczestnictwie w zaj\u0119ciach w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu. Osoby zajmuj\u0105ce si\u0119 podopiecznymi (opiekunowie) i prowadz\u0105ce zaj\u0119cia (wolontariusze) b\u0119d\u0105 mog\u0142y zdoby\u0107 kwalifikacje do opieki (kurs dla 30 os.). W proj. b\u0119dzie \u015bwiadczone sta\u0142e doradztwo dla gospodarstw wspieraj\u0105ce ich funkcjonowanie i rozw\u00f3j oferty, s\u0142u\u017c\u0105ce dostosowaniu zaj\u0119\u0107 do indywidualnych potrzeb podopiecznych. Zostan\u0105 zorganizowane r\u00f3wnie\u017c szkolenia wspieraj\u0105ce zak\u0142adanie i rozwijanie tej dzia\u0142alno\u015bci. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich b\u0119dzie mia\u0142a charakter wyjazdowy - zostan\u0105 odwiedzone inne gosp. w projekcie, co pomo\u017ce upowszechnia\u0107 dobre praktyki i rozwi\u0105zania. Dotychczas w Polsce dominuje opieka indywidualna nad osobami starszymi, kt\u00f3ra dodatkowo najcz\u0119\u015bciej nie obejmuje okresu 8 godzin. Projekt pozwoli rozwin\u0105\u0107 opiek\u0119 prowadzon\u0105 w ma\u0142ych grupach, kt\u00f3ra poprzez czynnik relacji spo\u0142ecznych pomo\u017ce rozwi\u0105za\u0107 problemy psychiczne os\u00f3b starszych zwi\u0105zane z samotno\u015bci\u0105. Opieka \u015bwiadczona w grupie pozwoli zatem zaspokoi\u0107 potrzeby w zakresie kontakt\u00f3w spo\u0142ecznych. Ca\u0142kowity koszt projektu 3.456.302,00z\u0142", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W MINIKOWIE", "TYTUL": "\"Zielona opieka - gospodarstwa opieku\u0144cze w woj. kujawsko-pomorskim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2472654.67", "WARTOSC": "2909005.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "1. CEL PROJEKTUWypracowanie trwa\u0142ych rozwi\u0105za\u0144 zapewniaj\u0105cych us\u0142ugi medyczne wysokiej jako\u015bci dostosowane do potrzeb os\u00f3b niesamodzielnych poprzez utworzenie 1 DDOM (15 miejsc opieki dziennej) oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieki zdrowotnej dla 130 os\u00f3b niesamodzielnych do 30.06.2021 r. 2. G\u0141\u00d3WNE PRODUKTY I REZULTATY:a) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie - 130b) Liczba podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi - 13. GRUPA DOCELOWA PROJEKTUa) osoba niesamodzielne - 86 K, 44 Mb) opiekunowie os\u00f3b niesamodzielnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci cz\u0142onkowie rodzin - 53 K, 27 M4. ZADANIAPrzedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz wsparcia deinstytucjonalizacji opieki med. nad osobami zale\u017cnymi, poprzez rozw\u00f3j alternatywnych form opieki nad osobami niesamodzielnymi na terenie subregionu INOWROC\u0141AWSKIEGO (powiaty: inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, \u017cni\u0144ski).a) wsparcie dzia\u0142alno\u015bci i stworzenie nowych miejsc opieki med. w formach zdeinstytucjonalizowanych, w tym 1 Dziennego Domu Opieki Medycznej zgodnie ze standardami wypracowanymi w ramach POWER (Standard DDOM przyj\u0119ty przez Komitet Steruj\u0105cy dnia 19.09.2017 r. Uchwa\u0142\u0105 nr 49/2017/XIV),b) d\u0142ugoterminow\u0105 med. opiek\u0119 domow\u0105 nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, w tym piel\u0119gniarsk\u0105 opiek\u0119 d\u0142ugoterminow\u0105,c) pomoc dla opiekun\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w rodzin w postaci wsparcia psychologicznego i szkole\u0144 w zakresie opieki med. nad osobami niesamodzielnymi,d) wdro\u017cenie na poziomie lokalnym rozwi\u0105za\u0144 z zakresu koordynacji realizacji us\u0142ug med. kierowanych do os\u00f3b niesamodzielnych.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Modelem Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych i zapewnia dost\u0119p do \u015bwiadczonej oferty tj. DDOM lub domowej opieki med. na terenie ka\u017cdego powiatu wchodz\u0105cego w sk\u0142ad subregionu.5. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Program deinstytucjonalizacji opieki medycznej nad osobami zale\u017cnymi w subregionie inowroc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1672953.00", "WARTOSC": "1968180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Jednym z cel\u00f3w europejskiej strategii \u201eEuropa 2020\u201d jest zapewnienie wszystkim najm\u0142odszym Europejczykom dobrego startu poprzez upowszechnienie wysokiej jako\u015bci wczesnej edukacji i opieki. Nasz kraj plasuje si\u0119 na ostatnich pozycjach w rankingach dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych zar\u00f3wno dla dzieci w wieku przedszkolnym jak i poni\u017cej 3 roku \u017cycia. Jest to istotny problem, szczeg\u00f3lnie dla kobiet chc\u0105cych podj\u0105\u0107 prac\u0119 po urodzeniu dziecka. Celem niniejszego projektu jest otwarcie 2 \u017c\u0142obk\u00f3w niepublicznych - na 25 miejsc w Inowroc\u0142awiu i na 15 miejsc w Mogilnie/\u015awierk\u00f3wcu, dzi\u0119ki czemu wzro\u015bnie liczba miejsc opieki nad dzieckiem do lat 3. Otwarcie plac\u00f3wek pozwoli na obj\u0119cie opiek\u0105 i wczesn\u0105 edukacj\u0105, w czasie realizacji projektu, grupy 40 dzieci do lat 3 oraz umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy ich matkom, co przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci zawodowej, a co za tym idzie b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 negatywnym skutkom bezrobocia i wykluczenia spo\u0142ecznego. Aby rodzice bez obaw decydowali si\u0119 na powierzenie swego dziecka opiece zewn\u0119trznej nasze \u017c\u0142obki b\u0119d\u0105 oferowa\u0142y us\u0142ugi wysokiej jako\u015bci. S\u0142u\u017cy\u0107 temu b\u0119d\u0105 bardzo dobrze wyposa\u017cone obiekty, mi\u0142a i przyjazna atmosfera oraz otwarta postawa wobec rodzic\u00f3w. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w okresie od 1.07.2016 do 30.06.2018 i w okresie trwa\u0142o\u015bci, tj. przez kolejne 2 lata. Warto\u015b\u0107 projektu 1 968 180PLN Produkt - liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 40 miejsc Rezultat - liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y po zako\u0144czeniu projektu - 40 miejsc", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKU\u0143CZO-EDUKACYJNE S.C. BARBARA RYDLICHOWSKA, EWA KORPUSI\u0143SKA-PRUSAK", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwy maluch, zadowolony rodzic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1604812.10", "WARTOSC": "1888014.24", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu 10 dodatkowych miejsc w Dziennym Domu Pobytu (DDP) przy Centrum Rehabilitacji Leczniczej SIR MED Sp. z o.o. Celem projektu jest wsparcie 30 os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych powiat inowroc\u0142awski i mogile\u0144ski, w tym os\u00f3b starszych i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz poprawa jako\u015bci wsparcia poprzez zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi u 18 opiekun\u00f3w faktycznych. W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 os. niepe\u0142nosprawne, st\u0105d konieczno\u015b\u0107 dostosowania pomieszcze\u0144 (zad. 1). Aby prze\u0142ama\u0107 bariery dost\u0119pu do wsparcia, zwi\u0105zane z odleg\u0142o\u015bci\u0105, b\u0105d\u017a niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osobom niesamodzielnym zostanie zaproponowana us\u0142uga dowozu do DDP. Organizacja pobytu uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie indywidualne potrzeby, oczekiwania i zainteresowania uczestnik\u00f3w, zapewnione zostan\u0105 zr\u00f3\u017cnicowane formy wsparcia grupowego i indywidualnego, kt\u00f3re dla poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 dobierane indywidualnie, z uwzgl\u0119dnieniem ich potrzeb i predyspozycji, jak r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 mog\u0142y ulega\u0107 modyfikacjom w trakcie pobytu w DDP (zad. 2). Ponadto wsparciem zostanie obj\u0119tych 18 opiekun\u00f3w faktycznych, tak by zapewni\u0107 lepsz\u0105 opiek\u0119 i integracj\u0119 os\u00f3b niesamodzielnych ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 r\u00f3wnie\u017c po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych przyjmie trojak\u0105 form\u0119: udzia\u0142 w warsztatach, poradnictwie prawnym i wsparciu psychologicznym (zad. 3) G\u0142. wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych \u2013 10; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u2013 30, Liczba opiekun\u00f3w faktycznych/os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem \u2013 18. Zapewniona zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu po zako\u0144cz. realizacji co najmniej w okresie odpowiadaj\u0105cym okresowi realizacji projektu. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.10.2017 r. do 31.12.2019 r.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE SIR MED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przyjazne miejsce w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1838680.80", "WARTOSC": "2163161.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie procesu deinstytucjonalizacji opieki nad osobami niesamodzielnymi z powiatu inowroc\u0142awskiego, mogile\u0144skiego, \u017cni\u0144skiego (subregion inowroc\u0142awski) poprzez stworzenie i zapewnienie funkcjonowania DDOM oraz opieki piel\u0119gniarskiej dla 186 os\u00f3b, a tak\u017ce dzia\u0142ania edukacyjne dla 96 opiekun\u00f3w do 30.09.2021r. Projekt skierowany jest do niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w (doros\u0142ych) i ich opiekun\u00f3w oraz ich opiekun\u00f3w. Pacjenci powy\u017cej 65 r.\u017c. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 50% \u0142\u0105cznej liczby pacjent\u00f3w w DDOM. W ramach zadanie powstanie Centrum Koordynacji, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: 1. Koordynowanie kierowania pacjent\u00f3w do odpowiedniej dost\u0119pnej formy wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci: - kwalifikacja uczestnik\u00f3w projektu do adekwatnej formy wsparcia zgodnie z indywidualn\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb, - dob\u00f3r specjalistycznych form pomocy do zg\u0142aszanych na bie\u017c\u0105co potrzeb uczestnik\u00f3w projektu; - umo\u017cliwienie indywidualnych konsultacji m.in. z lekarzem POZ oraz edukacja. Zgodnie z Modelem Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych 1. Powstanie 1 DDOM (15 miejsc) dla os\u00f3b z subregionu inowroc\u0142awskiego, kt\u00f3ry funkcjonowa\u0142 b\u0119dzie w oparciu o regulamin organizacyjny we wszystkie dni robocze w godz. 10:00-18.00. 2. Dla ka\u017cdej osoby, kt\u00f3ra trafi do DDOM opracowany zostanie Indywidualny plan wsparcia. W ramach projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia \u015bwiadczone zgodnie z Rozp. Ministra Zdrowia: I) Piel\u0119gniarska opieka d\u0142ugoterminowa domowa dla os\u00f3b doros\u0142ych. Realizacja projektu b\u0119dzie przebiega\u0142a zgodnie ze standardami dost\u0119pno\u015bci stanowi\u0105cymi za\u0142\u0105cznik do Wytycznych w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE SIR MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej SirMED i piel\u0119gniarska opieka d\u0142ugoterminowa w trosce o losy mieszka\u0144c\u00f3w subregionu inowroc\u0142awskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1334777.10", "WARTOSC": "1570326.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na stworzeniu Dziennego Domu Pobytu (DDP) w Inowroc\u0142awiu przy ul. Staropozna\u0144skiej 131-133 przy Centrum Rehabilitacji Leczniczej SIR MED Sp. z o.o., kt\u00f3rego celem b\u0119dzie podtrzymywanie u os\u00f3b w trudnej sytuacji \u017cyciowej poczucia w\u0142asnej warto\u015bci i zapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu, w szczeg\u00f3lno\u015bci: -integracja spo\u0142eczna umo\u017cliwiaj\u0105ca pozostawanie w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i \u015brodowisku rodzinnym, kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw zrozumienia, tolerancji i \u017cyczliwo\u015bci -aktywizacja uczestnik\u00f3w poprzez rozwijanie ich zainteresowa\u0144 oraz indywidualnych uzdolnie\u0144 -tworzenie warunk\u00f3w dla samorealizacji uczestnik\u00f3w poprzez zaspokajanie ich potrzeb bytowych, kulturalnych, towarzyskich, itp. Utworzonych zostanie 10 miejsc w DDP przeznaczonych dla os\u00f3b niesamodzielnych z obszaru powiatu inowroc\u0142awskiego i mogile\u0144skiego (docelowo 60 os. skorzysta z DDP w trakcie trwania projektu oraz zostanie zachowana trwa\u0142o\u015b\u0107 10 miejsc w DDP przez okres min. 2 lat po zako\u0144czeniu projektu). W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 os. niepe\u0142nosprawne, st\u0105d konieczno\u015b\u0107 dostosowania pomieszcze\u0144. Aby prze\u0142ama\u0107 bariery dost\u0119pu do wsparcia, zwi\u0105zane z odleg\u0142o\u015bci\u0105, b\u0105d\u017a niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osobom niesamodzielnym zostanie zaproponowana us\u0142uga dowozu do DDP. Ponadto w ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych co najmniej 17 opiekun\u00f3w faktycznych, tak by zapewni\u0107 lepsz\u0105 opiek\u0119 i integracj\u0119 os\u00f3b niesamodzielnych ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 r\u00f3wnie\u017c po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Organizacja pobytu uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie indywidualne potrzeby, oczekiwania i zainteresowania uczestnik\u00f3w, zapewnione zostan\u0105 zr\u00f3\u017cnicowane formy wsparcia grupowego i indywidualnego, kt\u00f3re dla poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 dobierane indywidualnie, z uwzgl\u0119dnieniem ich potrzeb i predyspozycji, jak r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 mog\u0142y ulega\u0107 modyfikacjom w trakcie pobytu w DDP, tak by zapewni\u0107 uczestnikom komfort i mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontroli nad w\u0142asn\u0105 osob\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.7.2016-30.6.2018. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 proj. 15", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE SIR MED SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Przyjazne miejsce w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej - Dzienny Dom Pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych z powiatu inowroc\u0142awskiego i mogile\u0144skiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1628213.10", "WARTOSC": "1915544.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost liczby nowo powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw poprzez rozwijanie przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 48 os (29 K, 19 M) bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29. r. \u017cycia, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych gr. : os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia 12 os. ( 7 K, 5 M), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 22 os. (13 K, 9 M), os. o niskich kwalifikacjach 14 os. (9 K, 5 M) zamieszka\u0142ych wg KC w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim na obszarze powiat\u00f3w: radziejowskiego, mogile\u0144skiego, inowroc\u0142awskiego, \u017cni\u0144skiego, w wyniku realizacji kompleksowego wsparcia w postaci: utworzenia lub aktualizacji Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, dzia\u0142a\u0144 szkoleniowo doradczych (w tym poradnictwo psychologiczne), szkole\u0144 dotycz\u0105cych prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, indywidualnego wsparcia doradczego, wsparcia w postaci jednorazowych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcia pomostowego o charakterze szkoleniowo- doradczym , wsparcia pomostowego finansowego (podst), wsparcia pomostowego finansowego (uzupe\u0142niaj\u0105cego) w okresie od 08. 2017 r. do 11. 2018 r. Co najmniej 85 % tj. 41 os. (25 K, 16 M) otworzy w\u0142asn\u0105 dzia\u0142. gospod. i poprow. j\u0105 przez min. 12 mcy (OD ZAKO\u0143CZENIA OSTATNIEJ FORMY WSPARCIA) na terenie woj. KUJ-POM. Dodatkowo min. 5 UP tj. (3 K, 2 M) utworzy dodatk. msca pracy (kryt. prem). Dzi\u0119ki temu projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WK-P 2014-2020 tj. \"Wzrost liczby przedsi\u0119biorstw zdolnych do trwa\u0142ego funkcjonowania\". Dzia\u0142anie przewidz. do realiz. w proj. przycz. si\u0119 do rozwoju przedsi\u0119biorstw w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrud. syt. (na lokalnym rynku pracy) na p\u0142aszczy\u017anie zawodowej, efektem realizacji proj. b\u0119dzie nabycie wiedzy i umiej\u0119t. w aspekcie za\u0142o\u017c. i prow. dzia\u0142al. gospod. w\u015br\u00f3d 48 os. (29 K, 19 M). Do udzia\u0142u w proj. zostan\u0105 wyb. os. z najwi\u0119ksz\u0105 motyw. oraz predyspoz. do za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142al. gospod. (doradca zawodowy na et. rekrut. dokona analizy predysp. potencjalnych UP)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OS\u00d3B PO ENDOPROTEZOPLASTYCE BIODRA BIODERKO", "TYTUL": "Biznes od A do Z", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "823736.42", "WARTOSC": "896437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i konkurencyjno\u015bci na rynku pracy 60 os. (36K i 24M) m\u0142odych do 29 r.\u017c. wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach zamieszk. w rozum. K.C w woj. kujaw.-pomorsk. powiaty: mogile\u0144ski, radziejowski,inowroc\u0142awski i \u017cni\u0144ski kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) \u2013 z wy\u0142\u0105cz. gr. okre\u015bl. dla trybu konkurs. w Poddz. 1.3.1POWER oraz bezrobotnych, przez realiz. w term. 01.04.2017r.-30.06.2018r. indywidualnego i kompleksowego wsparcia edukacyjno-zawodowego w ramach proj, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do podj\u0119cia zatrudnienia przez min. 68% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i min. 37% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 60 os\u00f3b (36kobiet i 24m\u0119\u017cczyzn) biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach w wieku 15-29lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (definicja zgodnie z regulaminem konkursu) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie pow. mogile\u0144skiego i radziejowskiego, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1, a tak\u017ce z wy\u0142\u0105czeniem os. zarej. Jako bezrob.. W powy\u017cszej grupie b\u0119dzie 5os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -w ramach projektu 58os\u00f3b zdob\u0119dzie nowe lub podniesie swoje kwalifikacje zawodowe. -60os\u00f3b zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie zaw. poprzez uczestnictwo w sta\u017cach powi\u0105zanych ze szkol. zaw. -w projekcie zaplanowano efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 na poziomie 68% w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 37% w przypadku grupy os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wne zadania projektu: -Identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego, -Po\u015brednictwo pracy, -Szkolenia zawodowe, -Sta\u017ce zawodowe. W okresie realizacji projektu biuro projektu b\u0119dzie prowadzone na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewniaj\u0105ce uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z k", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "709026.22", "WARTOSC": "834148.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Wsparcie w proj. kierowane jest do 65 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych 3 powiaty w woj. kujawsko- pomorskim (pow. inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski lub \u017cni\u0144ski). Wsparcie obejmie w szczeg.:- os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia- kobiety- os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami- os. o niskich kwalifikacjach.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne:1. identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD)2. po\u015brednictwo pracy realizowane w formie indywidualnej3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych: 1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb przy uwzgl\u0119dnieniu sytuacji na lok. rynku pr.)2. sta\u017c zawodowy3. grupowe warsztaty aktywnego poszukiwania pracy.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 65 uczestnik\u00f3w proj. w tym 39 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych 3 powiaty w woj. kujawsko- pomorskim (pow. inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski lub \u017cni\u0144ski). Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 15 m-cy realizacji proj. (do 31.03.2019r.) poprzez indywidualne i kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.65 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.65 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt poruszania si\u0119 po rynku pr.40 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.55 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski lub \u017cni\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1596932.40", "WARTOSC": "1878744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Fabryka firm\" jest podj\u0119cie do 31.12.2018 r. samozatrudnienia przez 26 kobiet oraz 16 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na trenie jednego z 18 powiat\u00f3w z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa wg danych na dzie\u0144 31.12.2015 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Zamieszka\u0142e w jednym z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa Kujawsko- Pomorskiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia rejestrowanego jest wy\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej (13,3%). Projekt realizowany b\u0119dzie w latach od 2.011.2016 do 31.12.2018 r. W ramach projektu oferowane b\u0119dzie wsparcie szkoleniowo-doradcze: doradztwo zawodowe indywidualne, szkolenia z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, us\u0142ugi asystentury z mentoringiem, doradztwo oraz szkolenia specjalistyczne. Oferowane wsparcie pozwoli stworzy\u0107 47 miejsc pracy przez 42 przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej bezzwrotne dotacje w wysoko\u015bci do 24 400 z\u0142. Zdobyte w projekcie kompetencje i wiedza pozwol\u0105 na trwa\u0142e funkcjonowanie nowopowsta\u0142ych firm.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM TECHNOLOGII INFORMACYJNYCH E-MISJA", "TYTUL": "Fabryka firm", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "648355.88", "WARTOSC": "762771.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zaw.100 (56K i 44M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 ORSG w woj. kujawsko - pomorskim, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu reintegracji spo\u0142.-zaw.w okresie I.2020 - IV.2021r.Projekt skierowany jest do 100 os\u00f3b (56K i 44M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zg. z definicj\u0105 w Wytycznych, w wieku 18-64 lata, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu kodeksu cywilnego) na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego (17 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. B.1.B. wniosku) w woj. kujawsko - pomorskim.W ramach grupy docelowej:* 10 os\u00f3b b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w ob. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.* 7 os\u00f3b b\u0119dzie niepe\u0142nosprawna o umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci * 80 os\u00f3b b\u0119dzie biernych zawodowo* 20 os\u00f3b b\u0119dzie bezrobotnych* 4 osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017bW ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym (I\u015aR): umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego wsparciem psychologa,doradcy zawodowego, doradcy psychospo\u0142ecznego po\u015brednika pracy, kursami podnosz\u0105cymi kompetencje i kwalifikacje oraz sta\u017cami.Kompleksowy program wsparcia umo\u017cliwi uczestnikom podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, integracj\u0119, nabycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiad.zawodowego oraz zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na efektywna aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105.Okres realizacji projektu: I.2020 - IV.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZE\u0143STWO PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "TYTUL": "Akademia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "670371.92", "WARTOSC": "788672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 66 (36K/30M) os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w okresie od 01.03.2018 do 28.02.2019 r.; grupa docelowa: 66 os\u00f3b (36K/30M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w rozumieniu Kodeksu Cywilnego nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 36 kobiet oraz 30 m\u0119\u017cczyzn: 8 m\u0119\u017cczyzn niepe\u0142nosprawnych, 14 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3), 8 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 roku \u017cycia; zadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144/Poradnictwo zawodowe/Po\u015brednictwo pracy/Szkolenia zawodowe i specjalistyczne kursy/Sta\u017ce zawodowe; g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 33 osoby, podniesienie kwalifikacji/kompetencji przez 66 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 46 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 33Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi; 33", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W kierunku aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]