{"gmina": "Strzelno", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Strzelno", "kod_gus": "040416709000", "kod_gus_podregionu": "040416700000", "podregion_eurostat": "PL617", "ludnosc": "11'729", "budzet": {"dochody": "55,94 mln z\u0142", "wydatki": "67,04 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 46809659.879999995, "dane1": 45695421.95, "dane2": 45695421.95, "dane3": 1114237.9299999923}, {"label": "2017", "dane0": 49999753.36000001, "dane1": 49078355.86000001, "dane2": 49078355.86000001, "dane3": 921397.5}, {"label": "2018", "dane0": 52322223.379999995, "dane1": 51204317.39000002, "dane2": 51204317.39000002, "dane3": 1117905.9899999723}, {"label": "2019", "dane0": 55939020.14999999, "dane1": 67044381.75000002, "dane2": 55939020.14999999, "dane4": 11105361.600000031}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,78 mln z\u0142", "wydatki": "2,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 37.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 47.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1142379299999923}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1142379299999923}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9213975}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9213975}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1179059899999724}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1179059899999724}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -11.105361600000032}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -11.105361600000032}], "dochod_ue": "148,32 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "22,54 mln z\u0142", "gmina_pc": "1921.6 z\u0142", "powiat": "7,87 mln z\u0142", "powiat_pc": "670.7 z\u0142", "wojewodztwo": "6,51 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "181,16 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,82 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-09-18", "DOFINANSOWANIE": "8351367.66", "WARTOSC": "10967992.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Przedmiot niniejszego projektu opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przede wszystkim na zadaniach inwestycyjnych zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem prac budowlanych polegaj\u0105cych na przebudowie (w tym tak\u017ce nadbudowie i adaptacji pomieszcze\u0144) Budynku G\u0142\u00f3wnego w Filii SPZOZ w Strzelnie w celu dostosowania go pod potrzeby Zak\u0142adu Opieku\u0144czo-Leczniczego. Jest to niezb\u0119dne z punktu widzenia realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, kt\u00f3rym jest podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do opieki d\u0142ugoterminowej na terenie woj. kujawsko-pomorskiego (w tym przede wszystkim powiatu mogile\u0144skiego) poprzez utworzenie nowych miejsc tej opieki w strukturach Wnioskodawcy. Zakres rzeczowy planowanego do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1. Przygotowanie projektu (koszty zwi\u0105zane z przygotowaniem: Studium Wykonalno\u015bci oraz Programu Funkcjonalno-U\u017cytkowego i Projektu budowlano-wykonawczego pod planowan\u0105 inwestycj\u0119 budowlan\u0105).2. Roboty budowlane (koszty zwi\u0105zane z przeprowadzeniem prac budowlanych polegaj\u0105cych na przebudowie Budynku G\u0142\u00f3wnego Filii Szpitala w Strzelnie pod potrzeby powi\u0119kszonego ZOL-u).3. Zakup aparatury medycznej (koszty zwi\u0105zane z zakupem 166 szt. sprz\u0119tu medycznego, kt\u00f3rymi doposa\u017cony zostanie rozbudowany ZOL).4. Zarz\u0105dzanie projektem (koszty zwi\u0105zane z prowadzeniem nadzoru inwestorskiego nad robotami budowlanymi oraz z koordynacj\u0105 projektu przez Zesp\u00f3\u0142 Projektowy z\u0142o\u017cony z oddelegowanych do pracy przy projekcie pracownik\u00f3w Szpitala - wynagrodzenia koordynatora projektu, pracownika ds. obs\u0142ugi ksi\u0119gowej projektu, pracownika ds. przetarg\u00f3w, promocji i monitoringu projektu).5. Promocja projektu (koszty zwi\u0105zane z planowanymi do przeprowadzenia na rzecz niniejszego projektu dzia\u0142aniami informacyjno-promocyjnymi).Za dat\u0119 rozpocz\u0119cia projektu przyj\u0119to 18.09.2017 r. (w\u00f3wczas nast\u0105pi\u0142o podpisanie pierwszej umowy zwi\u0105zanej z wnioskowanym projektem, kt\u00f3ra dotyczy\u0142a przygotowania studium wykonalno\u015bci inwestycji). Zako\u0144czenie realizacji inwestycji zaplanowano z kolei na 31.08.2020 roku.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "\"Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do opieki d\u0142ugoterminowej w SPZOZ w Mogilnie poprzez dostosowanie infrastruktury i zakupu sprz\u0119tu medycznego na potrzeby Zak\u0142adu Opieku\u0144czo-Leczniczego w Strzelnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 712.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2185604.92", "WARTOSC": "6114092.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Niniejszy Projekt nosi tytu\u0142 \u201eModernizacja struktury energetycznej firmy \u201eSanplast\u201d sp\u00f3\u0142ka akcyjna poprzez inwestycj\u0119 w \u017ar\u00f3d\u0142a wysokosprawnej kogeneracji. Ma on na celu unowocze\u015bnienie obecnej struktury energetycznej Wnioskodawcy poprzez stworzenie nowej instalacji kogeneracji. ZAKRES GEOGR. PR. Projekt b\u0119dzie zlokalizowany w ca\u0142o\u015bci na terenie siedziby \u201eSanplast\u201d S.A. \u2013 pod adresem Wymys\u0142owice 1, Strzelno 88-320.", "BENEFICJENT": "SANPLAST S.A", "TYTUL": "Modernizacja struktury energetycznej firmy \u201eSanplast\u201d sp\u00f3\u0142ka akcyjna poprzez inwestycj\u0119 w \u017ar\u00f3d\u0142a wysokosprawnej kogeneracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1970982.97", "WARTOSC": "6355477.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Obszar rewitalizacji obj\u0119ty projektem zamieszka\u0142y jest przez 1295 os\u00f3b,co stanowi 11,19% mieszka\u0144c\u00f3w Gm. Strzelno.Jednak\u017ce trendy starzej\u0105cego si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, r\u00f3wnie\u017c na terenie Miasta Strzelna uwidaczniaj\u0105 si\u0119, gdy przeanalizowane zostan\u0105 wska\u017aniki dotycz\u0105ce liczby os\u00f3b w wieku poprodukcyjnym w stosunku do ludno\u015bci og\u00f3\u0142em. Otrzymany wynik jest mniej korzystny, ani\u017celi \u015brednia dla Gm. Strzelno i wynosi 19,92%, co zosta\u0142o wykazane podczas delimitacji obszaru zdegradowanego. Obecna sytuacja wynikaj\u0105ca z post\u0119puj\u0105cych proces\u00f3w starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa wymaga zatem podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w szczeg\u00f3lno\u015bci grupy senior\u00f3w. Narastaj\u0105ce deficyty sk\u0142aniaj\u0105 w\u0142adze gminy do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 w zakresie aktywizacji mieszka\u0144c\u00f3w, w tym integracji wewn\u0105trz grupy, integracji mi\u0119dzypokoleniowej i aktywnego wp\u0142ywu tej grupy spo\u0142ecznej na kierunki rozwoju ca\u0142ej gminy. Przeprowadzone konsultacje spo\u0142eczne potwierdzaj\u0105 konieczno\u015b\u0107 realizacji Projektu na terenie s\u0105siaduj\u0105cym ze S.P. i nadania mu nowych funkcji spo\u0142ecznych, jakimi b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105.Przedmiotem inwestycji jest zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 S.P. im. A. A. Michelsona w Strzelnie wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i remont niniejszego budynku opisanego w pkt C.2. i studium wykonalno\u015bci. Obiekty zlokalizowane s\u0105 na dzia\u0142kach 1131/2 i 1130. Teren wok\u00f3\u0142 szko\u0142y podzielono na strefy tworz\u0105c sp\u00f3jn\u0105 przestrze\u0144 w zakresie terenu S.P. i terenu udost\u0119pnionego dla mieszka\u0144c\u00f3w Strzelna. Teren szko\u0142y podzielono na 4 przestrzenie: stref\u0119 wej\u015bciow\u0105, sportu, plac apelowy oraz zaplecze szko\u0142y. Do terenu szko\u0142y dosuni\u0119to obszern\u0105 stref\u0119 rozrywki i wypoczynku wraz z terenem parking\u00f3w. Poszczeg\u00f3lne strefy projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do stworzenia przestrzeni dostosowanej do potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w w wieku poprodukcyjnym. Ponadto obszar ten stanowi\u0107 b\u0119dzie miejsce spotka\u0144 mi\u0119dzypokoleniowej grupy mieszka\u0144c\u00f3w, co w rezultacie wp\u0142ynie na wzrost warto\u015bci dodanej ca\u0142ego przedsi\u0119wzi\u0119cia.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZELNO", "TYTUL": "Zagospodarowanie zdegradowanych przestrzeni miejskich na cele aktywizacji spo\u0142ecznej poprzez przebudow\u0119 boiska i jego teren\u00f3w przyleg\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1500741.02", "WARTOSC": "2679053.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Niniejszy projekt ma na celu opracowanie nowych oprawek termokurczliwych, kt\u00f3rych produkcja b\u0119dzie opiera\u0107 si\u0119 na nowej, obecnie niedost\u0119pnej zautomatyzowanej technologii. Oprawki termokurczliwe s\u0105 wymiennym elementem stosowanym w obrabiarkach CNC do mocowania narz\u0119dzi skrawaj\u0105cych. Aktualnie oprawki termokurczliwe nie s\u0105 powszechnie u\u017cywane, gdy\u017c posiadaj\u0105 istotne wady wynikaj\u0105ce z procesu produkcji o niskim poziomie automatyzacji, nieoptymalnego doboru materia\u0142u s\u0142u\u017c\u0105cego do ich wytwarzania oraz nieodpowiednich metod obr\u00f3bki, kt\u00f3rej s\u0105 poddawane. W\u0142a\u015bnie te zagadnienia powoduj\u0105, i\u017c standardowe, najlepsze nawet oprawki termokurczliwe cechuje niska \u017cywotno\u015b\u0107 - ok. 9000 cykli wymiany narz\u0119dzia oraz tolerancja wymiarowe si\u0119gaj\u0105ce od 0,015 mm do 0,02 mm. Nowa, zautomatyzowana technologia produkcji pozwoli wyeliminowa\u0107 negatywny wp\u0142yw, jaki posiada obecnie stosowany proces wytwarzania na jako\u015b\u0107 detali. Podczas projektu przeprowadzone b\u0119d\u0105 4 etapy prac B+R trwaj\u0105ce razem 18 miesi\u0119cy. W tym czasie opracowane zostan\u0105 nowe oprawki oraz technologia ich wytwarzania. W I etapie przetestowane b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cne materia\u0142y, z kt\u00f3rych produkowane mog\u0105 by\u0107 prototypowe oprawki termokurczliwe oraz dokonana zostanie analiza ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci, aby uzyska\u0107 optymalne parametry. Etap II zak\u0142ada wykonanie projektu prototypowego zautomatyzowanego stanowiska do produkcji oprawek. W trakcie etapu III prac zostanie wykonane prototypowe zautomatyzowane stanowisko obr\u00f3bcze, a zako\u0144czeniem projektu w etapie IV b\u0119dzie weryfikacja jego dzia\u0142ania jak r\u00f3wnie\u017c parametr\u00f3w oprawek otrzymywanych w skali produkcyjnej.", "BENEFICJENT": "APX TECHNOLOGIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii produkcji oprawek termokurczliwych o zwi\u0119kszonej \u017cywotno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1107417.91", "WARTOSC": "1302844.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Planowana inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na przebudowie drogi powiatowej nr 2442C Kopanie \u2013 Ciechrz odc. Wymys\u0142owice \u2013 Ciechrz od km 2+463 do km 3+460 o d\u0142ugo\u015bci 0,997 km, tj. na poszerzeniu jej i zwi\u0119kszeniu no\u015bno\u015bci istniej\u0105cej nawierzchni zdolnej do przeniesienia obci\u0105\u017cenia ruchem kategorii KR-3. Zakres planowanej inwestycji obejmuje obustronne poszerzenie jezdni z szeroko\u015bci 5,00m do szeroko\u015bci 6,00m, wykonanie warstwy profilowej z masy mineralno \u2013asfaltowej w celu uzyskania wymaganych spadk\u00f3w poprzecznych i pod\u0142u\u017cnych, skropienie poszczeg\u00f3lnych warstw emulsj\u0105 asfaltow\u0105, wykonanie warstwy wi\u0105\u017c\u0105cej gr. 5cm i warstwy \u015bcieralnej gr. 4cm z mieszanki mineralno-asfaltowej. Zakres przebudowy obejmuje r\u00f3wnie\u017c przebudow\u0119 zjazd\u00f3w oraz odtworzenie i wykonanie regularnej szeroko\u015bci obustronnych poboczy. W ramach dostosowywania infrastruktury do zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3w klimatycznych, dla zapewnienia odprowadzenia w\u00f3d opadowych i roztopowych z powierzchni drogi zostan\u0105 zaprojektowane w\u0142a\u015bciwe spadki poprzeczne i pod\u0142u\u017cne do row\u00f3w drogowych otwartych \u2013 odparowuj\u0105cych. Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie inwestycyjne przebudowy istniej\u0105cej drogi powiatowej poprzez wykonanie ww. zakresu rob\u00f3t spowoduje podwy\u017cszenie parametr\u00f3w technicznych i eksploatacyjnych drogi.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 2442C Kopanie-Ciechrz odc. Wymys\u0142owice-Ciechrz od km 2+463 do km 3+460 o d\u0142. 0,997 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1023873.09", "WARTOSC": "1204564.29", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "\"\u017b\u0141OBEK U KRECIKA - utworzenie pierwszego \u017c\u0142obka na terenie gminy Strzelno\" jest projektem realizowanym w okresie 01.09.2020 r. - 30.06.2022 r. przez STOWARZYSZENIE \"ECCE HOMO W STRZELNIE\". CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost dost\u0119pno\u015bci rozwi\u0105za\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych godzeniu \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez wsparcie mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy lub utrzymania zatrudnienia 32 osobom dzi\u0119ki utworzeniu \u017c\u0142obka na terenie gminy Strzelno do 31.12.2020 r. i obj\u0119ciu opiek\u0105 32 dzieci w wieku do lat 3 do 30.06.2022 r.ZADANIA:1. Utworzenie \u017b\u0141OBKA U KRECIKA na terenie gminy Strzelno z 32 miejscami opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [IX-XII 2019]2. Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 utworzonych w ramach projektu miejsc \u017c\u0142obkowych [I 2021 - VI 2022] - \u0142\u0105cznie w ramach projektu 18 m-cy. G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:- Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 32 szt.,- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 32 os. (30 K, 2 M),- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu - 24 os. (22 K, 2 M),- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 8 os. (8 K, 0 M),- Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144czeniu projektu - 32 szt. GR. DOCELOWA:- osoby bezrobotne lub osoby bierne zawodowo, pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu Ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. - Kodeks pracy - 8 os. (8 K, 0 M);- osoby pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 - 24 os. (22 K, 2 M).Warto\u015b\u0107 projektu: 1 204 564,29 z\u0142, w tym 1 023 873,09 z\u0142 dofinansowania UE.Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr B.2.1 i B.2.3 - \u0142\u0105cznie 7 pkt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"ECCE HOMO W STRZELNIE\"", "TYTUL": "\u017b\u0141OBEK U KRECIKA - utworzenie pierwszego \u017c\u0142obka na terenie gminy Strzelno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "672245.00", "WARTOSC": "1476615.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014Przedmiotem projektu b\u0119dzie wykonanie przez akredytowany o\u015brodek innowacji na rzecz wnioskodawcy proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych zmierzaj\u0105cych do wdro\u017cenia innowacji produktowej w postaci nowej us\u0142ugi. W wyniku realizacji projektu planuje si\u0119 wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi w ramach przedsi\u0119biorstwa opartej na innowacyjnych rozwi\u0105zaniach technologicznych zastosowanych w mulczerze le\u015bnym oraz jednostce nap\u0119dowej pozwalaj\u0105cych na zasadnicze udoskonalenie us\u0142ug wykonywanych dotychczas z wykorzystaniem technologii starszej generacji poprzez: - zasadnicze skr\u00f3cenie czasu realizacji us\u0142ugi; - zwi\u0119kszenie zakresu i mo\u017cliwo\u015bci technicznych (mulczowanie grubizn); - zwi\u0119kszenie oszcz\u0119dno\u015bci energii i paliw; - zwi\u0119kszenie poziomu bezpiecze\u0144stwa pracownik\u00f3w; - d\u0142u\u017csze zachowanie \u017cywotno\u015bci cz\u0119\u015bci zamiennych. Wdro\u017cenie innowacji produktowych b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji us\u0142ug doradczych w zakresie innowacji oraz planowanej inwestycji pocz\u0105tkowej. Planowane g\u0142\u00f3wne bloki us\u0142ug doradczych w zakresie innowacji: - opracowanie szczeg\u00f3\u0142owego planu wdro\u017cenia technologii oraz analiz funkcjonalnych, - wsparcie we wdro\u017ceniu pilota\u017cowego i pe\u0142nego rozwi\u0105zania, - opracowanie strategii zarz\u0105dzania w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, - doradztwo w zakresie zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 i bezpiecze\u0144stwem informacji, - wsparcie w poszukiwaniu, nawi\u0105zaniu kontaktu i negocjacjach z dostawc\u0105 technologii.", "BENEFICJENT": "GARDENIA TOMASZ HERNACKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii zwi\u0105zanej z przywracaniem warto\u015bci u\u017cytkowej teren\u00f3w le\u015bnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "555899.99", "WARTOSC": "653999.99", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "\"ZASTRZELENI WIEDZ\u0104 - kompleksowe programy unowocze\u015bnienia edukacji w szko\u0142ach gminy Strzelno\" jest projektem realizowanym w okresie 01.06.2020 - 30.06.2021. CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w gminie Strzelno do 30 VI 2021 poprzez rozszerzenie/unowocze\u015bnienie oferty edukacyjnej i doposa\u017cenie zaplecza technicznego 3 szk\u00f3\u0142 podstawowych, a tym samym podniesienie kompetencji 256 uczni\u00f3w i 22 nauczycieli oraz obj\u0119cie indywidualizacj\u0105 63 uczni\u00f3w SPEDU.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:- Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 82- Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne - 3- Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne - 205- Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje - 21GRUPA DOCELOWA: 3 szko\u0142y podstawowe z terenu Gminy Strzelno, 303 uczni\u00f3w i 22 nauczycieli tych szk\u00f3\u0142. ZADANIA:1. TYP PROJEKTU NR 1 B-D, NR 4 I NR 5 A-B: DOPOSA\u017bENIE SZKOLNYCH PRACOWNI, ZAJ\u0118CIA Z KSZTA\u0141TOWANIA I ROZWIJANIA KOMPETENCJI KLUCZOWYCH, W TYM PRZY WYKORZYSTANIU METODY EKSPERYMENTU I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI UNIWERSALNYCH NIEZB\u0118DNYCH NA RYNKU PRACY ORAZ DORADZTWO EDUKACYJNO-ZAWODOWE2. TYP PROJEKTU NR 1 A: DOPOSA\u017bENIE W POMOCE DYDAKTYCZNE I NARZ\u0118DZIA TIK ORAZ ZAJ\u0118CIA Z ZAKRESU KSZTA\u0141TOWANIA I ROZWIJANIA KOMPETENCJI CYFROWYCH UCZNI\u00d3W3. TYP PROJEKTU NR 2 A-B: DOPOSA\u017bENIE W SPRZ\u0118T SPECJALISTYCZNY DO PRACY Z UCZNIEM ZE SPECJALNYMI POTRZEBAMI ROZWOJOWYMI I EDUKACYJNYMI [SPEDU] ORAZ INDYWIDUALIZACJA PRACY Z UCZNIEM SPEDU4. TYP PROJEKTU NR 6: PODNOSZENIE KOMPETENCJI NAUCZYCIELI W OBSZARZE PEDAGOGIKI SPECJALNEJ, KOMPETENCJI WYCHOWAWCZYCH, WYKORZYSTANIA METOD EKSPERYMENTU I NARZ\u0118DZI TIK W NAUCZANIU ORAZ Z ZAKRESU \u015aWIADCZENIA WSPARCIA DORADZTWA EDUKACYJNO-ZAWODOWEGO DLA UCZNI\u00d3WWARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 653 999,99 z\u0142. Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr 1, 2, 3, 8, 9, i 11 - \u0142\u0105cznie 27 pkt.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZELNO", "TYTUL": "ZASTRZELENI WIEDZ\u0104 - kompleksowe programy unowocze\u015bnienia edukacji w szko\u0142ach gminy Strzelno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1700655.18", "WARTOSC": "2000770.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Projekt pn. \u201eKszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Powiatu Mogile\u0144skiego III\u201d przewiduje realizacj\u0119 dodatkowego wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego uzyskaniu, uzupe\u0142nieniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, zdobywaniu dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na rynku pracy, tak\u017ce kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych oraz realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci sta\u017cy i praktyk zawodowych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Mogilnie, w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Bielicach i w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Strzelnie, a tak\u017ce podnoszenie kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego zgodnych z potrzebami rozwojowymi ww. szk\u00f3\u0142. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie pracowni dla zawod\u00f3w szkolnictwa zawodowego. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych b\u0119dzie 389 uczni\u00f3w oraz 4 nauczycieli szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu Powiatu Mogile\u0144skiego. W ramach projektu wyposa\u017conych zostanie 3 zesp. szk. w tym 3T prow. kszt.zawodowe. Realizacja dzia\u0142a\u0144 ma na celu podniesienie jako\u015bci kszt. zaw. dost. do potrzeb rynku pracy poprzez rozw\u00f3j wiedzy, umiej\u0119tn., kwalifik. i uprawnie\u0144 zaw.,umiej. prakt. oraz komp. klucz. poprz. real. wsparcia dla og 389 ucz. oraz popr. jako\u015bci naucz. poprz. wsp. 4 naucz. i 3 szk. prow. kszt. zaw. z terenu PM w term. do 30.09.2020r.Wszystkie formy wsparcia przewidziane do realizacji w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w tym zakresie, opartego na analizie sytuacji na lokalnym i regionalnym rynku pracy oraz potrzebach uczni\u00f3w okre\u015blonych na podstawie przeprowadzonych ankiet. Projekt stanowi uzupe\u0142nienie podstawowych dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y, a tak\u017ce b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Powiatu Mogile\u0144skiego III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1673044.80", "WARTOSC": "1968288.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Projekt pn. \u201eKszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Powiatu Mogile\u0144skiego IV\u201d przewiduje realizacj\u0119 dodatkowego wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego uzyskaniu, uzupe\u0142nieniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, zdobywaniu dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na rynku pracy, tak\u017cekszta\u0142towanie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych oraz realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Mogilnie i w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Strzelnie, a tak\u017ce podnoszeniekompetencji lub kwalifikacji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego zgodnych z potrzebami rozwojowymi ww. szk\u00f3\u0142. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie pracowni dla zawod\u00f3w szkolnictwa zawodowego.Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych b\u0119dzie 294 uczni\u00f3w oraz 3 nauczycieli szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu Powiatu Mogile\u0144skiego. W ramach projektu wyposa\u017conych zostanie 2 zesp. szk. w tym 2 T prow. kszt.zawodowe. Realizacja dzia\u0142a\u0144 ma na celu podniesienie jako\u015bci kszt. zaw. dost. dopotrzeb rynku pracy poprzez rozw\u00f3j wiedzy, umiej\u0119tn., kwalifik. i uprawnie\u0144 zaw.,umiej. prakt. oraz komp. klucz. poprz. real. wsparcia dla og.294 ucz. oraz popr. jako\u015bci naucz. poprz. wsp. 3 naucz. i 2 szk. prow. kszt. zaw. z terenu PM w term. do 30.09.2022r.Wszystkie formy wsparcia przewidziane do realizacji w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w tym zakresie, opartego na analizie sytuacji na lokalnym i regionalnym rynku pracy oraz potrzebach uczni\u00f3w okre\u015blonych na podstawie przeprowadzonych ankiet. Projekt stanowi uzupe\u0142nienie podstawowych dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y, a tak\u017ce b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Powiatu Mogile\u0144skiego IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "512600.00", "WARTOSC": "1183952.19", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest nowa inwestycja zrealizowana na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego polegaj\u0105ca na zwi\u0119kszeniu maj\u0105tku przedsi\u0119biorstwa o 17 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i 5 warto\u015bci niematerialnych i prawnych. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce wydatki na zakup:- mulczera,- \u0142adowarki,- minikoparki,- siewnika,- wycinarki do darni,- traktorka,- frez\u00f3w do pni,- koparki \u0142a\u0144cuchowej,- sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania,- narz\u0119dzi do pracy przy liniach energetycznych,- kosiarki samo zbieraj\u0105cej.Dzi\u0119ki zastosowanym rozwi\u0105zaniom technologicznym firma wprowadzi innowacyjne us\u0142ugi w zakresie mo\u017cliwo\u015bci realizacji, r\u00f3\u017cnorodno\u015bci zastosowania oraz kompleksowo\u015bci, a przede wszystkim wdro\u017cony zostanie zaawansowany proces technologiczny znany i stosowany w \u015bwiecie nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata.", "BENEFICJENT": "GARDENIA TOMASZ HERNACKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych drog\u0105 do rozwoju przedsi\u0119biorstwa GARDENIA Tomasz Hernacki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.7}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1998653.20", "WARTOSC": "2103845.52", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa sytuacji spo\u0142eczno - zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w terenu obj\u0119tego dzia\u0142aniem Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania S\u0105siedzi wok\u00f3\u0142 Szlaku Piastowskiego do 2023 roku. W oparciu o dane zebrane podczas tworzenia strategii (w tym analizy SWOT) wy\u0142uszczy\u0107 mo\u017cna g\u0142\u00f3wne problemy z jakimi borykaj\u0105 si\u0119 mieszka\u0144cy obszaru. S\u0105 to g\u0142\u00f3wnie: utrudniony dost\u0119p do rynku pracy, niskie kwalifikacje, ub\u00f3stwo czy deficyt kompetencji spo\u0142ecznych. Projekt ma pom\u00f3c rozwi\u0105za\u0107 ich problemy i wr\u00f3ci\u0107 na w\u0142a\u015bciw\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119. Termin realizacji projektu \u2013 od 2018-01-01 do 2023-06-30. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu - 2 351 356,73 z\u0142. Warto\u015b\u0107 dofinansowania - 1 998 653,20 z\u0142. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem: osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w LSR \u2013 260 os\u00f3b oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze - 20 os\u00f3b.Planowane dzia\u0142ania- aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, kluby m\u0142odzie\u017cowe, inne z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym, lider lub animator aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej oraz inne rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej.Wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie (RLKS) \u2013 260 os\u00f3b.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) (RLKS) \u2013 11 os\u00f3b. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu (RLKS) - 20 os\u00f3b. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna \u2013 147 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA S\u0104SIEDZI WOK\u00d3\u0141 SZLAKU PIASTOWSKIEGO", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania S\u0105siedzi wok\u00f3\u0142 Szlaku Piastowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1770305.99", "WARTOSC": "2082712.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie przy Parafii pw. Matki Bo\u017cej Nieustaj\u0105cej Pomocy w Mogilnie Dziennego Domu Pobytu dla 20 os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych powiat mogile\u0144ski, realizacj\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych oraz wsparcie dla ich opiekun\u00f3w. Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 40 os\u00f3b niesamodzielnych z terenu powiatu mogile\u0144skiego oraz wsparcie 20 opiekun\u00f3w faktycznych w opiece nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105 poprzez szkolenia i organizacj\u0119 indywidualnych spotka\u0144 wspieraj\u0105cych w terminie do 30.06.2020 r. Us\u0142ugi zapewni\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b niesamodzielnych, maj\u0105ce na celu podtrzymywanie ich kondycji intelektualnej i stanowi\u0105ce istotne wsparcie w ich codziennym funkcjonowaniu, a tak\u017ce funkcjonowaniu ich rodzin. Utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wki zapewni osobom niesamodzielnym dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 wg najwy\u017cszych standard\u00f3w jako\u015bciowych: utrzymanie optymalnego stanu psychofizycznego, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci, powstrzymanie pog\u0142\u0119biania si\u0119 dysfunkcji spo\u0142ecznych i zdrowotnych. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Parafi\u0119 pw. Matki Bo\u017cej Nieustaj\u0105cej Pomocy w Mogilnie w partnerstwie z Polskim Towarzystwem Ekonomicznym-Oddzia\u0142 w Bydgoszczy. G\u0142\u00f3wne zadania to:1. Stworzenie 20 miejsc w DDP do realizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych. W tym celu zak\u0142ada si\u0119 prace adaptacyjne, zakup wyposa\u017cenia i pe\u0142ne dostosowanie przestrzeni do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (m.in.monta\u017c platformy ) 2. Prowadzenie DDP dla os\u00f3b niesamodzielnych \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi opieku\u0144cze dobrane w spos\u00f3b kompleksowy i zindywidualizowany do potrzeb uczestnik\u00f3w (w zakresie nieobj\u0119tym ustaw\u0105 z dnia 27.08.2004 r. o \u015bwiadczeniach opieki zdrowotnej). 3. Zapewnienie wsparcia opiekunom faktycznym w pe\u0142nieniu us\u0142ug opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie ich umiej\u0119tno\u015bci w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi. Po zako\u0144czeniu projektu zostanie zachowana trwa\u0142o\u015b\u0107 20 miejsc w DDP co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji proj.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA PW. MATKI BO\u017bEJ NIEUSTAJ\u0104CEJ POMOCY", "TYTUL": "\"Rado\u015b\u0107 \u017bycia\" - Dzienny Dom Pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych z powiatu mogile\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-15", "DATA_START": "2017-10-06", "DOFINANSOWANIE": "432661.78", "WARTOSC": "732999.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu to Budowa sieci kanalizacji sanitarnej i deszczowej wraz z przy\u0142\u0105czami w m. Strzelno ul. \u015bw. Anny i \u015acianki. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie miasta Strzelna, na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Przedmiotem niniejszego opracowania jest budowa budowa sieci kanalizacji sanitarnej i deszczowej wraz z przy\u0142\u0105czami w m. Strzelno ul. \u015aw Anny i \u015acianki na terenie miasta Strzelno.Planowana inwestycja jest odpowiedz\u0105 na potrzeby zg\u0142aszane przez mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. Istnieje zapotrzebowanie na popraw\u0119 sytuacji odnosz\u0105cej si\u0119 do systemu kanalizacyjnego na terenie Strzelna. G\u0142\u00f3wnym problemem na obszarze obj\u0119tym projektem jest niezadowalaj\u0105cy stan gospodarki \u015bciekowej, za\u015b g\u0142\u00f3wnym celem jest poprawa stanu gospodarki \u015bciekowej. Harmonogram projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Roboty budowlane: IV kwarta\u0142 2017-I kwarta\u0142 20182. Promocja projektu: I-IV kwarta\u0142 2018", "BENEFICJENT": "GMINA STRZELNO", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej i deszczowej wraz z przy\u0142\u0105czami w m. Strzelno ul. \u015aw Anny i \u015acianki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1063931.45", "WARTOSC": "1251684.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Projekt pn. \u201eKszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Powiatu Mogile\u0144skiego II\u201d przewiduje realizacj\u0119 dodatkowego wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego podnoszeniu, nabywaniu oraz uzupe\u0142nianiu wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji zawodowych, dostosowanego do potrzeb pracodawc\u00f3w oraz realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci sta\u017cy i praktyk zawodowych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Mogilnie, w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Bielicach i w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Strzelnie, a tak\u017ce podnoszenie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego zgodnych z potrzebami rozwojowymi ww. szk\u00f3\u0142. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych b\u0119dzie 362 uczni\u00f3w oraz 18 nauczycieli szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu Powiatu Mogile\u0144skiego. Realizacja dzia\u0142a\u0144 ma na celu podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i dostosowanie do potrzeb rynku pracy w terminie do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2019 r. Wszystkie formy wsparcia przewidziane do realizacji w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w tym zakresie, opartego na analizie sytuacji na lokalnym i regionalnym rynku pracy oraz potrzebach uczni\u00f3w okre\u015blonych na podstawie przeprowadzonych ankiet. Projekt stanowi uzupe\u0142nienie podstawowych dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y, a tak\u017ce b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Powiatu Mogile\u0144skiego II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "790659.59", "WARTOSC": "930187.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Projekt \"Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach Powiatu Mogile\u0144skiego\" przewiduje podniesienie kompetencji kluczowych, rozw\u00f3j kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych poprzez realizacj\u0119 wsparcia dla og\u00f3\u0142em 400 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne z terenu Powiatu Mogile\u0144skiego w terminie do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2019 r. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ci b\u0119d\u0105 uczniowie nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Mogilnie (technikum i liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego), Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Bielicach (gimnazjum, technikum i liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego), Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Strzelnie (gimnazjum, technikum i liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kompetencji kluczowych przez 299 uczni\u00f3w, nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych przez 91 uczni\u00f3w. Projekt przewiduje tak\u017ce obj\u0119cie wsparciem 24 uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym opuszczeniem systemu o\u015bwiaty oraz 8 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi. Planowane do realizacji zadania: 1. Realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w. 2. Wsparcie uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym opuszczeniem systemu o\u015bwiaty.3. Tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz matematyki.4. Realizacja wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych.Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w prowadzone b\u0119d\u0105 w roku szkolnym 2018/2019, natomiast sta\u017ce przewidziane s\u0105 na rok 2018 i 2019.Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu wynosi 930 187,76 z\u0142, z czego dofinansowanie wynosi 883 678,37 z\u0142.Wszystkie formy wsparcia przewidziane do realizacji w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w tym zakresie, a mianowicie diagnoz (zatwierdzonych z przez organ prowadz\u0105cy). Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y, b\u0119dzie prowadzony z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach Powiatu Mogile\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "584944.29", "WARTOSC": "688169.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Projekt pn. \u201eKszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Powiatu Mogile\u0144skiego\u201d przewiduje realizacj\u0119 dodatkowego wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego podnoszeniu, nabywaniu oraz uzupe\u0142nianiu wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji zawodowych, dostosowanego do potrzeb pracodawc\u00f3w oraz realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci sta\u017cy i praktyk zawodowych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Mogilnie, w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Bielicach i w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Strzelnie. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych b\u0119dzie 200 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu Powiatu Mogile\u0144skiego. Realizacja dzia\u0142a\u0144 ma na celu podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i dostosowanie do potrzeb rynku pracy w terminie do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2018 r. Wszystkie formy wsparcia przewidziane do realizacji w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w tym zakresie, a mianowicie diagnoz (zatwierdzonych z przez organ prowadz\u0105cy). Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y, b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, b\u0119dzie prowadzony z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Powiatu Mogile\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-02-06", "DOFINANSOWANIE": "185728.77", "WARTOSC": "371457.54", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przeprowadzeniu inwestycji o charakterze nieinfrastrukturalnym. Zakres rzeczowy planowanego do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Prace przygotowawcze (studium wykonalno\u015bci, op\u0142ata za wydanie opinii o celowo\u015bci inwestycji). 2. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2013 gastroskop, kolonoskop i stanowisko do automatycznego mycia i dezynfekcji endoskop\u00f3w.3. Zarz\u0105dzanie projektem - obejmuje koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem i kontrol\u0105 nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 oraz rozliczaniem niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia przez oddelegowanie pracownika- koordynatora ds. realizacji i rozlicze\u0144 projektu.4. Promocja projektu - obejmuje koszty dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych, kt\u00f3re s\u0105 wymagane do przeprowadzenia zgodnie z Podr\u0119cznikiem wnioskodawcy i beneficjenta program\u00f3w polityki sp\u00f3jno\u015bci 2014-2020 w zakresie informacji i promocji oraz Ksi\u0119g\u0105 identyfikacji wizualnej znaku marki Fundusze Europejskie i znak\u00f3w program\u00f3w polityki sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014-2020. G\u0142\u00f3wnym problemem, kt\u00f3ry ma najwi\u0119kszy wp\u0142yw na realizacj\u0105 projektu jest przestarza\u0142y i awaryjny sprz\u0119t medyczny, kt\u00f3ry powoduje brak ci\u0105g\u0142o\u015bci pracy Pracowni Gastroskopii i Endoskopii oraz uniemo\u017cliwia \u015bwiadczenie wi\u0119kszej liczby us\u0142ug diagnostycznych.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w ramach ASDK poprzez zwi\u0119kszenie liczby wykonywanych bada\u0144 zakupionym sprz\u0119tem medycznym w ramach projektu o 23,8% w 2018 roku w stosunku do roku poprzedniego. Celowi g\u0142\u00f3wnemu podporz\u0105dkowane s\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych mo\u017cna wyr\u00f3\u017cni\u0107:\u2022 zadowalaj\u0105ca oferta \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych, \u2022 zadowalaj\u0105cy poziom bada\u0144 medycznych, \u2022 w\u0142a\u015bciwe wykorzystanie potencja\u0142u kadry medycznej, \u2022 wsparcie dzia\u0142a\u0144 opieki koordynowanej,\u2022 nowoczesny sprz\u0119t medyczny poprzez wymian\u0119 dotychczas posiadanego sprz\u0119tu.Projekt b\u0119dzie realizowany do lutego 2017 roku do grudnia 2017 roku. Miejscem realizacji projektu jest Pracownia Gastroskopii i Endoskopii SP ZOZ, Filia w Strzelnie.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug diagnostycznych w ramach ADSK ukierunkowanej na rozw\u00f3j opieki koordynowanej poprzez zakup sprz\u0119tu endoskopowego w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w Mogilnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "176800.00", "WARTOSC": "257690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Podstawowym celem, jaki ma by\u0107 osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji projektu, jest poprawa konkurencyjno\u015bci Knast Stefan Przedsi\u0119biorstwo Wielobran\u017cowe \u201eZETKA\u201d w zakresie dostosowania jako\u015bci i rodzaju oferty do wymaga\u0144 jej odbiorc\u00f3w. Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R, gdzie przedmiot wdro\u017cenia zosta\u0142 opracowany samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119. Przedmiotem projektu jest zakup robota przemys\u0142owego w produkcji wyrob\u00f3w poliestrowych oraz wyrob\u00f3w z PC/ABS Projekt umo\u017cliwi wprowadzenie do oferty Firmy wyrob\u00f3w istotnie ulepszonych dzi\u0119ki zasadniczej zmianie procesu produkcyjnego. Oferta Wnioskodawcy obejmie ca\u0142y rynek polski oraz b\u0119dzie dost\u0119pna dla klient\u00f3w spoza kraju. Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia potencja\u0142u Firmy, zwi\u0119kszeniu ulegnie si\u0142a oddzia\u0142ywania na rynek gospodarczy,a tak\u017ce obszar oddzia\u0142ywania. Realizacja projektu wp\u0142ynie na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa oraz na wzrost jego konkurencyjno\u015bci w skali mi\u0119dzynarodowej. Dodatkowo, robota przemys\u0142owego w produkcji wyrob\u00f3w poliestrowych oraz wyrob\u00f3w z PC/ABS pozwoli na obni\u017cenie energoch\u0142onno\u015bci i zmniejszenie materia\u0142och\u0142onno\u015bci, co przyczyni si\u0119 po\u015brednio do zmniejszenia poziomu emisji szkodliwych substancji do atmosfery, pozytywnie oddzia\u0142uj\u0105c na \u015brodowisko naturalne i zdrowie.", "BENEFICJENT": "KNAST STEFAN PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \u201eZETKA\u201d", "TYTUL": "Wprowadzenie zasadniczej zmiany procesu produkcyjnego w PW \u201eZETKA\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "550540.75", "WARTOSC": "647695.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Projekt \"Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach Powiatu Mogile\u0144skiego II\" przewiduje:-nabycie kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych przez 146 uczn.,-uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez 8 nauczycieli,-podniesienie, nabycie lub uzupe\u0142nienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych przez 44 uczn.,-doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych oraz wyposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107, 3 szk\u00f3\u0142 LO.Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 182 uczni\u00f3w i 8 nauczycieli lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nast\u0119puj\u0105cych zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Mogilnie, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Bielicach i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Strzelnie. Ponadto doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie w w/w szko\u0142ach w sprz\u0119ty TIK i niezb\u0119dne doposa\u017cenie pracowni do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.Planowane do realizacji zadania:1. Realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwijania i kszta\u0142towania kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych uczni\u00f3w. 2. Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.3. Wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie pracowni w sprz\u0119t niezb\u0119dny do nauczania eksperymentalnego. 4. Realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz podniesienia kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli oraz pracownik\u00f3w pedagogicznych.5. Realizacja wysokiej jako\u015bci sta\u017cy dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia og\u00f3lnego.Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w prowadzone b\u0119d\u0105 w roku szkolnym 2019/2020, natomiast sta\u017ce przewidziane s\u0105 na rok 2020.Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu wynosi 647 695,00 z\u0142, z czego dofinansowanie wynosi 615 310,25 z\u0142.Wszystkie formy wsparcia przewidziane do realizacji w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w tym zakresie, a mianowicie diagnoz (przygotowanych i przeprowadzonych przez szko\u0142\u0119, zatwierdzonych z przez organ prowadz\u0105cy). Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y, b\u0119dzie prowadzony z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach Powiatu Mogile\u0144skiego II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1266493.20", "WARTOSC": "1489992.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Celem Projektu jest utworzenie 48 nowych miejsc opieki dla dzieci do lat 3, w tym 3 dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, na terenie Inowroc\u0142awia, gminy Strzelno i Z\u0142otnik Kujawskich w okresie od 1.10.2019 do 31.12.2021 roku, poprzez otwarcie 3 filii Niepublicznego \u017b\u0142obka Gucio w Inowroc\u0142awiu. Produkty: Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 48, Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 tymi dzie\u0107mi obj\u0119tych wsparciem 48 (43K). Rezultaty: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu 15 (13K), Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu 33 (30K), Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144czeniu projektu 48. Za\u0142o\u017cono r\u00f3wnie\u017c efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 dla os\u00f3b bez pracy na poziomie 45%. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 48 os\u00f3b fizycznych w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych. Pierwszym zadaniem b\u0119dzie zrekrutowanie dzieci do filii \u017c\u0142obka, w trakcie lokale przeznaczone na \u017c\u0142obki b\u0119d\u0105 adaptowane na ten cel. Pomieszczenia musz\u0105 zosta\u0107 dostosowane do wymog\u00f3w rozp. MPiPS, sanit-higien, bhp i ppo\u017c, a w szczeg\u00f3lno\u015bci w dost\u0119pie dla os\u00f3b niepe\u0142n. Nast\u0119pnie \u017c\u0142obek zostanie wyposa\u017cony w meble, sprz\u0119ty, sanitariaty, wyk\u0142adziny, wyposa\u017cenie wypoczynkowe, zabawki, plac zabaw, pomoce edukacyjne, wspomagania rozwoju dzieci ze specjalnymi potrzebami eduk. Na potrzeby \u017c\u0142obka zostanie zatrudniona wykwalifikowana kadra. Dzieci b\u0119d\u0105 mia\u0142y zagwarantowane wy\u017cywienie. Osoby bez pracy w zadaniu 2 b\u0119d\u0105 mog\u0142y podj\u0105\u0107 si\u0119 aktywizacji - uzyska\u0107 kompetencje lub kwalifikacje. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany przez 3 os. Warto\u015b\u0107 dofinansowania z UE: 1.266.493,20 z\u0142.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PLAC\u00d3WKI O\u015aWIATOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie 48 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - Niepubliczny \u017b\u0142obek Gucio filia w Inowroc\u0142awiu, gminie Strzelno i gminie Z\u0142otniki Kujawskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "351379.00", "WARTOSC": "413387.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Projekt \"Poznaj pracodawc\u0119\" przewiduje realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci sta\u017cy i praktyk dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Mogilnie, w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Bielicach lub w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Strzelnie. Wsparciem w ramach projektu b\u0119dzie obj\u0119tych 150 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu Powiatu Mogile\u0144skiego, w tym: 23 uczni\u00f3w zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach \u015blusarz, mechanik-operator pojazd\u00f3w i maszyn rolniczych, kucharz oraz 127 uczni\u00f3w technik\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach technik ekonomista, technik drogownictwa, technik informatyk, technik organizacji reklamy, technik obs\u0142ugi turystycznej, technik logistyk, technik rolnik, technik pojazd\u00f3w samochodowych, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, technik mechanizacji rolnictwa, technik hodowca koni, technik mechanik i technik handlowiec. Realizacja dzia\u0142a\u0144 ma na celu podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Ponadto dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie uczniowie zapoznaj\u0105 si\u0119 lepiej z rynkiem pracy, poznaj\u0105 swojego przysz\u0142ego potencjalnego pracodawc\u0119. R\u00f3wnie\u017c pracodawca b\u0119dzie mia\u0142 szans\u0119 pozna\u0107 potencjalnego pracownika oraz wskaza\u0107 braki w jego umiej\u0119tno\u015bciach prakt. Praktyki i sta\u017ce prowadzone b\u0119d\u0105 w oparciu o program, kt\u00f3ry b\u0119dzie szczeg\u00f3\u0142owo opisywa\u0142 wymogi pracodawcy wobec ucznia, a tak\u017ce wymogi wobec pracodawcy m.in. w zakresie zapewnienia odpowiedniego miejsca kszta\u0142cenia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w zak\u0142adzie pracy. Ponadto program b\u0119dzie dostosowany do zdolno\u015bci i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych danego ucznia, do jego wykszta\u0142cenia i posiadanej wiedzy. Praktyki dla uczni\u00f3w zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych pozwol\u0105 im na zastosowanie i pog\u0142\u0119bienie zdobytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w rzeczywistych warunkach pracy. Sta\u017ce dla uczni\u00f3w technik\u00f3w b\u0119d\u0105 natomiast wykracza\u0107 poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego, co pozwoli im lepiej i efektywniej przygotowa\u0107 si\u0119 do wej\u015bcia na rynek pracy. Prowadzone dzia\u0142ania zwi\u0119ksz\u0105 efektywno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zaw. w Pow. Mog.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI", "TYTUL": "Poznaj pracodawc\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "344513.50", "WARTOSC": "405310.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno", "OPIS": "Projekt \"Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach Powiatu Mogile\u0144skiego III\" przewiduje:-nabycie kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych przez 122 uczn.,-uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez 1 nauczyciela,-podniesienie, nabycie lub uzupe\u0142nienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych przez 44 uczn.,-doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych oraz wyposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107, 1 szko\u0142y LO w ZSM.Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 153 uczni\u00f3w i 2 nauczycieli lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nast\u0119puj\u0105cych zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Mogilnie i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Strzelnie. Ponadto doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie LO w ZSM w sprz\u0119ty TIK i niezb\u0119dne doposa\u017cenie pracowni do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.Planowane do realizacji zadania:1. Realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwijania i kszta\u0142towania kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych uczni\u00f3w.2. Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.3. Wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie pracowni w sprz\u0119t niezb\u0119dny do nauczania eksperymentalnego.4. Realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz podniesienia kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli oraz pracownik\u00f3w pedagogicznych.5. Realizacja wysokiej jako\u015bci sta\u017cy dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia og\u00f3lnego.Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w prowadzone b\u0119d\u0105 w roku szkolnym 2020/2021 oraz 2021/2022, natomiast sta\u017ce przewidziane s\u0105 na rok 2021 i 2022.Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu wynosi 427 178,25 z\u0142, z czego dofinansowanie wynosi 405 788,75 z\u0142.Wszystkie formy wsparcia przewidziane do realizacji w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w tym zakresie, a mianowicie diagnoz (przygotowanych i przeprowadzonych przez szko\u0142\u0119, zatwierdzonych z przez organ prowadz\u0105cy).Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y, b\u0119dzie prowadzony z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT MOGILE\u0143SKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach Powiatu Mogile\u0144skiego III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "621594.37", "WARTOSC": "731287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w 9 gmin zamieszkuj\u0105cych 4 powiaty woj. kujawsko-pomorskiego (obszar ten zosta\u0142 wskazany w celu projektu). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparcie otrzymuj\u0105 osoby rekrutowane przez O\u015brodki Pomocy Spo\u0142ecznej, kt\u00f3re wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 z Fundacj\u0105 przy naborze do projektu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych 120 uczestnik\u00f3w, w tym 72 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych gminy: Osi\u0119ciny, Dobre i Piotrk\u00f3w Kujawski (powiat radziejowski), gminy Gniewkowo i Z\u0142otniki Kujawskie (powiat inowroc\u0142awski), gminy Jeziora Wielkie, Strzelno i D\u0105browa (powiat mogile\u0144ski) oraz gmin\u0119 Rogowo w pow. \u017cni\u0144skim. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.08.2016 roku do 31.07.2017 roku (w okresie 12 miesi\u0119cy realizacji proj.). Zakres wsparcia. Projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142eczna i aktywizacja edukacyjna. W ramach aktywizacji spo\u0142ecznej ka\u017cdy uczestnik otrzyma wsparcie OPS w zakresie dotycz\u0105cym pracy socjalnej. Z ka\u017cdym ze 120 uczestnik\u00f3w na czas realizacji wsparcia zostanie podpisany kontrakt socjalny. W projekcie oferowane jest wsparcie w postaci warsztat\u00f3w i trening\u00f3w: kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, kreowania wizerunku, zarz\u0105dzanie finansami i planowanie domowego bud\u017cetu, grupy wsparcia. W ramach szkole\u0144 ka\u017cdemu uczestnikowi umo\u017cliwiamy udzia\u0142 w kursie zawodowym zako\u0144czonym egzaminem, co umo\u017cliwi podniesienie kwalifikacji. Wyboru szkolenia dokonujemy w oparciu o indywidualne predyspozycje i potrzeby, przy uwzgl\u0119dnieniu aktualnej sytuacji na lokalnym rynku pracy. Ka\u017cdy uczestnik mo\u017ce w proj. otrzyma\u0107 pomoc finansow\u0105 oraz \u015brodki finansuj\u0105ce koszty podr\u00f3\u017cy na zaj\u0119cia. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 120 os\u00f3b obj\u0119ta aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, w tym prac\u0105 socjaln\u0105 i kontraktami socjalnymi. 120 os\u00f3b obj\u0119ta kursami zawodowymi adekwatnie do potrzeb.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Drogowskaz-kierunek dobrej zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6122051.82", "WARTOSC": "8915452.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 150 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "677895.16", "WARTOSC": "814906.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eBuduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119\u201d b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 28-godzinnych szkole\u0144 dla nauczycieli z zakresu kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Szkolenia wp\u0142yn\u0105 na wzrost kompetencji nauczycieli w zakresie programowania, zapewniaj\u0105c tym samym ich przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z uczniami z podstaw nauki programowania. Szkolenia stacjonarne dla nauczycieli b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 publicznych klas 1-3 szko\u0142y podstawowej (2 etap realizacji projektu), co stanowi jednocze\u015bnie form\u0119 praktycznego szkolenia dla nauczycieli. Dzia\u0142ania te pozwol\u0105 na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 3.2 POPC tj. Zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, co realizowane b\u0119dzie w przedmiotowym projekcie.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO - POMORSKIE CENTRUM EDUKACJI NAUCZYCIELI W TORUNIU", "TYTUL": "Buduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.8}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4983051.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2228360.06}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1951633.3299999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1663084.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1644824.8900000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1626055.3399999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1043110.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 766778.0499999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 650558.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 618541.98}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 423419.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 382767.20000000007}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 312046.12000000005}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 256898.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 216059.47999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 213606.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 154661.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 133755.95}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 132233.96999999997}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 110731.46}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 107188.73999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 105907.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 101151.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 98647.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 98447.59000000001}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 69596.76}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 64000.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 58328.53}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 55596.020000000004}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 49326.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41536.4}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29772.26}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 29729.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28926.89}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26853.309999999998}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10255.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9577.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9110.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7600.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 7008.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6950.49}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5475.53}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 5027.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4177.42}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2563.52}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1660.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1091.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 882.56}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 600.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27.73}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8696164.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2256239.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 1859851.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 1777967.37}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 1058792.4500000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 826049.24}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 773432.1200000001}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 678121.7300000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 666601.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 655808.3700000001}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 628626.6499999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 616804.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 510005.31000000006}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 489413.6699999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 390227.07999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 309692.47000000003}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 244126.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 226599.08000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 181044.77}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 158130.62}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 123627.04000000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 103985.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 70402.6}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 64810.030000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 57699.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52425.950000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37244.95}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30684.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 25943.88}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18383.48}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15894.07}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2480.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2356.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2272.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1073.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2937031.06}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 807114.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 413316.27999999997}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 179009.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 160924.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 73410.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 60000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 42620.73}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25900.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9168421.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4309881.63}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 624829.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 482281.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 470113.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 409500.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 268559.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 131220.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 114511.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85875.84}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 78869.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 69048.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45451.1}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 33834.83}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 32650.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31950.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 29443.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26682.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 26043.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21300.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 19902.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 17240.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 13000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 7619.92}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5060.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3469.2}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3100.0}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 2834.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 1900.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1715.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 219.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 100.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 298054.48}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66744.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114418.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 539.02}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 635000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 232000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 228600.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57892.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4983051.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3764377.0800000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3455530.0500000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1951633.3299999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1712473.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1155467.07}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1043110.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1015171.1299999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 291351.35000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 236590.71000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 224677.27999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 213676.94}, {"name": "Rodzina", "value": 198558.85}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 98647.18}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 82064.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 56335.19}, {"name": "Informatyka", "value": 53116.229999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13365.69}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16492174.880000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2727100.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1939214.77}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1182419.49}, {"name": "Rodzina", "value": 426928.44999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 301826.47}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 158130.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 103985.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 101087.03}, {"name": "Informatyka", "value": 79381.43000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38905.84}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37244.95}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 17895.19}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4208.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2480.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2937031.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 807114.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 316888.16000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 284341.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 225430.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 68520.73000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 60000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13887803.169999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1687959.4999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 284393.29000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 251459.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 180281.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 79285.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 69660.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44262.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 29543.47}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 19902.92}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 3025.74}, {"name": "Informatyka", "value": 50.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 298054.48}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 66744.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114418.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 539.02}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 867000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 228600.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57892.1}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20626576.240000002, "v": "20,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.76, "v_pc": "1758,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10545620.469999999, "v": "10,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 2329278.6500000004, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 2016412.77, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.77}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1145787.29, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.55}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 881620.86, "v": "881,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.27}, {"name": "Gimnazja", "value": 826049.24, "v": "826,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.0}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 733717.75, "v": "733,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 658356.2999999999, "v": "658,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 611865.83, "v": "611,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 514592.66000000003, "v": "514,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 226599.08000000002, "v": "226,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 110731.46, "v": "110,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 25943.88, "v": "25,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 14513290.470000003, "v": "14,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.64, "v_pc": "1237,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9263003.830000002, "v": "9,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4626524.589999999, "v": "4,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.87}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 466103.36999999994, "v": "466,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 98447.59000000001, "v": "98,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 58328.53, "v": "58,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 882.56, "v": "0,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 283.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4983051.0, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.43, "v_pc": "424,85 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "481.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2846.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4983051.0, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4751032.99, "v": "4,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.08, "v_pc": "405,07 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4048373.1000000006, "v": "4,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 355243.67999999993, "v": "355,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 193722.18, "v": "193,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 124767.14, "v": "124,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28926.89, "v": "28,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4642345.4, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.92, "v_pc": "395,80 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 969569.4900000002, "v": "969,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 799191.4599999998, "v": "799,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.21}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 752508.0, "v": "752,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 624829.08, "v": "624,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 482281.55, "v": "482,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.38}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 470113.66, "v": "470,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.12}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 423419.02, "v": "423,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 78896.73999999999, "v": "78,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41536.4, "v": "41,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4380088.750000001, "v": "4,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.53, "v_pc": "373,44 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2286159.9400000004, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 924128.72, "v": "924,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 766778.0499999999, "v": "766,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 216876.45, "v": "216,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.95}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 179009.56, "v": "179,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5475.53, "v": "5,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1660.5, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 314.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3982621.3200000003, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 148.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94, "v_pc": "339,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3982621.3200000003, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 148.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2936781.6099999994, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.38, "v_pc": "250,39 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "158.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2936781.6099999994, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1758164.13, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62, "v_pc": "149,90 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "5.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "240.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 1318524.58, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 276159.2, "v": "276,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 150480.35, "v": "150,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1173362.26, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75, "v_pc": "100,04 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1109362.26, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.54}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 64000.0, "v": "64,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.45}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1153405.7899999998, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72, "v_pc": "98,34 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 875579.9400000001, "v": "875,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.91}, {"name": "Biblioteki", "value": 274620.73, "v": "274,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3205.12, "v": "3,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 536094.11, "v": "536,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 187.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "45,71 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "346.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 536094.11, "v": "536,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 187.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 407948.6099999999, "v": "407,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "34,78 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 261510.58, "v": "261,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.1}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 142847.50999999998, "v": "142,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3590.52, "v": "3,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 393940.24000000005, "v": "393,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "33,59 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 204378.05000000002, "v": "204,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.88}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 138324.19, "v": "138,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51238.0, "v": "51,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 298054.48, "v": "298,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "25,41 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 298054.48, "v": "298,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 193784.22999999998, "v": "193,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "16,52 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 193784.22999999998, "v": "193,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 132547.66, "v": "132,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "11,30 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "145.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "213.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132547.66, "v": "132,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 121931.53, "v": "121,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 57655.0, "v": "57,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.28}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 52897.0, "v": "52,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.38}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8507.53, "v": "8,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2872.0, "v": "2,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 56335.19, "v": "56,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,80 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 49326.42, "v": "49,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.55}, {"name": "Cmentarze", "value": 7008.77, "v": "7,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.44}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 3025.74, "v": "3,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,26 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "459.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3025.74, "v": "3,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}