{"gmina": "Mrocza", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Mrocza", "kod_gus": "040416710023", "kod_gus_podregionu": "040416700000", "eurostat": "PL617", "ludnosc": 9282, "budzet": {"dochody": "59,32 mln z\u0142", "wydatki": "60,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 42622820.57000001, "dane1": 41195909.009999976, "dane2": 41195909.009999976, "dane3": 1426911.5600000322}, {"label": "2017", "dane0": 46226332.01000002, "dane1": 45879272.38999997, "dane2": 45879272.38999997, "dane3": 347059.6200000495}, {"label": "2018", "dane0": 51736750.34000002, "dane1": 51777931.46, "dane2": 51736750.34000002, "dane4": 41181.11999998242}, {"label": "2019", "dane0": 52610061.28, "dane1": 51765462.739999965, "dane2": 51765462.739999965, "dane3": 844598.5400000364}, {"label": "2020", "dane0": 59321655.160000004, "dane1": 60098276.66000002, "dane2": 59321655.160000004, "dane4": 776621.5000000149}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10358509.14, "dane1": 11192059.400000004}, {"label": "2017", "dane0": 9691527.4, "dane1": 11009692.229999999}, {"label": "2018", "dane0": 9628416.89, "dane1": 11036697.270000003}, {"label": "2019", "dane0": 10696127.799999999, "dane1": 12978591.829999998}, {"label": "2020", "dane0": 10221320.56, "dane1": 17604837.97}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,87 mln z\u0142", "wydatki": "2,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 102.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 45.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4269115600000322}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4269115600000322}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3470596200000495}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3470596200000495}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.04118111999998242}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.04118111999998242}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8445985400000363}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8445985400000363}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.776621500000015}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.776621500000015}], "dochod_ue": "5,53 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,41 mln z\u0142", "gmina_pc": "1875.6 z\u0142", "powiat": "30,00 mln z\u0142", "powiat_pc": "3231.8 z\u0142", "wojewodztwo": "5,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "629,45 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,98 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,38 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10221320.56, "wydatki": 17604837.97}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "71352158.30", "WARTOSC": "350128182.46", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Bia\u0142o\u015bliwie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Wyrzysk", "OPIS": "W ramach Projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Bydgoszcz Zach\u00f3d \u2013 Pi\u0142a Krzewina oraz rozbudow\u0119 stacji Bydgoszcz Zach\u00f3d. Trasa linii zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztw: wielkopolskiego oraz kujawsko \u2013 pomorskiego, gmin: Bia\u0142e B\u0142ota, Sicienko, Nak\u0142o nad Noteci\u0105, Mrocza, Sadki, Wyrzysk, Bia\u0142o\u015bliwie, Wysoka, Miasteczko Kraje\u0144skie, Kaczory. Stacja elektroenergetyczna 220/110 kV Bydgoszcz Zach\u00f3d po\u0142o\u017cona jest na terenie miejscowo\u015bci Lipniki w gminie Bia\u0142e B\u0142ota, w powiecie bydgoskim, w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim. Projekt realizowany jest na obszarze s\u0142abiej rozwini\u0119tym.", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Bydgoszcz Zach\u00f3d \u2013 Pi\u0142a Krzewina wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 725.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3760000.00", "WARTOSC": "8415340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza", "OPIS": "Przedmiotowy projekt przewiduje budow\u0119 przedszkola wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz zagospodarowaniem przyleg\u0142ego terenu (budowa element\u00f3w ma\u0142ej architektury, parkingu, ci\u0105g\u00f3w pieszych i jezdnych, zieleni). W swojej koncepcji budynek przedszkola ma stanowi\u0107 kompleks edukacyjny i znajdowa\u0107 si\u0119 w pobli\u017cu budynku Szko\u0142y Podstawowej oraz Gimnazjum w Mroczy. Budynek ma by\u0107 przeznaczony docelowo dla 200 dzieci w wieku przedszkolnym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia i upowszechnienia edukacji przedszkolnej na obszarze obowi\u0105zywania Strategii ORSG Powiatu Nakielskiego, w kt\u00f3rej sk\u0142ad wchodzi Gmina Mrocza. Jest to niezmiennie wa\u017cne, gdy\u017c obecnie odsetek dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym (48,9%) jest du\u017co ni\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj. kujawsko-pomorskim (72,8%). W ramach realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba miejsc wychowania przedszkolnego. Nowe przedszkole b\u0119dzie przygotowane na przyj\u0119cie dzieci z likwidowanego starego obiektu Przedszkola Miejskiego oraz z oddzia\u0142\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w Szkole Podstawowej w Mroczy. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych na terenie Gminy Mrocza, dostosowanie nowej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w zakresie opieki przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "GMINA MROCZA", "TYTUL": "\"Budowa Przedszkola Miejskiego w Mroczy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 405.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2539778.99", "WARTOSC": "3785069.89", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy kanalizacji sanitarnej oraz sieci wodoci\u0105gowej na terenie aglomeracji Mrocza, w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Gminy Mrocza, w miejscowo\u015bciach S\u0142up\u00f3wko i Drzewianowo. Przedmiotowa inwestycja stanowi drugi etap wi\u0119kszego zadania. Realizacja pierwszego etapu zako\u0144czy\u0142a si\u0119 w czerwcu 2015 roku, na kt\u00f3ry Gmina Mrocza otrzyma\u0142a dofinansowanie w wysoko\u015bci 1 763 888,91 z\u0142 w ramach dzia\u0142ania nr 321 Podstawowe us\u0142ugi dla gospodarki i ludno\u015bci wiejskiej PROW 2007-2013. Zakres przedmiotowej inwestycji obejmuje budow\u0119 sieciowych t\u0142oczni \u015bciek\u00f3w, t\u0142oczni przydomowych, sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej i t\u0142ocznej oraz sieci wodoci\u0105gowej. Obecnie w miejscowo\u015bciach obj\u0119tych projektem, tj. S\u0142up\u00f3wko, Drzewianowo, nie funkcjonuje sie\u0107 kanalizacji sanitarnej. \u015acieki bytowe odprowadzane s\u0105 do bezodp\u0142ywowych zbiornik\u00f3w (szamb). Na terenie ww. miejscowo\u015bci istnieje natomiast mocno wyeksploatowana sie\u0107 wodoci\u0105gowa. W wyniku budowy nowej sieci kanalizacji sanitarnej, zwi\u0119kszy si\u0119 liczba ludno\u015bci korzystaj\u0105ca z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych \u2013 do sieci pod\u0142\u0105czonych zostanie 85 nowych u\u017cytkownik\u00f3w. Ponadto w ramach projektu planowana jest cz\u0119\u015bciowa wymiana sieci wodoci\u0105gowej oraz spi\u0119cie sieci z centraln\u0105 stacj\u0105 uzdatniania wody, kt\u00f3ra mie\u015bci si\u0119 w Mroczy. Pozwoli to na wy\u0142\u0105czenie z eksploatacji mocno zu\u017cytej istniej\u0105cej hydroforni, kt\u00f3ra mie\u015bci si\u0119 w Drzewianowie. Umo\u017cliwi to r\u00f3wnie\u017c unikn\u0105\u0107 zb\u0119dnych koszt\u00f3w eksploatacyjnych i sytuacji kryzysowych, gdzie awaria hydroforni pozbawi\u0142aby wody cz\u0119\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Mrocza. Projekt w zakresie sieci wodoci\u0105gowej polega na spi\u0119ciu dw\u00f3ch stacji wody, jednak w wyniku realizacji projektu do sieci wodoci\u0105gowej pod\u0142\u0105czony zostanie 1 budynek korzystaj\u0105cy dotychczas z gminnego uj\u0119cia wody (studnia).", "BENEFICJENT": "GMINA MROCZA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej oraz sieci wodoci\u0105gowej dla miejscowo\u015bci: Mrocza \u2013 Chwa\u0142ka \u2013 S\u0142up\u00f3wko \u2013 Wiele \u2013 Drzewianowo w gminie Mrocza \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 273.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1381503.01", "WARTOSC": "1999116.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza", "OPIS": "W celu spe\u0142nienia wymaga\u0144 krajowych i europejskich Gmina Mrocza zaplanowa\u0142a inwestycj\u0119 w zakresie gospodarki wodno - \u015bciekowej, b\u0119d\u0105c\u0105 przedmiotem niniejszego wniosku. Projekt realizowany b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie Kujawsko- Pomorskim na terenie aglomeracji Mrocza. Przedmiotowy projekt to inwestycja liniowa polegaj\u0105ca na budowiekanalizacji sanitarnej oraz sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Drzewianowo, kt\u00f3ra wp\u0142ynie na dostosowanie rozwi\u0105za\u0144 gospodarki \u015bciekowej do wymog\u00f3w aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w. Inwestycja przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu skanalizowania aglomeracji Mrocza. Przyjmuje si\u0119, \u017ce dopuszczalne maksymalne wska\u017anikizanieczyszcze\u0144 w \u015bciekach oczyszczonych, odp\u0142ywaj\u0105cych z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w po realizacji projektu, b\u0119d\u0105 odpowiada\u0142y wymaganiom ustawy Prawo wodne oraz Rozporz\u0105dzeniu M\u015a z dnia 18 listopada 2014r, w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub do ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiska wodnego (Dz. U. Nr 137 poz. 984). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w i zaopatrzenia w wod\u0119 poprzez budow\u0119 do sieci kanalizacji sanitarnej i wodoci\u0105gu w miejscowo\u015bci Drzewianowo nale\u017c\u0105cej do aglomeracji Mrocza. Wykonanie inwestycji przyczyni si\u0119 do likwidacji problem\u00f3w, kt\u00f3re wi\u0105za\u0142y si\u0119 z wcze\u015bniejszym stanem infrastruktury kanalizacyjnej i wodoci\u0105gowej na terenie aglomeracji Mrocza. Inwestycja stanowi III etap inwestycji. Gmina Mrocza na pierwszy etap otrzyma\u0142a dofinansowanie z PROW. Zako\u0144czy\u0142a jego realizacj\u0119 w czerwcu 2015 roku. Na realizacj\u0119 II etapu otrzymane zosta\u0142o dofinansowanie w ramach dzia\u0142ania 4.3 Rozw\u00f3j Infrastruktury wodno-\u015bciekowej Regionalnego Programu Operacyjnego na lata 2014-2020. Umowa podpisana zosta\u0142a w dniu 06.02.2018r. W chwili obecnej Gmina przyst\u0119puje do realizacji rzeczowej zadania. Zako\u0144czenie zadania planowane jest na 31.07.2019r.", "BENEFICJENT": "GMINA MROCZA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej oraz sieci wodoci\u0105gowej dla miejscowo\u015bci: Mrocza \u2013 Chwa\u0142ka \u2013 S\u0142up\u00f3wko \u2013 Wiele \u2013 Drzewianowo w gminie Mrocza \u2013 etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "769884.49", "WARTOSC": "905746.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa, rozbudowa i nadbudowa istniej\u0105cego budynku Miejsko-Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Mroczy w celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Gminy. Przeprowadzone prace inwestycyjne umo\u017cliwi\u0105 realizacj\u0119 projektu wsp\u00f3\u0142finansowanego z EFS \u201eAktywni Teraz - program u\u0142atwiaj\u0105cy powr\u00f3t do aktywno\u015bci\u201d, obejmuj\u0105cego dzia\u0142ania z zakresu aktywizacji zawodowej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Gminy Mrocza. Dzi\u0119ki realizacji przedmiotowego projektu, Gmina Mrocza zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug spo\u0142ecznych. Stworzone zostan\u0105 warunki aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Przedmiotem projektu jest przebudowa, rozbudowa i nadbudowa istniej\u0105cego budynku MGOPS w Mroczy w celu poprawienia jego funkcjonalno\u015bci, przystosowania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w energetycznych poprzez docieplenie \u015bcian. Projekt obejmuje dzia\u0142k\u0119 370/19 obr\u0119b Mrocza. Obiekt zosta\u0142 zaprojektowany zgodnie z ustalenia miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego, wytycznymi Gminy oraz obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami i normami. Budynek b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich. W budynku zaprojektowano d\u017awig osobowy przy klatce schodowej oraz WC na poddaszu b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Inwestycja obejmuje rozbi\u00f3rk\u0119 cz\u0119\u015bci obiektu budowlanego i roboty budowlane. Dane budynku po rozbudowie i o ciepleniu: 19,08 m d\u0142ugo\u015b\u0107, 15,49 m szeroko\u015b\u0107, 12,49 m wysoko\u015b\u0107 od kaletnicy, 9,47 m wysoko\u015b\u0107 do okapu, 235,79 m2 powierzchnia zabudowy, 495,80 m2 powierzchnia u\u017cytkowa, 2626,70 m3 kubatura. Projekt uwzgl\u0119dnia modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku. Dla inwestycji zosta\u0142 przeprowadzony audyt energetyczny.", "BENEFICJENT": "GMINA MROCZA", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku Miejsko-Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Mroczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.94}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "426235.34", "WARTOSC": "501453.35", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza", "OPIS": "W ramach projektu stworzonych zostanie 45 miejsc wychowania przedszkolnego w nowo-powsta\u0142ym Przedszkolu w gminie Mrocza. Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci miejsc wychowania przedszkolnego na terenie gminy Mrocza. 1. Warto\u015bci docelowe wska\u017anik\u00f3w: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 40 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 45 Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie - 5K Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 5K Liczba dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego - 25K 20M-45 Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 45 dzieci oraz 3 nauczycieli wychowania przedszkolnego zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 wiejsk\u0105 Mrocza - wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie. Podmiotem obj\u0119tym wsparciem jest Przedszkole w Mroczy. Zadania projektowe: Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 OWP: finansowana ze \u015brodk\u00f3w unijnych przez 12 miesi\u0119cy, w tym doposa\u017cenie plac\u00f3wki i realizacja podstawy programowej. Zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse edukacyjne oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty. Planowane zaj\u0119cia dodatkowe: z rytmiki - min. 40 dzieci skorzysta z zaj\u0119\u0107, z psychologiem - zaj\u0119cia wspieraj\u0105ce spo\u0142eczno emocjonalny rozw\u00f3j dziecka - min. 30 dzieci skorzysta z zaj\u0119\u0107, z gimnastyki korekcyjnej - min. 30 dzieci skorzysta z zaj\u0119\u0107, logopedyczne - min. 30 dzieci skorzysta z zaj\u0119\u0107. Realizacja projektu obejmuje okres od 01.08.2020 do 31.08.2021", "BENEFICJENT": "GMINA MROCZA", "TYTUL": "Aktywnie w \u015bwiat \u2013 zaj\u0119cia dodatkowe dla przedszkolaka w gminie Mrocza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.92}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3112000.00", "WARTOSC": "3275789.54", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Cel projektu\u201ePoprawa aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 500 mieszka\u0144c\u00f3w (278 K i 222 M) powiatu nakielskiego tj. obszaru obj\u0119tego LSR\u201dTermin realizacji:01.01.2018-30.06.2023; kwota ca\u0142k. 3275789,54z\u0142; w tym EFS 3112000z\u0142Realizacja proj. b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy obszaru tj. d\u0142ugotrwale utrzymuj\u0105cego si\u0119 poziomu bezrobocia, wysok. odsetka korzyst. z pomocy spo\u0142ecznej, ub\u00f3stwa oraz niskiej aktywno\u015bci spo\u0142ecz. mieszka\u0144c\u00f3w.LGD planuje aktywizowanie i wspieranie os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz. i ich otoczenia poprzez wsparcie finans. niewielkich proj. obj\u0119tych grantem (POG), kt\u00f3re realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 praktycznie wszystkie podmioty z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b fizycznych (nie dotyczy os. prowadz. dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodar. lub o\u015bwiatow\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w). Szczeg. po\u017c\u0105dane b\u0119d\u0105 POG realiz. przez podmioty spoza sektora finans\u00f3w publicz.LGD przeprowadzi nabory i udzieli grant\u00f3w na dzia\u0142ania zgodne z SzOOP RPOWK-P, O\u015b 11, co uj\u0119to w 2 zad. merytory:1)Wyb\u00f3r POG-dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej (proj. typu 1e),2)Wyb\u00f3r POG-dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej: aktywna integracja, organizowanie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, kluby m\u0142odzie\u017cowe oraz animacja spo\u0142eczna (proj. typu 1c, 1f, 2c)LGD plan.: 10 nabor\u00f3w, wsparcie min. 48 POG. Maks. wysok. grantu w ramach PG to 50 000 z\u0142 (w przyp. POG zak\u0142adaj\u0105cego wy\u0142\u0105cznie wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecz.) lub 150 000 z\u0142 (w przyp. POG zak\u0142adaj\u0105cego efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105). Dzia\u0142aniami PG obj\u0119tych zostanie 450 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz. oraz 50 os. z ich otoczenia. Realizacja POG przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w istotnych dla RPOWK-P: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: obj\u0119tych wsparciem w programie\u2013450os.; pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rach.)\u201318 os.; poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu program \u201333os.; u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna\u2013253os. Nab\u00f3r POG prowadz. b\u0119dzie w oparciu o zatwierdz. przez IZ procedur\u0119.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PARTNERSTWO DLA KRAJNY I PA\u0141UK\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 dla obszaru powiatu nakielskiego przez Lokaln\u0105 Grup\u0119 Dzia\u0142ania Stowarzyszenie \"Partnerstwo dla Krajny i Pa\u0142uk\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "331092.05", "WARTOSC": "389520.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywna integracja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b z terenu Miasta i Gminy Mrocza zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz os\u00f3b z ich otoczenia. Dzia\u0142ania w ramach projektu realizowane s\u0105 w ramach Programu Aktywno\u015bci Lokalnej (PAL) z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji (instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej i instrument\u00f3w aktywizacji zawodowej) oraz dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych (wyjazdy edukacyjno \u2013 integruj\u0105ce, spotkanie o charakterze edukacyjno \u2013 kulturalnym, imprezy o charakterze \u015brodowiskowym, spotkania ze specjalistami). Zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 charakter zar\u00f3wno wsparcia bezpo\u015brednio skierowanego do os\u00f3b (indywidualnego) jak i rodzinnego oraz \u015brodowiskowego.Us\u0142ugami aktywnej integracji obj\u0119tych jest 34 mieszka\u0144c\u00f3w Miasta i Gminy Mrocza (22K, 12M), z czego w wyniku projektu 8 os\u00f3b wyka\u017ce zmian\u0119 swojej sytuacji zawodowej, min. 12 os\u00f3b osi\u0105gnie post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142ecznej lub podejmie dalsz\u0105 aktywizacj\u0119 po zako\u0144czeniu projektu, a 10 os\u00f3b uzyska kwalifikacje. W dzia\u0142aniach projektowych udzia\u0142 bierze tak\u017ce 100 os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu (UP). Proces wsparcia os\u00f3b, rodzin i \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odbywa si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, rodziny, \u015brodowiska zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym dla os\u00f3b, rodzin i \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym nie stanowi\u0105 pierwszego elementu wsparcia w ramach \u015bcie\u017cki reintegracji.W ramach projektu realizowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Wdro\u017cenie i realizacja Programu Aktywno\u015bci Lokalnej, 2. Dzia\u0142ania \u015brodowiskowe obejmuj\u0105ce integruj\u0105ce zaj\u0119cia grupowe.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Aktywni Teraz \u2013 program u\u0142atwiaj\u0105cy powr\u00f3t do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "293356.25", "WARTOSC": "345125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 zaplanowany na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 okre\u015blonego w diagnozach przygotowanych i przeprowadzonych przez szko\u0142y obj\u0119te projektem (diagnozy zosta\u0142y zatwierdzone przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142\u0119). Diagnozy uwzgl\u0119dnia\u0142y wnioski z przeprowadzonego spisu inwentarza i oceny stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia. Na tej podstawie dobrano wsparcie w projekcie tak, by by\u0142o ono zgodne z potrzebami odbiorc\u00f3w (uczni\u00f3w, nauczycieli ). Cel projektu: Podniesienie kompetencji kluczowych 210 uczni\u00f3w poprzez zaj\u0119cia dodatkowe, poprawa sytuacji edukacyjnej 90 uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 10 nauczycieli ze szk\u00f3\u0142 gminy Mrocza do 30.06.2020Grupa docelowa to uczniowie i nauczyciele z 2szk\u00f3\u0142, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest gmina Mrocza z obszaru ORSG POWIATU NAKIELSKIEGO i kt\u00f3rych diagnozy wykaza\u0142y potrzeb\u0119 realizacji wsparcia. G\u0142\u00f3wne zadania 1. Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych - dla 210 uczni\u00f3w, 2. Realizacja procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi, a tak\u017ce wsparcie ucznia m\u0142odszego - dla 90 uczni\u00f3w3. Podniesienie kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli dla 10 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA MROCZA", "TYTUL": "Dobra szko\u0142a w gminie Mrocza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "311790.62", "WARTOSC": "366812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja PAL polegaj\u0105ca na przywr\u00f3ceniu do aktywnego funkcjonowania spo\u0142ecznego i zawodowego 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie OSRG Powiatu Nakielskiego poprzez zastosowanie instrument\u00f3w aktywnej reintegracji min. 2 instrum. aktywizacji (z 4 dost\u0119pnych w projekcie) dla uczestnika na podst. opracowanej indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji uczestnika w formie zaj\u0119\u0107 warsztatowych i aktywizacyjnych, wsparcia terapeutycznego, pracy animacyjnej i socjalnej w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej (pikniki integracyjne, debaty spo\u0142eczne) i grupie samopomocowej, doradztwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy, kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawodowych oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci nt. dost\u0119pnych form pomocy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych u 10 cz\u0142onk\u00f3w otoczenia tych os\u00f3b do 31.12.2018 r. Adresowany jest do niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w gmin Mroczy i Sadki oraz ich otoczenia. Przewidziane s\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe realizowane na podstawie PAL, w ca\u0142o\u015bci na terenie gmin Mrocza i Sadki. Projekt przewiduje 3 zadania: Aktywna integracja - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna, Aktywizacja zawodowa i edukacyjna, Wsparcie dla otoczenia i dzia\u0142ania \u015brodowiskowe. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez kadr\u0119 przygotowan\u0105 do \u015bwiadczenia us\u0142ug w spos\u00f3b zg ze zdiagnozowanymi potrzebami. W\u015br\u00f3d rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w osi\u0105gni\u0119tych dzi\u0119ki projektowi mo\u017cna wskaza\u0107: A. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie - 30 B. Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem - 30 C. Osi\u0105gni\u0119ta zostanie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa na poziomie 56% (17 os\u00f3b), w tym zatrudnieniowa 22% (7 os\u00f3b) D. Min. 14 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu. Projekt realizowany zgodnie z zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Koszt wsparcia na jednego uczestnika (40 os\u00f3b) jest zg z kryterium B.1.18. i wynosi 9 180,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI", "TYTUL": "Aktywni - szansa na rozw\u00f3j i prac\u0119 - wdro\u017cenie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na terenie gmin Mrocza i Sadki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "359212.12", "WARTOSC": "422602.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "W ramach projektu 36 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zamieszka\u0142ych na terenie powiatu nakielskiego (ORSG Powiatu Nakielskiego) skorzysta z min. 2 instrument\u00f3w aktywnej integracji. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, zdrowotnej i edukacyjnej (zg z kryterium B.1.14). W pierwszym etapie projektu na podst. indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji opracowanej dla ka\u017cdego uczestnika spo\u015br\u00f3d zestawu instrument\u00f3w dobrany zostanie kompleksowy program wsparcia dostosowany do indywid. potrzeb i predyspozycji ka\u017cdego uczestnika. Wsparciem bezpo\u015brednim obj\u0119te zostan\u0105 tak\u017ce osoby z otoczenia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (opiekunowie i cz\u0142onkowie rodzin) \u2013 15 os\u00f3b. Zg z diagnoz\u0105 zapewnione im zostanie m.in. wsparcie towarzysz\u0105ce. Za\u0142o\u017cenia projektu odpowiadaj\u0105 diagnozie i celom szczeg\u00f3\u0142owym PAL Powiatu Nakielskiego oraz s\u0105 zgodne z regulaminem konkursu i Krajowym Programem Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020. Cel proj.: Powr\u00f3t do aktywnego funkcjonowania spo\u0142ecznego i zawodowego 36 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu nakielskiego w oparciu o zastosowanie dzia\u0142a\u0144 PAL oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci nt dost\u0119pnych form pomocy u 15 cz\u0142onk\u00f3w otoczenia tych os\u00f3b do 31.12.2018 r. G\u0142. produkty i rezultaty: A. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie - 36 B. Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem - 36 C. Osi\u0105gni\u0119ta zostanie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa na poziomie 56% (21 os\u00f3b), w tym zatrudnieniowa 22% (8 os\u00f3b) D. Min. 20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Aktywna integracja - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna 2. Aktywizacja zawodowa i edukacyjna 3. Wsparcie dla otoczenia i dzia\u0142ania \u015brodowiskowe. \u015aredni koszt wsparcia na uczestnika (51 os\u00f3b) jest zgodny z kryt. dost\u0119pu B.1.18 i wynosi 8 284,56 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI", "TYTUL": "Aktywni - szansa na rozw\u00f3j i prac\u0119 - realizacja Programu Aktywno\u015bci Lokalnej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na terenie gmin Nak\u0142o nad Noteci\u0105 i Kcynia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.77}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1661777.88", "WARTOSC": "1955032.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Dzia\u0142ania projektu zak\u0142adaj\u0105 kompleksowe wsparcie uczni\u00f3w i n-li szk\u00f3\u0142 technicznych w woj. kujawsko-pomorskim, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Bydgoski Zak\u0142ad Doskonalenia Zawodowego (5 szk\u00f3\u0142: Bydgoszcz, Aleksandr\u00f3w Kuj. Mrocza, Che\u0142mno i Ko\u0142aczkowo):1. Warsztaty z zakresu doradztwa zawodowego - dla 495 uczni\u00f3w (253K, 242M) program: warsztaty doradczo zwi\u0105zane z wej\u015bciem m\u0142odzie\u017cy na rynek pracy i u\u0142atwiaj\u0105ce odnalezienie si\u0119 w roli pracownika, zaj\u0119ciaobejmuj\u0105ce zag. zw. z prawem pracy, szkolenie z zakresu aplikacji ZAR.2. Szkolenia - z zakresu \u0142adu spo\u0142ecznego oraz operator w\u00f3zka podno\u015bnikowego i drona daj\u0105ce kwalifikacje i wzmacniaj\u0105ce zdolno\u015b\u0107 uczni\u00f3w do zatrudnienia. Szkoleniami UAVO BVLOS i Operator w\u00f3zka podno\u015bnikowego obj\u0119tych zostanie 120 UP(60K,60M).3. Wyposa\u017cenie pracowni logistycznej-odwzorowuj\u0105cej miejsce pracy nowoczesnego logistyka wyposa\u017cone w innowacyjne technologie i oprogramowania, 16 stanowisk dydaktycznych wyposa\u017conych w specjalist. programy i urz\u0105dzenia wykorzystywane w zak\u0142adach pracy.4.Kszta\u0142cenie n-li- obj\u0119cie wsparciem 10 n-li (7K,3M) w tym: studiami podyplomowymi (8 UP) z zakresu kszta\u0142cenia zawodowego - logistyk (6 UP), doradca zawodowy (2 os) i szkoleniami uzup. kwalifikacje (6 n-li obj\u0119tych wsparciem w postaci studi\u00f3w podyplomowych -logistyk i 4 n-li kszta\u0142cenia zawodowego - logistyk , kt\u00f3rym podniesione zostan\u0105 kompetencje.5.Sta\u017ce zawodowe - stworzenie 120(60K,60M) uczniom/uczennicom szk\u00f3\u0142 mo\u017cliwo\u015bci zdobycia do\u015bw. zaw., nabycia, podniesienia lub uzupe\u0142nienia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych oraz wzmocnienia ich zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy w bran\u017cach logistycznej i transportowej. Sta\u017ce realiz. w okr. letnim. Czas trwania sta\u017cu: 150 godzin.Realizacja projektu w okresie 01.04.2020 - 31.07.2023. \u0141\u0105cznie wsparc. obj\u0119tych zostanie 505 UP, w tym 10 n-li przedmiot\u00f3w zawodowych. W ramach projektu powstanie 1 mi\u0119dzyszkolna pracownia logistyczna.", "BENEFICJENT": "BYDGOSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO STOWARZYSZENIE O\u015aWIATOWO-TECHNICZNE", "TYTUL": "Innowacyjny - Gotowy do pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "677895.16", "WARTOSC": "814906.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eBuduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119\u201d b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 28-godzinnych szkole\u0144 dla nauczycieli z zakresu kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Szkolenia wp\u0142yn\u0105 na wzrost kompetencji nauczycieli w zakresie programowania, zapewniaj\u0105c tym samym ich przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z uczniami z podstaw nauki programowania. Szkolenia stacjonarne dla nauczycieli b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 publicznych klas 1-3 szko\u0142y podstawowej (2 etap realizacji projektu), co stanowi jednocze\u015bnie form\u0119 praktycznego szkolenia dla nauczycieli. Dzia\u0142ania te pozwol\u0105 na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 3.2 POPC tj. Zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, co realizowane b\u0119dzie w przedmiotowym projekcie.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO - POMORSKIE CENTRUM EDUKACJI NAUCZYCIELI W TORUNIU", "TYTUL": "Buduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "708613.12", "WARTOSC": "833662.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Dzia\u0142ania projektu zak\u0142adaj\u0105 obj\u0119cie 258 UP (131K i 127M) wysokiej jako\u015bci sta\u017cami zawodowymi podwy\u017cszaj\u0105cymi i uzupe\u0142niaj\u0105cymi umiej\u0119tno\u015bci praktyczne. Sta\u017ce zorg. zostan\u0105 w rozwijaj\u0105cych si\u0119, innowacyjnych i nowoczesnych firmach maj\u0105cych swoj\u0105 siedzib\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kuj.-pom. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 uczniowie technik\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego - 5 szk\u00f3\u0142 : Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Bydgoskiego Zak\u0142. Doskonalenia Zawodowego, Szko\u0142a Techniczna w Ko\u0142aczkowie, Szko\u0142a Techniczna w Mroczy, Szko\u0142a Techniczna w Aleksandrowie Kujawskim, Szko\u0142a Techniczna w Che\u0142mnie. Sta\u017ce organizowane b\u0119d\u0105 w okresie od lipca 2019 roku do sierpnia 2021 roku. Planuje si\u0119 258 sta\u017cy w bran\u017cach: informatyczna, logistyczna, transportowa. Sta\u017ce realizowane b\u0119d\u0105 w miesi\u0105cach letnich jak i weekendowo (sobota, niedziela). Uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru czasu, w jakim odb\u0119d\u0105 sta\u017c z za\u0142o\u017ceniem, \u017ce czas trwania ka\u017cdego ze sta\u017cu wynosi\u0107 b\u0119dzie 150 h. Z tytu\u0142u odbytego sta\u017cu uczniom przys\u0142ugiwa\u0107 b\u0119dzie stypendium sta\u017cowe wyp\u0142acane po przepracowaniu pe\u0142nego okresu sta\u017cu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest stworzenie 258 uczniom/uczennicom szk\u00f3\u0142 zawodowych mo\u017cliwo\u015bci zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego, nabycia, podniesienia lub uzupe\u0142nienia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych oraz wzmocnienia im zdolno\u015bci do zatrudnienia. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: 258 uczni\u00f3w/uczennic, kt\u00f3rzy podnie\u015bli, nabyli lub uzupe\u0142nili umiej\u0119tno\u015bci praktyczne po opuszczeniu programu.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu: 258 uczni\u00f3w/uczennic szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rzy zostali obj\u0119ci wsparciem w programie, 258 uczni\u00f3w/uczennic szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestncz\u0105cych w sta\u017cach/praktykach u pracodawcy; G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane to: organizacja wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych podwy\u017cszaj\u0105cych i uzupe\u0142niaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci praktyczne 258 uczni\u00f3wWydatki kwalifikowane: 833.662,50 z\u0142.Wnioskowane dofinansowanie: 750.296,25 z\u0142.", "BENEFICJENT": "BYDGOSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO STOWARZYSZENIE O\u015aWIATOWO-TECHNICZNE", "TYTUL": "AKCJA!!! Sta\u017cowa mobilizacja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2585016.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1552320.01}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1001245.6699999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 527049.0800000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 416940.88}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 253741.68000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 235334.87999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 217732.99000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 208918.44}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 187556.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 181139.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 134007.68}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 133772.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 117580.77}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 114608.93}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107997.16}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 101202.88}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 94644.76999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 92313.70999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 85234.41}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 84313.92}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 70869.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 65490.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 55380.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42115.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 37263.409999999996}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31058.23}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 30811.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30609.03}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 30558.62}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29381.39}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 26365.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23501.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22958.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17107.14}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15457.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 15432.03}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12718.02}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 11905.180000000002}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10627.560000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9089.15}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7515.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6618.26}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 5020.23}, {"name": "Cmentarze", "value": 4631.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3660.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3501.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1791.96}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1631.97}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1500.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1362.64}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.97}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 738.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 651.9}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 422.25}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 339.74}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 114.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 53.46}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1692048.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 390786.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 343969.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 215000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 190000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 114796.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 93803.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 67811.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 30000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 14223.09}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 13000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6967.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4646.16}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1566.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 3180953.35}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 695998.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 555501.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 452650.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 94262.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 1873885.75}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 992491.49}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 435896.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 195651.97}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 65811.16}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7020580.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2115877.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 935783.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 764691.1900000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 731059.9600000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 550320.2799999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 533426.88}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 460275.7799999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 432801.07}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 322123.99000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 227291.52000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 173853.05}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 132562.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 127354.34999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 115547.81999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 109545.57}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 92384.49}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 78943.69}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 68677.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48467.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 28928.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 28329.07}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21178.51}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19177.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13433.82}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3782.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 937.96}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4745027.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 784900.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 344448.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91693.87}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 35017.4}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 33250.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 304899.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191013.14}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4414.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 271.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 853.22}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 758.45}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10096079.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4588555.87}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 388082.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 366579.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 332002.31}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 308418.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 217558.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 158995.61}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 144343.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114439.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 75636.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49264.33}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 49200.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39500.37}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 32517.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29321.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 22026.03}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16135.05}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 5862.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5128.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3612.42}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1821.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1651.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1581.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 899.52}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 439.46}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 396249.56999999995}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133534.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6583.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3310602.3300000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1781682.0800000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1097308.49}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1028150.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 481547.59}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 324728.89}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 266571.76}, {"name": "Rodzina", "value": 237962.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 232214.64999999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 118111.93}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 84313.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36149.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30997.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18739.11}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15580.66}, {"name": "Turystyka", "value": 651.9}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1882048.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1015812.9400000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 215000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 30000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14223.09}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13000.0}, {"name": "Informatyka", "value": 6967.58}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1566.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3180953.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 695998.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 534972.94}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 452650.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 94262.0}, {"name": "Informatyka", "value": 20528.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1873885.75}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 992491.49}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 435896.34}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 192029.24}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 65811.16}, {"name": "Informatyka", "value": 3622.73}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8991721.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2828082.5100000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1200250.2300000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 751564.6500000001}, {"name": "Rodzina", "value": 640733.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 351052.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 280183.63}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48515.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21178.51}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20115.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13433.82}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8347.849999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2156.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4745027.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 890411.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 344448.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33250.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11200.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 304899.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 171648.88}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19364.260000000002}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4414.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 271.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 853.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 758.45}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15051215.180000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 882855.64}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 480269.49000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 280339.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 251897.05000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55126.520000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10150.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6939.78}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 396249.56999999995}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 103295.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 30238.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5568.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1014.2900000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17604837.97, "v": "17,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.29, "v_pc": "1896,66 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "9.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8800695.569999998, "v": "8,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 6189596.32, "v": "6,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 229.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 891974.91, "v": "891,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 765033.6400000001, "v": "765,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 368489.38, "v": "368,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 345526.80000000005, "v": "345,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 123031.75000000001, "v": "123,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 89880.57, "v": "89,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30609.03, "v": "30,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 15959911.520000003, "v": "15,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.55, "v_pc": "1719,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10211422.400000002, "v": "10,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5076737.25, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 521216.87000000005, "v": "521,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107997.16, "v": "108,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42115.59, "v": "42,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 422.25, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6844797.8100000005, "v": "6,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.38, "v_pc": "737,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6391159.94, "v": "6,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 102.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.37}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 314899.42, "v": "314,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.6}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 135338.44999999998, "v": "135,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.97}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1900.0, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5690935.089999999, "v": "5,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.46, "v_pc": "613,12 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2694562.48, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 102.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1519592.92, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1201840.88, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 240.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 101202.88, "v": "101,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 65490.95, "v": "65,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 39432.28, "v": "39,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 37263.409999999996, "v": "37,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 30811.29, "v": "30,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 738.0, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4137330.8100000005, "v": "4,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.88, "v_pc": "445,74 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "25.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2647297.1599999997, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.98}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 556571.7200000001, "v": "556,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 396042.08, "v": "396,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 252374.30000000002, "v": "252,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 169623.16999999998, "v": "169,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 96096.41, "v": "96,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.97, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.46}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2564653.4599999995, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26, "v_pc": "276,30 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1160836.6200000003, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.26}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 333794.27, "v": "333,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 312078.96, "v": "312,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 186497.09, "v": "186,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 181139.87, "v": "181,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 144458.75, "v": "144,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140776.55, "v": "140,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 75636.5, "v": "75,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29381.39, "v": "29,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 53.46, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2250550.81, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74, "v_pc": "242,46 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "144.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1132234.21, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1054280.75, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.84}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 30558.62, "v": "30,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15457.0, "v": "15,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 5020.23, "v": "5,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 319.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2137635.12, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55, "v_pc": "230,30 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1936435.12, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.58}, {"name": "Biblioteki", "value": 190000.0, "v": "190,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11200.0, "v": "11,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 632753.56, "v": "632,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "68,17 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 367359.03, "v": "367,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 217558.17, "v": "217,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.38}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 46336.36, "v": "46,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.32}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 626925.76, "v": "626,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04, "v_pc": "67,54 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "54.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 396684.74, "v": "396,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.27}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 215000.0, "v": "215,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15241.02, "v": "15,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 600774.8000000002, "v": "600,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99, "v_pc": "64,72 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 262215.70000000007, "v": "262,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.64}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 183579.53, "v": "183,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.55}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 84109.80999999998, "v": "84,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 70869.76, "v": "70,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.79}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 396249.56999999995, "v": "396,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65, "v_pc": "42,69 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 396249.56999999995, "v": "396,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 266571.76, "v": "266,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "28,72 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 253741.68000000002, "v": "253,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12830.08, "v": "12,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.81}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 176626.93000000002, "v": "176,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "19,03 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 163075.93000000002, "v": "163,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10050.0, "v": "10,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 539.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3501.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 88054.48, "v": "88,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "9,49 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 85484.55, "v": "85,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2569.9300000000003, "v": "2,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 55773.85, "v": "55,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,01 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55773.85, "v": "55,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 32244.219999999998, "v": "32,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,47 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32244.219999999998, "v": "32,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30997.24, "v": "31,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,34 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 26365.4, "v": "26,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.05}, {"name": "Cmentarze", "value": 4631.84, "v": "4,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.94}]}, {"name": "Turystyka", "value": 651.9, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 651.9, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}