{"gmina": "Sadki", "typ_gminy": "gmina wiejska Sadki", "kod_gus": "040416710042", "kod_gus_podregionu": "040416700000", "eurostat": "PL617", "ludnosc": 7310, "budzet": {"dochody": "39,55 mln z\u0142", "wydatki": "36,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27712965.650000002, "dane1": 27473712.77, "dane2": 27473712.77, "dane3": 239252.88000000268}, {"label": "2017", "dane0": 31815718.72999999, "dane1": 29992155.699999996, "dane2": 29992155.699999996, "dane3": 1823563.0299999937}, {"label": "2018", "dane0": 30708483.770000003, "dane1": 29375243.490000017, "dane2": 29375243.490000017, "dane3": 1333240.2799999863}, {"label": "2019", "dane0": 37057727.730000004, "dane1": 34656253.55, "dane2": 34656253.55, "dane3": 2401474.180000007}, {"label": "2020", "dane0": 39548525.85999999, "dane1": 36216496.91, "dane2": 36216496.91, "dane3": 3332028.9499999955}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4957388.4, "dane1": 7193404.799999998}, {"label": "2017", "dane0": 5065224.290000001, "dane1": 8598851.360000003}, {"label": "2018", "dane0": 5505683.59, "dane1": 7623591.61}, {"label": "2019", "dane0": 6227853.08, "dane1": 8627956.110000001}, {"label": "2020", "dane0": 6690881.79, "dane1": 9178266.940000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,37 mln z\u0142", "wydatki": "1,37 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2392528800000027}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2392528800000027}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8235630299999936}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8235630299999936}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3332402799999863}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3332402799999863}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4014741800000072}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4014741800000072}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.3320289499999953}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.3320289499999953}], "dochod_ue": "191,58 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "3856.6 z\u0142", "powiat": "23,62 mln z\u0142", "powiat_pc": "3231.8 z\u0142", "wojewodztwo": "4,06 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "179,53 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "709,40 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,70 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6690881.79, "wydatki": 9178266.940000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "12085564.78", "WARTOSC": "27027717.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "Misj\u0105 Centrum Badawczo-Rozwojowego Agro-\u015arodki-Technika-Technologia b\u0119d\u0105 prace badawcze i rozwojowe nad opracowaniem, doskonaleniem, walidacj\u0105, wdra\u017caniem i komercjalizacj\u0105 innowacyjnych \u015brodk\u00f3w do produkcji rolnej, techniki rolniczej i technologii uprawy ro\u015blin. Z za\u0142o\u017cenia misji wynika, \u017ce produkty prac B+R prowadzonych w Centrum b\u0119d\u0105 przewy\u017csza\u0142y obecne rozwi\u0105zania pod wzgl\u0119dem nowatorstwa; redukcji nak\u0142ad\u00f3w energii i emisji CO2 do atmosfery; bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego.", "BENEFICJENT": "AGRO-LAND MAREK R\u00d3\u017bNIAK", "TYTUL": "Centrum Badawczo-Rozwojowe Agro-\u015arodki-Technika-Technologia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1653.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "71352158.30", "WARTOSC": "350128182.46", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Bia\u0142o\u015bliwie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Wyrzysk", "OPIS": "W ramach Projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Bydgoszcz Zach\u00f3d \u2013 Pi\u0142a Krzewina oraz rozbudow\u0119 stacji Bydgoszcz Zach\u00f3d. Trasa linii zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztw: wielkopolskiego oraz kujawsko \u2013 pomorskiego, gmin: Bia\u0142e B\u0142ota, Sicienko, Nak\u0142o nad Noteci\u0105, Mrocza, Sadki, Wyrzysk, Bia\u0142o\u015bliwie, Wysoka, Miasteczko Kraje\u0144skie, Kaczory. Stacja elektroenergetyczna 220/110 kV Bydgoszcz Zach\u00f3d po\u0142o\u017cona jest na terenie miejscowo\u015bci Lipniki w gminie Bia\u0142e B\u0142ota, w powiecie bydgoskim, w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim. Projekt realizowany jest na obszarze s\u0142abiej rozwini\u0119tym.", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Bydgoszcz Zach\u00f3d \u2013 Pi\u0142a Krzewina wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 725.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5193781.25", "WARTOSC": "9253375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Niniejszy projekt zak\u0142ada wprowadzenie innowacji na rynek w postaci nowych podzespo\u0142\u00f3w maszyn rolniczych dedykowanych do pasowej uprawy roli, nawo\u017cenia i siewu w Europie \u015arodkowo - Wschodniej. W wyniku bada\u0144 i prac rozwojowych podzespo\u0142y maszyn rolniczych zostan\u0105 w pe\u0142ni dostosowane do warunk\u00f3w siedliskowych i agrotechnicznych na wspomnianym obszarze. Idea projektu wynika z dotychczasowych obserwacji i bada\u0144 prowadzonych przez wnioskodawc\u0119. Obecnie dost\u0119pne na rynku maszyny rolnicze og\u00f3lnego zastosowania, a tak\u017ce maszyny dedykowane do tej uprawy nie s\u0105 w pe\u0142ni dostosowane do specyfiki warunk\u00f3w siedliskowych i agrotechnicznych wyst\u0119puj\u0105cych w naszym kraju &ndash; nie zapewniaj\u0105 mo\u017cliwej do osi\u0105gni\u0119cia oszcz\u0119dno\u015bci paliwa i czasu pracy, nie s\u0105 w pe\u0142ni dostosowane do pracy na r\u00f3\u017cnych rodzajach gleby, nie uwzgl\u0119dniaj\u0105 r\u00f3\u017cnej zawarto\u015bci sk\u0142adnik\u00f3w pokarmowych w poszczeg\u00f3lnych warstwach gleby lub zr\u00f3\u017cnicowanych wymaga\u0144 gatunk\u00f3w ro\u015blin uprawnych w tym wzgl\u0119dzie. W uprawie pasowej gleba nieuprawiana stanowi nawet ponad 2/3 powierzchni pola, gdzie minimum 30% resztek po\u017cniwnych pozostaje na powierzchni. Ten spos\u00f3b uprawy gleby zaliczany jest do uprawy szczeg\u00f3lnie korzystnie wp\u0142ywaj\u0105cej na ochron\u0119 gleby, poprawiaj\u0105cej jej \u017cyzno\u015b\u0107 i stabilno\u015b\u0107, chroni\u0105cej materi\u0119 organiczn\u0105 i zasoby wody, a tak\u017ce redukuj\u0105cej emisj\u0119 gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Walorem produkcyjnym i \u015brodowiskowym uprawy i siewu pasowego w technologii strip-till jest redukcja liczby zabieg\u00f3w w agrotechnice ro\u015blin, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu i nak\u0142ad\u00f3w energii, ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych.", "BENEFICJENT": "MZURI-AGRO SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Prace badawczo &ndash; rozwojowe nad innowacyjnym sposobem pasowej uprawy roli i siewu prowadz\u0105ce do opracowania wysoce zaawansowanego rozwi\u0105zania dostosowanego do warunk\u00f3w panuj\u0105cych w Europie \u015brodkowo-wschodniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 710.5}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2468812.50", "WARTOSC": "4584000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Celem niniejszego projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych nad nawozami dolistnymi w formie sta\u0142ej (proszek, mikrogranule) oraz mikrogranulat\u00f3w nawoz\u00f3w doglebowych zawieraj\u0105cych funkcjonalny dodatek w postaci substancji \u017celuj\u0105cej. B\u0119dzie to unikatowe rozwi\u0105zanie, gdy\u017c dotychczas substancje \u017celuj\u0105ce w produkcji nawoz\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105 do uzyskania nawoz\u00f3w w formie \u017celu (forma p\u0142ynna). Mimo \u017ce substancje te nadaj\u0105 korzystne w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemiczne nawozom i ich wodnym roztworom roboczym (forma \u017celu), maj\u0105 one form\u0119 p\u0142ynn\u0105 ze wszystkimi jej negatywnymi cechami, tj. zawieraj\u0105 du\u017co wody, a przez to maj\u0105 ograniczon\u0105 koncentracj\u0119 sk\u0142adnik\u00f3w pokarmowych; ulegaj\u0105 cz\u0119sto rozwarstwianiu i wytr\u0105caniu - zawiesiny; ulegaj\u0105 wt\u00f3rnej krystalizacji - roztwory; du\u017ce ryzyko zanieczyszczenia gleby i/lub wody przy rozszczelnieniu pojemnik\u00f3w; konieczno\u015b\u0107 przechowywania w temperaturach powy\u017cej 5oC; ryzyko nadmiernego przemieszczania si\u0119 w glebie (przy doglebowym stosowaniu) w warunkach nawadniania lub obfitych opad\u00f3w. W wyniku projektu powstan\u0105 pierwsze na rynku dolistne nawozy w formie sta\u0142ej zawieraj\u0105ce w swoim sk\u0142adzie dodatek \u017celuj\u0105cy. Nawozy te b\u0119d\u0105 pozbawione negatywnych cech nawoz\u00f3w p\u0142ynnych, a substancja \u017celuj\u0105ca zwi\u0119kszy ich retencje na li\u015bciu, ograniczy krystalizacj\u0119 sk\u0142adnik\u00f3w na powierzchni li\u015bci, zwi\u0119kszy wnikanie sk\u0142adnik\u00f3w do ro\u015bliny. Stworzone mikrogranulaty nawoz\u00f3w startowych z dodatkiem substancji \u017celuj\u0105cej (nieobecne na rynku) umo\u017cliwi\u0105 wi\u0119ksz\u0105 kontrol\u0119 uwalniania sk\u0142adnik\u00f3w i ich przemieszczania w glebie. Zatem opracowane produkty uzupe\u0142ni\u0105 rynek nawoz\u00f3w wpisuj\u0105cych si\u0119 w oczekiwania producent\u00f3w rolnych oraz aktualn\u0105 polityk\u0119 spo\u0142eczno-gospodarcz\u0105 ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzia\u0142a\u0144 pro \u015brodowiskowych.", "BENEFICJENT": "AGRO-LAND MAREK R\u00d3\u017bNIAK", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych nawoz\u00f3w dolistnych i doglebowych nawoz\u00f3w startowych w formie sta\u0142ej zawieraj\u0105cych funkcjonalny dodatek \u017celuj\u0105cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 337.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-05-05", "DOFINANSOWANIE": "989394.45", "WARTOSC": "1756797.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu kompleksowej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej jakim jest Szko\u0142a Podstawowa w Sadkach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez termomodernizacj\u0119 budynku Szko\u0142y Podstawowej w gminie Sadki. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje: docieplenie dachu, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, modernizacj\u0119 stolarki okiennej, modernizacj\u0119 stolarki drzwiowej, modernizacj\u0119 instalacji c.w.u. (z wykorzystaniem pompy ciep\u0142a i zestawu f otowoltaicznego), modernizacj\u0119 instalacji c.o. (wymiana kot\u0142a w\u0119glowego na kot\u0142y zasilane pelletem) oraz prace dodatkowe. Projekt jest kompleksowy. Dzi\u0119ki przeprowadzonej termomodernizacji roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 wyniesie 74,29%. Redukcja emisji CO2 zostanie osi\u0105gni\u0119ta na poziomie 89,68%, a py\u0142u zawieszonego PM10 - na poziomie 99,47%. Projekt b\u0119dzie realizowany w gminie wiejskiej Sadki, w miejscowo\u015bci Sadki. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 uczniowie i pracownicy szko\u0142y, mieszka\u0144cy gminy Sadki i okolic. Projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Sadki. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Wska\u017aniki produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 [szt.] Wska\u017aniki rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 5,295 [MWh/rok], Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 1 945 924,94 [kWh/rok], Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 433,393 [Tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]", "BENEFICJENT": "GMINA SADKI", "TYTUL": "Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej w Sadkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2014-03-01", "DOFINANSOWANIE": "610905.89", "WARTOSC": "971682.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "Projekt pn. \u201eTermomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Samostrzelu\u201d dotyczy realizacji prac budowlanych w odniesieniu do 2 budynk\u00f3w w ramach obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Samostrzelu. Projekt stanowi odpowied\u017a na POTRZEB\u0118 SPO\u0141ECZN\u0104, jak\u0105 jest niewystarczaj\u0105ca, w obr\u0119bie Gminy Sadki/Powiatu Nakielskiego, ilo\u015b\u0107 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej o okre\u015blonym, wysokim standardzie cieplnym, estetyce i funkcjonalno\u015bci. Projekt odpowiada r\u00f3wnie\u017c na POTRZEB\u0118 EKONOMICZNO-EKOLOGICZN\u0104,ujmuj\u0105c\u0105 konieczno\u015b\u0107 racjonalizacji zu\u017cycia energii. Z tej potrzeby wynika PROBLEM KLUCZOWY, jakim jest niski standard cieplny, estetyka i funkcjonalno\u015b\u0107 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie powiatu nakielskiego, w tym przede wszystkim budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Samostrzelu. Zadaniem projektu jest wykonanie kompleksowej termomodernizacji i realizacja CELU BEZPO\u015aREDNIEGO, kt\u00f3rym jest ograniczenie strat ciep\u0142a, ekonomiczne wykorzystanie energii cieplnej oraz zwi\u0119kszenie funkcjonalno\u015bci 1 obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej (obejmuj\u0105cego budynek g\u0142\u00f3wny wraz z sal\u0105 gimnastyczn\u0105 i \u0142\u0105cznikiem), tj. Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Samostrzelu, zrealizowane do 28.02.2017 roku. Efekt ma zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania remontowo-modernizacyjne obejmuj\u0105ce wykonanie termomodernizacji budynku g\u0142\u00f3wnego szko\u0142y (Etap I) oraz Sali gimnastycznej z \u0142\u0105cznikiem (Etap II). Oba etapy obejm\u0105 m.in. roboty rozbi\u00f3rkowe, przygotowawcze, termomodernizacj\u0119 dach\u00f3w i elewacji oraz prace wyko\u0144czeniowe wraz z monta\u017cem instalacji odgromowej. Osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki zostan\u0105 wzmocnione efektem ekologicznym, czyli uzyskaniem procentowej oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania na energi\u0119 z uwzgl\u0119dnieniem sprawno\u015bci ca\u0142kowitej na poziomie powy\u017cej 29,6%, co mo\u017ce da\u0107 roczn\u0105 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 na poziomie 51 469,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKILESKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Samostrzelu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.57}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-16", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "306391.76", "WARTOSC": "612783.53", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 w targach w ramach promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144. Rynki na kt\u00f3rych wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 wyst\u0105pi\u0107 to kolejno Niemcy, Rosja oraz W\u0142ochy w ramach narodowego stoiska. Projekt w g\u0142\u00f3wnej mierze dotyczy promocji maszyn polskiej marki Mzuri do uprawy pasowej Pro-Til3T, 4T i 6T oraz agregatu do piel\u0119gnacji gleby Rezult. Projekt zak\u0142ada dofinansowanie w schemacie deminimis.", "BENEFICJENT": "MZURI-AGRO SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Promocja na rynkach zagranicznych produkt\u00f3w firmy Mzuri-Agro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3112000.00", "WARTOSC": "3275789.54", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Cel projektu\u201ePoprawa aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 500 mieszka\u0144c\u00f3w (278 K i 222 M) powiatu nakielskiego tj. obszaru obj\u0119tego LSR\u201dTermin realizacji:01.01.2018-30.06.2023; kwota ca\u0142k. 3275789,54z\u0142; w tym EFS 3112000z\u0142Realizacja proj. b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy obszaru tj. d\u0142ugotrwale utrzymuj\u0105cego si\u0119 poziomu bezrobocia, wysok. odsetka korzyst. z pomocy spo\u0142ecznej, ub\u00f3stwa oraz niskiej aktywno\u015bci spo\u0142ecz. mieszka\u0144c\u00f3w.LGD planuje aktywizowanie i wspieranie os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz. i ich otoczenia poprzez wsparcie finans. niewielkich proj. obj\u0119tych grantem (POG), kt\u00f3re realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 praktycznie wszystkie podmioty z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b fizycznych (nie dotyczy os. prowadz. dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodar. lub o\u015bwiatow\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w). Szczeg. po\u017c\u0105dane b\u0119d\u0105 POG realiz. przez podmioty spoza sektora finans\u00f3w publicz.LGD przeprowadzi nabory i udzieli grant\u00f3w na dzia\u0142ania zgodne z SzOOP RPOWK-P, O\u015b 11, co uj\u0119to w 2 zad. merytory:1)Wyb\u00f3r POG-dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej (proj. typu 1e),2)Wyb\u00f3r POG-dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej: aktywna integracja, organizowanie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, kluby m\u0142odzie\u017cowe oraz animacja spo\u0142eczna (proj. typu 1c, 1f, 2c)LGD plan.: 10 nabor\u00f3w, wsparcie min. 48 POG. Maks. wysok. grantu w ramach PG to 50 000 z\u0142 (w przyp. POG zak\u0142adaj\u0105cego wy\u0142\u0105cznie wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecz.) lub 150 000 z\u0142 (w przyp. POG zak\u0142adaj\u0105cego efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105). Dzia\u0142aniami PG obj\u0119tych zostanie 450 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz. oraz 50 os. z ich otoczenia. Realizacja POG przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w istotnych dla RPOWK-P: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: obj\u0119tych wsparciem w programie\u2013450os.; pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rach.)\u201318 os.; poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu program \u201333os.; u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna\u2013253os. Nab\u00f3r POG prowadz. b\u0119dzie w oparciu o zatwierdz. przez IZ procedur\u0119.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PARTNERSTWO DLA KRAJNY I PA\u0141UK\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 dla obszaru powiatu nakielskiego przez Lokaln\u0105 Grup\u0119 Dzia\u0142ania Stowarzyszenie \"Partnerstwo dla Krajny i Pa\u0142uk\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1171189.50", "WARTOSC": "1377870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 zaplanowany na podst. indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 okre\u015blonego w diagnozach przygotowanych i przeprowadzonych przez szko\u0142y obj\u0119te projektem (zatwierdzenie organu prowadz\u0105cego tj. Powiatu Nakielskiego dla LO w Nakle, LO w Szubinie, SPS w Karnowie, SPS w Szubinie, SPS w Kcyni, Gmin\u0119 Kcynia dla LO w Kcyni, SP w Kcyni, SP w Drzewierzewie, SP w Laskownicy, SP w Dobieszewie, SP w Palmierowie, SP w Rozstrz\u0119bowie, Gmina Sadki dla SP w Sadkach i Stowarzyszenie \"\u017bAKUS\" dla NSP w Anielinach). Diagnozy uwzgl\u0119dnia\u0142y wnioski z przeprowadzonego spisu inwentarza i oceny stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia. Na tej podstawie dobrano wsparcie w projekcie tak, by by\u0142o ono zgodne z potrzebami odbiorc\u00f3w (uczni\u00f3w, nauczycieli). Cel projektu: Podniesienie kompetencji kluczowych 606 uczni\u00f3w z pow. nakielskiego, poprawa sytuacji edukacyjnej 430 uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami, jak i zdolnych oraz podniesienie poziomu kompetencji i kwalifikacji 97 nauczycieli z 14 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne z pow. nakielskiego, do 31.05.2020 r.Grupa docelowa to uczniowie i nauczyciele z 14 szk\u00f3\u0142, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Nakielski oraz Gminy Sadki, Kcynia i Stowarzyszenie \u201e\u017bakus\u201d z obszaru ORSG i kt\u00f3rych diagnozy wykaza\u0142y potrzeb\u0119 realizacji wsparcia. Szko\u0142y obj\u0119te w projekcie wsparciem spe\u0142niaj\u0105 kryterium osi\u0105gania wynik\u00f3w edukacyjnych ni\u017cszych od \u015brednich w skali wojew\u00f3dztwa.G\u0142\u00f3wne zadania: - Realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w - dla 606 uczni\u00f3w, - Realizacja procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi oraz uczniem zdolnym (TYP 2 i 2a i 2c) - dla 576 uczni\u00f3w,- Realizacja doradztwa edukacyjno-zawodowego (TYP 4) - dla 27 uczni\u00f3w, - Podniesienie kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli oraz pracownik\u00f3w pedagogicznych (TYP 6) - dla 97 nauczycieli, - Realizacja sta\u017cy zawodowych (TYP 7) - dla 20 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Wy\u017csza klasa! Rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w z terenu ORSG Powiatu Nakielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "849388.17", "WARTOSC": "999280.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Projekt adresowany jest do 433 uczni\u00f3w (174K i 259M) zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych i technik\u00f3w, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Lider i dla 10 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego. Cel: Podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Nakielskim poprzez kompleksow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 3 technik\u00f3w i 3 zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w zakresie podnoszenia, nabywania oraz uzupe\u0142niania wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, dostosowanych do potrzeb pracodawc\u00f3w przez 433 uczni\u00f3w z terenu powiatu nakielskiego , doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych przez 10 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, stworzenie warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla zawodu technik ekonomista oraz poniesienie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych zgodnych z oczekiwaniami rynku pracy przez 40 uczni\u00f3w z terenu powiatu nakielskiego do 30.09.2018r. Podnoszenie, nabywanie oraz uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, dostosowanych do potrzeb pracodawc\u00f3w ukierunkowane b\u0119dzie na uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji poprzez organizacj\u0119 specjalistycznych szkole\u0144 i kurs\u00f3w i ka\u017cdorazowo weryfikowane b\u0119dzie poprzez odpowiednie ich sprawdzenie w formie egzaminu. W celu zastosowania i pog\u0142\u0119bienia zdobytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w rzeczywistych warunkach pracy przewidziano organizacj\u0119 10 praktyk zawodowych oraz 30 sta\u017cy. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych przygotowuj\u0105cych do egzaminu zawodowego dla 60 uczni\u00f3w oraz kurs\u00f3w przygotowawczych na studia dla 20 uczni\u00f3w. Dla 10 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego przewidziano realizacj\u0119 wsparcia ukierunkowanego na doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych, zwi\u0105zanych z nauczanym zawodem. Doposa\u017cenie pracowni informatycznej dla ekonomist\u00f3w.Dzia\u0142ania realizowane w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczny uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI", "TYTUL": "Szko\u0142a zawodowa \u015bwiadomym wyborem - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "892034.54", "WARTOSC": "1074456.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Projekt polega na adaptacji pomieszcze\u0144 na potrzeby pracowni gastronomicznej w ZSP w Lubaszczu oraz na doposa\u017ceniu pracowni kszta\u0142cenia zawodowego 8 szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych obj\u0119tych projektem na terenie Powiatu Nakielskiego. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 adaptacja cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 dydaktycznych budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Lubaszczu na cele pracowni gastronomicznej oraz zakup do niej kompleksowego wyposa\u017cenia; \u2022 zakup wyposa\u017cenia, w tym r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenia z zakresu e-edukacji, do nast\u0119puj\u0105cych pracowni szk\u00f3\u0142 zawodowych: pracowni logistycznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Nakle nad Noteci\u0105,pracowni gastronomicznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Lubaszczu; pracowni /warsztat\u00f3w w ramach zawodu \u015blusarz w Zespole Szk\u00f3\u0142 \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej w Nakle nad Noteci\u0105;pracowni gastronomicznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Kcyni; pracowni kszta\u0142cenia zawodowego w zawodzie technik informatyk w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Kcyni (pracownia urz\u0105dze\u0144 techniki komputerowej, pracownia urz\u0105dze\u0144 lokalnych sieci komputerowych i sieci system\u00f3w operacyjnych, pracownia aplikacji internetowych); pracowni logistycznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Szubinie; pracowni weterynaryjnej i rolniczej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Samostrzelu;pracowni gastronomicznej w M\u0142odzie\u017cowym O\u015brodku Wychowawczym w Samostrzelu.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKILESKI", "TYTUL": "\u201eNowoczesna szko\u0142a zawodowa \u2013 najlepszym wyborem\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "311790.62", "WARTOSC": "366812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja PAL polegaj\u0105ca na przywr\u00f3ceniu do aktywnego funkcjonowania spo\u0142ecznego i zawodowego 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie OSRG Powiatu Nakielskiego poprzez zastosowanie instrument\u00f3w aktywnej reintegracji min. 2 instrum. aktywizacji (z 4 dost\u0119pnych w projekcie) dla uczestnika na podst. opracowanej indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji uczestnika w formie zaj\u0119\u0107 warsztatowych i aktywizacyjnych, wsparcia terapeutycznego, pracy animacyjnej i socjalnej w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej (pikniki integracyjne, debaty spo\u0142eczne) i grupie samopomocowej, doradztwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy, kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawodowych oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci nt. dost\u0119pnych form pomocy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych u 10 cz\u0142onk\u00f3w otoczenia tych os\u00f3b do 31.12.2018 r. Adresowany jest do niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w gmin Mroczy i Sadki oraz ich otoczenia. Przewidziane s\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe realizowane na podstawie PAL, w ca\u0142o\u015bci na terenie gmin Mrocza i Sadki. Projekt przewiduje 3 zadania: Aktywna integracja - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna, Aktywizacja zawodowa i edukacyjna, Wsparcie dla otoczenia i dzia\u0142ania \u015brodowiskowe. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez kadr\u0119 przygotowan\u0105 do \u015bwiadczenia us\u0142ug w spos\u00f3b zg ze zdiagnozowanymi potrzebami. W\u015br\u00f3d rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w osi\u0105gni\u0119tych dzi\u0119ki projektowi mo\u017cna wskaza\u0107: A. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie - 30 B. Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem - 30 C. Osi\u0105gni\u0119ta zostanie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa na poziomie 56% (17 os\u00f3b), w tym zatrudnieniowa 22% (7 os\u00f3b) D. Min. 14 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu. Projekt realizowany zgodnie z zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Koszt wsparcia na jednego uczestnika (40 os\u00f3b) jest zg z kryterium B.1.18. i wynosi 9 180,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI", "TYTUL": "Aktywni - szansa na rozw\u00f3j i prac\u0119 - wdro\u017cenie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na terenie gmin Mrocza i Sadki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "359212.12", "WARTOSC": "422602.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "W ramach projektu 36 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zamieszka\u0142ych na terenie powiatu nakielskiego (ORSG Powiatu Nakielskiego) skorzysta z min. 2 instrument\u00f3w aktywnej integracji. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, zdrowotnej i edukacyjnej (zg z kryterium B.1.14). W pierwszym etapie projektu na podst. indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji opracowanej dla ka\u017cdego uczestnika spo\u015br\u00f3d zestawu instrument\u00f3w dobrany zostanie kompleksowy program wsparcia dostosowany do indywid. potrzeb i predyspozycji ka\u017cdego uczestnika. Wsparciem bezpo\u015brednim obj\u0119te zostan\u0105 tak\u017ce osoby z otoczenia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (opiekunowie i cz\u0142onkowie rodzin) \u2013 15 os\u00f3b. Zg z diagnoz\u0105 zapewnione im zostanie m.in. wsparcie towarzysz\u0105ce. Za\u0142o\u017cenia projektu odpowiadaj\u0105 diagnozie i celom szczeg\u00f3\u0142owym PAL Powiatu Nakielskiego oraz s\u0105 zgodne z regulaminem konkursu i Krajowym Programem Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020. Cel proj.: Powr\u00f3t do aktywnego funkcjonowania spo\u0142ecznego i zawodowego 36 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu nakielskiego w oparciu o zastosowanie dzia\u0142a\u0144 PAL oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci nt dost\u0119pnych form pomocy u 15 cz\u0142onk\u00f3w otoczenia tych os\u00f3b do 31.12.2018 r. G\u0142. produkty i rezultaty: A. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie - 36 B. Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem - 36 C. Osi\u0105gni\u0119ta zostanie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa na poziomie 56% (21 os\u00f3b), w tym zatrudnieniowa 22% (8 os\u00f3b) D. Min. 20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Aktywna integracja - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna 2. Aktywizacja zawodowa i edukacyjna 3. Wsparcie dla otoczenia i dzia\u0142ania \u015brodowiskowe. \u015aredni koszt wsparcia na uczestnika (51 os\u00f3b) jest zgodny z kryt. dost\u0119pu B.1.18 i wynosi 8 284,56 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI", "TYTUL": "Aktywni - szansa na rozw\u00f3j i prac\u0119 - realizacja Programu Aktywno\u015bci Lokalnej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na terenie gmin Nak\u0142o nad Noteci\u0105 i Kcynia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "623719.37", "WARTOSC": "733787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Projekt adresowany jest do 166 uczni\u00f3w (58 K i 108 M) zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych i technik\u00f3w, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Nakielski i 50 opiekun\u00f3w (18K, 32M). Przewidziano organizacj\u0119 25 praktyk dla uczni\u00f3w zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych w celu zastosowania i pog\u0142\u0119bienia zdobytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w rzeczywistych warunkach pracy oraz 141 sta\u017ce wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego technik\u00f3w w celu zwi\u0119kszenia wymiaru praktyk zawodowych obj\u0119tych podstaw\u0105 programow\u0105 nauczania danego zawodu. Praktyka zawodowa lub sta\u017c zawodowy b\u0119d\u0105 realizowane z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Wymiar godz. praktyk/sta\u017cu wynosi 150 godzin. Ka\u017cdy ucze\u0144 we\u017amie udzia\u0142 tylko w jednej formie wsparcia tj. w sta\u017cu lub praktyce. Koszt wsparcia na ucznia wynosi 2827,55 z\u0142 (wyliczony wg. metody dla limitu 5000 z\u0142 na ucznia). Dla 4 uczni\u00f3w ZS \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej przewidziano mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z praktyk/sta\u017cy organizowanych poza wojew\u00f3dztwem. 50 opiekun\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w warsztatach w zakresie efektywnej pracy z uczniem. Cel: Podniesienie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych zgodnych z oczekiwaniami rynku pracy 166 uczni\u00f3w z terenu powiatu nakielskiego oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci 50 opiekun\u00f3w praktyk i sta\u017cy w procesie przekazywania wiedzy zawodowej uczniom do 31.12.2017 r. Zadania: 1. Przygotowanie praktyk i sta\u017cy 2. Praktyki i sta\u017ce zawodowe G\u0142\u00f3wne rezultaty: 152 uczni\u00f3w uzupe\u0142ni umiej\u0119tno\u015bci praktyczne 47 opiekun\u00f3w podniesie poziom kompetencji w zakresie przekazywania wiedzy i pracy z uczniem G\u0142\u00f3wne produkty: 166 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem w projekcie 166 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Od ucznia do mistrza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1541406.1600000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 422107.47}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 122834.11}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 25961.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15585.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14999.85}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1172341.5599999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1120700.49}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 676202.12}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 513251.22000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 499457.6100000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 376905.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 200646.02000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 198399.53999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 154798.91}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 147477.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 113079.58000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 98752.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77780.36}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 76861.34}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 59078.81999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55004.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 54699.92999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54642.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 54201.89}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50821.20999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42776.36}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 41309.75000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 36989.76}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32120.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21294.31}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 20625.02}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18470.55}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18425.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16860.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14026.01}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 9183.71}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8337.6}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6980.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6445.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4900.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4712.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4139.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3970.8900000000003}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3131.85}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2706.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2650.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1804.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1600.34}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1498.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1344.4}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 456.68}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 258.07}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16.35}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8260719.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3737713.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 299585.98}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 209461.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 173448.33}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 119861.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117482.68999999999}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 103230.24}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 75133.09}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 53000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52904.689999999995}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 43802.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 39281.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20425.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19129.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18723.8}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15743.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14257.74}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13080.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11662.35}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 9859.97}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1313.25}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1101.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 830.39}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 475.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 179.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 126.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 99.25}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3939448.69}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1939195.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 1103593.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 571607.0399999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 433609.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 354346.82000000007}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 353001.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 352432.41}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 320811.32}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 307745.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 218967.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 188128.27}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 181967.74000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 158064.85}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 125806.59000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58510.770000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 58137.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50784.71}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46403.80999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39389.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37304.03999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 25865.49}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 15316.289999999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 13120.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5352.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3290.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 598.2}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 317277.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 229085.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163042.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 270515.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93273.62000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 47130.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 271.94}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 887676.95}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 424738.66}, {"name": "Biblioteki", "value": 324718.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 200756.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 61707.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 40359.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 36356.47}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 23950.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14863.720000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10774.48}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9165.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5359.85}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3122.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24903.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12566.82}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5090.969999999999}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 219612.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 77151.78}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136970.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1266.6799999999998}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1541406.1600000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 422107.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 122834.11}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41546.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14999.85}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1523583.48}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1170564.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1065614.4600000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 774511.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 513251.22000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 205546.02000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 191555.25}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 177720.35000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 164409.13000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 154798.91}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 61078.81999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 55723.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19769.68}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8785.31}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 4210.46}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12298018.76}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 425367.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 300179.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 256859.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 54105.77999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28989.43}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13080.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 771.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 475.05}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 126.72}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6449134.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2435068.9599999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 580249.2399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 436140.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 433609.74}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 221357.38}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 138926.59000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 73454.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 58631.15}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 49764.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26463.690000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 317277.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 229085.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 148257.9}, {"name": "Informatyka", "value": 14784.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 270515.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 90664.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 47130.55}, {"name": "Informatyka", "value": 2609.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 271.94}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1199665.51}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 756656.9199999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36356.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23950.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10774.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10122.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5359.85}, {"name": "Informatyka", "value": 663.72}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26703.39}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10766.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5090.969999999999}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 219612.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 77151.78}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 136970.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1266.6799999999998}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 12925714.270000005, "v": "12,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.69, "v_pc": "1768,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8325593.94, "v": "8,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4127135.3699999996, "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 340860.91000000003, "v": "340,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 76861.34, "v": "76,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55004.64, "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 258.07, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9178266.940000003, "v": "9,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.34, "v_pc": "1255,58 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "39.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5560948.240000002, "v": "5,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 1341274.2900000003, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 624201.1399999999, "v": "624,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 438080.08, "v": "438,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 419742.68000000005, "v": "419,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 306372.6, "v": "306,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 277724.51999999996, "v": "277,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139670.34, "v": "139,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2096.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63808.05, "v": "63,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6445.0, "v": "6,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3486530.7499999995, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.62, "v_pc": "476,95 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2642059.8100000005, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 356925.78, "v": "356,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 192841.06, "v": "192,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131090.58, "v": "131,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 122993.21, "v": "122,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21294.31, "v": "21,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.0, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.55}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2777562.7300000004, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.66, "v_pc": "379,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2777562.7300000004, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1809769.23, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.99, "v_pc": "247,57 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "58.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1369816.24, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 376905.0, "v": "376,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.82}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 46253.71, "v": "46,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8337.6, "v": "8,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 456.68, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3161.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1551995.4399999997, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28, "v_pc": "212,31 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "11.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1215177.1799999997, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.29}, {"name": "Biblioteki", "value": 324718.26, "v": "324,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4900.0, "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1221100.18, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.37, "v_pc": "167,05 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1188979.89, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.36}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32120.29, "v": "32,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1170025.5499999998, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23, "v_pc": "160,06 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "61.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 641152.05, "v": "641,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 173448.33, "v": "173,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.82}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 103230.24, "v": "103,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.82}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77780.36, "v": "77,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 75149.44, "v": "75,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 46452.8, "v": "46,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20150.0, "v": "20,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14026.01, "v": "14,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13284.119999999999, "v": "13,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5352.2, "v": "5,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 658453.64, "v": "658,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81, "v_pc": "90,08 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 401985.16, "v": "401,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.04}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 233137.46000000005, "v": "233,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.4}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 20625.02, "v": "20,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 978.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2706.0, "v": "2,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 170.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 576906.38, "v": "576,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 493.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59, "v_pc": "78,92 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 576906.38, "v": "576,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 493.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 382904.61, "v": "382,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "52,38 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 256507.62, "v": "256,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1417.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.98}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 85040.51999999999, "v": "85,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 41356.47, "v": "41,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.8}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 137682.53999999998, "v": "137,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "18,83 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 59239.75, "v": "59,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52904.689999999995, "v": "52,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.42}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 18538.1, "v": "18,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.08}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 119841.14, "v": "119,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,39 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 118199.23, "v": "118,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.62}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1498.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143.91, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 88249.0, "v": "88,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,07 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 85846.0, "v": "85,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.27}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2403.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 77151.78, "v": "77,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,55 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 77151.78, "v": "77,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19769.68, "v": "19,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,70 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18425.28, "v": "18,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.19}, {"name": "Cmentarze", "value": 1344.4, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.8}]}, {"name": "Informatyka", "value": 18329.09, "v": "18,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,51 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18329.09, "v": "18,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12033.499999999998, "v": "12,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03, "v_pc": "1,65 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12033.499999999998, "v": "12,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 4210.46, "v": "4,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,58 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4210.46, "v": "4,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}