{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "kod_gus": "040416710000", "kod_gus_podregionu": "040416700000", "podregion_eurostat": "PL617", "ludnosc": 32149, "budzet": {"dochody": "161,75 mln z\u0142", "wydatki": "166,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,26 mln z\u0142", "wydatki": "5,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.709513850000128}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.709513850000128}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.4082473499997854}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.4082473499997854}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -18.48109600000006}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -18.48109600000006}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.564167649999857}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.564167649999857}], "dochod_ue": "6,16 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "116,63 mln z\u0142", "gmina_pc": "3627.7 z\u0142", "powiat": "103,90 mln z\u0142", "powiat_pc": "3231.8 z\u0142", "wojewodztwo": "17,85 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,11 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,58 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,67 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "33953024.19", "WARTOSC": "41059212.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Budynki Zak\u0142adu Karnego Potulice mieszcz\u0105 si\u0119 przy al. Parkowej 1 w Potulicach. Potulice jest to wie\u015b w Polsce po\u0142o\u017cona w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, w powiecie nakielskim, w gminie Nak\u0142o nad Noteci\u0105. Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na termomodernizacji budynku wraz z wykorzystaniem OZE. Prace termomodernizacyjne w obiekcie polega\u0107 b\u0119d\u0105 na dociepleniu stropodach\u00f3w, dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, ociepleniu pod\u0142ogi na gruncie, modernizacji instalacji c.o. z zastosowaniem trigeneracji hybrydowej i c.w.u. z zastosowaniem hybrydowych paneli solarnych, modernizacji systemu wentylacji i ch\u0142odu, wymianie okien i drzwi oraz na wymianie o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Prace te s\u0105 kosztami kwalifikowanymi zgodnie z katalogiem koszt\u00f3w zawartym w Wytycznych w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach POIi\u015a 2014-2020. Zakres prac niezb\u0119dnych do wykonania na obiekcie zosta\u0142 okre\u015blony w audycie energetycznym i o\u015bwietlenia (audyt ex ante).", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KARNY W POTULICACH", "TYTUL": "Zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci obiekt\u00f3w jednostki penitencjarnej \u2013 Zak\u0142adu Karnego w Potulicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1056.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "71352158.30", "WARTOSC": "350128182.46", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Bia\u0142o\u015bliwie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Wyrzysk", "OPIS": "W ramach Projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Bydgoszcz Zach\u00f3d \u2013 Pi\u0142a Krzewina oraz rozbudow\u0119 stacji Bydgoszcz Zach\u00f3d. Trasa linii zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztw: wielkopolskiego oraz kujawsko \u2013 pomorskiego, gmin: Bia\u0142e B\u0142ota, Sicienko, Nak\u0142o nad Noteci\u0105, Mrocza, Sadki, Wyrzysk, Bia\u0142o\u015bliwie, Wysoka, Miasteczko Kraje\u0144skie, Kaczory. Stacja elektroenergetyczna 220/110 kV Bydgoszcz Zach\u00f3d po\u0142o\u017cona jest na terenie miejscowo\u015bci Lipniki w gminie Bia\u0142e B\u0142ota, w powiecie bydgoskim, w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim. Projekt realizowany jest na obszarze s\u0142abiej rozwini\u0119tym.", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Bydgoszcz Zach\u00f3d \u2013 Pi\u0142a Krzewina wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 725.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11452500.00", "WARTOSC": "34599250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zorientowany jest na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego polegaj\u0105cego na implementacji wynik\u00f3w prac B+R w\u0142asnych oraz zleconych w zakresie produkcji oraz pakowania znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w w postaci sztu\u0107c\u00f3w jednoraz. Planowane do wdro\u017cenia rozwi\u0105zania o charakterze materia\u0142owym oraz technicznym, zosta\u0142o zabezpieczone poprzez zg\u0142oszenie 4 wzor\u00f3w u\u017cytk. wzgl\u0119dem innowacyjnych produkt\u00f3w: 1. \u0141y\u017ceczka z wyka\u0142aczk\u0105 W.125417 2. \u0141y\u017cka z wyka\u0142aczk\u0105 W.125418 3. Widelec z wyka\u0142aczk\u0105 W.125421 4. N\u00f3\u017c z wyka\u0142aczk\u0105 W.125420 Oraz zg\u0142oszenia patentowego wzgl\u0119dem innowacyjnej technol. pakowania: 1.Spos\u00f3b pakowania sztu\u0107c\u00f3w jednorazowych w maszynie pakuj\u0105cej z udzia\u0142em etykiety k\u0105towej P. 412683. Opracowane rozwi\u0105zania, stanowi\u0105 nowo\u015b\u0107 w skali \u015bwiata, co znalaz\u0142o potwierdzenie otrzymaniem wy\u0142\u0105cznie not \u201eA\u201d w sprawozdaniu o stanie techniki. Realizacja zaplanowanych zada\u0144 zwi\u0105zana z budow\u0105 hali oraz nabyciem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, umo\u017cliwi firmie rozpocz\u0105\u0107 produkcje nowej grupy produktowej: sztu\u0107c\u00f3w z wyka\u0142aczka pakowanych w maszynie pakuj\u0105cej z udzia\u0142em etykiety k\u0105towej. Wnioskodawca zamierza wdro\u017cy\u0107 nowa grup\u0119 produktow\u0105 zar\u00f3wno na rynek krajowy jak i zagraniczny. Sprzeda\u017c na rynkach europejskich b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki doskonale wypracowanej strategii marketingowej i dystrybucyjnej na przestrzeni niemal\u017ce 40 lat dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W ramach niniejszego projektu przewidziano wdro\u017cenie innowacji: - technologicz.: nowy spos\u00f3b pakowania sztu\u0107c\u00f3w, - produkt.: nowa grupa produktowa sztu\u0107c\u00f3w z wyka\u0142aczk\u0105 - ekoinnowacji, w obszarze: REDUCE zmniejszenie zu\u017cytej foli do pakowania o ok. 17%, oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii o ok.12%. - organizacyjnej: wdro\u017cenie aplikacji Przemys\u0142 4.0. Wdro\u017cenie opisanych rodzaj\u00f3w innowacji pozwoli firmie na umocnienie silnej ju\u017c pozycji na rynku mi\u0119dzynarod., podnosz\u0105c tym samym poziom konkurencyjno\u015bci oraz rozwoju dalszej bran\u017cy przetw\u00f3rstwa tworzy sztucznych. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "ZELAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie nowej linii wzorniczej sztu\u0107c\u00f3w z wyka\u0142aczk\u0105 z wykorzystaniem technologii pakowania z udzia\u0142em etykiety k\u0105towej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 356.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "7102621.58", "WARTOSC": "10740536.99", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy budowy parkingu Park and Ride przy dworcu PKP w Nakle nad Noteci\u0105 wraz z po\u0142\u0105czeniem z istniej\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 komunikacyjn\u0105. Planuje si\u0119 aby w ramach realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia powsta\u0142 wielostanowiskowy parking typu Park and Ride zawieraj\u0105cy w sobie m.in.: 176 miejsc parkingowych og\u00f3lnodost\u0119pnych, w tym 17 miejsc parkingowych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz minimum 30 miejsc postojowych dla rower\u00f3w.Inwestycja wpisuje si\u0119 w typ projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramach poddzia\u0142ania 3.5.2 Zr\u00f3wnowa\u017cona mobilno\u015b\u0107 miejska i promowanie strategii niskoemisyjnych w ramach ZIT, w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane problemy, w tym problem g\u0142\u00f3wny: niewystarczaj\u0105ce wykorzystanie us\u0142ug transportu publicznego na terenie Bydgosko-Toru\u0144skiego Obszaru Funkcjonalnego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Osi Priorytetowej 3. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna w regionie, Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020 jest zwi\u0119kszenie wykorzystania us\u0142ug transportu publicznego na obszarze Bydgosko-Toru\u0144skiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez budow\u0119 parkingu Parkamp;Ride przy dworcu PKP w Nakle nad Noteci\u0105 . Budowa parkingu \u201eParkamp;Ride\u201d b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0107 na zasadnicze kwestie z punktu widzenia strategii wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, takie jak: podniesienie efektywno\u015bci systemu komunikacji publicznej w obr\u0119bie teren\u00f3w przyleg\u0142ych do miasta Bydgoszcz, podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego poprzez zintegrowanie system\u00f3w komunikacyjnych teren\u00f3w na obrze\u017cach aglomeracji (wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 do rynku pracy, o\u015brodk\u00f3w kultury oraz rozrywki), obni\u017cenie emisji CO2 w ramach zmiany prywatnych \u015brodk\u00f3w komunikacyjnych na rzecz transportu zbiorowego, promowanie zdrowego stylu \u017cycia oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Budowa parkingu \"Park and Ride\" przy dworcu PKP w Nakle nad Noteci\u0105 wraz z po\u0142\u0105czeniem z istniej\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 komunikacyjn\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 220.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4169519.00", "WARTOSC": "5490404.21", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cki rowerowej przy drodze powiatowej nr 1926C Nak\u0142o-Bydgoszcz. Projekt b\u0119dzie zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, w powiecie nakielskim, w gminie Nak\u0142o nad Noteci\u0105. Dotychczas opracowano dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz studium wykonalno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany na podstawie ZRID - z\u0142o\u017cono wniosek o wydanie zezwolenia. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury po zako\u0144czeniu zakresu rzeczowego. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych nieuwzgl\u0119dnionych w zakresie rzeczowym.Zakres rzeczowy obejmuje: wykup nieruchomo\u015bci na potrzeby budowy drogi rowerowej oraz przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych. Planuje si\u0119 wykonanie trasy bezpiecznego poruszania si\u0119 pieszych, rowerzyst\u00f3w a tak\u017ce os\u00f3b aktywnie je\u017cd\u017c\u0105cych na wrotkach czy rolkach. Roboty budowlane obejmuj\u0105: wykonanie rob\u00f3t ziemnych; wykonanie koryta pod nawierzchni\u0119; u\u0142o\u017cenie w-w konstrukcyjnych; u\u0142o\u017cenie nawierzchni z AC 8 S 50/70; roz\u0142o\u017cenie paneli retencyjno - rozs\u0105czaj\u0105cych oraz wbudowanie nawierzchni mineralno-poliuretanowej; wykonanie zjazd\u00f3w i przejazd\u00f3w przez \u015bcie\u017ck\u0119; wyr\u00f3wnanie i wyprofilowanie terenu; monta\u017c ogrodze\u0144 segmentowych i barier stalowych spr\u0119\u017cystych.Parametry techniczne: powierzchnia projektowanej \u015bcie\u017cki pieszo \u2013 rowerowej: ~ 29 000,00 m2; d\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki rowerowej ~ 14,27 km.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisji poluten\u00f3w do atmosfery. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34): 26,50 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 [2022]. Minimalna liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z wybudowanej drogi dla rower\u00f3w: 30 845,00 osoby [2022].Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem projektu jest Powiat Nakielski. Podmiotem realizuj\u0105cym projekt b\u0119dzie Zarz\u0105d Dr\u00f3g Powiatowych w Nakle nad Noteci\u0105. Projekt realizowany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej przy drodze powiatowej nr 1926C Nak\u0142o-Bydgoszcz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "3062412.04", "WARTOSC": "6316000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Projekt pn. Centrum Akceptacji i Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej w Paterku. Przedmiotem projektu s\u0105 roboty budowlane zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 i przebudow\u0105 budynku by\u0142ej szko\u0142y wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na Centrum Akceptacji i Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej (CAiAS) oraz budow\u0105 altany rekreacyjnej, na dzia\u0142ce nr 269 w Paterku, przy ul. Wyzwolenia 13. W ramach budowy CAiAS przewiduje si\u0119 dobudowanie nowego skrzyd\u0142a budynku oraz gruntown\u0105 przebudow\u0119 budynku istniej\u0105cego, w tym dostosowanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W zakres zadania wchodzi tak\u017ce wykonanie zagospodarowania terenu wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 (m.in. altan\u0105 rekreacyjn\u0105),utwardzeniem terenu, o\u015bwietleniem terenu, przy\u0142\u0105czeniami budynku do sieci zewn\u0119trznych. Projekt odpowiada na problemy starzej\u0105cego si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, wpisuje si\u0119 w cel rewitalizacji. G\u0142\u00f3wny cel projektu: poprawa zagospodarowania i funkcjonalno\u015bci przestrzeni publicznej w miejscowo\u015bci na cele spo\u0142eczne poprzez stworzenie Centrum Akceptacji i Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej w Paterku. Spo\u0142eczno\u015b\u0107 wsi jest zagro\u017cona wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na wiek jej mieszka\u0144c\u00f3w. Rozwi\u0105zaniu problemu pos\u0142u\u017cy przestrze\u0144 miejscowo\u015bci po uprzednim jej zrewitalizowaniu. Tym samym projekt realizuje Cel szczeg\u00f3\u0142owy 1.3 LSR \"Poprawa stanu infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej o\u017cywieniu spo\u0142eczno-gospodarczemu Doliny Noteci do roku 2023.\"", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI", "TYTUL": "Centrum Akceptacji i Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej w Paterku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2953750.00", "WARTOSC": "3475000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa drogi na dz. nr 2/16, 2/42, 2/43, 2/44 w obr\u0119bie Bielawy oraz na dz. 40 i 18/1 w obr\u0119bie Lubaszcz w Gminie Nak\u0142o nad Noteci\u0105. Droga nie b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do transeuropejskiej sieci drogowej. Projektuje si\u0119 jezdni\u0119 o szeroko\u015bci 6 m ci\u0105gi piesze o szeroko\u015bci 1,5 m, \u015bcie\u017cki rowerowe o szeroko\u015bci 2 m, zjazdy do posesji o szeroko\u015bci i d\u0142ugo\u015bci dostosowanej do istniej\u0105cej zabudowy, pobocza gruntowe, stan. postojowe o p. 1114 m2, rowy oraz budow\u0119 o\u015bwietlenia drogowego. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 inwestycji nie przewiduje si\u0119 zmiany struktury oraz wzrostu nat\u0119\u017cenia ruchu pojazd\u00f3w. Klasa techniczna drogi \u201eL\u201d (lokalna) - planowana klasa techniczna drogi na podstawie wskaza\u0144 zarz\u0105dcy drogi. Konstrukcj\u0119 drogi gminnej zaprojektowano na nacisk 100 kN/o\u015b. Droga zostanie oznakowana poprzez znaki pionowe odblaskowe 25 sztuk, poziome cienkowarstwowe 843 m2; przej\u015bcia dla pieszych i przejazdy rowerowe, oznakowanie \u015bcie\u017cki rowerowej oraz o\u015bwietlenie 4 szt. co u\u0142atwi poruszanie si\u0119 pojazd\u00f3w i os\u00f3b, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 projektowanego odcinka drogi wynosi 1867,0 m. Wed\u0142ug inwentaryzacji geodezyjnej w drodze wyst\u0119puje nast\u0119puj\u0105ce uzbrojenie: kable energet., kanalizacja sanitarna, wodoci\u0105g. Realizacja inwestycji wymaga zmiany granic pasa drogowego. Geometri\u0119 trasy drogi zaprojektowano tak, aby istniej\u0105ca ziele\u0144 w jak najmniejszym stopniu kolidowa\u0142a z przedsi\u0119wzi\u0119ciem. Podstawowym wydatkiem inwestycyjnym projektu s\u0105 koszty prac budowlano-drogowych, kt\u00f3rych wykonanie doprowadzi do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu, przyczyni si\u0119 do poprawy systemu komunikacji, stanu bezpiecze\u0144stwa ruchu ko\u0142owego, pieszego i rowerowego. Budowana infrastruktura drogowa b\u0119dzie jedynym po\u0142\u0105czeniem terenu inwestycyjnego na tym obszarze z drog\u0105 krajow\u0105 nr 10. Inwestycja podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 teren\u00f3w inwestycyjnych oferowanych przez gmin\u0119 poprzez dost\u0119p do uzbrojonego w infrastruktur\u0119 drogow\u0105 terenu.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "\u201eBudowa drogi na dzia\u0142kach nr 2/16, 2/42, 2/43, 2/44 w obr\u0119bie Bielawy oraz na dzia\u0142kach 40 i 18/1 w obr\u0119bie Lubaszcz\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2352032.65", "WARTOSC": "2852992.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "rzedmiotem inwestycji pn. \u201ePrzebudowa ulicy M\u0142y\u0144skiej w Nakle nad Noteci\u0105\u201d jest przebudowa drogi gminnej \u2013 ulicy M\u0142y\u0144skiej w Nakle nad Noteci\u0105, , polegaj\u0105cej na wykonaniu nawierzchni jezdni, zjazd\u00f3w oraz \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej. W ramach projektu zostanie wykonana droga jednojezdniowa, dwupasmowa o szer. jezdni 5,50 m, wjazdy do posesji, ci\u0105g rowerowy o szer. 2,00 m, kanalizacja deszczowa i o\u015bwietlenie. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: poprawa stanu technicznego i funkcjonalno\u015b\u0107 infrastruktury drogowej w Gminie Nak\u0142o nad Noteci\u0105, Cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022 podniesienie bezpiecze\u0144stwa na drogach gminnych, \u2022 zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji pojazd\u00f3w, \u2022 ograniczenie emisji spalin i ha\u0142asu, \u2022 odci\u0105\u017cenie systemu komunikacyjnego Gminy Nak\u0142o nad Noteci\u0105, \u2022 skr\u00f3cenie czasu przejazdu drogami miejskimi i gminnymi. Zakres podstawowy projektu: - wykonanie jezdni o nawierzchni z betonu asfaltowego, o szeroko\u015bci 5,50 m i d\u0142ugo\u015bci odcinek nr 1 - 830,30 m, odcinek nr 2 -128,40, - wykonanie zjazd\u00f3w o nawierzchni z kostki brukowej betonowej, o szeroko\u015bci i d\u0142ugo\u015bci dostosowanej do istniej\u0105cej zabudowy, - wykonanie \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej, o szeroko\u015bci 2,00 m, o nawierzchni z kostki brukowej betonowej, - wykonanie murka oporowego, - wykonanie balustrady U-11a. - budow\u0119 kanalizacji deszczowej w ul. M\u0142y\u0144skiej w Nakle nad Noteci\u0105 wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 (studnie rewizyjne) - monta\u017c 15 wpust\u00f3w deszczowych - obejmuje wykonanie rozbudowy o\u015bwietlenia drogowego w ci\u0105gu ulicy M\u0142y\u0144skiej poprzez budow\u0119 obwodu o\u015bwietleniowego nr 400 wyprowadzonego z istniej\u0105cej szafki o\u015bwietleniowej NAK\u0141O WODOCI\u0104GI wraz z liniami kablowymi o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1080 mb - monta\u017c 26 szt. s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Przebudowa ulicy M\u0142y\u0144skiej w Nakle nad Noteci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-05", "DOFINANSOWANIE": "2186841.27", "WARTOSC": "3829100.53", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "W ramach proj. przewiduje si\u0119 wyk. nast. dzia\u0142a\u0144 termo. na obiekcie Zesp. Szkolno-Przedszkolnego nr 3 i Gimn. nr 3 w NnN:1. Ociep. \u015bcian zewn. metod\u0105 BSO (metoda lekko mokra w oparciu o styropian) - Zesp. Szkol-Przed nr 3 i Gim. nr 32. Dociep. \u015bcian piwnic styrop. twardym - Zesp. Szkol-Przed nr 3 i Gim. nr 33. Dociep. stropodach. w techn. wdmuch. we\u0142ny granul. - Zesp. Szkol-Przed nr 3 i Gim. nr 34. Wymiana stolarki okiennej na okna profilach PCV z wielokomorowymi zestawami szyb - Zesp. Szkol-Przed nr 3 i Gim. nr 35. Wymiana stolarki drzwiowej zewn. - Zesp. Szkol-Przed nr 3 i Gim. nr 36. Przebudowa syst. grzewczego (wymiana instalacji c.o. wraz z wymian\u0105 emitera ciep\u0142a \u2013 nowa kot\u0142ownia obiektowa) - Zesp.Szkol-Przed nr 3 i Gim. nr 37. Modern. inst. c.w.u. - Zesp. Szkol-Przed nr 3 i Gim. nr 38. Uspraw. syst. went. - monta\u017c nawietrzak\u00f3w w stolarce okiennej.Ponadto: naprawa dachu, inst. elektr. zw. z uk\u0142. zasil. urz\u0105dzenia w\u0119z\u0142a ciepl., inst. sterow. i sygnal., inst. przeciwpora\u017c. i przepi\u0119ci.. Cz\u0119\u015b\u0107 stropodach\u00f3w niewentyl. nad sal\u0105 gim. z zapl., funkcjon. po\u0142\u0105cz. ze szko\u0142\u0105 pod., b\u0119dzie ocieplona styropianem laminowanym (styropap\u0105)Real. proj. przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zmniej. zaniecz. pow. poprzez ogran. emisji szkodl. gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmos. oraz zwi\u0119k. efekt. energet. Przeds. wp\u0142ynie pozyt. na war. prowadz. zaj\u0119\u0107 szkol., a tak\u017ce na war. pracy dla nauczycieli. Opr\u00f3cz bezpo\u015br. efekt\u00f3w, do jakich mo\u017cna zal. elim. zjaw. znacz. obni\u017cania si\u0119 temp. wewn. budynku na skutek niskich temp. pow. oraz zmniej. ubytk\u00f3w ciep\u0142a, real. proj. przyniesie korzy\u015bci w postaci zmn. zapotrzeb. na sur. energet., a co za tym idzie obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzym. plac\u00f3wki. Dzi\u0119ki modern. inst. c.o. w tym m. in. mont. nowych grzejnik\u00f3w wraz z zaw. termostat. pojawi si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 reg. temp. w poszczeg. salach szk\u00f3\u0142, co wp\u0142ynie na lepsze zarz\u0105. ener. ciepln\u0105 i poprawi ich polit. ekonom. Ponadto poprawi si\u0119 stan \u015brod. natural. poprzez red. emisji CO2a oraz ogran. emisji in. szkodl. gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmos.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu Zespo\u0142u Szkolno \u2013 Przedszkolnego nr 3 i Gimnazjum nr 3 w Nakle nad Noteci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.02}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1989548.16", "WARTOSC": "5323917.99", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny projektu jest poprawa stanu technicznego i funkcjonalno\u015bci oraz warunk\u00f3w edukacji dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez termomodernizAcj\u0119 zespo\u0142u budnynk\u00f3w szko\u0142\u00f3y Podstawowej nr 4 i Gimnazjum nr 4 w Nakle nad Noteci\u0105", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 4 oraz Gimnazjum nr 4 w Nakle nad Noteci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1368731.19", "WARTOSC": "2488602.18", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa PPHU POLIMERPRO s.c. prac B+R dotycz\u0105cych produkcji nowatorskich, ekologicznych form fotopolimerowych do zadruku wysokiej jako\u015bci jednostkowych opakowa\u0144 i tektury falistej Planowany do realizacji projekt jest kolejnym etapem w strategii rozwoju firmy, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w 2012 roku. Wnioskodawca zamierza wdro\u017cy\u0107 do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa prace badawczo-rozwojowe, kt\u00f3re zosta\u0142y opracowane samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119, a nast\u0119pnie zlecone zosta\u0142o ich przebadanie na Politechnice \u0141\u00f3dzkiej Instytut Papiernictwa i Poligrafii. Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania i In\u017cynierii Produkcji.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. \"POLIMERPRO\" S.C.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do firmy PPHU POLIMERPRO s.c. prac B+R dotycz\u0105cych produkcji ekologicznych wielkoformatowych form do zadruku tektury falistej na bazie innowacyjnej technologii wytwarzania p\u0142yt polimerowych z p\u0142askim czubkiem punktu rastrowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1315932.35", "WARTOSC": "1562519.71", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane pod tytu\u0142em: \u201eTermomodernizacja obiektu Zespo\u0142u Szkolno \u2013 Przedszkolnego w Potulicach\u201d.Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020, Dzia\u0142anie 3.5.1.Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna w ramach ZIT, Poddzia\u0142anie 3.5.1. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze publicznym i mieszkaniowym w ramach ZIT, Schemat: Termomodernizacja w obiektach nale\u017c\u0105cych do jednostek samorz\u0105du terytorialnego w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych (ZIT).Inwestycja wpisuje si\u0119 w typ projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramach poddzia\u0142ania tj.:a) ocieplenie obiektu, wymiana pokrycia dachu, okien, drzwi zewn\u0119trznych oraz o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne wraz z instalacj\u0105,b) przebudowa system\u00f3w grzewczych (wraz z wymian\u0105 i przy\u0142\u0105czeniem \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a), system\u00f3w wentylacji i klimatyzacji oraz zastosowanie system\u00f3w zarz\u0105dzania budynkiem.W ramach projektu zaplanowane nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- roboty budowlane,- promocja projektu.Projekt nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105 i b\u0119dzie realizowany w latach 2019-2020.Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne projektu wynosz\u0105 1 562 519,71 z\u0142 brutto. Wszystkie wydatki wskazane z bud\u017cecie projektu stanowi\u0105 koszty kwalifikowane. Z uwagi na fakt, i\u017c Wnioskodawca nie ma prawnej mo\u017cliwo\u015bci odzyskania podatku VAT do dofinansowania kwalifikuj\u0105 si\u0119 wydatki w warto\u015bciach brutto.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu Zespo\u0142u Szkolno \u2013 Przedszkolnego w Potulicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "19038145.58", "WARTOSC": "22397818.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska", "OPIS": "Wnios. wychodz\u0105c naprzeciw zdiagnozowanej syt. problemowej dot. niewystarczaj\u0105cej skali wsparcia \u015bwiadczonego dla os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych Gminy: Lubicz, Lipno, Boniewo, Fabianki, Izbica Kujawska, Chrostkowo, \u0141ubianka, W\u0142oc\u0142awek, Bobrowniki, Miasta Toru\u0144, Gm. Jab\u0142onowo Pomorskie, Nak\u0142a nad Noteci\u0105 oraz powiatu rypi\u0144skiego, zaplanowa\u0142 realizacj\u0119 projektu stanowi\u0105cego odpowied\u017a na t\u0119 diagnoz\u0119. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym sformu\u0142owa\u0142 nast\u0119puj\u0105cy CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug \u015brodowiskowych na rzecz wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych i ich otoczenia na terenie gm.uczestnicz\u0105cych w projekcie poprzez utworzenie i funkcjonowanie DDP, CU\u015a w okresie od 01.III. 2019 do 28.II.2021 poprzez utworzenie 416 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.Okre\u015blona zosta\u0142a GR DOCELOWA: os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142eczny - 533,otoczenie os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze-1950. Oszacowano WSKA\u0179NIKI, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: rezultatu (kluczowe WLWK) - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 416 oraz produktu (kluczowe WLWK) - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 533; rezultatu (w\u0142asne wnioskodawcy) - licz. funkcjonuj\u0105cych CU\u015a\u201313 oraz produktu (w\u0142asne wnioskodawcy) - L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. oraz os\u00f3b z ich otoczenia wspartych w ramach CU\u015a -1976.Zaplanowano typy zada\u0144: 1.Utworzenie i funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy dla 30 os. niesam. oraz Utworzenie i funkcjonowanie Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi prawne, informacyjne, doradcze i szkoleniowe na rzecz os\u00f3b niesamodzielnych i ich otoczenia. Warto\u015b\u0107 projektu 22 397 818,34 z\u0142. Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 20 158 036,50 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WERWA", "TYTUL": "Utworzenie 13 Dziennych Dom\u00f3w Pobytu na terenie Gmin: Bobrowniki, Boniewo, Chrostkowo, Fabianki, Izbica Kujawska, Jab\u0142onowo Pomorskie, Lipno, Lubicz, \u0141ubianka, Nak\u0142o nad Noteci\u0105 oraz na terenie powiatu rypi\u0144skiego i Miasta Torunia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3414539.25", "WARTOSC": "4017105.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na udro\u017cnieniu ci\u0105g\u0142o\u015bci morfologicznej rzeki Noteci w kontek\u015bcie osi\u0105gni\u0119cia dobrego stanu i potencja\u0142u poprzez budow\u0119 przep\u0142awek na sze\u015bciu obiektach hydrotechnicznych b\u0119d\u0105cych w administracji RZGW w Poznaniu. Konieczno\u015b\u0107 przywr\u00f3cenia ci\u0105g\u0142o\u015bci morfologicznej rzeki wynika m.in. z zaktualizowanego Planu gospodarowania wodami na obszarze dorzecza Odry. Dla przedmiotowych pi\u0119trze\u0144 zdecydowano si\u0119 na rozwi\u0105zania w postaci przep\u0142awek seminaturalnych. W ramach projektu zostan\u0105 sporz\u0105dzone dokumentacje, oddzielnie dla ka\u017cdego stopnia wodnego, w tym wariantowa analiza sposobu udro\u017cnienia budowli pi\u0119trz\u0105cych na cieku Note\u0107 wraz z wskazaniem wariantu do realizacji. Wykonane zostan\u0105 roboty budowlane. Prowadzony b\u0119dzie nadz\u00f3r przyrodniczy, zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c ustawione tablice informacyjne i pami\u0105tkowe. Stopnie wodne w Pako\u015bci, \u0141abiszynie, D\u0119binku, na Starej Noteci Rynarzewskiej, Nakle Zach\u00f3d i Gromadnie nie posiadaj\u0105 przej\u015b\u0107 dla ryb. Na danych odcinkach rzeki wymagana jest ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 liniowa dla w\u0119gorza. W ci\u0105gu ostatnich 20 lat populacja w\u0119gorza zmniejszy\u0142a si\u0119 o 95%. Populacja ryby ros\u0142a w Polsce do po\u0142owy lat 80'tych, potem zacz\u0119\u0142a gwa\u0142townie spada\u0107. G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 jest wybudowanie na Wi\u015ble i Odrze tamy, turbiny elektrowni wodnych. Jak podaje \"Plan gospodarowania zasobem w\u0119gorza w Polsce\" opracowany przez MR w 2008 roku, ginie 60% w\u0119gorzy z dorzecza Wis\u0142y i 44% z dorzecza Odry. Przez du\u017ce elektrownie cz\u0119\u015b\u0107 ryb jest w stanie si\u0119 przedrze\u0107 ale pr\u00f3ba pokonania ma\u0142ych elektrowni ko\u0144czy si\u0119 prawie 100% kl\u0119sk\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie zosta\u0142o rozpocz\u0119te. W ramach projektu zostanie sporz\u0105dzona niezb\u0119dna dokumentacja techniczna i administracyjna dla zadania. Wszystkie przedstawione koszty stanowi\u0105 koszty kwalifikowalne.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE", "TYTUL": "Przywr\u00f3cenie dro\u017cno\u015bci morfologicznej rzeki Noteci od Pako\u015bci do Krostkowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.63}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3112000.00", "WARTOSC": "3275789.54", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Cel projektu\u201ePoprawa aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 500 mieszka\u0144c\u00f3w (278 K i 222 M) powiatu nakielskiego tj. obszaru obj\u0119tego LSR\u201dTermin realizacji:01.01.2018-30.06.2023; kwota ca\u0142k. 3275789,54z\u0142; w tym EFS 3112000z\u0142Realizacja proj. b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy obszaru tj. d\u0142ugotrwale utrzymuj\u0105cego si\u0119 poziomu bezrobocia, wysok. odsetka korzyst. z pomocy spo\u0142ecznej, ub\u00f3stwa oraz niskiej aktywno\u015bci spo\u0142ecz. mieszka\u0144c\u00f3w.LGD planuje aktywizowanie i wspieranie os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz. i ich otoczenia poprzez wsparcie finans. niewielkich proj. obj\u0119tych grantem (POG), kt\u00f3re realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 praktycznie wszystkie podmioty z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b fizycznych (nie dotyczy os. prowadz. dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodar. lub o\u015bwiatow\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w). Szczeg. po\u017c\u0105dane b\u0119d\u0105 POG realiz. przez podmioty spoza sektora finans\u00f3w publicz.LGD przeprowadzi nabory i udzieli grant\u00f3w na dzia\u0142ania zgodne z SzOOP RPOWK-P, O\u015b 11, co uj\u0119to w 2 zad. merytory:1)Wyb\u00f3r POG-dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej (proj. typu 1e),2)Wyb\u00f3r POG-dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej: aktywna integracja, organizowanie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, kluby m\u0142odzie\u017cowe oraz animacja spo\u0142eczna (proj. typu 1c, 1f, 2c)LGD plan.: 10 nabor\u00f3w, wsparcie min. 48 POG. Maks. wysok. grantu w ramach PG to 50 000 z\u0142 (w przyp. POG zak\u0142adaj\u0105cego wy\u0142\u0105cznie wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecz.) lub 150 000 z\u0142 (w przyp. POG zak\u0142adaj\u0105cego efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105). Dzia\u0142aniami PG obj\u0119tych zostanie 450 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz. oraz 50 os. z ich otoczenia. Realizacja POG przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w istotnych dla RPOWK-P: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: obj\u0119tych wsparciem w programie\u2013450os.; pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rach.)\u201318 os.; poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu program \u201333os.; u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna\u2013253os. Nab\u00f3r POG prowadz. b\u0119dzie w oparciu o zatwierdz. przez IZ procedur\u0119.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PARTNERSTWO DLA KRAJNY I PA\u0141UK\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 dla obszaru powiatu nakielskiego przez Lokaln\u0105 Grup\u0119 Dzia\u0142ania Stowarzyszenie \"Partnerstwo dla Krajny i Pa\u0142uk\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "20442914.58", "WARTOSC": "25293088.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest rozw\u00f3j infrastruktury B+R Konsorcjum czterech uczelni wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego: Uniwersytetu Kazimierza Wielkiego w Bydgoszczy (Lider), Uniwersytetu Technologiczno-Przyrodniczego w Bydgoszczy, Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu oraz Wy\u017cszej Szko\u0142y Zarz\u0105dzani \u015arodowiskiem w Tucholi. Rozbudowa infrastruktury jest zadaniem maj\u0105cym prze\u0142o\u017cenie na realizacj\u0119 bada\u0144 naukowych ukierunkowanych na wdra\u017canie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w gospodarce oraz rozw\u00f3j potencja\u0142u badawczego w zakresie produkcji i bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bci oraz przemys\u0142u spo\u017cywczego (do ko\u0144ca stycznia 2021 roku). Infrastruktura B+R przewidziana w projekcie stanowi element dope\u0142niaj\u0105cy istniej\u0105ce zasoby, w tym powsta\u0142e w ramach wsparcia udzielonego w ramach perspektywy 2007-2013 (dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury B+R). Koncepcja dzia\u0142ania Konsorcjum ma zasi\u0119g lokalny, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozwoju w kierunku dzia\u0142a\u0144 krajowych i mi\u0119dzynarodowych. Obejmuje najwa\u017cniejsze o\u015brodki badawcze z terenu Pomorza i Kujaw, maj\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci i potencja\u0142 badawczy z dziedziny g\u0142\u00f3wnych obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci sektora wytwarzaj\u0105cego i przetwarzaj\u0105cego \u017cywno\u015b\u0107, nadaj\u0105c jej charakter \u017cywno\u015bci bezpiecznej, funkcjonalnej, najlepiej s\u0142u\u017c\u0105cej indywidualnym potrzebom konsumenta.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET KAZIMIERZA WIELKIEGO", "TYTUL": "Bezpiecze\u0144stwo \u0142a\u0144cucha \u017cywno\u015bciowego i \u017cywno\u015b\u0107 spersonalizowana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-23", "DOFINANSOWANIE": "972499.05", "WARTOSC": "1820818.29", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Projekt dotyczy prac zwi\u0105zanych termomodernizacj\u0105 w obiekcie nale\u017c\u0105cym do jednostki samorz\u0105du terytorialnego w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych (ZIT) w mie\u015bcie Nak\u0142o nad Noteci\u0105. Projekt obj\u0119ty wnioskiem dotyczy przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu kompleksowej i g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej budynku dydaktycznego Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Nakle nad Noteci\u0105 oraz budynku Sali gimnastycznej z zapleczem i bibliotek\u0105 przy SP nr 2. SP 2 jest obiektem uj\u0119tym w ewidencji zabytk\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, jako zlokalizowany w strefie \u201eB\u201d ochrony konserwatorskiej obejmuj\u0105cej zabytkowy zesp\u00f3\u0142 zabudowy miejskiej. Budynek dydaktyczny i sala gimnastyczna powsta\u0142y na pocz\u0105tku XX w. Od pocz\u0105tku swojego istnienia budynki spe\u0142nia\u0142y funkcje o\u015bwiatowe. Potrzeba realizacji projektu wynika ze z\u0142ego stanu technicznego budynk\u00f3w. Obiekty maj\u0105 miejscowo wymienion\u0105 stolark\u0119 okienn\u0105 z uwagi na z\u0142y stan techniczny. Przegrody zewn\u0119trzne (\u015bciany, dach, okna) nie spe\u0142niaj\u0105 obecnych kryteri\u00f3w w zakresie izolacji termicznej. Zar\u00f3wno budynek Szko\u0142y jak i Sali gimnastycznej z zapleczem posiadaj\u0105 przestarza\u0142y system ogrzewania. Instalacja centralnego ogrzewania jest nie sterowna, brak mo\u017cliwo\u015b\u0107 regulacji temperatury w salach lekcyjnych, na korytarzach oraz w pozosta\u0142ych pomieszczeniach.Realizacja przedmiotowego polegaj\u0105ca na wykonaniu prac termomodernizacyjnych wraz z kompleksow\u0105 wymiana sieci CO, przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, a tym samym ograniczy zu\u017cycie zasob\u00f3w naturalnych i emisj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w szko\u0142y przy dost\u0119pnych rozwi\u0105zaniach pozwoli na oszcz\u0119dno\u015bci finansowe. Z uwagi na zabytkowy charakter (elewacja czerwonej ceg\u0142y) obiektu prace zwi\u0105zane z dociepleniem budynku b\u0119d\u0105 prowadzone w znacznej cz\u0119\u015bci od wewn\u0105trz.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "\u201eTermomodernizacja obiekt\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Nakle nad Noteci\u0105 \u2013 budynek szko\u0142y oraz budynek sali gimnastycznej i zaplecza wraz z bibliotek\u0105\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13365570.36", "WARTOSC": "15724200.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski, GM.: Szamocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Wysoka | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Lipka | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Z\u0142ot\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja dzia\u0142a\u0144 renowacyjnych i konserwatorskich w 13 zabytkowych ko\u015bcio\u0142ach Diecezji Bydgoskiej, w tym prac konserwatorskich drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych stanowi\u0105cych wyposa\u017cenie tych ko\u015bcio\u0142\u00f3w. Przedmiotowy zakres prac obejmuje: - prace konserwatorskie 7 zabytkowych drewnianych ko\u015bcio\u0142\u00f3w (zabytki nieruchome), - prace konserwatorskie 70 drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych, - instalacj\u0119 systemy zabezpiecze\u0144 1 zabytkowego drewnianego ko\u015bcio\u0142a, - modernizacj\u0119 systemu ogrzewania 2 zabytkowych ko\u015bcio\u0142\u00f3w drewnianych, - nadz\u00f3r konserwatorsko-budowlany nad ww. pracami, - przygotowanie dokumentacji projektowej (przygotowanie studium wykonalno\u015bci projektu oraz dokumentacji niezb\u0119dnej do przygotowania projektu), - dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, - zarz\u0105dzanie projektem w fazie po jego realizacji. Przedmiotowa inwestycja zostanie zlokalizowana na obszarze Diecezji Bydgoskiej, obejmuj\u0105cej: - wojew\u00f3dztwo wielkopolskie (gmina Lipka - Lipka, Batorowo oraz Wielki Buczek; gmina Szamocin - Jaktorowo; gmina Z\u0142ot\u00f3w - Radawnica, S\u0142awianowo, Kleszczyna; gmina Zakrzewo \u2013 Stara Wi\u015bniewka; gmina Wysoka \u2013 Wysoka) - wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie (Miasto Bydgoszcz; gmina Dobrcz \u2013 W\u0142\u00f3ki; gmina Nak\u0142o nad Noteci\u0105 \u2013 \u015alesin; gmina Szubin \u2013 Szaradowo; gmina Koronowo \u2013 Wtelno). Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu bezpo\u015bredniego oraz wska\u017anik\u00f3w produktu: \u2022 Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem obiektach dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne: 129 329 \u2022 Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem: 209 134 \u2022 Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem: 7 szt. \u2022 Liczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem: 70 szt. \u2022 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1.", "BENEFICJENT": "DIECEZJA BYDGOSKA", "TYTUL": "Ochrona oraz zwi\u0119kszenie warto\u015bci dziedzictwa kulturowego obszaru Diecezji Bydgoskiej - rewaloryzacja i konserwacja drewnianych zabytk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "875876.04", "WARTOSC": "1237094.11", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Projekt \u201ePrzebudowa, rozbudowa oraz zmiana sposobu u\u017cytkowania zaplecza gospodarczego na dzienny dom pobytu w Nakle n. Noteci\u0105\u201d jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby os\u00f3b starszych zamieszka\u0142ych w Gminie Nak\u0142o nad Noteci\u0105. Realizacja plac\u00f3wki wynika z faktu, i\u017c na terenie gminy oraz powiatu nakielskiego nie ma \u017cadnego obiektu o charakterze Dziennego Domu Pobytu (DDP). Dzienny Dom Pomocy ma spe\u0142nia\u0107 rol\u0119 \u015brodowiskowej formy pomocy p\u00f3\u0142stacjonarnej, s\u0142u\u017cy\u0107 wsparciu os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych w ich naturalnym \u015brodowisku zaspokajaj\u0105c potrzeby bytowe, kulturalne i towarzyskie. Taka forma pomocy jest bardzo korzystna dla os\u00f3b w starszym wieku, poniewa\u017c mog\u0105 one uczestniczy\u0107 w \"\u017cyciu\" DDP, a tak\u017ce utrzymywa\u0107 i wzmacnia\u0107 kontakty w \u015brodowisku lokalnym. Obiekt b\u0119dzie przeznaczony dla 15 os\u00f3b, zak\u0142ada si\u0119 jednak i\u017c rotacyjnie b\u0119dzie korzysta\u0107 ze \u015bwiadcze\u0144 20 os\u00f3b. Zakres planowanych prac w ramach przedmiotowej inwestycji obejmowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na przebudowie istniej\u0105cego budynku, kt\u00f3ry zostanie rozbudowany wraz pe\u0142n\u0105 termomodernizacj\u0105, w celu uzyskania wymaganych wielko\u015bci pomieszcze\u0144. W projekcie przewidziana jest dobudowa szatni, hallu wej\u015bciowego i pomieszcze\u0144 wypoczynku od strony zachodniej budynku oraz aneksu kuchennego z zapleczem magazynowym i gara\u017cem od strony po\u0142udniowo \u2014 wschodniej. Dodatkowo b\u0119dzie mia\u0142a miejsce dobudowa na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci budynku od strony p\u00f3\u0142nocnej. Przebudowa b\u0119dzie polega\u0142a na rozbi\u00f3rce i wykonaniu nowego stropodachu oraz na przekuciach i zamurowaniach w istniej\u0105cych \u015bcianach konstrukcyjnych. Planowana jest tak\u017ce przebudowa \u015bcianek dzia\u0142owych. Wykonane zostan\u0105 wszystkie instalacje oraz roboty wyko\u0144czeniowe. W ramach projektu przewidziany jest zakup wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci DDP.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa oraz zmiana sposobu u\u017cytkowania zaplecza gospodarczego na dzienny dom pobytu w Nakle n. Noteci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "9682426.84", "WARTOSC": "26356998.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Celem projektu: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz zapewnienie niskoemisyjno\u015bci procesu produkcji/wytwarzania energii w ciep\u0142owniach nale\u017c\u0105cych do KPEC Sp. z o.o. poprzez budow\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 energii pracuj\u0105cych w wysokosprawnej kogeneracji zasilanych gazem ziemnym. Cele cz\u0105stkowe: -o.techniczny: m.in.oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii pierwotnej w procesie produkcji w oparciu o uk\u0142ad kogeneracyjny; wysokoefektywne wykorzystanie energii chemicznej zawartej w paliwie gazowym; wytwarzanie energii w oparciu o nowoczesne,wysokosprawne urz\u0105dzenia wytw\u00f3rcze;dywersyfikacja dostaw \u017ar\u00f3de\u0142 energii w ramach jednego procesu; -o.\u015brodowiskowy:m.in. redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza, zw\u0142aszcza CO2 podczas produkcji energii elektrycznej i ciep\u0142a w skojarzeniu; zastosowanie bezodpadowej technologii produkcji energii cieplnej i elektrycznej; zastosowanie bardziej ekologicznego no\u015bnika energii w procesie produkcji energii; -o.spo\u0142eczno-gospodarczy:m.in. wprowadzenie nowego produktu do oferty KPEC Sp. z o.o. w Bydgoszczy\u2013produkcja i sprzeda\u017c energii elektrycznej; wzrost konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki na rynku ciep\u0142owniczym; poprawa warunk\u00f3w \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej poprzez popraw\u0119 lokalnego mikroklimatu; pozytywne oddzia\u0142ywanie na bezpiecze\u0144stwo energetyczne dostaw ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "KOMUNALNE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promowanie wykorzystania wysokosprawnej kogeneracji ciep\u0142a i energii elektrycznej poprzez budow\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a pracuj\u0105cego w wysokosprawnej kogeneracji zasilanego gazem ziemnym na terenie Ciep\u0142owni Szubin, Nak\u0142o nad Noteci\u0105 i Osowa G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "757618.75", "WARTOSC": "1274615.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 1 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej o funkcji edukacyjnej. Projekt b\u0119dzie zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, w powiecie nakielskim, gminie Nak\u0142o nad Noteci\u0105, w miejscowo\u015bci Lubaszcz \u2013 adres: Lubaszcz 11a, dzia\u0142ka 13/9 obr\u0119b Lubaszcz w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. W\u0142adys\u0142awa \u0141okietka. Dotychczas opracowano audyt energetyczny, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz studium wykonalno\u015bci. Pozyskano tak\u017ce niezb\u0119dne zezwolenia na realizacj\u0119 inwestycji. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury po zako\u0144czeniu zakresu rzeczowego. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144inwestycyjnych.Zakres rzeczowy obejmuje: Zadanie nr 1 Termomodernizacja obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej i Zadanie nr 2 Promocja projektu. Uzasadnieniem dla wyboru technologii wskazanej w audycie energetycznym jest jej zgodno\u015b\u0107 z polskimi i europejskimi normami oraz korzystny stosunek jako\u015bci do ceny. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania umo\u017cliwi\u0105 popraw\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetycznej przestrzeni publicznej. Projekt jest zgodny z PGN gminy Nak\u0142o nad Noteci\u0105, strona 80.Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem projektu jest Powiat Nakielski. Projekt realizowany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za projekt: Starostwo Powiatowe w Nakle. G\u0142\u00f3wne grupy docelowe: mieszka\u0144cy powiatu nakielskiego, uczniowie i pracownicy ZSP w Lubaszczu, Powiat Nakielski, organy \u015brodowiskowe i sanitarne.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Lubaszczu wraz z budow\u0105 kot\u0142owni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "742318.00", "WARTOSC": "873315.89", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowego i innowacyjnego programu skierowanego do plac\u00f3wek edukacyjnych Miasta i Gminy Nak\u0142o nad Noteci\u0105, kt\u00f3re maj\u0105 najni\u017csze wyniki w zdawalno\u015bci wybranych egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych (wskazanych przez IOK) . Projekt jest bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby plac\u00f3wek szkolnych (diagnozy w za\u0142\u0105czeniu do projektu) w zakresie wspierania uczni\u00f3w o r\u00f3\u017cnorodnych potrzebach edukacyjnych, w tym uczni\u00f3w osi\u0105gaj\u0105cych najni\u017csze jaki i najlepsze wyniki w nauce. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce wsparcie kadry edukacyjnej plac\u00f3wek szkolnych poprzez realizacje dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych oraz dzia\u0142aniem komplementarnym b\u0119dzie doposa\u017cenie plac\u00f3wek szkolnych w pomoce edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y zaplanowany proces edukacyjny. Projekt jest dzia\u0142aniem partnerskim - samorz\u0105d lokalny i organizacja pozarz\u0105dowa wykorzystuj\u0105cym najlepsze do\u015bwiadczenia w realizacji edukacji zar\u00f3wno z samorz\u0105du lokalnego jak i organizacji dzia\u0142aj\u0105cej na rzecz edukacji dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Projekt komplementarnie i uzupe\u0142niaj\u0105co wspiera dzia\u0142ania szk\u00f3\u0142 na rzecz uczni\u00f3w zar\u00f3wno tych, kt\u00f3rzy osi\u0105gaj\u0105 najni\u017csze jak i najwy\u017csze wyniki w nauce, zar\u00f3wno poprzez dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce bie\u017c\u0105c\u0105 prac\u0119 szko\u0142y - dodatkowe zaj\u0119cia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, doposa\u017cenie plac\u00f3wek w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne i naukowe oraz poprzez podniesienie kompetencji nauczycieli, pedagog\u00f3w zaanga\u017cowanych w prac\u0119 z uczniem. Projekt b\u0119dzie realizowany z przy poszanowaniu czynnika spo\u0142ecznego , gospodarczego i ekologicznego. B\u0119dzie budzi\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za w\u0142asne \u015brodowisko i b\u0119dzie przekazywa\u0107 informacje w jakim zakresie realizowane przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 na \u015brodowisko.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DORO\u015aLI DZIECIOM", "TYTUL": "Innowacyjna edukacja dla szk\u00f3\u0142 w Mie\u015bcie i Gminie Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "722700.00", "WARTOSC": "1745773.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Przedmiotem projektu, kt\u00f3ry planuje zrealizowa\u0107 firma KABART jest zakup innowacyjnych maszyn, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 Wnioskodawcy wdro\u017cy\u0107 innowacyjny w skali \u015bwiata proces wytwarzania work\u00f3w z tworzywa sztucznego przeznaczonych do pakowania \u017cywno\u015bci. Realizacja inwestycji pozwoli Wnioskodawcy na zaspokojenie potrzeb firmy, jak i rynku w zakresie opakowa\u0144 z tworzyw sztucznych o unikalnych cechach u\u017cytkowych, a tak\u017ce obok prze\u0142omowego procesu wytwarzania, wdro\u017cenie innowacyjnego produktu \u2013 work\u00f3w z tworzywa sztucznego przeznaczonych do pakowania \u017cywno\u015bci. Innowacja ta b\u0119dzie polega\u0142a na u\u017cyciu do produkcji work\u00f3w innowacyjnej folii pi\u0119ciowarstwowej do produkcji work\u00f3w opartej na nowej kompozycji polimerowej oraz ulepszonej technologii wytwarzania, dostarczonej przez firm\u0119 KABLONEX Sp. z o.o. (dawniej Z.P.H.U. KABLONEX EUGENIUSZ NAWROCKI), kt\u00f3ry pe\u0142ni w niniejszym projekcie rol\u0119 partnera.Wnioskodawca jako podmiot o bogatym do\u015bwiadczeniu i znajomo\u015bci bran\u017cy pragnie sprosta\u0107 postawionym wyzwaniom, co jednak wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 przeprowadzenia inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3ra umo\u017cliwi wdro\u017cenie nowego, innowacyjnego sposobu wytwarzania i wp\u0142ynie na zasadnicz\u0105 zmian\u0119 procesu produkcyjnego work\u00f3w z tworzywa sztucznego. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowana jest w okresie: 01.09.2017-31.12.2017 r. i zostanie wykonana w ramach jednego zadania polegaj\u0105cego na nabyciu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych stanowi\u0105cych lini\u0119 wytw\u00f3rcz\u0105 work\u00f3w z tworzywa sztucznego, w tym automat zgrzewaj\u0105cy woreczki typu Wicket oraz maszyn\u0119 do mikroperforacji.Dzi\u0119ki inwestycji zaspokojone zostan\u0105 potrzeby firmy, jak i rynku w zakresie oferty bran\u017cy opakowa\u0144 z tworzyw sztucznych w regionie i kraju. Zasadnicza zmiana procesu produkcyjnego oraz wi\u0105\u017c\u0105ce si\u0119 z tym poszerzenie oferty s\u0105 dzia\u0142aniami niezb\u0119dnymi i stanowi\u0105 jedn\u0105 z najpilniejszych potrzeb firmy KABART, a jej bezpo\u015brednim efektem b\u0119dzie wzrost konkurencyjno\u015bci, innowacyjno\u015bci i efektywno\u015bci firmy i regionu poprzez zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w M\u015aP.", "BENEFICJENT": "IWONA PIERZY\u0143SKA P.H.U.P. \"KABART\"", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa \"KABART\" w wyniku wdro\u017cenia innowacyjnego procesu wytwarzania work\u00f3w z tworzywa sztucznego przeznaczonych do pakowania \u017cywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.47}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "21573999.99", "WARTOSC": "25381176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest udost\u0119pnienie wszystkim zainteresowanym, w tym g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144com regionu, narz\u0119dzi do aktywnego uczestniczenia w wydarzeniach kulturalnych regionu, jak r\u00f3wnie\u017c, poprzez ucyfrowienie zasob\u00f3w instytucji kultury, zachowanie dziedzictwa regionalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Realizacja Projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturalnych oraz przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego regionu a tak\u017ce zapewni ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wsparcia dla sektora kultury Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego.Priorytetowe za\u0142o\u017cenia Projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki szeregowi zada\u0144 obejmuj\u0105cych zwi\u0119kszenie zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych przez digitalizacj\u0119, publikacj\u0119 i zastosowanie (re-use) zasob\u00f3w dziedzictwa regionalnego znajduj\u0105cego si\u0119 w posiadaniu jednostek kultury. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na:\u2022 dostawy sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Digitalizacja, poza swego rodzaju kopi\u0105 bezpiecze\u0144stwa, umo\u017cliwia upublicznienie zbior\u00f3w w postaci cyfrowej, jak te\u017c wykorzystanie ich do r\u00f3\u017cnych cel\u00f3w np. promocyjnych, czy na potrzeby wirtualnego przewodnictwa. Dzi\u0119ki realizacji Projektu, dziedzictwo regionu stanie si\u0119 powszechnie dost\u0119pne dla os\u00f3b nim zainteresowanych, \u0142atwiej b\u0119dzie prowadzi\u0107 badania naukowe, za\u015b wykorzystanie zdigitalizowanego zasobu do cel\u00f3w promocyjnych oraz przewodnickich znacz\u0105co wp\u0142ynie na \u017cycie turystyczne regionu \u2013 m.in. u\u0142atwiaj\u0105c udzia\u0142 w nim osobom obcoj\u0119zycznym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kultura w zasi\u0119gu 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1043700.00", "WARTOSC": "1739500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Przedmiot niniejszego projektu opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przede wszystkim na zadaniach inwestycyjnych zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem prac budowlanych i doposa\u017ceniem Nowego Szpitala w Nakle i Szubinie Sp. z o.o., kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji z punktu widzenia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest podniesienie jako\u015bci, dost\u0119pno\u015bci, szybko\u015bci, ci\u0105g\u0142o\u015bci i przede wszystkim skuteczno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych ukierunkowanych na leczenie chor\u00f3b przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do dezaktywizacji zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu nakielskiego. Niniejsze przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie wi\u0119c zawiera\u0142o zar\u00f3wno dzia\u0142ania infrastrukturalne, jak i nieinfrastrukturalne. Zakres rzeczowy planowanego do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1. Przygotowanie projektu (koszty zwi\u0105zane z: przygotowaniem studium wykonalno\u015bci, przygotowaniem dokumentacji projektowej pod inwestycj\u0119 budowlan\u0105, wydaniem opinii o celowo\u015bci inwestycji).2. Roboty budowlane (koszty zwi\u0105zane z przeprowadzeniem prac bud. i instalacyjnych niezb\u0119dnych do budowy \u0142\u0105cznika szpitalnego na potrzeby Bloku Operacyjnego w Szubinie).3. Zakup aparatury medycznej (koszty zwi\u0105zane z zakupem 49 szt. sprz\u0119tu med., kt\u00f3rym doposa\u017cone zostan\u0105 poszczeg\u00f3lne kom\u00f3rki Szpitala).4. Zarz\u0105dzanie projektem (koszty zwi\u0105zane z prowadzeniem nadzoru inwestorskiego nad robotami budowlanymi oraz z koordynacj\u0105 projektu poprzez oddelegowanie cz\u0119\u015bci obowi\u0105zk\u00f3w jednego z pracownik\u00f3w Wnioskodawcy, posiadaj\u0105cego do\u015bwiadczenie w prowadzeniu tego typu inwestycji - pracownik ten b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 koordynatora ds. realizacji i rozlicze\u0144 projektu).5. Promocja projektu (koszty zwi\u0105zane z planowanymi do przeprowadzenia na rzecz niniejszego projektu dzia\u0142aniami informacyjno-promocyjnymi).Za dat\u0119 rozpocz\u0119cia projektu przyj\u0119to 01.03.2017 r. (w\u00f3wczas nast\u0105pi\u0142o podpisanie pierwszej umowy zwi\u0105zanej z projektem - na zakup jednego ze sprz\u0119t\u00f3w med. uj\u0119tych w zakresie rzeczowym przedsi\u0119wzi\u0119cia). Zako\u0144czenie realizacji inwestycji zaplanowano z kolei na 30.06.2019 r.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL W NAKLE I SZUBINIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201ePodniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych dla pacjent\u00f3w Nowego Szpitala w Nakle i Szubinie Sp. z o.o.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "542427.93", "WARTOSC": "784925.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja polegaj\u0105ca na przebudowie i rozbudowie istniej\u0105cego obiektu w miejscowo\u015bci Kazin (dzia\u0142ka nr 435/3, obr\u0119b \u015alesin, gm. Nak\u0142o nad Noteci\u0105) i przekszta\u0142ceniu go na Centrum Aktywno\u015bci Wsi wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 (zagospodarowanie przyleg\u0142ego terenu i stworzenie placu zabaw). W zakresie prac przewidziano roboty budowlane konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe, roboty elektryczne i sanitarne, zmiana uk\u0142adu funkcjonalnego pomieszcze\u0144, przygotowanie zaplecza kuchennego, zakup wyposa\u017cenia (kuchennego oraz wyposa\u017cenie sali), dostosowanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (wykonanie podjazdu). Wykonane zostanie o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne i ogrodzenie placu zabaw.Teren wok\u00f3\u0142 obiektu zostanie zagospodarowany \u2013 plac zabaw (w tym jego ogrodzenie, instalacja urz\u0105dze\u0144 zabawowych, regulamin placu zabaw), miejsca do rekreacji (\u0142awki, kosze na \u015bmieci, elementy niezb\u0119dnej infrastruktury m.in. chodniki), gdzie b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 zaj\u0119cia rekreacyjne dla m\u0142odzie\u017cy w ramach klubu m\u0142odzie\u017cowego.W wyniku projektu powstanie budynek Centrum Aktywno\u015bci Wsi stanowi\u0105cy przestrze\u0144 publiczn\u0105, w kt\u00f3rej mieszka\u0144cy, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017c skupione w klubie m\u0142odzie\u017cowym, b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 swoje potrzeby integracji spo\u0142ecznej, nabywanie kompetencji kluczowych i potrzeby rozrywkowe i kulturalne.Projekt wpisuje si\u0119 w cel rewitalizacji \u2013 Poprawa zagospodarowania i funkcjonalno\u015bci przestrzeni publicznej oraz rozw\u00f3j infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej celom spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Wsi w miejscowo\u015bci Kazin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.87}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2022-03-01", "DOFINANSOWANIE": "519600.45", "WARTOSC": "611295.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Projekt pt. \u201eMoja aktywno\u015b\u0107 \u2013 moj\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.03.2022r. do 30.06.2023r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 30 os\u00f3b, z terenu miasta i gminy Nak\u0142o nad Noteci\u0105 zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu 30 os\u00f3b z terenu miasta i gminy Nak\u0142o n. Not. poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105. Zadania: 1. AKTYWIZACJA SPO\u0141ECZNA \u2013 wsparciem obj\u0119tych zostanie 30 os\u00f3b a) Praca socjalna, realizowana przez zatrudnionych w OPS pracownik\u00f3w socjalnych; b) Specjalistyczne wsparcie grupowe dla 30 os\u00f3b: treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, zaj\u0119cia z poprawy wizerunku, warsztaty gospodarowania bud\u017cetem domowym, grupa samopomocowa; c) Specjalistyczne wsparcieindywidualne dla 30 os\u00f3b: poradnictwo psychologiczne, poradnictwo prawne; d) Wsparcie finansowe e) Us\u0142ugi spo\u0142eczne -wyjazdy integracyjne oraz talony na samodzielny zakup us\u0142ugi spo\u0142ecznej. 2. AKTYWIZACJA ZAWODOWA \u2013 wsparciem obj\u0119tych zostanie 15 os\u00f3b poprzez udzia\u0142 w KIS: a) poradnictwo zawodowe grupowe b) poradnictwo zawodowe indywidualne c) szkolenia/kursy zawodowe d) sta\u017ce zawodowe. Na czas udzia\u0142u w zaj\u0119ciach oraz wyjazdach integracyjnych w celu prze\u0142amania barier zapewniona zostanie opieka nad osobami zale\u017cnymi/koszty przedszkola. UP otrzymaj\u0105: pocz\u0119stunek na zaj\u0119ciach, zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Na ka\u017cdym etapie \u2013 promocja (strona internetowa, plakaty, ulotki) oraz oznakowanie pomieszcze\u0144, materia\u0142\u00f3w, dokument\u00f3w. PRODUKTY 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, REZULTATY- 6 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu, - 4 osoby po opuszczeniu programu b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek). Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej - 11 os\u00f3b,Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej - 4 osoby.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Moja aktywno\u015b\u0107 - moj\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1171189.50", "WARTOSC": "1377870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 zaplanowany na podst. indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 okre\u015blonego w diagnozach przygotowanych i przeprowadzonych przez szko\u0142y obj\u0119te projektem (zatwierdzenie organu prowadz\u0105cego tj. Powiatu Nakielskiego dla LO w Nakle, LO w Szubinie, SPS w Karnowie, SPS w Szubinie, SPS w Kcyni, Gmin\u0119 Kcynia dla LO w Kcyni, SP w Kcyni, SP w Drzewierzewie, SP w Laskownicy, SP w Dobieszewie, SP w Palmierowie, SP w Rozstrz\u0119bowie, Gmina Sadki dla SP w Sadkach i Stowarzyszenie \"\u017bAKUS\" dla NSP w Anielinach). Diagnozy uwzgl\u0119dnia\u0142y wnioski z przeprowadzonego spisu inwentarza i oceny stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia. Na tej podstawie dobrano wsparcie w projekcie tak, by by\u0142o ono zgodne z potrzebami odbiorc\u00f3w (uczni\u00f3w, nauczycieli). Cel projektu: Podniesienie kompetencji kluczowych 606 uczni\u00f3w z pow. nakielskiego, poprawa sytuacji edukacyjnej 430 uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami, jak i zdolnych oraz podniesienie poziomu kompetencji i kwalifikacji 97 nauczycieli z 14 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne z pow. nakielskiego, do 31.05.2020 r.Grupa docelowa to uczniowie i nauczyciele z 14 szk\u00f3\u0142, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Nakielski oraz Gminy Sadki, Kcynia i Stowarzyszenie \u201e\u017bakus\u201d z obszaru ORSG i kt\u00f3rych diagnozy wykaza\u0142y potrzeb\u0119 realizacji wsparcia. Szko\u0142y obj\u0119te w projekcie wsparciem spe\u0142niaj\u0105 kryterium osi\u0105gania wynik\u00f3w edukacyjnych ni\u017cszych od \u015brednich w skali wojew\u00f3dztwa.G\u0142\u00f3wne zadania: - Realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w - dla 606 uczni\u00f3w, - Realizacja procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi oraz uczniem zdolnym (TYP 2 i 2a i 2c) - dla 576 uczni\u00f3w,- Realizacja doradztwa edukacyjno-zawodowego (TYP 4) - dla 27 uczni\u00f3w, - Podniesienie kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli oraz pracownik\u00f3w pedagogicznych (TYP 6) - dla 97 nauczycieli, - Realizacja sta\u017cy zawodowych (TYP 7) - dla 20 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Wy\u017csza klasa! Rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w z terenu ORSG Powiatu Nakielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-07-04", "DOFINANSOWANIE": "454750.00", "WARTOSC": "658050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Przedmiotem projektu, kt\u00f3ry planuje zrealizowa\u0107 firma KABART jest zakup zaawansowanej maszyny, kt\u00f3ra umo\u017cliwi Wnioskodawcy wdro\u017cy\u0107 innowacyjne w skali \u015bwiata (stosowane nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata), udoskonalone worki z tworzywa sztucznego. Realizacja inwestycji pozwoli Wnioskodawcy na zaspokojenie potrzeb firmy, jak i rynku w zakresie opakowa\u0144 z tworzyw sztucznych o unikalnych cechach u\u017cytkowych, a tak\u017ce wdro\u017cenie udoskonalonego procesu wytwarzania produkt\u00f3w. Innowacja produktowa b\u0119dzie polega\u0142a na u\u017cyciu do produkcji work\u00f3w innowacyjnej folii TRINIFLEX cPP Freeze o znacz\u0105co ulepszonej technologii wytwarzania oraz parametrach u\u017cytkowych, w tym m.in. mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania w temperaturze do - 30 st. C, co jest kluczowe ze wzgl\u0119du na potrzeby odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych produkt\u00f3w KABART.Wnioskodawca jako podmiot o bogatym do\u015bwiadczeniu i znajomo\u015bci bran\u017cy pragnie sprosta\u0107 postawionym wyzwaniom, co jednak wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 przeprowadzenia inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3ra umo\u017cliwi dywersyfikacj\u0119 oferty przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie udoskonalonych work\u00f3w z tworzywa sztucznego do pakowania \u017cywno\u015bci i do g\u0142\u0119bokiego mro\u017cenia. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowana jest w okresie: 04.11.2019 r. - 31.03.2020 r. i zostanie wykonana w ramach jednego zadania polegaj\u0105cego na nabyciu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, tj. bobiniarki elektromagnetycznej.Dzi\u0119ki inwestycji zaspokojone zostan\u0105 potrzeby firmy, jak i rynku w zakresie oferty bran\u017cy opakowa\u0144 z tworzyw sztucznych w regionie, kraju i na rynkach zagranicznych (Niemcy), na kt\u00f3rych b\u0119dzie oferowany udoskonalony produkt. Poszerzenie oferty firmy jest dzia\u0142aniem niezb\u0119dnym i stanowi jedn\u0105 z najpilniejszych potrzeb firmy KABART. Bezpo\u015brednim efektem b\u0119dzie wzrost konkurencyjno\u015bci, innowacyjno\u015bci i efektywno\u015bci firmy i regionu poprzez zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w M\u015aP. W zwi\u0105zku z zakupem nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, Wnioskodawca zatrudni te\u017c nowych pracownik\u00f3wprodukcyjnych.", "BENEFICJENT": "P.H.U.P. \"KABART\" IWONA PIERZY\u0143SKA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy KABART dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnych metod produkcji oraz udoskonaleniu work\u00f3w z tworzyw sztucznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "454311.62", "WARTOSC": "657415.64", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Projekt, zgodnie z za\u0142o\u017ceniem LPR, obejmuje modernizacj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na przebudowie i rozbudowie istniej\u0105cego obiektu na Centrum Aktywno\u015bci Wsi w Rozwarzynie (dzia\u0142ka nr 142/2, obr\u0119b Rozwarzyn, gmina Nak\u0142o nad Noteci\u0105). W jego zakresie przewiduje si\u0119 roboty budowlane konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe, roboty elektryczne i sanitarne, w tym dostosowanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.W ramach przebudowy i modernizacji obiektu interwencji poddane zostan\u0105 dach, sufit, \u015bciany, o\u015bwietlenie. Ponadto w obiekcie przygotowane zostanie zaplecze kuchenne oraz w\u0119ze\u0142 sanitarny. Obiekt wyposa\u017cony zostanie w ogrzewanie elektryczne (grzejniki), wykonane zostan\u0105 prace termomodernizacyjne, zmieniony zostanie uk\u0142ad funkcjonalny pomieszcze\u0144 aby mo\u017cna by\u0142o r\u00f3wnolegle prowadzi\u0107 r\u00f3\u017cne zaj\u0119cia, zakupione zostanie wyposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 oraz do zaplecza kuchennego. Projekt obejmie tak\u017ce posadowienie altany mieszcz\u0105cej jednorazowo 15-20 os\u00f3b, w oparciu o kt\u00f3r\u0105 realizowane b\u0119d\u0105 m.in. aktywne formy sp\u0119dzania czasu wolnego na \u201e\u015bwie\u017cym powietrzu\u201d przez dzieci i m\u0142odzie\u017c obj\u0119te wsparciem w ramach Klubu M\u0142odzie\u017cowego \u201eM\u0142odym na Start\u201d, jak r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania wzmacniaj\u0105ce integracj\u0119 z r\u00f3wie\u015bnikami \u2013 gry, zabawy, warsztaty w plenerze. Obiekt b\u0119dzie zapleczem do realizacji wydarze\u0144 integruj\u0105cych najm\u0142odszych z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105 \u2013pikniki, spotkania okoliczno\u015bciowe, etc. w okresie wiosenno-letnim. Altana s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce celom edukacyjnym -nauki przyrodnicze b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 realizowane w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie natury. B\u0119dzie to obiekt budowlany zadaszony, trwale zwi\u0105zany z gruntem fundamentem, wydzielony z przestrzeni za pomoc\u0105 przegr\u00f3d budowlanych.Infrastruktur\u0119 towarzysz\u0105c\u0105 stanowi r\u00f3wnie\u017c:\u2022 plac manewrowy z parkingiem na 2 miejsca postojowe dla aut\u2022 chodnik przed wej\u015bciem g\u0142\u00f3wnym ze schodami\u2022 \u015bcie\u017cka piesza wok\u00f3\u0142 budynku.Projekt wpisuje si\u0119 w cel rewitalizacji \u2013 Poprawa zagospodarowania i funkcjonalno\u015bci przestrzeni publicznej oraz rozw\u00f3j infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej celom spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Wsi w miejscowo\u015bci Rozwarzyn wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "849388.17", "WARTOSC": "999280.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Projekt adresowany jest do 433 uczni\u00f3w (174K i 259M) zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych i technik\u00f3w, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Lider i dla 10 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego. Cel: Podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Nakielskim poprzez kompleksow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 3 technik\u00f3w i 3 zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w zakresie podnoszenia, nabywania oraz uzupe\u0142niania wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, dostosowanych do potrzeb pracodawc\u00f3w przez 433 uczni\u00f3w z terenu powiatu nakielskiego , doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych przez 10 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, stworzenie warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla zawodu technik ekonomista oraz poniesienie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych zgodnych z oczekiwaniami rynku pracy przez 40 uczni\u00f3w z terenu powiatu nakielskiego do 30.09.2018r. Podnoszenie, nabywanie oraz uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, dostosowanych do potrzeb pracodawc\u00f3w ukierunkowane b\u0119dzie na uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji poprzez organizacj\u0119 specjalistycznych szkole\u0144 i kurs\u00f3w i ka\u017cdorazowo weryfikowane b\u0119dzie poprzez odpowiednie ich sprawdzenie w formie egzaminu. W celu zastosowania i pog\u0142\u0119bienia zdobytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w rzeczywistych warunkach pracy przewidziano organizacj\u0119 10 praktyk zawodowych oraz 30 sta\u017cy. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych przygotowuj\u0105cych do egzaminu zawodowego dla 60 uczni\u00f3w oraz kurs\u00f3w przygotowawczych na studia dla 20 uczni\u00f3w. Dla 10 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego przewidziano realizacj\u0119 wsparcia ukierunkowanego na doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych, zwi\u0105zanych z nauczanym zawodem. Doposa\u017cenie pracowni informatycznej dla ekonomist\u00f3w.Dzia\u0142ania realizowane w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczny uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI", "TYTUL": "Szko\u0142a zawodowa \u015bwiadomym wyborem - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "407959.25", "WARTOSC": "567556.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane pod tytu\u0142em: \u201eTermomodernizacja obiektu Domu Kultury w \u015alesinie\u201d. Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlanych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej obiektu o 52,70%. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020, Dzia\u0142anie 3.5.1.Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna w ramach ZIT, Poddzia\u0142anie 3.5.1. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze publicznym i mieszkaniowym w ramach ZIT, Schemat: Termomodernizacja w obiektach nale\u017c\u0105cych do jednostek samorz\u0105du terytorialnego w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych (ZIT).Inwestycja wpisuje si\u0119 w typ projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramach poddzia\u0142ania tj.:a) ocieplenie obiektu, wymiana pokrycia dachu, okien, drzwi zewn\u0119trznych oraz o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne wraz z instalacj\u0105,b) przebudowa system\u00f3w grzewczych (wraz z wymian\u0105 i przy\u0142\u0105czeniem \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a), system\u00f3w wentylacji i klimatyzacji oraz zastosowanie system\u00f3w zarz\u0105dzania budynkiem.W ramach projektu zaplanowane nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- roboty budowlane,- promocja projektu.Zakres usprawnie\u0144 (dzia\u0142a\u0144) realizowany b\u0119dzie na podstawie opracowanego audytu energetycznego i obejmuje:- Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych starej cz\u0119\u015bci,- Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych nowej cz\u0119\u015bci,- Ocieplenie dachu,- Usprawnienie systemu wentylacji,- Modernizacja instalacji c.w.u.,- Modernizacja instalacji c.o.Projekt nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105 i b\u0119dzie realizowany w 2020 roku.Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne projektu wynosz\u0105 567 556,00 z\u0142 brutto. Z uwagi na fakt, i\u017c Wnioskodawca nie ma prawnej mo\u017cliwo\u015bci odzyskania podatku VAT do dofinansowania kwalifikuj\u0105 si\u0119 wydatki w warto\u015bciach brutto.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu Domu Kultury w \u015alesinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "372488.86", "WARTOSC": "438222.19", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Projekt pt. \u201eMoja aktywno\u015b\u0107 \u2013 pomys\u0142em na jutro\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.01.2019r. do 31.03.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 30 os\u00f3b, z terenu miasta i gminy Nak\u0142o nad Noteci\u0105 zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu 30 os\u00f3b z terenu miasta i gminy Nak\u0142o n. Not. poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105. Zadania: 1. AKTYWIZACJA SPO\u0141ECZNA \u2013 wsparciem obj\u0119tych zostanie 30 os\u00f3b a) Praca socjalna, realizowana przez zatrudnionych w OPS pracownik\u00f3w socjalnych; b) Specjalistyczne wsparcie grupowe dla 30 os\u00f3b: treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, zaj\u0119cia ze specjalist\u0105 ds. poprawy wizerunku, warsztaty gospodarowania bud\u017cetem domowym, grupa samopomocowa; c) Specjalistyczne wsparcie indywidualne dla 30 os\u00f3b: poradnictwo psychologiczne, poradnictwo prawne; d) Wsparcie finansowe e) Us\u0142ugi spo\u0142eczne -wyjazdy integracyjne oraz talony na samodzielny zakup us\u0142ugi spo\u0142ecznej.2. AKTYWIZACJA ZAWODOWA \u2013 wsparciem obj\u0119tych zostanie 15 os\u00f3b poprzez udzia\u0142 w KIS: a) poradnictwo zawodowe grupowe b) poradnictwo zawodowe indywidualne c) szkolenia/kursy zawodowe d) sta\u017ce zawodowe. Na czas udzia\u0142u w zaj\u0119ciach w celu prze\u0142amania barier zapewniona zostanie opieka nad osobami zale\u017cnymi/koszty przedszkola. UP otrzymaj\u0105: pocz\u0119stunek na zaj\u0119ciach, zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Na ka\u017cdym etapie \u2013 promocja (strona internetowa, plakaty, ulotki) oraz oznakowanie pomieszcze\u0144, materia\u0142\u00f3w, dokument\u00f3w.PRODUKTY: 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, R \u2013 1 osoba zagro\u017cona ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119dzie poszukiwa\u0142a pracy po opuszczeniu programu, 3 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek), Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej -11os\u00f3b, wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej \u2013 4 osoby.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "\"Moja aktywno\u015b\u0107 - pomys\u0142em na jutro\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "892034.54", "WARTOSC": "1074456.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Projekt polega na adaptacji pomieszcze\u0144 na potrzeby pracowni gastronomicznej w ZSP w Lubaszczu oraz na doposa\u017ceniu pracowni kszta\u0142cenia zawodowego 8 szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych obj\u0119tych projektem na terenie Powiatu Nakielskiego. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 adaptacja cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 dydaktycznych budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Lubaszczu na cele pracowni gastronomicznej oraz zakup do niej kompleksowego wyposa\u017cenia; \u2022 zakup wyposa\u017cenia, w tym r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenia z zakresu e-edukacji, do nast\u0119puj\u0105cych pracowni szk\u00f3\u0142 zawodowych: pracowni logistycznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Nakle nad Noteci\u0105,pracowni gastronomicznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Lubaszczu; pracowni /warsztat\u00f3w w ramach zawodu \u015blusarz w Zespole Szk\u00f3\u0142 \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej w Nakle nad Noteci\u0105;pracowni gastronomicznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Kcyni; pracowni kszta\u0142cenia zawodowego w zawodzie technik informatyk w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Kcyni (pracownia urz\u0105dze\u0144 techniki komputerowej, pracownia urz\u0105dze\u0144 lokalnych sieci komputerowych i sieci system\u00f3w operacyjnych, pracownia aplikacji internetowych); pracowni logistycznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Szubinie; pracowni weterynaryjnej i rolniczej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Samostrzelu;pracowni gastronomicznej w M\u0142odzie\u017cowym O\u015brodku Wychowawczym w Samostrzelu.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKILESKI", "TYTUL": "\u201eNowoczesna szko\u0142a zawodowa \u2013 najlepszym wyborem\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "363852.23", "WARTOSC": "428061.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Maj\u0105c na uwadze fakt starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa w naszej gminie oraz potrzeb\u0119 aktywno\u015bci os\u00f3b starszych - utworzenie plac\u00f3wki w formie Dziennego Domu Pobytu pn.\u201dNak\u0142o dla Seniora\u201djest niezwykle zasadne i konieczne. Tym bardziej, \u017ce na terenie naszej gminy nie funkcjonuje \u017caden o\u015brodek wsparcia dla os\u00f3b starszych. Zaadaptowany zosta\u0142 budynek z przeznaczeniem na ten cel. Ostatecznie b\u0119dzie to kom\u00f3rka organizacyjna MGOPS w Nakle nad Noteci\u0105, b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142a na rzecz niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w z terenu miasta i gminy Nak\u0142o nad Noteci\u0105 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach od 7.00 do 15.00. Liczba miejsc-15. Cel g\u0142\u00f3wny projektu - poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w domu dziennego pobytu dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta i gminy Nak\u0142o nad Noteci\u0105 w okresie od wrze\u015bnia 2018 r. do sierpnia 2019. Cel szczeg\u00f3\u0142owy I POLEPSZENIE FUNKCJONOWANIA PSYCHOFIZYCZNEGO poprzez bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 DDP. Zadanie 1. wsparcie specjalist\u00f3w w ramach zaj\u0119\u0107 terapeutycznych (pomoc psychologa), zaj\u0119cia rehabilitacyjne (og\u00f3lna gimnastyka usprawniaj\u0105ca).Zadanie 2. aktywizacja os\u00f3b starszych przy udziale instruktora terapii zaj\u0119ciowej (realizacja potrzeb kulturalnych, rekreacyjnych i towarzyskich; dost\u0119p do prasy, telewizji, ksi\u0105\u017cek; organizowanie uroczysto\u015bci i spotka\u0144 integracyjnych, warsztat\u00f3w tematycznych)Zadanie 3.Udzielenie pomocy w podstawowych czynno\u015bciach \u017cyciowych ( Pomoc opiekunki) opieka, wy\u017cywienie, codzienna piel\u0119gnacja, udzielenie pomocy w za\u0142atwianiu spraw osobistych i urz\u0119dowych.Zadanie 4. Stymulowanie utrzymywania kontakt\u00f3w z rodzin\u0105 i najbli\u017cszym \u015brodowiskiem spo\u0142ecznym - organizowanie spotka\u0144 otwartych dla senior\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin. Cel szczeg\u00f3\u0142owy II- ZAPEWNIENIE WYSOKIEJ JAKO\u015aCI US\u0141UG SPO\u0141ECZNYCH. Zadanie - Zakup samochodu w celu dowo\u017cenia uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Nak\u0142o dla Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "343700.48", "WARTOSC": "404353.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Projekt \"Rodzina- jeste\u015bmy dla siebie\" jest skierowany do rodzin z terenu Miasta i Gminy Nak\u0142o nad Noteci\u0105, kt\u00f3re maj\u0105 trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo- wychowawczych. Grupa docelowa -30 rodzin, z tego 12 nowych rodzin oraz 18 obecnie obj\u0119tych pomoc\u0105 asystenta rodziny. Realizacj\u0119 projektu planuje si\u0119 w okresie 01.01.2018r.- 31.01.2020r. Cel projektu - zwi\u0119kszenie dost\u0119pu 30 rodzin z terenu Miasta i Gminy Nak\u0142o nad Noteci\u0105 do us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez rozw\u00f3j us\u0142ug wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w okresie od 01.01.2018r.do 31.01.2020r. Zadania: 1.Wsparcie indywidualne rodzin (etapy: a)Pomoc asystenta rodziny dla 12 nowych rodzin. b)Wsparcie finansowe c)Specjalistyczne wsparcie indywidualne dla 30 rodzin (12 + 18)-konsultacje psychologiczne, poradnictwo psychologiczne, pomoc radcy prawnego). Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c ka\u017cda rodzina b\u0119dzie potrzebowa\u0142a wsparcia specjalistycznego - co zostanie ustalone w oparciu o ocen\u0119 sytuacji rodziny dokonanej przez asystenta rodziny. 2. Wsparcie grupowe dla 30 rodzin: grupa samopomocowa, warsztaty: kompetencji wychowawczych, prowadzenia gospodarstwa domowego, komunikacji z dzieckiem oraz profilaktyka uzale\u017cnie\u0144 i zachowa\u0144 ryzykownych. 3. Wsparcie spo\u0142eczne: a)talony do kino i/lub na basen, b) czas wsp\u00f3lny rodzin-dla uczestnik\u00f3w i otoczenia: \"Rodzinne przygotowania \u015bwi\u0105teczne\" z okazji \u015bwiat Bo\u017cego Narodzenia i Wielkanocy-wsp\u00f3lne pieczenie piernik\u00f3w, ciasta, przygotowywanie kartek, ozd\u00f3b, dekoracji \u015bwi\u0105tecznych oraz \"\u015awi\u0119to Rodziny\"-gry planszowe, sportowe, wsp\u00f3lne zabawy. W celu prze\u0142amywania barier podczas zaj\u0119\u0107 zapewniona b\u0119dzie opieka nad dzie\u0107mi, uczestnicy otrzymaj\u0105 zwrot koszt\u00f3w dojazd\u00f3w na zaj\u0119cia. Na ka\u017cdym etapie - promocja: informowanie uczestnik\u00f3w, rozpowszechnianie informacji o projekcie (strona internetowa, plakaty, ulotki, spotkanie informacyjne na sesji RM) oraz oznakowanie pomieszcze\u0144, materia\u0142\u00f3w, dokument\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Rodzina - jeste\u015bmy dla siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "646899.34", "WARTOSC": "761058.05", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia dla 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (grupa docelowa) nowych i aktualnych uczestnik\u00f3w Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej w Kowalewie Pomorskim (KP) i Nakle nad Noteci\u0105 (NnN). W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane 2 typy wsparcia: 1. rozszerzenie zakresu oddzia\u0142ywa\u0144 instrumentami aktywnej integracji dla aktualnych uczestnik\u00f3w WTZ (15 os\u00f3b w WTZ KP), 2. stworzenie 15 nowych miejsc dla uczestnik\u00f3w WTZ w ramach 3 nowych pracowni: 2 w WTZ NnN (garncarstwo i recykling) i 1 w KP (garncarstwo) cel projektu: Zwi\u0119kszenie uczestnictwa 30 ON na lokalnym rynku pracy poprzez podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zdolno\u015bci do zatrudnienia (termin realizacji do 28.02.2019). rezultaty: Zatrudnienie min. 4 ON (25 %) po zako\u0144czeniu projektu, oko\u0142o 75% efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa, podniesienie kwalifikacji zawodowych, wzrost umiej\u0119tno\u015bci zarz\u0105dzania karier\u0105 zawodow\u0105, wzrost umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych, zdobycie i utrwalenie umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia g\u0142\u00f3wne produkty: realizacja 4 szkole\u0144 zawodowych dot. Recyklingu i Garncarstwa, 1 Warsztat Aktywnego Poszukiwania Pracy, 1 Treningi Kompetencji i Umiej\u0119tno\u015bci Spo\u0142ecznych, realizacja 10 sta\u017cy zawodowych, doradztwo zaw,, prowadzenie 3 nowych pracowni terapeutycznych, terapia psychologiczna, wsparcie asystentem osoby niepe\u0142nosprawnej, transport. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Szkolenie i doradztwo zawodowe 15 ON (rozszerzenie R) 2. Wsparcie psychologiczne 15 ON (R) 3. Organizacja sta\u017cy zawodowych dla 10 ON (Sta\u017ce) 4. Szkolenie dla nowych uczestnik\u00f3w WTZ - 15 ON 5. Pracownie terapeutyczne dla nowych uczestnik\u00f3w WTZ - 15 ON opis techniczno-ekonomiczny: dzia\u0142ania realizowane w 2 WTZ, prowadzenie 1 biura projektu, zakup sprz\u0119tu do nowych pracowni (2 piece i 2 ko\u0142a garncarskie, 1 niszczarka) koszt szkolenia zaw.: 1780,00 z\u0142 (nowi uczestnicy NU) 940,00 z\u0142 (R) koszty racjonalnych usprawnie\u0144: 3380,00 z\u0142 (NU) 420,00 z\u0142 (R) 12000,00 z\u0142 (R+sta\u017ce)", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI KUJAWSKO - POMORSKI ODDZIA\u0141 REGIONALNY", "TYTUL": "AKTYWNI I SAMODZIELNI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4308984.90", "WARTOSC": "5069394.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez Miasto Bydgoszcz w partnerstwie z Powiatem Bydgoskim, Powiatem Nakielskim i Powiatem Toru\u0144skim jest podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez kompleksow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 12 technik\u00f3w z otoczeniem spo\u0142eczno -gospodarczym w zakresie dostosowania kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy w terminie do 31.12.2019.Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 1236 uczni\u00f3w, 80 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, 6 opiekun\u00f3w sta\u017cyst\u00f3w oraz 12 technik\u00f3w funkcjonuj\u0105cych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Chemicznych,Zespole Szk\u00f3\u0142 Samochodowych,Zespole Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych nr 2 i Zespole Szk\u00f3\u0142 Elektronicznych w Bydgoszczy,Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Solcu Kujawskim,Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Koronowie,Zespole Szk\u00f3\u0142 \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej w Nakle,Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Nakle,Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Szubinie,Zespole Szk\u00f3\u0142, Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Gronowie.G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach technik: elektryk,elektronik,mechatronik,mechanik,pojazd\u00f3w samochodowych,cyfrowych proces\u00f3w graficznych,logistyk,teleinformatyk,informatyk,fototechnik i technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energii odnawialnej i ich nauczyciele przedmiot\u00f3w zawodowych.Uczniowie uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3w zawodowych, specjalistycznych kursach i szkoleniach ukierunkowanych na podniesienie kompetencji i zdobycie kwalifikacji zawodowych, 4-tygodniowych sta\u017cach s\u0142u\u017c\u0105cych nabyciu umiej\u0119tno\u015bci praktycznych na konkretnym stanowisku pracy i u\u0142atwieniu wej\u015bcia na rynek pracy.Nauczyciele uaktualni\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i kompetencje zawodowe poprzez uczestnictwo w specjalistycznych kursach i szkoleniach, sta\u017cach zawodowych i podj\u0119cie studi\u00f3w podyplomowych.Pracodawcy zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni w proces kszta\u0142cenia kadr, ich pracownicy zostan\u0105 przeszkoleni i w\u0142\u0105czeni w przygotowanie program\u00f3w i realizacj\u0119 kszta\u0142cenia praktycznego. Szko\u0142y obj\u0119te wsparciem doposa\u017c\u0105 pracownie zawodowe zgodnie z wymogami rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ", "TYTUL": "EduAkcja w technikach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1700000.00", "WARTOSC": "2168118.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy promocji gospodarczej woj. kujawsko-pomorskiego, a \u015bci\u015ble promocji teren\u00f3w inwestycyjnych b\u0119d\u0105cych w gestii Konsorcjum tj. TARR S.A, Gmin: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie i Nak\u0142o nad Noteci\u0105. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci woj. kujawsko-pomorskiego na mapie Polski i Europy, jako miejsca o wysokim potencjale inwestycyjnym oraz budowa marki gospodarczej wojew\u00f3dztwa. Ww. cel realizowany b\u0119dzie poprzez: a. popraw\u0119 rozpoznawalno\u015bci gmin Partner\u00f3w, na mapie Polski jak i Europy jako miejsca o du\u017cym potencjale inwestycyjnym, b. budow\u0119 marki gospodarczej gmin Partner\u00f3w, a w efekcie i wojew\u00f3dztwa, c. zwi\u0119kszenie potencja\u0142u gospodarki zlokalizowanej na tych terenach tak, aby efektywnie konkurowa\u0142a na rynkach mi\u0119dzynarodowych, w drodze realizacji szeregu dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych.Przedmiotem promocji s\u0105 tereny inwestycyjne po\u0142o\u017cone na terenie Gminy Miasta Toru\u0144, przy ul. Gen. W. Andersa o pow. ok 17 ha (ca\u0142k. pow. teren\u00f3w to ok. 21 ha) oraz powiatu s\u0119pole\u0144skiego, w Gminie S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie o \u0142\u0105cznej pow. ok. 7 ha, (ca\u0142k. pow. teren\u00f3w to ok. 8 ha) i powiatu nakielskiego, w Gminie Nak\u0142o nad Noteci\u0105 o pow. ok. 20 ha, (ca\u0142k. pow. teren\u00f3w to ok. 25 ha)Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych realizowanych w ramach projektu mo\u017cna okre\u015bli\u0107 mianem kampanii reklamowo-promocyjnej. W ramach kt\u00f3rej przewiduje si\u0119 m.in. nast\u0119puj\u0105ce zadania:1) udzia\u0142 w krajowych imprezach targowo-wystawienniczych o zasi\u0119gu krajowym i mi\u0119dzynarodowym w charakterze wystawcy, 2) dzia\u0142ania promocyjne:a. wykonanie i wykorzystanie filmu promocyjnego, b. kampania w mediach (TV, radio), c. kampania internetowa, d. kampania billboardowa, e. kampania prasowa -publikacje/reklamy w prasie bran\u017cowej, f. wykonanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych,g. organizacja konferencji, udzia\u0142 w konferencjach w charakterze prelegenta,3. Udzia\u0142 w szkoleniach, konferencjach dot. podejmowania skutecznych dzia\u0142a\u0144 marketingowych w promocji teren\u00f3w inwestycyjnych i pozyskiwania, utrzymania inwestor\u00f3w.", "BENEFICJENT": "TORU\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u201ePromowanie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego jako przyjaznego przedsi\u0119biorstwom dzi\u0119ki promocji teren\u00f3w inwestycyjnych po\u0142o\u017conych w Toruniu, S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim oraz Nakle nad Noteci\u0105. \u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "311790.62", "WARTOSC": "366812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja PAL polegaj\u0105ca na przywr\u00f3ceniu do aktywnego funkcjonowania spo\u0142ecznego i zawodowego 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie OSRG Powiatu Nakielskiego poprzez zastosowanie instrument\u00f3w aktywnej reintegracji min. 2 instrum. aktywizacji (z 4 dost\u0119pnych w projekcie) dla uczestnika na podst. opracowanej indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji uczestnika w formie zaj\u0119\u0107 warsztatowych i aktywizacyjnych, wsparcia terapeutycznego, pracy animacyjnej i socjalnej w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej (pikniki integracyjne, debaty spo\u0142eczne) i grupie samopomocowej, doradztwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy, kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawodowych oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci nt. dost\u0119pnych form pomocy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych u 10 cz\u0142onk\u00f3w otoczenia tych os\u00f3b do 31.12.2018 r. Adresowany jest do niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w gmin Mroczy i Sadki oraz ich otoczenia. Przewidziane s\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe realizowane na podstawie PAL, w ca\u0142o\u015bci na terenie gmin Mrocza i Sadki. Projekt przewiduje 3 zadania: Aktywna integracja - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna, Aktywizacja zawodowa i edukacyjna, Wsparcie dla otoczenia i dzia\u0142ania \u015brodowiskowe. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez kadr\u0119 przygotowan\u0105 do \u015bwiadczenia us\u0142ug w spos\u00f3b zg ze zdiagnozowanymi potrzebami. W\u015br\u00f3d rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w osi\u0105gni\u0119tych dzi\u0119ki projektowi mo\u017cna wskaza\u0107: A. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie - 30 B. Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem - 30 C. Osi\u0105gni\u0119ta zostanie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa na poziomie 56% (17 os\u00f3b), w tym zatrudnieniowa 22% (7 os\u00f3b) D. Min. 14 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu. Projekt realizowany zgodnie z zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Koszt wsparcia na jednego uczestnika (40 os\u00f3b) jest zg z kryterium B.1.18. i wynosi 9 180,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI", "TYTUL": "Aktywni - szansa na rozw\u00f3j i prac\u0119 - wdro\u017cenie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na terenie gmin Mrocza i Sadki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "359212.12", "WARTOSC": "422602.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki", "OPIS": "W ramach projektu 36 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zamieszka\u0142ych na terenie powiatu nakielskiego (ORSG Powiatu Nakielskiego) skorzysta z min. 2 instrument\u00f3w aktywnej integracji. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, zdrowotnej i edukacyjnej (zg z kryterium B.1.14). W pierwszym etapie projektu na podst. indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji opracowanej dla ka\u017cdego uczestnika spo\u015br\u00f3d zestawu instrument\u00f3w dobrany zostanie kompleksowy program wsparcia dostosowany do indywid. potrzeb i predyspozycji ka\u017cdego uczestnika. Wsparciem bezpo\u015brednim obj\u0119te zostan\u0105 tak\u017ce osoby z otoczenia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (opiekunowie i cz\u0142onkowie rodzin) \u2013 15 os\u00f3b. Zg z diagnoz\u0105 zapewnione im zostanie m.in. wsparcie towarzysz\u0105ce. Za\u0142o\u017cenia projektu odpowiadaj\u0105 diagnozie i celom szczeg\u00f3\u0142owym PAL Powiatu Nakielskiego oraz s\u0105 zgodne z regulaminem konkursu i Krajowym Programem Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020. Cel proj.: Powr\u00f3t do aktywnego funkcjonowania spo\u0142ecznego i zawodowego 36 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu nakielskiego w oparciu o zastosowanie dzia\u0142a\u0144 PAL oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci nt dost\u0119pnych form pomocy u 15 cz\u0142onk\u00f3w otoczenia tych os\u00f3b do 31.12.2018 r. G\u0142. produkty i rezultaty: A. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie - 36 B. Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem - 36 C. Osi\u0105gni\u0119ta zostanie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa na poziomie 56% (21 os\u00f3b), w tym zatrudnieniowa 22% (8 os\u00f3b) D. Min. 20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Aktywna integracja - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna 2. Aktywizacja zawodowa i edukacyjna 3. Wsparcie dla otoczenia i dzia\u0142ania \u015brodowiskowe. \u015aredni koszt wsparcia na uczestnika (51 os\u00f3b) jest zgodny z kryt. dost\u0119pu B.1.18 i wynosi 8 284,56 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI", "TYTUL": "Aktywni - szansa na rozw\u00f3j i prac\u0119 - realizacja Programu Aktywno\u015bci Lokalnej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na terenie gmin Nak\u0142o nad Noteci\u0105 i Kcynia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "2334608.17", "WARTOSC": "4384728.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn", "OPIS": "Przedmiotem proj. \u201eOchrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu\u201d jest poprawa i utrzymanie warto\u015bci przyrodniczych na wybranych cennych obszarach po\u0142o\u017conych na terenie RDLP w Toruniu obejmuj\u0105cej wojew\u00f3dztwo kuj-pom. Realizacja ww. celu zostanie osi\u0105gni\u0119ta m.in. poprzez wykonanie dzia\u0142a\u0144 ochronnych zawartych w Planach Zada\u0144 Ochronnych ustanowionych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz Planach Ochrony ustanowionych dla rezerwat\u00f3w przyrody. Proj skupia si\u0119 tak\u017ce na uatrakcyjnieniu teren\u00f3w o potencjale turystycznym le\u017c\u0105cych na przyrodniczo warto\u015bciowych obszarach wojew\u00f3dztwa kuj-pom. Realizacja proj przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci infrastruktury edukacji ekologicznej, promowania idei zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju po\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci bazy przyrodniczo\u2013dydaktycznej, wspierania aktywno\u015bci ruchowej oraz poprawy jako\u015bci \u015bcie\u017cek spacerowych. W rezultacie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 zapewniona zostanie dba\u0142o\u015b\u0107 o zachowanie i popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144, co z kolei wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska przyrodniczego oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w wojew\u00f3dztwie kuj-pom. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105: mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa kuj-pom oraz tury\u015bci jak te\u017c RDLP w Toruniu i obj\u0119te projektem nadl. (instytucjonalna grupa docelowa). Opracowany zakres inwestycji wyp\u0142ywa ze zdiagnozowanych problem\u00f3w, zidentyfikowanych cel\u00f3w oraz przeprowadzonej analizy popytu. W zakres realizacji projektu wchodz\u0105 dzia\u0142ania piel\u0119gnacyjno-ochronne (prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia stopnia ochrony siedlisk i gatunk\u00f3w, zwalczania gatunk\u00f3w inwazyjnych i restytucji gatunk\u00f3w rodzimych), roboty budowlane i zakup doposa\u017cenia (s\u0142u\u017c\u0105ce kanalizacji ruchu turystycznego, zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci oferty eduk. oraz stopnia bezpiecze\u0144stwa przyrodniczego), dzia\u0142ania inf-promo, jak te\u017c opracowanie dokumentacji aplikacyjnej i nadz\u00f3r specjalistyczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA LAS\u00d3W PA\u0143STWOWYCH W TORUNIU", "TYTUL": "Ochrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "142868.76", "WARTOSC": "315404.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie modernizacja polegaj\u0105ca na przebudowie istniej\u0105cego obiektu na Centrum Aktywno\u015bci Wsi w miejscowo\u015bci Wieszki (dzia\u0142ka nr 113/3, obr\u0119b Wieszki, gm. Nak\u0142o nad Noteci\u0105 o powierzchni ca\u0142kowitej 1,201 ha). W zakresie prac przewiduje si\u0119 roboty budowlane konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe, roboty elektryczne i sanitarne. W budynku w cz\u0119\u015bci dotycz\u0105cej Centrum Aktywno\u015bci Wsi rozprowadzona zostanie instalacja centralnego ogrzewania, wykonane prace zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105 (bez docieplenia), instalacja elektryczna w\u0119ze\u0142 sanitarny i instalacja wod-kan.W ramach wniosku b\u0119dzie realizowany wy\u0142\u0105cznie etap I, wskazany w dokumentacji technicznej, jako \u015bwietlica wiejska. Uk\u0142ad funkcjonalny zostanie dostosowany do potrzeb Centrum \u2013 wydzielenie przestrzeni kuchennej, wydzielenie oddzielnego pomieszczenia na spotkania czy warsztaty. Obiekt zostanie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, ponadto zakupione zostanie wyposa\u017cenie niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i spotka\u0144 oraz wyposa\u017cenie kuchenne. Podjazd dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych stanowi\u0142a b\u0119dzie pochylnia z blachy ryflowanej przy wej\u015bciu gospodarczym.Zaplanowane pierwotnie ogrodzenie obiektu i przygotowanie parkingu wykonane zostanie w terminie p\u00f3\u017aniejszym ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych lub innych \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych. Brak ogrodzenia obiektu i parkingu nie wp\u0142ynie na zmian\u0119 za\u0142o\u017conych w LPR wska\u017anik\u00f3w oraz kwoty dofinansowania w ramach osi 7 RPO WK-P 2014-2020.Projekt wpisuje si\u0119 w cel rewitalizacji \u2013 Poprawa zagospodarowania i funkcjonalno\u015bci przestrzeni publicznej oraz rozw\u00f3j infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej celom spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA NAK\u0141O NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Wsi w miejscowo\u015bci Wieszki wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6122051.82", "WARTOSC": "8915452.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 150 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-06", "DOFINANSOWANIE": "159417.28", "WARTOSC": "324138.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przeprowadzeniu inwestycji o charakterze nieinfrastrukturalnym. Zakres rzeczowyplanowanego do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1. Prace przygotowawcze (koszt przygotowania studium wykonalno\u015bci, koszt wydania opinii o celowo\u015bci inwestycji ).2. Zakup sprz\u0119tu medycznego (zakup gastroskopu i kolonoskopu).3. Zarz\u0105dzanie projektem (koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem i kontrol\u0105 nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 oraz rozliczaniem niniejszegoprzedsi\u0119wzi\u0119cia poprzez oddelegowanie cz\u0119\u015bci obowi\u0105zk\u00f3w jednego z pracownik\u00f3w Wnioskodawcy, posiadaj\u0105cego do\u015bwiadzenie w koordynacji tego typu projekt\u00f3w, pracownik ten b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 koordynatora ds. realizacji i rozlicze\u0144 projektu).4. Promocja projektu (zamieszczenie plakatu identyfikuj\u0105cego projekt - 2 szt. w zwi\u0105zku z lokalizacj\u0105 w dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych miejscach - Nakle nad Noteci\u0105 i Szubinie, oznakowanie wymaganymi logotypami wszelkich materia\u0142\u00f3w zwi\u0105zanych z projektem, oznakowanie naklejkami zakupionego w ramach projektu sprz\u0119tu, utworzenie podstrony internetowej przedstawiaj\u0105cej informacje o projekcie).Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w Nowym Szpitalu w Nakle i Szubinie Sp. z o.o. w:1) Pracowni Endoskopowej w Nakle nad Noteci\u0105 (ul. Mickiewicza 7) - zakup kolonoskopu,2) Pracowni Endoskopowej w Szubinie (ul. Ogrodowa 9) - zakup gastroskopu.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w ramach ASDK poprzez zwi\u0119kszenie liczbywykonywanych bada\u0144 endoskopowych dzi\u0119ki realizacji projektu o 5,63% w 2019 roku w stosunku do roku bazowego (2017). Celowi g\u0142\u00f3wnemu podporz\u0105dkowane s\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych mo\u017cna wyr\u00f3\u017cni\u0107:- zadowalaj\u0105ca oferta \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych, - zadowalaj\u0105cy poziom bada\u0144 medycznych, - w\u0142a\u015bciwe wykorzystanie potencja\u0142u kadry medycznej, - wsparcie dzia\u0142a\u0144 opieki koordynowanej, - nowoczesny sprz\u0119t medyczny (poprzez zakup nowego sprz\u0119tu endoskopowego).Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od lutego 2017 roku do maja 2018 roku.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL W NAKLE I SZUBINIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu medycznego w celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do diagnostycznych bada\u0144 endoskopowych w Nowym Szpitalu w Nakle i Szubinie Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "623719.37", "WARTOSC": "733787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin", "OPIS": "Projekt adresowany jest do 166 uczni\u00f3w (58 K i 108 M) zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych i technik\u00f3w, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Nakielski i 50 opiekun\u00f3w (18K, 32M). Przewidziano organizacj\u0119 25 praktyk dla uczni\u00f3w zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych w celu zastosowania i pog\u0142\u0119bienia zdobytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w rzeczywistych warunkach pracy oraz 141 sta\u017ce wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego technik\u00f3w w celu zwi\u0119kszenia wymiaru praktyk zawodowych obj\u0119tych podstaw\u0105 programow\u0105 nauczania danego zawodu. Praktyka zawodowa lub sta\u017c zawodowy b\u0119d\u0105 realizowane z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Wymiar godz. praktyk/sta\u017cu wynosi 150 godzin. Ka\u017cdy ucze\u0144 we\u017amie udzia\u0142 tylko w jednej formie wsparcia tj. w sta\u017cu lub praktyce. Koszt wsparcia na ucznia wynosi 2827,55 z\u0142 (wyliczony wg. metody dla limitu 5000 z\u0142 na ucznia). Dla 4 uczni\u00f3w ZS \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej przewidziano mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z praktyk/sta\u017cy organizowanych poza wojew\u00f3dztwem. 50 opiekun\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w warsztatach w zakresie efektywnej pracy z uczniem. Cel: Podniesienie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych zgodnych z oczekiwaniami rynku pracy 166 uczni\u00f3w z terenu powiatu nakielskiego oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci 50 opiekun\u00f3w praktyk i sta\u017cy w procesie przekazywania wiedzy zawodowej uczniom do 31.12.2017 r. Zadania: 1. Przygotowanie praktyk i sta\u017cy 2. Praktyki i sta\u017ce zawodowe G\u0142\u00f3wne rezultaty: 152 uczni\u00f3w uzupe\u0142ni umiej\u0119tno\u015bci praktyczne 47 opiekun\u00f3w podniesie poziom kompetencji w zakresie przekazywania wiedzy i pracy z uczniem G\u0142\u00f3wne produkty: 166 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem w projekcie 166 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Od ucznia do mistrza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "522626.75", "WARTOSC": "614855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Cel projektu: PRZYWR\u00d3CENIE ZDOLNO\u015aCI 60 OS. (33K) zamieszk.na terenie obszaru realizacji proj. zgodnie z pkt. C4A wniosku o dofinansowanie w wieku 18-64 L., ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM LUB WYKLUCZ. SPO\u0141. OBJ\u0118TYCH/KWALIFIKUJ\u0104CYCH SI\u0118 DO WSPARCIA PS Z POWODU BEZR. DO UDZIA\u0141U W \u017bYCIU SPO\u0141.-ZAW. POPRZEZ POPRAW\u0118 I WZMOCNIENIE ICH ZDOLNO\u015aCI DO ZATRUD. W OKRESIE 10.2019-12.2020 Zakres projektu: realizacja us\u0142ug aktywnej integracji, dopasowanej do predyspozycji UP , zgodnych z potrzebami region. rynku pracy [RP] i konsult. z PUP (w przyp. os. bezrob.). Efekt projektu: ograniczenie zagro\u017cenia wyklucz. spo\u0142. poprzez realizacj\u0119 wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse UP na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142.-zaw. Projekt jest skierowany do 60 (w tym 33 kobiety - 55%) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez dzia\u0142ania: A) aktywizacji zawodowej, tj. doradztwo zawodowe, kursy i warsztaty zawodowe, po\u015brednictwo pracy; B) aktywizacji spo\u0142ecznej, tj. poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie, warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, opieka streetworkera, dzia\u0142ania \u015brodowiskowe; Wszyscy uczestnicy/czki b\u0119d\u0105 mieli wyp\u0142acane stypendium szkoleniowe. G\u0142\u00f3wne rezultaty: min. 9 uczestnik\u00f3w podejmie prac\u0119, w tym 3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105; 21 dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142ecznozatrudnieniowej (poszukuj\u0105ce pracy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, w tym 8 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKCELERACJI I INKUBACJI BIZNESU", "TYTUL": "Aktywna Integracja kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1377.153044262651, "v": "44,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.62, "v_pc": "1377,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 795.6093741640485, "v": "25,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 275.2890226756664, "v": "8,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.98}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 81.84774020964882, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 75.75473607266166, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49.38078633861084, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 18.193894988957666, "v": "584,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 18.0739046315593, "v": "581,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 283.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14.696003919250984, "v": "472,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12.890859435752278, "v": "414,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.889525646209835, "v": "317,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.053342561199415, "v": "226,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.264472300849171, "v": "169,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4.4489302933217205, "v": "143,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 344.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.385223490621792, "v": "140,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4.375227534293447, "v": "140,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1312.5131335344802, "v": "42,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.37, "v_pc": "1312,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 802.9054860182276, "v": "25,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 432.7800979812747, "v": "13,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.782812218109434, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 22.03972565243087, "v": "708,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.329610252262901, "v": "171,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2.650160191607826, "v": "85,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.8958287971632088, "v": "28,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.12941242340352732, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 426.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 724.8536231298019, "v": "23,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.01, "v_pc": "724,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 349.2612370524744, "v": "11,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 197.8534078820492, "v": "6,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 195.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.29}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 177.73897819527824, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.52}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 444.766973467293, "v": "14,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.59, "v_pc": "444,77 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 304.9279436374381, "v": "9,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.55}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48.352156210146504, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.87}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29.695355376528042, "v": "954,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24.839597499144606, "v": "798,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.58}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.92619739338704, "v": "608,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.02572335064854, "v": "579,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.05}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 329.5270319450062, "v": "10,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.37, "v_pc": "329,53 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 159.63963762480947, "v": "5,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 61.3895268904165, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.060061277178136, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 32.00840772652338, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 113.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.71}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 13.69485053967464, "v": "440,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.15}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12.670963327008618, "v": "407,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 240.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 6.56436716538617, "v": "211,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.7525633767768827, "v": "56,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.2317645960994121, "v": "39,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.5148894211328502, "v": "16,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 313.91655759121585, "v": "10,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.06, "v_pc": "313,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 92.03120034837784, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 46.293234937323085, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 42.01600360819932, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.38}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 29.636905969081464, "v": "952,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 27.48430588820803, "v": "883,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.75}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26.471925720862234, "v": "851,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.43}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 26.126555724905906, "v": "839,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.620990077451864, "v": "695,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.88}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.235435316806121, "v": "71,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 199.70759463746927, "v": "6,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86, "v_pc": "199,71 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 86.25387414849605, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 43.236181529752095, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.823200099536535, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 732.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.44}, {"name": "Muzea", "value": 17.41884973094031, "v": "560,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.72}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 11.975489128744284, "v": "385,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.99}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 104.47112694018477, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01, "v_pc": "104,47 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 103.71293135089739, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7581955892873806, "v": "24,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 94.98489470901114, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83, "v_pc": "94,98 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 67.10454664219728, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.965023795452426, "v": "448,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13.915324271361474, "v": "447,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.65}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 66.3887582817506, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "66,39 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 66.3887582817506, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 54.90436747643782, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06, "v_pc": "54,90 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "57.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 32.9426538928116, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13.96060281812809, "v": "448,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.42}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4.962294006034401, "v": "159,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.03}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1.9609916327101933, "v": "63,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5490372950947152, "v": "17,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.99}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.5287878316588386, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 53.85555413854241, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04, "v_pc": "53,86 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 42.92284985536098, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.93901241096146, "v": "319,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.7899157049986003, "v": "25,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.20377616722137545, "v": "6,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 32.36603937914088, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "32,37 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30.439454415378396, "v": "978,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.04}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.973000715418831, "v": "31,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.9535842483436499, "v": "30,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24.34262340974836, "v": "782,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "24,34 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.88652897446266, "v": "671,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.8}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1.2333198544278205, "v": "39,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.06}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.1618796852157145, "v": "37,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.77}, {"name": "Inspekcja Sanitarna", "value": 1.0608948956421662, "v": "34,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.35}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 22.083793897166323, "v": "709,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "22,08 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "71.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.772742231484653, "v": "699,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.59}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.3110516656816697, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.4}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8.117574419111014, "v": "260,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,12 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.8898382531338456, "v": "125,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.91}, {"name": "Cmentarze", "value": 2.6489343369933747, "v": "85,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.63}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.5788018289837942, "v": "50,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.44}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.663923294659243, "v": "246,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,66 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.7933683784876666, "v": "121,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.49}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.6660238265575913, "v": "117,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.83}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.18964820056611403, "v": "6,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.014882889047870853, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1.4624062956857131, "v": "47,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,46 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "354.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9958287971632088, "v": "32,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.09}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.4665774985225046, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.9}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}