[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "716300886.65", "WARTOSC": "1576342145.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie drogi ekspresowej S5 Bydgoszcz - Mielno, odc. Bia\u0142e B\u0142ota - Mielno o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 54,12 km. Projektowa droga zlokalizowana jest w woj. kujawsko - pomorskim, w powiecie bydgoskim na obszarze gminy Bia\u0142e B\u0142ota, w powiecie nakielskim na obszarze miasta i gminy Szubin, w powiecie \u017cni\u0144skim na obszarze miasta i gminy \u017bnin, gminy G\u0105sowa oraz gminy Rogowo. Przedmiotowy projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144: \u2022 Zad. 5: Cz\u0119\u015b\u0107 3-Projekt i budowa drogi ekspresowej S-5 na odcinku od w\u0119z\u0142a \u201eBia\u0142e B\u0142ota\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a \u201eSzubin\u201d (bez w\u0119z\u0142a) o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 9,7 km; od km 0+000,00 do km 9+726,50, \u2022 Zad. 6: Cz\u0119\u015b\u0107 4-Projekt i budowa drogi ekspresowej S-5 na odcinku od w\u0119z\u0142a \u201eSzubin\u201d (z w\u0119z\u0142em) do w\u0119z\u0142a \u201eJaroszewo\u201d (z w\u0119z\u0142em) o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 19,3 km, od km 0+000,00 do km 19+281,34, \u2022 Zad. 7: Cz\u0119\u015b\u0107 3-Projekt i budowa drogi ekspresowej S-5 na odcinku od w\u0119z\u0142a \u201eJaroszewo\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do granicy wojew\u00f3dztwa o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 25,1 km; od km -0+018,23 do km 25+096,97.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S5 Bydgoszcz - Mielno, odc. Bia\u0142e B\u0142ota - Mielno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2636.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "31683270.86", "WARTOSC": "54785781.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 49 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 13 116 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 197 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru inowroc\u0142awskiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru inowroc\u0142awskiego 3.6.04.67", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5867913.65", "WARTOSC": "6962403.48", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w powiecie nakielskim. Jednymi z g\u0142\u00f3wnych rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 podj\u0119cie pracy przez min. 42% os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji, tj. os\u00f3b d\u0142. bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz o niskich kwalifikacjach a tak\u017ce podj\u0119cie pracy przez 57% uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do ww. grup. Udzielenie wsparcia zostanie poprzedzone analiz\u0105 kompetencji w oparciu o Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, kt\u00f3ry pozwoli na dobranie odpowiednich us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy. Ponadto w projekcie b\u0119dzie realizowane wsparcie dla os\u00f3b pracuj\u0105cych w postaci dofinansowania wynagrodze\u0144 lub koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zgodnie z art. 15zzb, 15zzc, 15zze ustawy COVID-19.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAKLE NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nakielskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5820921.90", "WARTOSC": "6848143.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych pow. 29 r.\u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b pow. 50 r.\u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142. bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup w powiecie nakielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142. bezrobotnych, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 oraz 52% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup. Kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej mierzone b\u0119dzie na podstawie zasad okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. Udzielenie pomocy zostanie poprzedzone analiz\u0105 kompetencji uczestnika w oparciu o Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, kt\u00f3ry pozwoli na dobranie odpowiednich us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy. Obligatoryjnie ka\u017cda osoba bezrobotna uczestnicz\u0105ca w projekcie zostanie obj\u0119ta kompleksowym po\u015brednictwem pracy w zakresie doboru odpowiednich ofert pracy zgodnie z kwalifikacjami i kompetencjami lub poradnictwem zawodowym w zakresie planowania i rozwoju kariery zawodowej. Beneficjent w ramach projektu przygotowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: szkolenia indywidualne i grupowe (29os.), sta\u017ce (175os.), jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (60os.), refundacje koszt\u00f3w stanowiska pracy (26os.) oraz dofinansowania wynagrodze\u0144 lub koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (648os.). W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instrument\u00f3w finansowych maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podstawie art.15zzb, art.15zzc i art.15zze.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAKLE NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie nakielskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4841512.00", "WARTOSC": "5268813.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w powiecie nakielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min. 43% uczestnik\u00f3w, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142. bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu beneficjent planuje obj\u0105\u0107 wsparciem osoby bezrobotne nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy. Udzielenie pomocy zostanie poprzedzone analiz\u0105 kompetencji uczestnika w oparciu o Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, kt\u00f3ry pozwoli na dobranie odpowiednich us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy. Obligatoryjnie ka\u017cda osoba uczestnicz\u0105ca w projekcie zostanie obj\u0119ta kompleksowym po\u015brednictwem pracy w zakresie doboru odpowiednich ofert pracy zgodnie z kwalifikacjami i kompetencjami lub poradnictwem zawodowym w zakresie planowania i rozwoju kariery zawodowej. Beneficjent w ramach projektu przygotowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: szkolenia indywidualne i grupowe (66 os.), sta\u017ce (423 os.), jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (55 os.), bony na zasiedlenie (15 os.) oraz refundacja doposa\u017ce\u0144 do stanowiska pracy (10 os.). Poprzez udzia\u0142 w szkoleniach osoby podnios\u0105 i nab\u0119d\u0105 kwalifikacje zawodowe lub kompetencje potwierdzone odpowiednim dokumentem, adekwatne do potrzeb pracodawc\u00f3w. Dzi\u0119ki uko\u0144czonym sta\u017com uczestnicy zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe i praktyczne umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re wykorzystaj\u0105 na rynku pracy. Otrzymanie dotacji przez osoby bezrobotne wp\u0142ynie na utworzenie nowych miejsc pracy a pomoc w ramach refundacji stanowisk pracy przyczyni si\u0119 do wzrostu zatrudnienia i rozwoju firm ju\u017c istniej\u0105cych. Beneficjent r\u00f3wnie\u017c zaplanowa\u0142 wsparcie mobilno\u015bci os\u00f3b m\u0142odych poprzez dofinansowanie dojazd\u00f3w dla uczestnik\u00f3w sta\u017cy i szkole\u0144 oraz przyznanie bon\u00f3w na zasiedlenie. Realizacja projektu skutecznie pomo\u017ce wej\u015b\u0107 oraz powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy osobom od niego oddalonym, w szczeg\u00f3lno\u015bci kobietom, osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz d\u0142. bezrobotnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAKLE NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nakielskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3815383.00", "WARTOSC": "4488686.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych pow. 29 r.\u017c., zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b pow. 50 r.\u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142. bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie nakielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 33% os\u00f3b pow. 50 r.\u017c., 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142. bezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wymienionych grup zarejestrowanych w PUP w Nakle nad Noteci\u0105. Kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej mierzone b\u0119dzie na podstawie zasad okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiejetno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAKLE NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie nakielskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3191786.10", "WARTOSC": "7861728.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "\"Celem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnej technologii produkcji lekkiego sportowego obuwia, stworzenie funkcjonalnie powi\u0105zanej bazy technologicznej, w kt\u00f3rej technologia ta zostanie w praktyce zastosowana oraz uruchomienie produkcji i sprzeda\u017c na rynek lekkiego sportowego obuwia dla dzieci, zapewniaj\u0105cego wi\u0119kszy komfort i prawid\u0142owy rozw\u00f3j st\u00f3p. W wyniku realizacji projektu powstanie nowy produkt, b\u0119d\u0105cy odpowiedzi\u0105 na potrzeby zidentyfikowanej odbiorc\u00f3w docelowych \u2013 rodzic\u00f3w, a szczeg\u00f3lno\u015bci m\u0142odych mam dzieci w wieku przedszkolnym i szkolnym, kt\u00f3rzy dokonuj\u0105c kupna obuwia dla swoich podopiecznych kieruj\u0105 si\u0119 przede wszystkim potrzeb\u0105 zapewnienia obuwia zabezpieczaj\u0105cego naturalny rozw\u00f3j stopy dziecka. Nowy produkt b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 si\u0119 szeregiem cech wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych go od produkt\u00f3w konkurencji na rynku: Zastosowany do produkcji materia\u0142 tekstylny posiada cechy oddychaj\u0105ce oraz spr\u0119\u017cysto\u015b\u0107. Zapami\u0119tuje kszta\u0142t kopyta, na kt\u00f3rym jest formowany, dzi\u0119ki czemu doskonale dopasowuje si\u0119 do stopy dziecka. Podeszwa jest formowan\u0105 zgodnie z wymogami stawianymi dla obuwia zapewniaj\u0105cego prawid\u0142owy rozw\u00f3j stopy dziecka oraz posiada perforacje w miejscach, gdzie niezb\u0119dna jest wentylacja stopy. W wyniku realizacji inwestycji powstanie nowy zak\u0142ad produkcyjny w Mroczy, w wojew\u00f3dztwie kujawsko- pomorskim, b\u0119d\u0105cy cz\u0119\u015bci\u0105 przedsi\u0119biorstwa MB Sp. J. J. Ignasiak, W. Ignasiak, daj\u0105cy zatrudnienie 30 nowym pracownikom, przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do podnoszenia konkurencyjno\u015bci regionu, a tak\u017ce kraju, co b\u0119dzie wynikiem prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej w skali Europy. Z prognoz ekonomicznych projektu, wynika wysoka rentowno\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia: NPV w 3 i w 5 roku od zako\u0144czenia projektu, odpowiednio 806,6 tys. z\u0142, 4 992,0 tys. z\u0142. IRR w 3 i w 5 roku od zako\u0144czenia projektu, odpowiednio 11,0%, 25,4%. Wolumeny sprzeda\u017cy wzrosn\u0105 do 1 mln. Szt. w 2021r., natomiast przychody ze sprzeda\u017cy nowego produktu osi\u0105gn\u0105 w 2019r. wielko\u015b\u0107 6,5 mln z\u0142.\"", "BENEFICJENT": "MB SP.J. J. IGNASIAK, W.IGNASIAK", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE NOWATORSKIEJ TECHNOLOGII WYTWARZANIA LEKKIEGO SPORTOWEGO OBUWIA DZIECI\u0118CEGO, ZAPEWNIAJ\u0104CEGO WI\u0118KSZY KOMFORT I PRAWID\u0141OWY ROZW\u00d3J ST\u00d3P", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.78}, {"DATA_KONIEC": "2016-04-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2646868.60", "WARTOSC": "2880400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w powiecie nakielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min. 43% uczestnik\u00f3w projektu, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu beneficjent planuje obj\u0105\u0107 wsparciem osoby bezrobotne nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy. Udzielenie pomocy zostanie poprzedzone analiz\u0105 kompetencji uczestnika w oparciu o opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kt\u00f3ry pozwoli na dobranie odpowiednich us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy wynikaj\u0105cych z ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Obligatoryjnie ka\u017cda osoba uczestnicz\u0105ca w projekcie zostanie obj\u0119ta kompleksowym indywidualnym po\u015brednictwem pracy w zakresie doboru odpowiednich ofert pracy zgodnie z kwalifikacjami i kompetencjami lub poradnictwem zawodowym w zakresie planowania i rozwoju kariery zawodowej. Poza powy\u017cszym wsparciem osobom m\u0142odym zostan\u0105 zaproponowane nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: 25 os\u00f3b zostanie skierowanych na szkolenia w trybie indywidualnym, dla 21 os\u00f3b zaplanowano wyp\u0142at\u0119 jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz 342 os\u00f3b zostanie skierowanych na sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAKLE NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nakielskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.5}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2167482.50", "WARTOSC": "2549950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w powiecie nakielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 88 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAKLE NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie nakielskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.97}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2142008.40", "WARTOSC": "2331057.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w powiecie nakielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min. 43% uczestnik\u00f3w projektu, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu beneficjent planuje obj\u0105\u0107 wsparciem osoby bezrobotne nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy. Udzielenie pomocy zostanie poprzedzone analiz\u0105 kompetencji uczestnika w oparciu o Indywidualny Plan Dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3ry pozwoli na dobranie odpowiednich us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy. Obligatoryjnie ka\u017cda osoba uczestnicz\u0105ca w projekcie zostanie obj\u0119ta kompleksowym indywidualnym po\u015brednictwem pracy w zakresie doboru odpowiednich ofert pracy zgodnie z kwalifikacjami i kompetencjami lub poradnictwem zawodowym w zakresie planowania i rozwoju kariery zawodowej. Beneficjent w ramach projektu przygotowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: szkolenia indywidualne (14 os\u00f3b), sta\u017ce (260 os\u00f3b) oraz jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (22 osoby). Poprzez udzia\u0142 w szkoleniach osoby podnios\u0105 i nab\u0119d\u0105 kwalifikacje zawodowe lub kompetencje potwierdzone odpowiednim dokumentem, adekwatne do potrzeb pracodawc\u00f3w. W przypadku uko\u0144czonych sta\u017cy uczestnicy projektu zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe i praktyczne umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mogli wykorzysta\u0107 na rynku pracy. Natomiast dzi\u0119ki otrzymaniu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej osoby bezrobotne wykorzystaj\u0105 swoje predyspozycje przedsi\u0119biorcze i tym samym stworz\u0105 nowe miejsca pracy. Realizacja projektu, b\u0119dzie si\u0119 opiera\u0142a na pomocy osobom bezrobotnym w odnalezieniu si\u0119 na rynku pracy, w tym b\u0119dzie wspiera\u0107 osoby w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy m.in. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz kobiety.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAKLE NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nakielskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7788550.00", "WARTOSC": "9163000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie lub uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych przez 1500 os\u00f3b doros\u0142ych (900 K), poprzez udzia\u0142 w kursach zawod. realizowanych w innych formach pozaszkolnych oraz uzyskanie przez 1050 os\u00f3b nowych kwalifikacji rynkowych lub kompetencji do 31.12.2020r.Cel ten osi\u0105gniemy, poprzez realizacj\u0119 1600 kurs\u00f3w zawod.(dla 1500 os\u00f3b), umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie kwalifikacji lub kompetencji, potwierdzonych certyfikatem zewn\u0119trznym. Zak\u0142adamy, \u017ce 50 % os\u00f3b uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w kursach pozwalaj\u0105cych po egzaminie otrzyma\u0107 kwalifikacje rynkowe, a pozosta\u0142ym 50% uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w kursach prowadz\u0105cych do nabycia kompetencji zawodowych.Zak\u0142adamy, \u017ce uczestnicy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 zar\u00f3wno z kurs\u00f3w zlecanych firmom szkoleniowym, jak i b\u0119d\u0105 uczestnikami kurs\u00f3w organizowanych przez Partner\u00f3w projektu. Wszystkie kursy ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 egzaminem daj\u0105cym uprawnienia zawodowe lub potwierdzaj\u0105cym zdobycie innych kwalifikacji rynkowych lub kompetencji zawodowych . Zak\u0142adamy, \u017ce 70% uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zda taki egzamin i uzyska stosowny certyfikat.Wsparcie obejmuje doros\u0142e w wieku 18 \u2013 65 lat mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie powiat\u00f3w inowroc\u0142awskiego, mogile\u0144skiego, nakielskiego i \u017cni\u0144skiego o niskich kwalifikacjach, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub powy\u017cej 50 lat (bez prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105).G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty projektu:1. Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 1500 os\u00f3b,2. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 525 os\u00f3b,3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zdoby\u0142y wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci lub kompetencje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 525 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA ZAWODOWEGO PAWE\u0141 KILIA\u0143SKI", "TYTUL": "STAWIAM NA WIEDZ\u0118 - szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i kompetencje zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: inowroc\u0142awskiego, mogile\u0144skiego, \u017cni\u0144skiego i nakielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1492178.40", "WARTOSC": "1755504.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Projekt partnerski zosta\u0142 napisany wsp\u00f3lnie przez 3 instytucje tworz\u0105ce partnerstwo, kt\u00f3rych role w projekcie uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 zgodnie z posiadanym potencja\u0142em i do\u015bwiadczeniem: ~Wnioskodawca: Partner Wiod\u0105cy: Euro Innowacje Sp. z o.o. (Pozna\u0144), odpowiedzialny za ca\u0142o\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia oraz realizacj\u0119 Zad. 2 i 3. ~Partner 1: Powiat Nakielski (Starostwo Powiatowe w Nakle), odpowiedzialne za prowadzenie Biura projektu, proces rekrutacji, kontakty z uczestnikami projektu, udost\u0119pnienie pomieszcze\u0144 na terenie powiatu nakielskiego i realizacj\u0119 Zad. 1. ~Partner 2: Bydgoski Dom Technika Sp. z o.o. (Bydgoszcz) odpowiedzialny za organizacj\u0119 wsparcia merytorycznego dla uczestnik\u00f3w projektu oraz realizacj\u0119 Zad. 4. W projekcie obj\u0119to wsparciem os. bezrobotne i bierne zawodowo powy\u017cej 29 r \u017c nale\u017c\u0105ce do 2 gr: kobiet i os. o niskich kwalifikacjach zawodowych. Uczestnicy projektu ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego WK-P w powiecie nakielskim, w kt\u00f3rym wysoko\u015b\u0107 st bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 (17,7%) ni\u017c wysoko\u015b\u0107 st dla W-KP. W projekcie zapewniono kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 i obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu: ~doradztwem zawodowym przed otrzymaniem wsparcia w celu okre\u015blenia predyspozycji i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych - 40 os. (Zad. 1) ~dzia\u0142a\u0144 szkoleniowo-doradczych przygotowuj\u0105cych do za\u0142o\u017cenia DG - 40 os. (Zad. 2) ~udzieleniem dotacji na rozpocz\u0119cie DG \u2013 36 os. (Zad. 3) ~wsparciem pomostowych w trakcie prowadzenia DG - 36 os. (Zad. 4) Liczba os obj\u0119ta wsparciem, w tym p\u0142e\u0107, status na rynku pracy oraz obszar terytorialny wynika z analizy \u017ar pierwotnych na podst. bada\u0144 w\u0142asnych Partner\u00f3w i danych statystycznych oraz potencja\u0142em instytucji tworz\u0105cych partnerstwo. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki to: Li. os pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG =36. Li. utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG = 40", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zadecyduj o sobie \u2013 zdob\u0105d\u017a dotacj\u0119 na za\u0142o\u017cenie firmy w Powiecie Nakielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10589099.34", "WARTOSC": "12457763.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu \u201eKPOWES V\u201d jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 1, kt\u00f3ry obejmuje powiaty: bydgoski, m. Bydgoszcz, nakielski, tucholski, s\u0119pole\u0144ski, poprzez wsparcie w tworzeniu nowych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES), wsparcie w rozwoju i funkcjonowaniu ju\u017c istniej\u0105cych PES oraz wsparcie finansowe i merytoryczne na utworzenie 128 nowych miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w okresie od 01.07.2019r. do 30.06.2023r. Projekt skierowany jest do: - os. fizycznych chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, pracownik\u00f3w i wolontariuszy PES, pracownik\u00f3w JST oraz ich jednostek organizacyjnych;- instytucji rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142., JST oraz ich jednostek organizacyjnych, PES, podmiot\u00f3w o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych. Zadania merytoryczne realizowane w ramach projektu to: 1/ Animacja i inkubacja przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do powo\u0142ywania nowych PES i PS oraz rozwoju potencja\u0142u istniej\u0105cych PES, 2/ Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, kt\u00f3rej celem jest tworzenie miejsc pracy w PS oraz wykorzystanie potencja\u0142u istniej\u0105cych PES do ekonomizacji.W ramach projektu: - wsparcie uzyska min. 350 os\u00f3b, w tym min. 251 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,- wsparcie uzyska min. 250 podmiot\u00f3w, z czego min. 210 PES (w tym PS), - powstanie min. 128 nowoutworzonych miejsc pracy w PS,- powstanie min. 37 grup inicjatywnych, kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES, - min. 22 \u015brodowiska lokalne przyst\u0105pi\u0105 do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES;- powstanie min. 37 NGO prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142atn\u0105 lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105; - nast\u0105pi min. 5% wzrost obrotu w min. 30% PS obj\u0119tych wsparciemOg\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu to 12.479.222,74 z\u0142, w tym wydatki obj\u0119te pomoc\u0105 de minimis (skierowane bezpo\u015brednio do PES prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105) to 7.352.898,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1271668.19", "WARTOSC": "1496080.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "1. CEL PROJEKTU: Wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc dziennego pobytu o 20 w ramach nowo utworzonego Domu Dziennego Pobytu w Paterku oraz wzrost kompetencji 10 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w obszarze pe\u0142nionych funkcji opieku\u0144czych do 31 maja 2021 r.2. G\u0141\u00d3WNE PRODUKTY I REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie - 50Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 203. GRUPA DOCELOWA:I. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz niesamodzielne, tj. osoby, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na stan zdrowia i niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego, zamieszkuj\u0105ce zgodnie z kodeksem cywilnym, obszar powiatu nakielskiego (zgodnie z kryt. B.1.6.). II. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby stanowi\u0105ce otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze. B\u0119d\u0105 to osoby zamieszkuj\u0105ce, zgodnie z kodeksem cywilnym, obszar powiatu nakielskiego. 4. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:PRZYGOTOWANIE MIEJSC I REALIZACJA ZAJ\u0118\u0106 W DDP (VII.2019r.-V.2021r.):-etap: ZAKUP WYPOSA\u017bENIA I PRZYGOTOWANIE POMIESZCZE\u0143 (VII-IX.2019r.),-etap: REALIZACJA WSPARCIA (X.2019r.-V.2021r.).", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu w Paterku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1265847.71", "WARTOSC": "1489232.61", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "CEL: Wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych w powiecie nakielskim dzi\u0119ki utworzeniu 15 miejsc dziennego pobytu dla 45 os\u00f3b oraz wsparcie kompetencji 15 os\u00f3b w zakresie funkcji opieku\u0144czych do 31 pa\u017adziernika 2021r.GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 utworz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce 2 podgrupy:1) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielne, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (posiadaj\u0105ce np. demencj\u0119, artretyzm lub inn\u0105 chorob\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z podesz\u0142ym wiekiem lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, kt\u00f3re ograniczaj\u0105 samodzielno\u015b\u0107),2) osoby stanowi\u0105ce otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze.WSKA\u0179NIKI:1.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie \u2013 45.2.Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 15.ZADANIA: UTWORZENIE MIEJSC POBYTU DZIENNEGO ORAZ ZAPEWNIENIE ICH FUNKCJONOWANIA - w okresie od 01 listopada 2019r. do 31 pa\u017adziernika 2021r. utworzenie 15 miejsc pobytu dziennego dla 3 grup uczestnik\u00f3w po 15 os\u00f3b ka\u017cda.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ANALIZ I DORADZTWA PERSONALNEGO PSYCHOLOGICAL SOLUTIONS GROUP REMIGIUSZ KOC", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu w Mroczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.58}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1152103.50", "WARTOSC": "1355416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie nakielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 33% os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAKIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAKLE NAD NOTECI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie nakielskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1391200.00", "WARTOSC": "1636872.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 40os\u00f3b/21K bezrobotnych i biernych zawodowo, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia z terenu powiat\u00f3w nakielskiego i s\u0119pole\u0144skiego znajduj\u0105cych si\u0119 szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. zaliczaj\u0105cych si\u0119 do jednej z grup: osoby pow. 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach, w okresie I2017-VII 2018 poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia doradczo-szkoleniowego, bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomostowego oraz asystentury z wykorzystaniem mentoringu. Wymiernym efektem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie utworzenie 39 miejsc pracy w ramach przyznanych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi zawodowej 40os\u00f3b/21K bezrobotnych i biernych zawodowo, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia z terenu powiat\u00f3w nakielskiego i s\u0119pole\u0144skiego znajduj\u0105cych si\u0119 szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. zaliczaj\u0105cych si\u0119 do jednej z grup: osoby pow. 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach Zadania: 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Bezzwrotne dotacje i wsparcie pomostowe Kwota dofinansowania 1.633.632,00z\u0142/Wk\u0142ad w\u0142asny 42.000,00z\u0142. Okres realizacji 01.01.2017-31.07.2018 Obszar realizacji: powiaty nakielski i s\u0119pole\u0144ski.", "BENEFICJENT": "F.H-U. JAR-MAR CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "Kierunek-W\u0142asny Biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7037895.53", "WARTOSC": "8279877.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem proj. jest rozw\u00f3j systemu deinstytucjonalizacji opieki nad osobami niesamodzielnymi i ci\u0119\u017cko chorymi zar\u00f3wno doros\u0142ymi jak i dzie\u0107mi w \u015brodowisku lokal. oraz poprawa dost\u0119pu do limitowanych us\u0142ug/\u015bwiadcze\u0144 zdrowot. d\u0142ugoterminowych i paliatywnych w wyniku/poprzez utworzenie 3 DDOM oraz miejsc \u015bwiadczenia domowej opieki med. dla 629 os\u00f3b, zamieszka\u0142ych na terenie subreg. bydgoskiego do 30.06.2021r. W ramach proj. przewiduje si\u0119 udzielanie wsparcia o charakterze zdrow. w postaci funkcjonowania 3 DDOM 45 miejsc, dla 150 uczest. \u0142\u0105cznie w Bydgoszczy, Tucholi i \u015awieciu oraz systemu dom. opieki med. dla 779 pacjent\u00f3w.Wsparcie tj. kompleksowa pomoc med. udzielane b\u0119dzie na podst. diagnozy lekarskiej i wymaganych rozporz. (z przeprowadzonej diagnozy) na terenie subregionu:1. Piel\u0119gniarska opieka d\u0142ugoterminowa domowa (PODD) dla dzieci (skala Barthel 0-65 pkt) - 4184 wizyt2. PODD dla os\u00f3b doros\u0142ych (skala Barthel 0-65 pkt) - 9180 wizyt 3. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez zesp\u00f3\u0142 d\u0142ugoterminowej opieki domowej (ZDOD) dla dzieci wentylowanych mechanicznie - 864 wizyty4. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez ZDOD dla os\u00f3b doros\u0142ych wentylowanych mech. - 810 wizyt 5. Opieka hospicyjna nad dzieckiem realizowana w warunkach dom. - 16560 wizyt 6. Opieka paliatywna/hospicyjna nad osob\u0105 doros\u0142\u0105 realizowana w warunkach dom. - 32400 wizyt \u0141\u0105cznie zrealizowanych zostanie 63 998 wizyt dom.Ca\u0142o\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 koordynowa\u0142o b\u0119dzie Centrum Koordynacji i Edukacji. Opr\u00f3cz us\u0142ug o charakterze zdrow.przewiduje si\u0119 tak\u017ce istotne dzia\u0142ania eduk., infor. i promoc. skierowane zar\u00f3wno do os\u00f3b niesamodzielnych (779), jak i ich opiekun\u00f3w (400 os\u00f3b)Wnioskodawca i partnerzy nie s\u0105 wy\u0142\u0105czeni z mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o \u015brodki w ramach konkursu - nie realizuj\u0105 projektu DDOM w ramach PO WER i nie chc\u0105 przeznaczy\u0107 \u015brodk\u00f3w na dalsze funkcjonowanie DDOM. DDOM b\u0119dzie prowadzony przez podmiot leczniczy posiadaj\u0105cy umow\u0119 na \u015bwiadczenie opieki zdrowotnej zawart\u0105 z K-P Oddz. Woj. NFZ.", "BENEFICJENT": "PALLMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie skoordynowanego systemu pomocy dla mieszka\u0144c\u00f3w subregionu bydgoskiego w oparciu o funkcjonowanie DDOM oraz medyczn\u0105 opiek\u0119 domow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5737731.47", "WARTOSC": "6750272.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 1 (pow.: nakielski, s\u0119pole\u0144ski, bydgoski, tucholski, m.Bydgoszcz) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz w rozwoju i funkcjonowaniu PES, w tym stworzenie 90 miejsc pr, z tego min. 24 nowe miejsca pracy w PS i min. 24 nowe miejsca pracy w istniej\u0105cych PS i PES (przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS), przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142. przy zaanga\u017cowaniu otoczenia spo\u0142. tych os\u00f3b, z uwzgl\u0119dnieniem zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju w okresie od 01.06.2016r.-30.09.2019. Projekt skierowany jest do: - os. fiz chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, -podmiot\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych, -PES, -pracownik\u00f3w i wolontariuszy PES, - JST oraz ich jednostek organiz., -pracownik\u00f3w JST oraz ich jednostek organiz. Zadania merytoryczne realizowane w ramach projektu to: 1/ Animacja powo\u0142ywania nowych PS i PES, 2/ Inkubacja przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , 3/ Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej. W ramach projektu: - wsparcie uzyska min. 105 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z czego min. 90 b\u0119dzie pracowa\u0142o po opuszczeniu programu, - wsparcie uzyska min. 50 PES, - powstanie min. 90 miejsc pr w PS, w tym min. 24 dla os\u00f3b wskazanych w definicji przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego w nowoutworzonych PS i min. 24 miejsca pracy (w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty) w istniej\u0105cych PS a wspartych w ramach projektu; - powstan\u0105 min 34 gr inicjat, kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia, co do utworzenia PES, - min. 21 \u015brodowisk lokal przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES; - powstan\u0105 min. 34 organizacje poz (prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142 pp lub gosp); - nast\u0105pi wzrost obrotu PS obj\u0119tych wsparciem, min. 5% rocznie. Og\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu to 6750272,32z\u0142, w tym wydatki obj\u0119te pomoc\u0105 de minimis - 3 681 500z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "689204.63", "WARTOSC": "810828.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 60 os\u00f3b biernych zawodowo z powiat\u00f3w \u017cni\u0144skiego, nakielskiego i s\u0119pole\u0144skiego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 60 biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem, w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach poprzez dopasowanie kapita\u0142u ludzkiego do potrzeb rynku pracy do 30 kwietnia 2019 roku; Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: 1. Podniesieniekwalifikacji zawodowych 60 UP poprzez obj\u0119cie ich kursami i szkoleniami zawodowymi. 2. Wzmocnienie motywacji do zmiany sytuacji zawod.60 UP poprzezobj\u0119cie warsztatami aktywnego poszukiwania pracy i wsparciem motywacyjnym. 3. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci \u015bwiadomego planowania w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej 60 UP poprzez obj\u0119cie ich indywidualnympo\u015brednictwem pracy i poradnictwem zawodowym. 4. Aktywizacja zawodowa co najmniej 38 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i co najmniej 39% kobietuczestnicz\u0105cych w projekcie. Dzia\u0142ania: 1. Badanie predyspozycji zawodowych i IPD; 2. Wsparcie aktywizuj\u0105ce i motywacyjne: warsztaty aktywnegoposzukiwania pracy i poradnictwo inndywidualne: coaching kariery/tutoring rozwojowy; 3. Szkolenia zawodowe 4. Sta\u017ce zawodowe 5. Po\u015brednictwo pracy.Wymiernym efektem realizowanego projektu b\u0119dzie znalezienie zatrudnienia przez minimum 38% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach i minimum 39%uczestniczek.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADZTWA INWESTYCYJNEGO EUROPEJCZYK JACEK LESKI", "TYTUL": "Kwalifikacje na miar\u0119 XXI wieku!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1596932.40", "WARTOSC": "1878744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Fabryka firm\" jest podj\u0119cie do 31.12.2018 r. samozatrudnienia przez 26 kobiet oraz 16 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na trenie jednego z 18 powiat\u00f3w z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa wg danych na dzie\u0144 31.12.2015 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Zamieszka\u0142e w jednym z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa Kujawsko- Pomorskiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia rejestrowanego jest wy\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej (13,3%). Projekt realizowany b\u0119dzie w latach od 2.011.2016 do 31.12.2018 r. W ramach projektu oferowane b\u0119dzie wsparcie szkoleniowo-doradcze: doradztwo zawodowe indywidualne, szkolenia z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, us\u0142ugi asystentury z mentoringiem, doradztwo oraz szkolenia specjalistyczne. Oferowane wsparcie pozwoli stworzy\u0107 47 miejsc pracy przez 42 przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej bezzwrotne dotacje w wysoko\u015bci do 24 400 z\u0142. Zdobyte w projekcie kompetencje i wiedza pozwol\u0105 na trwa\u0142e funkcjonowanie nowopowsta\u0142ych firm.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM TECHNOLOGII INFORMACYJNYCH E-MISJA", "TYTUL": "Fabryka firm", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "810897.71", "WARTOSC": "953997.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Proj. realizowany b\u0119dzie w okresie 01.10.2017-30.06.2019 na obszarze Bydgoszczy, pow.bydg., nakielskiego, inowroc\u0142. i \u017cni\u0144skiego. Za realizacj\u0119 proj. odpowiada\u0107 b\u0119dzie PTE. Proj. skierowany b\u0119dzie do 70os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c., w tym 41 kobiet, 5os. niepe\u0142nosprawnych, 30os. o niskich kwalifikacjach i 15os. po 50r.\u017c. Na podstawie analizy potrzeb i barier w grupie docelowej zaplanowano kompleksowe wsparcie, w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 w proj.: rekrutacj\u0119, ustalanie indywidualnego planu dzia\u0142ania (wyznaczenie \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj\u0105cej min. 5 element\u00f3w dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w), wsparcie w zakresie aktywizacji zawodowej (po\u015brednictwo, doradztwo zawodowe, wsp. psychologa, warsztaty), podnoszenia kwalifikacji i kompetencji zaw. (szkolenia i kursy, stypendium szkoleniowe), podnoszenie do\u015bwiadczenia zawodowego (sta\u017ce zawodowe, stypendium sta\u017cowe itp. oraz doposa\u017cenie i wyposa\u017cenie stanowiska), dodatkowe wsparcie w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu, opieki, dodatku relokacyjnego. Planowane jest obj\u0119cie wsparciem 70os., w tym 50os. w ramach szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych, 20os. w ramach sta\u017c\u00f3w zawodowych, 10 w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska, 5os. dodatkiem relokacyjnym oraz dodatkowymi formami wsparcia zgodnie z IPD. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u do zatrudnienia 70os. biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c. z Bydg., pow.bydg., inowroc\u0142., \u017cni\u0144skiego i nakielskiego, w tym zwi\u0119kszenie zatrudnienia 29os. z tej grupy do 31.03.2019 r., poprzez kompleksowe wsparcie, w tym podniesienie kwalifikacji i kompetencji zawodowych.Zak\u0142ada si\u0119 efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105:-2 z 5os. niepe\u0142n.(40%),-5 z 15os. 50+(33,3%),-12 z 30os. o nisk. kwal.(40%),-16 z 41kobiet(39%),-8 z 17 pozosta\u0142ych os.(45%).G\u0142\u00f3wne rezultaty:L.os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu:29L.os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:9 z 10L. os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:36 z 40\u015aredni koszt na 1ucz. 14803,53z\u0142", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "REAKTYWACJA - program wsparcia dla os\u00f3b biernych zawodowo szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "581577.25", "WARTOSC": "690053.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celemg\u0142\u00f3wnymprojektuzaplanowanymdoosi\u0105gni\u0119ciado30.09.2021 r.jestaktywizacjazawodowo-edukacyjna 70 os\u00f3bw wieku 15-29 lat biernych zawodowo (40K; 30M), w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z obszaru powiat\u00f3w: bydgoskiego, Bydgoszczy, Grudzi\u0105dza, nakielskiego, che\u0142mi\u0144skiego oraz \u015bwieckiego (tzn. os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119 na obszarze w/w powiat\u00f3w w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego - kryterium nie ma zastosowania w sytuacji kierowania wsparcia do imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w) poprzez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienieichkompetencjizawodowychiumo\u017cliwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynekpracy. Wczasieokresu przygotowawczego wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugamidoradztwazawodowego, poradnictwazawodowegowzakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lubuzupe\u0142niania kompetencji ikwalifikacji zawodowych(6h/UP). Uczestnicyzrealizuj\u0105r\u00f3wnie\u017c \u015brednio80 godzinnyprogramszkole\u0144 zawodowych (70UP) oraz/lub trwaj\u0105ce 3 m-ce programysta\u017cu(min.35UP). Ka\u017cdy UP naposzczeg\u00f3lnychetapach wsparcia otrzyma pomocdoradcyzawodowego, po\u015brednika pracy orazwprzypadku sta\u017cyst\u00f3w -opiekunasta\u017cu. Ka\u017cdy UPzostanie obj\u0119ty \u015brednio6h us\u0142ug po\u015brednictwapracy. Wnioskodawcaprzyjmuje,i\u017cpozako\u0144czeniuudzia\u0142uwprojekciezatrudnieniepodejmie:min.42%os\u00f3bwnajtrudniejszejsytuacji(osobyzniepe\u0142nosprawno\u015bciami,osobyd\u0142ugotrwalebezrobotne,osobyzniskimikwalifikacjami(doISCED3), imigranci,reemigranci),min.57%os\u00f3bnienale\u017c\u0105cychdoww.grup.", "BENEFICJENT": "SUDECKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Akcja Aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "324993.57", "WARTOSC": "353676.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zniwelowanie zidentyfikowanych barier wyst\u0119puj\u0105cych na r.pracy i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 30os\u00f3b m\u0142odych wy\u0142\u0105czniebiernych zawodowo w wieku 15-29 lat(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) w tym 19K i11M poprzez zidentyfikowanie indywidualnych potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w,nabycie i/lub rozw\u00f3j kwalifikacji zawodowych, odbycie sta\u017cu zawodowego do 30.09.2018 r. i podj\u0119cie zatrudnienia na lok/reg. rynku pracy przezco najmniej 43% UP (ef. zatrud.) mierzone w okresie 3 m-cy od daty zak. udzia\u0142u w proj. przez UP.Proj. b\u0119dzie realiz. w okresie: 01.12.2017-30.09.2018 r. na terenie woj. kuj-pom w m. Bydgoszcz, pow. bydgoskim i nakielskim. Ka\u017cdy UP otrzymakompleksowe i indywidualne wsparcie w ramach realiz. proj. Wsparcie dostosowane b\u0119dzie do potrzeb, predyspozycji i do\u015bwiadczenia ka\u017cdego UP. UP zostaniewyposa\u017cony w nowe kwalifikacje zawodowe niezb\u0119dne na lokalnym i regionalnym r.pracy, co pozwoli na aktywne wej\u015bcie, b\u0105d\u017a powr\u00f3t nar.pracy (zgodne z Barometrem zawod\u00f3w na 2017). Projekt zak\u0142ada udzielenie wsparcia UPw ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. Poprzez udzielenie wsparcia nale\u017cy rozumie\u0107 przedstawienie wysokiej jako\u015bci ofertyzatrudnienia, dalszego kszt., przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Ka\u017cdy z UP w zakresie aktywizacji zaw. otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 takie formypomocy, kt\u00f3re zosta\u0142y u niego zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na r.pracy lub uzyskania. Proj. b\u0119dzie realiz. w spos\u00f3b cykliczny, albyzapewni\u0107 jak najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 zaplanowanego wsparcia dostos. do potrzeb i potencja\u0142u UP i jednoczesnie b\u0119dacych odpowiedzi\u0105 na problemy lok/reg r.pracy.Proj. zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia zaplanowanego w typie: 1 (obligatoryjny: IPD, po\u015brednictwo pracy), 2 (wysokiej jako\u015bci szkolenia/kursy zawodowe dostos.do potrzeb UP i b\u0119d\u0105ce odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie r.pracy) i 3 (sta\u017ce zawodowe realizowane u pracodawcy).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA I ROZWOJU KADR \"DENAR\" DOROTA WIERZGA\u0141A", "TYTUL": "Akademia Wiedzy i Do\u015bwiadczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "648355.88", "WARTOSC": "762771.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zaw.100 (56K i 44M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 ORSG w woj. kujawsko - pomorskim, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu reintegracji spo\u0142.-zaw.w okresie I.2020 - IV.2021r.Projekt skierowany jest do 100 os\u00f3b (56K i 44M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zg. z definicj\u0105 w Wytycznych, w wieku 18-64 lata, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu kodeksu cywilnego) na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego (17 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. B.1.B. wniosku) w woj. kujawsko - pomorskim.W ramach grupy docelowej:* 10 os\u00f3b b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w ob. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.* 7 os\u00f3b b\u0119dzie niepe\u0142nosprawna o umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci * 80 os\u00f3b b\u0119dzie biernych zawodowo* 20 os\u00f3b b\u0119dzie bezrobotnych* 4 osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017bW ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym (I\u015aR): umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego wsparciem psychologa,doradcy zawodowego, doradcy psychospo\u0142ecznego po\u015brednika pracy, kursami podnosz\u0105cymi kompetencje i kwalifikacje oraz sta\u017cami.Kompleksowy program wsparcia umo\u017cliwi uczestnikom podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, integracj\u0119, nabycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiad.zawodowego oraz zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na efektywna aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105.Okres realizacji projektu: I.2020 - IV.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZE\u0143STWO PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "TYTUL": "Akademia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "670371.92", "WARTOSC": "788672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 66 (36K/30M) os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w okresie od 01.03.2018 do 28.02.2019 r.; grupa docelowa: 66 os\u00f3b (36K/30M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w rozumieniu Kodeksu Cywilnego nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 36 kobiet oraz 30 m\u0119\u017cczyzn: 8 m\u0119\u017cczyzn niepe\u0142nosprawnych, 14 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3), 8 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 roku \u017cycia; zadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144/Poradnictwo zawodowe/Po\u015brednictwo pracy/Szkolenia zawodowe i specjalistyczne kursy/Sta\u017ce zawodowe; g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 33 osoby, podniesienie kwalifikacji/kompetencji przez 66 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 46 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 33Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi; 33", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W kierunku aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "590586.29", "WARTOSC": "694807.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU i GRUPA DOCELOWA: Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 48 os\u00f3b (min.16 kobiet) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia biernych zawodowo, z powiat\u00f3w: m. Bydgoszcz, m. Toru\u0144, pow. bydgoski, toru\u0144ski, aleksandrowski, nakielski, inowroc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, s\u0119pole\u0144ski, che\u0142mi\u0144ski, \u015bwiecki i tucholski, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, o nieaktualnym do\u015bwiadczeniu zawodowym, w tym 16 os\u00f3b o niskich kwal. na poz. maks. ISCED3 i 4 os.niepe\u0142nospr. ruchowo, dostosowanie ich kompetencji do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia. W ramach projektu real. b\u0119d\u0105 2 edycje po 24 osobyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:-48 zako\u0144czy udzia\u0142 w proj.zgodnie z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia-22 os. podejmie zatrud.(zgodnie z zas. efektywno\u015bci zatrud.), w tym 7 os. (3K i 4M) o niskich kwal. (max ISCED3) i co najmniej 2 ON (1K i 1M)-48 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakr. kompetencji informat. i warsztacie aktywnego poszukiwania pracy, egzamin ze szkole\u0144 inf. zda pozytywnie min. 43 os, kt. otrzymaj\u0105 rozpozn. mi\u0119dzynar. certyfikaty-48 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompet. j\u0119zykowych, a 44 z nich uzyska kompetencje na poziomie A2-B2 TOEIC i otrzyma certyfikaty TOEIC-48 os. rozpocznie i zako\u0144czy sta\u017ce zgodnie z programem sta\u017cuG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczest.proj.-diagnoza uczest. ich potencja\u0142u, kompet. i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w bran\u017cy ICT-testy psychol., zawodowe, komputerowe i j\u0119zykowe-poradnictwo zawod. i opracowanie IPD-warsztat aktywnego poszukiwania pracy dla 48 uczest2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy ICT-administrator sieci Cisco CCNA dla 12 os\u00f3b-szkolenie Menad\u017cer sprzeda\u017cy us\u0142ug IT dla 12 uczest.-szkol. Webdeveloper -24 os. -szkol. Business English z el. j.angielskiego dla bran\u017cy ICT-dla 48 os.-styp. szkoleniowe3. Sta\u017ce zawodowe i po\u015bred. pracy-organizacja p\u0142atnych 3 m-cznych sta\u017cy dla 48 uczest.-org. spotka\u0144 z pracod.- po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON 30+ Aktywizacja zawodowa w bran\u017cy ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]