[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4731933.51", "WARTOSC": "5614539.05", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia ludzi poni\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radziejowskim. Zak\u0142adana efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: a) dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) na poziomie co najmniej 42%; b) dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie co najmniej 57%. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, tj. poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce zawodowe, bony na zasiedlenie oraz jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dodatkowo celem projektu jest wsparcie os\u00f3b pracuj\u0105cych oraz samozatrudnionych, kt\u00f3rzy znale\u017ali si\u0119 w trudnej sytuacji spowodowanej stanem epidemii w Polsce. Przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wyst\u0105pienie COVID-19 zadeklarowa\u0142y spadek obrot\u00f3w zostan\u0105 obj\u0119te pomocom w postaci dofinansowania do wynagrodze\u0144 pracownik\u00f3w lub koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZIEJOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radziejowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4387783.80", "WARTOSC": "5162098.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i o niskich kwalifikacjach zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Radziejowie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 42% os\u00f3b - w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, osoby z niepe\u0142nospr., osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED3. Zatrudnienie mierzone b\u0119dzie zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej, zgodnie z drugim sposobem wskazanym w Komunikacie w sprawie wyznaczania minimalnych poziom\u00f3w kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla Regionalnych Program\u00f3w Operacyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cym zatrudnienie na podstawie stosunku pracy oraz samo zatrudnienie. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rym mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 352 os. zarejestrowanych w PUP w Radziejowie jako bezrobotne powy\u017cej 29 r. \u017c. w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby powy\u017cej 50 r. \u017c., kobiety, osoby z niepe\u0142nospr. osoby d\u0142. bezrob. osoby o niskich kwal. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami planowanymi do realizacji w projekcie s\u0105: poradnictwo zawodowe dla 352 os\u00f3b, po\u015brednictwo pracy dla 320 os., sta\u017ce dla 305 os., jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142al. gospod. dla 32 os. oraz ref. koszt\u00f3w wyp. lub dop. stanowiska pracy dla 15 os. W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instrument\u00f3w finansowych maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podstawie art.15zzb, art.15zzc i art.15zze.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZIEJOWIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie radziejowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3741133.00", "WARTOSC": "4071316.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia ludzi m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radziejowskim. PUP Radziej\u00f3w zak\u0142ada efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105: a) dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 na poziomie co najmniej 43%; b) dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 17%; c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 35%; d) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 48%. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. PUP Radziej\u00f3w w ramach projektu realizowa\u0142 b\u0119dzie poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sze\u015bciomiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, szkolenia, bony na zasiedlenie oraz jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZIEJOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radziejowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2953517.00", "WARTOSC": "3474725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w Powiecie Radziejowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min.: - 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej; - 39% kobiet; - 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3); - 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii zarejestrowanych w PUP Radziej\u00f3w. Zatrudnienie mierzone zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej mierzone jest na podstawie zasad okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rym mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZIEJOWIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie radziejowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.74}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1618942.00", "WARTOSC": "1761826.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia ludzi m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radziejowskim. PUP Radziej\u00f3w zak\u0142ada efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105: a) dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 na poziomie co najmniej 43%; b) dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 17%; c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 35%; d) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 48%. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. PUP Radziej\u00f3w w ramach projektu realizowa\u0142 b\u0119dzie poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sze\u015bciomiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, szkolenia, bony na zasiedlenie oraz jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZIEJOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radziejowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.32}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1396690.76", "WARTOSC": "1643183.08", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie radziejowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 56 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Radziej\u00f3w, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do udzia\u0142u w projekcie. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZIEJOWIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie radziejowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.92}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1394900.00", "WARTOSC": "1518000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mozliwo\u015bci zatrudnienia ludzi m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radziejowskim. PUP Radziej\u00f3w efektywno\u015b\u0107 ztrudnieniow\u0105 zak\u0142ada: a) dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - na poziomie co najmniej 43%; b) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - na poziomie conajmniej 17%; c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - na poziomie conajmniej 35%; d) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - na poziomie conajmniej 36%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. PUP Radziej\u00f3w w ramach projektu realizowa\u0142 b\u0119dzie poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sze\u015bciomiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, szkolenia, bony zasiedleniowe oraz dotacje na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZIEJOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radziejowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "689157.24", "WARTOSC": "810772.92", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie radziejowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min.: - 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej ; - 39% kobiet ; - 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) zarejestrowanych w PUP Radziej\u00f3w. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZIEJOWIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie radziejowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8543497.05", "WARTOSC": "10051173.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie 4 (powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, radziejowski, w\u0142oc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, m. W\u0142oc\u0142awek,) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w okresie 01.07.2019-30.06.2022 r. Projekt zak\u0142ada stworzenie 104 miejsc pracy. Zaktywizuje tak\u017ce i w\u0142\u0105czy w proces wspierania ES lokalne samorz\u0105dy i \u015brodowiska pozarz\u0105dowe i gospodarcze. Zak\u0142adamy obj\u0119cie wsparciem 201 os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rych problemy \u2013 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zane z brakiem pracy, b\u0119dziemy starali si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 w projekcie. Projekt b\u0119dzie te\u017c wspiera\u0142 podmioty zaanga\u017cowane w proces tworzenia nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozw\u00f3j potencja\u0142u i mo\u017cliwo\u015bci do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, to jest jst, instytucje rynku pracy i pomocy spo\u0142ecznej oraz ngo i PES.Projekt zawiera dwa zadania: 1 . Wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , w tym animacja i inkubacja PS oraz us\u0142ugi rozwoju ES \u015bwiadczone m.in. w celu inicjowania tworzenia PS (m.in. doradztwo, szkolenia, wsparcie finansowe i pomostowe). 2. Wsparcie rozwoju i funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe oraz wsparcie finansowe. Projekt partnerski Fundacji Ekspert \u2013 Kujawy i Wy\u017cszej Szko\u0142y Gospodarki w Bydgoszczy.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY\"", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7768922.48", "WARTOSC": "9139908.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie 4 (powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, radziejowski, w\u0142oc\u0142awski, m. W\u0142oc\u0142awek, \u017cni\u0144ski) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w okresie 01.07.2016-30.09.2019r. Projekt zak\u0142ada stworzenie 123 miejsc pracy (z tego min. 21 nowych miejsc pracy w nowych PS i min. 21 nowych miejsc pracy w istniej\u0105cych PS i PES przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS). Zaktywizuje tak\u017ce i w\u0142\u0105czy w proces wspierania ES lokalne samorz\u0105dy i \u015brodowiska pozarz\u0105dowe i gospodarcze. Zak\u0142adamy obj\u0119cie wsparciem 150 os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rych problemy \u2013 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zane z brakiem pracy, b\u0119dziemy starali si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 w projekcie. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 to, z racji wsparcia w zakresie zatrudnienia: - osoby, o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym; - osoby bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z art. 2 ust. 1 pkt 2 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt b\u0119dzie te\u017c wspiera\u0142 podmioty zaanga\u017cowane w proces tworzenia nowych PES oraz w rozw\u00f3j potencja\u0142u i mo\u017cliwo\u015bci do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w istniej\u0105cych podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej, to jest jst, instytucje rynku pracy i pomocy spo\u0142ecznej oraz ngo i PES. Projekt zawiera dwa zadania: 1 . Wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , w tym animacja i inkubacja PS oraz us\u0142ugi rozwoju ES \u015bwiadczone m.in. w celu inicjowania tworzenia PS (doradztwo, szkolenia, wsparcie finansowe i pomostowe). 2. Wsparcie rozwoju i funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe oraz wsparcie finansowe. Projekt partnerski Fundacji Ekspert \u2013 Kujawy w Inowroc\u0142awiu i Wy\u017cszej Szko\u0142y Gospodarki w Bydgoszc", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1129289.07", "WARTOSC": "1328575.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie o 30 liczby przedsi\u0119biorstw zdolnych do trwa\u0142ego funkcjonowania prowadzonych przez osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne terenu powiatu lipnowskiego i radziejowskiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci w terminie 01.01.2017r.-31.12.2018r. W ramach proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Ocena formularza rekrutacyjnego przez dw\u00f3ch ekspert\u00f3w przedsi\u0119biorczo\u015bci, 2. Weryfikacja predyspozycji kandydata do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez Doradc\u0119 zawodowego, 3. Indywidualne Doradztwo Zawodowe \u2013 IPD 4. Szkolenia z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 5. Indywidualne doradztwo biznesowe przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 6. Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 7. Wsparcie pomostowe - wsparcie finansowe, 8. Wsparcie pomostowe \u2013 us\u0142ugi doradczo - szkoleniowe \u2013 indywidualne i grupowe, 9. Wsparcie pomostowe \u2013 us\u0142ugi asystentury z wykorzystaniem mentoringu - INDYWIDULANY MENTORING BIZNESOWY, 10. Przed\u0142u\u017cone Wsparcie pomostowe \u2013 finansowe. W wyniku realizacji proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty i produkty: - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w programie\u201340, - Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\u201330, - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie\u2013 30, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y podstawowe wsparcie pomostowe\u2013finansowe w programie\u201330, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe\u2013finansowe w programie\u201330, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe \u2013 us\u0142ugi doradczo - szkoleniowe \u2013 indywidualne i grupowe\u201330, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe \u2013 us\u0142ugi asystentury z wykorzystaniem mentoringu - INDYWIDULANY MENTORING BIZNESOWY\u201330. Warto\u015b\u0107 proj.-1 328 575,38 z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Centrum Wsparcia Przedsi\u0119biorczo\u015bci ALTERNATYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3900616.00", "WARTOSC": "4588960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "CEL Celem projektu jest zdeinstytucjonalizowanie op. nad os. zale\u017cnymi poprzez rozw\u00f3j alternatywnych form op. nad os. niesam.,w tym os. starszymi, kt\u00f3ry zrealiz. zostanie dzi\u0119ki powstaniu Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla 200 (120K) os. niesamodzielnych z subregionu w\u0142oc\u0142awskiego w okr. 01.02.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt b\u0119dzie realiz. zgodnie z Modelem Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI:- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie \u2013 200;- Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 44;- Liczba podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi \u2013 1;- Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w postaci us\u0142ugi zdrowotnej \u015bwiadczonej w DDOM \u2013 120;- Liczba os\u00f3b doros\u0142ych, w skali Barthel 0-65, obj\u0119tych piel\u0119gniarsk\u0105 opiek\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 domow\u0105 \u2013 50;- Liczba os\u00f3b doros\u0142ych obj\u0119tych opiek\u0105 paliatywna lub hospicyjn\u0105 realizowan\u0105 w warunkach domowych \u2013 30.GRUPA DOC.Projekt skierowany jest do 200 (120K, 80M) os\u00f3b niesamodzielnych oraz do 80 opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w rodzin.ZADANIA1) Funkcjonowanie Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych; 2) Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t pomieszcze\u0144 przeznaczonych bezpo\u015brednio na DDOM - Lipno;3) Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t pomieszcze\u0144 przeznaczonych bezpo\u015brednio na DDOM - Sk\u0119pe; 4) Funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej - Lipno;5) Funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej - Sk\u0119pe;6) \u015awiadczenie us\u0142ug domowej opieki medycznej;7) Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne skierowane do os\u00f3b niesamodzielnych oraz opiekun\u00f3w.Projekt partnerski - bardziej efektywne dzia\u0142ania w zakresie promocji, informacji, inst. posiadaj\u0105ce odp. do\u015bw. Dodatkowo Niepubliczny Zak\u0142ad Piel\u0119gnacyjno Opieku\u0144czy Kamil Adamczyk (Partner 001) odpow. za realiz. zad. 6.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W LIPNIE \"WIMED\". ZAK\u0141AD OPIEKU\u0143CZO LECZNICZY. JOLANTA WI\u015aNIEWSKA", "TYTUL": "Centrum Koordynacji Opieki Medycznej na obszarze subregionu w\u0142oc\u0142awskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "745308.47", "WARTOSC": "876833.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski", "OPIS": "Celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy 24 kobiet oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia 36 kobiet wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 zamieszkuj\u0105cych teren powiatu radziejowskiego i lipnowskiego poprzez sfinansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych i szkoleniowych w terminie do 30.06.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 kobiet(36 bezrobotnych,24 powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3),zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w lipnowskiego i radziejowskiego. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: Finansowanie opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3-dla 60 uczestn. proj. Identyfikacj\u0119 potrzeb uczestniczek projektu(IPD)\u2013dla 36 uczestn. proj. Dzia\u0142ania aktywizacyjne wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy, w tym: - Grupowe Poradnictwo Zawodowe-dla 36 uczestn. proj. - Indywidualne Poradnictwo Psychologiczne-dla 36 uczestn. proj. - Po\u015brednictwo pracy\u2013dla 36 bezrobotnych uczestn. proj. Dzia\u0142ania szkoleniowe wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy,w tym: - Szkolenia,kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji,potwierdzonych odpowiednim dokumentem(certyfikatem) weryfikowanych poprzez przeprowadzenie odpowiedniego ich sprawdzenia - w formie egzaminu\u2013dla 36 uczestn. proj. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty i produkty: -Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywanie dziecka po opuszczeniu programu \u2013 24, -Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 36, -Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 60, -Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie/samozatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 16. Warto\u015b\u0107 proj. \u2013 876833,5", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Akademia Kobiet Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "731689.98", "WARTOSC": "860811.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 65 os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017c., z terenu powiatu lipnowskiego i radziejowskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym: 38 kobiet, 20 os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., 12 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 27 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach) poprzez realizacj\u0119 kompleksowego projektu w terminie 01.03.2017\u201330.04.2018. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, - Grupowe Poradnictwo Zawodowe, - Po\u015brednictwo pracy, - Szkolenia/kursy, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji, potwierdzonych odpowiednim dokumentem(np. certyfikatem)weryfikowanych poprzez przeprowadzenie odpowiedniego ich sprawdzenia-w formie egzaminu. - Sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu i produktu: - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu \u2013 20 (12kobiet) - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 10 (6 kobiet) - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie- 65 (38 kobiet) - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie- 12 (7 kobiet) - Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie- 20 (12 kobiet) - Liczba os\u00f3b niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie- 27 (16 kobiet) - Odsetek os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 - 33% - Odsetek kobiet, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 - 39% - Odsetek os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 - 33% - Odsetek os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED),kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 - 38% - Odsetek os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 - 43% Warto\u015b\u0107 proj.\u2013860 811,75 z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Projekt Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1628213.10", "WARTOSC": "1915544.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost liczby nowo powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw poprzez rozwijanie przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 48 os (29 K, 19 M) bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29. r. \u017cycia, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych gr. : os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia 12 os. ( 7 K, 5 M), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 22 os. (13 K, 9 M), os. o niskich kwalifikacjach 14 os. (9 K, 5 M) zamieszka\u0142ych wg KC w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim na obszarze powiat\u00f3w: radziejowskiego, mogile\u0144skiego, inowroc\u0142awskiego, \u017cni\u0144skiego, w wyniku realizacji kompleksowego wsparcia w postaci: utworzenia lub aktualizacji Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, dzia\u0142a\u0144 szkoleniowo doradczych (w tym poradnictwo psychologiczne), szkole\u0144 dotycz\u0105cych prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, indywidualnego wsparcia doradczego, wsparcia w postaci jednorazowych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcia pomostowego o charakterze szkoleniowo- doradczym , wsparcia pomostowego finansowego (podst), wsparcia pomostowego finansowego (uzupe\u0142niaj\u0105cego) w okresie od 08. 2017 r. do 11. 2018 r. Co najmniej 85 % tj. 41 os. (25 K, 16 M) otworzy w\u0142asn\u0105 dzia\u0142. gospod. i poprow. j\u0105 przez min. 12 mcy (OD ZAKO\u0143CZENIA OSTATNIEJ FORMY WSPARCIA) na terenie woj. KUJ-POM. Dodatkowo min. 5 UP tj. (3 K, 2 M) utworzy dodatk. msca pracy (kryt. prem). Dzi\u0119ki temu projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WK-P 2014-2020 tj. \"Wzrost liczby przedsi\u0119biorstw zdolnych do trwa\u0142ego funkcjonowania\". Dzia\u0142anie przewidz. do realiz. w proj. przycz. si\u0119 do rozwoju przedsi\u0119biorstw w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrud. syt. (na lokalnym rynku pracy) na p\u0142aszczy\u017anie zawodowej, efektem realizacji proj. b\u0119dzie nabycie wiedzy i umiej\u0119t. w aspekcie za\u0142o\u017c. i prow. dzia\u0142al. gospod. w\u015br\u00f3d 48 os. (29 K, 19 M). Do udzia\u0142u w proj. zostan\u0105 wyb. os. z najwi\u0119ksz\u0105 motyw. oraz predyspoz. do za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142al. gospod. (doradca zawodowy na et. rekrut. dokona analizy predysp. potencjalnych UP)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OS\u00d3B PO ENDOPROTEZOPLASTYCE BIODRA BIODERKO", "TYTUL": "Biznes od A do Z", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699628.04", "WARTOSC": "1999562.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 48 os\u00f3b fizycznych (32K, 16M) zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym do 32 os\u00f3b bezrobotnych (20K, 12M) i 16 os\u00f3b biernych zawodowo (12K, 4M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na obszarze woj. kujawsko-pomorskiego na terenie powiat\u00f3w: radziejowskiego, aleksandrowskiego, lipnowskiego, w\u0142oc\u0142awskiego i miasta W\u0142oc\u0142awek w rozumieniu przepis\u00f3w KC \u2013 projekt skierowany w 100% do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych tereny powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia (kryterium premiuj\u0105ce 2). Osoby z grupy docelowej b\u0119d\u0105 nale\u017ce\u0107 co najmniej do jednej z wymienionych grup: \u2022 Osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 13 os\u00f3b (10K,3M), \u2022 Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 3 os\u00f3b (0K, 3M), \u2022 Osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 22 osoby (12K, 10M). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia 48 os\u00f3b z grupy docelowej poprzez identyfikacj\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w za pomoc\u0105 diagnozowania potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego oraz opracowanie lub aktualizacj\u0119 dla ka\u017cdego uczestnika IPD, szkolenia i doradztwo dt. zak\u0142adania i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznania wsparcia bezzwrotnego w formie dotacji dla 43 os\u00f3b (28K,15M) (dla 89% os\u00f3b z grupy docelowej), wsparcie pomostowe finansowe podstawowe dla 43 os\u00f3b, wsparcie pomostowe finansowe uzupe\u0142niaj\u0105ce dla 22 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji materialnej, wsparcie pomostowe specjalistyczne w podziale na wsparcie szkoleniowo-doradcze dla 43 os\u00f3b oraz wsparcie w postaci us\u0142ug asystentury z wykorzystaniem mentoringu dla 32 os\u00f3b. Dla wszystkich os\u00f3b zostanie zorganizowane szkolenie \"design thinking\" w ramach wsparcie pomostowego szkoleniowo-doradczego. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie podj\u0119cie i prowadzenie co najmniej przez 12 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia wsparcia w projekcie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, kt\u00f3re wygeneruj\u0105 min. 4 nowe miejsca pracy (zgodnie z kryterium premiuj\u0105cym 1).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI AC-EXPERT AGATA MELARA", "TYTUL": "Biznes na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "807896.84", "WARTOSC": "950466.88", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Poprawa sytuacji na rynku pracy 55 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin (43K, 12 M) z pow. w\u0142oc\u0142awskiego,radziejowskiego,lipnowskiego i aleksandrowskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawodowej w terminie do 28.02.2020r.Grupa docelowa: 55 os. (43K, 12M) odchodz\u0105cych z rolnictwa, posiadaj\u0105cych gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS, planuj\u0105cy podj\u0105\u0107 zatrudnienie poza rolnictwem z pow. w\u0142oc\u0142awskiego, radziejowskiego, lipnowskiego i aleksandrowskiego Zadania: 1.Identyfikacja potrzeb uczestn. proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, 2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne, 3. Grupowe doradztwo zawodowe,4. Indywidualne doradztwo zawodowe, 5. Szkolenia zawodowe, 6. Po\u015brednictwo pracy,7. Sta\u017ce zawodowe.Wska\u017aniki rezultatu:-Liczba os., kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie \u2013 28(21K,7M)-Liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 55(43K,12M)Wska\u017aniki produktu:-Liczba os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Indywidualnego Poradnictwa Psychologicznego \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Grupowego Doradztwa Zawodowego \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie Indywidualnego Doradztwa Zawodowego \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Szkole\u0144 zawodowych \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Po\u015brednictwa pracy \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Sta\u017cy zawodowych \u2013 55(43K,12M)Realiz. - W\u0142oc\u0142awek, ul. M\u0142ynarska 1A/3Wart. proj. \u2013 950 466,88 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "\"Program aktywizacji os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "544771.80", "WARTOSC": "640908.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel projektu:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.w wieku 15 lat i wi\u0119cej,niepracuj\u0105cych,zamieszka\u0142ych w pow.lipnowskim,radziejowskim,w\u0142oc\u0142awskim,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji(us\u0142ugi spo\u0142.i zaw.)w terminie 01.01.2020-31.12.2020.Grupa docelowa projektu: Grupa docelowa to 72(44K,28M)os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.w wieku 15 lat i wi\u0119cej,niepracuj\u0105ce,zamieszka\u0142e w pow.lipnowskim,radziejowskim,w\u0142oc\u0142awskim w rozumieniu kodeksu cywilnego.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-44K,28MLiczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-2K,2MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-22K,14MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu-9K,6MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-9K,6MG\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:1. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 wsparcie indywidualne oraz grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych2. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 poradnictwo zawodowe3. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 szkolenia zawodowe4. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy5. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy6. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Nowa droga w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "823736.42", "WARTOSC": "896437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i konkurencyjno\u015bci na rynku pracy 60 os. (36K i 24M) m\u0142odych do 29 r.\u017c. wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach zamieszk. w rozum. K.C w woj. kujaw.-pomorsk. powiaty: mogile\u0144ski, radziejowski,inowroc\u0142awski i \u017cni\u0144ski kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) \u2013 z wy\u0142\u0105cz. gr. okre\u015bl. dla trybu konkurs. w Poddz. 1.3.1POWER oraz bezrobotnych, przez realiz. w term. 01.04.2017r.-30.06.2018r. indywidualnego i kompleksowego wsparcia edukacyjno-zawodowego w ramach proj, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do podj\u0119cia zatrudnienia przez min. 68% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i min. 37% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 60 os\u00f3b (36kobiet i 24m\u0119\u017cczyzn) biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach w wieku 15-29lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (definicja zgodnie z regulaminem konkursu) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie pow. mogile\u0144skiego i radziejowskiego, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1, a tak\u017ce z wy\u0142\u0105czeniem os. zarej. Jako bezrob.. W powy\u017cszej grupie b\u0119dzie 5os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -w ramach projektu 58os\u00f3b zdob\u0119dzie nowe lub podniesie swoje kwalifikacje zawodowe. -60os\u00f3b zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie zaw. poprzez uczestnictwo w sta\u017cach powi\u0105zanych ze szkol. zaw. -w projekcie zaplanowano efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 na poziomie 68% w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 37% w przypadku grupy os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wne zadania projektu: -Identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego, -Po\u015brednictwo pracy, -Szkolenia zawodowe, -Sta\u017ce zawodowe. W okresie realizacji projektu biuro projektu b\u0119dzie prowadzone na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewniaj\u0105ce uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z k", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "730604.64", "WARTOSC": "795086.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej 40 m\u0142odych os\u00f3b biernych zawodowo (24 kobiet, 16 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (w wieku od 15 do 29 r.\u017c., w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku 15 - 24 lat) [z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzi. 1.3.1 PO WER] z woj. kuj. - pom., z pow. radziejowskiego, s\u0119pole\u0144skiego, inowroc\u0142awskiego, lipnowskiego poprzez zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia dzi\u0119ki nabyciu umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, do\u015bwiadczenia zawodowego i rozwoju osobistego. Okres realizacji projektu: od 1.06.2016 do 30.04.2017 r. Zakres wsparcia b\u0119dzie mia\u0142 charakter zindywidualizowany i kompleksowy. Zr\u00f3\u017cnicowany i dostosowany do indywidualnych potrzeb UP (p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, wiek, posiadane wykszta\u0142cenie i kwalifikacje), zawiera\u0107 b\u0119dzie niezb\u0119dne dzia\u0142ania w celu aktywizacji zawodowo- edukacyjnej w tym poprawy sytuacji na rynku pracy i uzyskaniu zatrudnienia. Podejmowane dzia\u0142ania koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie na umo\u017cliwieniu zdobycia umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i podj\u0119cia pracy prowadz\u0105cego do usamodzielnienia si\u0119 m\u0142odej osoby. Ponadto b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 do wzrostu mobilno\u015bci geograficznej, motywacji, samodzielno\u015bci, aktywno\u015bci oraz wzrostu poczucia w\u0142asnej warto\u015bci os\u00f3b m\u0142odych. Formami wsparcia w tym obszarze b\u0119d\u0105: 1. Identyfikacja potrzeb oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego (opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania), oraz identyfikacje stopnia oddalenia od rynku pracy 2. Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu/ zatrudnienia zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami uczestnik\u00f3w projektu. 3. Sta\u017ce zawodowe spe\u0142niaj\u0105ce standardy ERJPiS. 4. Wsparci mobilno\u015bciowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA PRO EUROPA", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "836155.63", "WARTOSC": "983712.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.-umo\u017cliwienie powrotu do pracy 46 kobietom oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia 23 kobiet wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu miasta W\u0142oc\u0142awek oraz powiat\u00f3w:aleksandrowskiego,lipnowskiego,radziejowskiego,w\u0142oc\u0142awskiego poprzez sfinansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych i szkoleniowych w terminie do 30.06.2019r.Grupa docelowa-69 kobiet(23 bezrobotne/bierne zawod.,46 powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich w wieku aktywno\u015bci zawod. wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3),zamieszkuj\u0105ce, ucz\u0105ce si\u0119 lub pracuj\u0105ce na terenie M. W\u0142oc\u0142awek oraz pow.: aleksandrowskiego,lipnowskiego,radziejowskiego,w\u0142oc\u0142awskiego.Dzia\u0142ania w ramach proj.:-Finansowanie opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 69 uczestn. Dzia\u0142ania aktywizacyjne wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy,w tym:-Indywid. Poradnictwo Zawod.,Identyfikacja potrzeb(IPD)\u201323 uczestn.-Grupowe Poradnictwo Zawod.-23 uczestn. -Indywid. Poradnictwo Psychologiczne-23 uczestn. -Po\u015brednictwo pracy\u201323 uczestn. Dzia\u0142ania szkoleniowe wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy,w tym:- Szkolenia,kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie uzyskanie kwalifik. lub nabycie kompetencji\u201323 uczestn. Rezultaty i produkty:-Liczba os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.\u201369,-Liczba os.,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywanie dziecka po opuszczeniu progr.\u201346,-Liczba os. pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.\u201323,-Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje w proj.\u201323,-Odsetek os. pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie/samozatrudnienie po opuszczeniu progr.(efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w stosunku do os.,kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w proj. by\u0142y osobami bezrobotnymi lub biernymi zawod.)\u201343%.Warto\u015b\u0107 proj.\u2013983712,51 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "WSPIERAMY MAMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "622192.56", "WARTOSC": "731991.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Do 31III2019r. zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 50os./27K biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko - pomorskiego (os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze WK-P w rozumieniu przepis\u00f3w KC), tj. powiat\u00f3w: aleksandrowskiego, golubsko-dobrzy\u0144skiego, lipnowskiego, radziejowskiego i w\u0142oc\u0142awskiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, \"szytego na miar\u0119\" wsparcia, kt\u00f3re u\u0142atwi powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy.GRUPA DOCELOWA: 50os. biernych zawodowo, w tym: 1. kobiety - 27os.2. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OZN) \u2013 2os./1K3. os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia \u2013 12os./7K4. os. o niskich kwalifikacjach (NKW) \u2013 35os./19K,5. os. zam. na wsi - 20os./11K.DZIA\u0141ANIA: 1. pog\u0142\u0119biona analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych UP - 50os./27K,2. IPD (identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw.) - 50os./27K, 3. indywidualne poradnictwo psychologiczne/TSR - 50os./27K, 4. indywidualne po\u015brednictwo pracy - 50os./27K,5. warsztaty \"Techniki aktywnego poszukiwania pracy i nabywania kompetencji kluczowych\" - 50os./27K,6. szkolenia zawodowe - 50os./27K, 7. sta\u017ce zawodowe - 50os./27K.Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce TRWA\u0141E REZULTATY: 1. min. 20 UP (40% GD) zdob\u0119dzie adekwatne do potrzeb RP kwalifikacje zaw. (szkolenia zaw.), 2. min. 45 UP (90% GD) zdob\u0119dzie/od\u015bwie\u017cy do\u015bwiadczenie zaw. (sta\u017ce zaw.).W wyniku realiz. proj. ZATRUDNIENIE uzyska min.:1. 43% os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,2. 49% kobiet,3. 43% OZN,4. 48% os. NKW,5. 53% os. nie kwalif. si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup.Wsparcie w proj. realizowane b\u0119dzie w oparciu o innowacyjn\u0105 metod\u0119 - zwalidowany produkt PI POKL: Wieloaspektowa Ocena Preferencji Zawodowych (Wnioskodawca: PHU APUS Robert Meller, tytu\u0142 proj.: \"@doradca zawodowy \u2013 elektroniczna aplikacja on \u2013line\", nr umowy: POKL.06.01.01-24-201/10).", "BENEFICJENT": "CENTRO PLUS ANDRZEJ RAFALSKI", "TYTUL": "DROGOWSKAZ do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "524661.43", "WARTOSC": "617248.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.: Wzrost zatrudnienia 50 os.biernych zawod.powy\u017cej 29 r.\u017c.z pow.w\u0142oc\u0142awskiego,radziejowskiego,lipnowskiego i aleksandrowskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy(w tym:30 K,15 os.50+,10 z niepe\u0142nospr.,20 o niskich kwalifik.)poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawod. do 31.03.2018r.Gr. docelowa: 50 os. biernych zawod. Powy\u017cej 29 r.\u017c. z terenu pow. w\u0142oc\u0142awskiego,lipnowskiego,radziejowskiego i aleksandrowskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci:-30 kobiet,-15 os. powy\u017cej 50 r.\u017c (9K)-10 os. z niepe\u0142nospr. (6K)-20 os. o niskich kwalifik. (12K)Zadania: 1.Identyfikacja potrzeb uczestn. proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania,2.Indywidualne poradnictwo zawodowe,3.Indywidualne poradnictwo psychologiczne,4.Po\u015brednictwo pracy, 5.Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy,6.Szkolenia zawodowe, 7.Sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba(L) os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. bierne zawod.-20(12K)-L. os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. bierne zawod.-15(9K)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os. biernych zawod. obj\u0119tych wsparciem w progr.-50(30K) -L. os. z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w progr.-10(6K) -L. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-15(9K) -L. os. niskich kwalifik. obj\u0119tych wsparciem w progr.-20(12K) -Odsetek os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-33% -Odsetek kobiet,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-39% -Odsetek os. z niepe\u0142nospr.,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-33% -Odsetek os. o niskich kwalifik.(do poziomu ISCED),kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-38% -Odsetek os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-43% Wart.proj. \u2013617 248,75 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "749059.95", "WARTOSC": "881247.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.: Wzrost zatrudnienia60 os. biernych zawod. powy\u017cej 29 r.\u017c. w trudnej sytuacji na ryn. pracy z W\u0142oc\u0142awka,pow.w\u0142oc\u0142awskiego,radziejowskiego,lipnowskiego,aleksandrowskiego(w tym:36K,20 o niskich kwalifikacjach,15 os.50+,10 niepe\u0142nosprawnych)poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawod.do 31.01.2020r.Gr. docelowa: 60 os. biernych zawod. powy\u017cej 29 r.\u017c. z W\u0142oc\u0142awka,pow. w\u0142oc\u0142awskiego,lipnowskiego,radziejowskiego i aleksandrowskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci: -36 kobiet, -15 os. powy\u017cej 50 r.\u017c(9K) -10 os. z niepe\u0142nospr.(6K) -20 os. o niskich kwalifik.(12K) Zadania: 1.Identyfikacja potrzeb uczestn. proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, 2.Indywidualne poradnictwo zawodowe, 3.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, 4.Po\u015brednictwo pracy,5.Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy,6.Szkolenia zawodowe, 7.Sta\u017ce zawodowe.Wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba(L) os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr.\u2013os. bierne zawod.-24-L. os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr.\u2013os. z niepe\u0142nospr.-3-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. bierne zawod.-18-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3-L. os. biernych zawod. obj\u0119tych wsparciem w progr.-60 -L. os. z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w progr.-10 -L. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-15 -L. os. niskich kwalifik. obj\u0119tych wsparciem w progr.-20 -Odsetek os. bezrob. i/lub biernych zawod. w najtrudniejszej sytuacji,w tym imigranci,reemigranci,os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kobiety, os. z niepe\u0142nospr., osoby d\u0142ugotrwale bezrob., osoby z niskimi kwalifik.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej-42%-Odsetek pozosta\u0142ych os. bezrob. i/lub biernych zawod. nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji,kt\u00f3re po podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej-52%Realiz.W\u0142oc\u0142awek,ul. M\u0142ynarska1A/3Wart.proj. \u2013881 247 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Projekt Zatrudnienie 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "713723.75", "WARTOSC": "839675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 os\u00f3b (27K,23M) zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych - powy\u017cej 29 roku \u017cycia, os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego tj. w mie\u015bcie W\u0142oc\u0142awek lub powiatach: w\u0142oc\u0142awskim, radziejowskim, lipnowskim, aleksandrowskim, golubsko-dobrzy\u0144skim w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego.Ze wzgl\u0119du na du\u017ce zr\u00f3\u017cnicowanie w grupie docelowej i charakter oferowanego wsparcia, nie zak\u0142ada si\u0119 dodatkowych ogranicze\u0144 ze wzgl\u0119du na wykszta\u0142cenie kandydat\u00f3w, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, wiek.Uczestnikami projektu w co najmniej 30% s\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze. Miastem \u015brednim i trac\u0105cym funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze jest W\u0142oc\u0142awek na obszarze obj\u0119tym wsparciem w projekcie.Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest poprawa sytuacji na r.pracy i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 50 os\u00f3b (27K,23M zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych - powy\u017cej 29 r.\u017c. z woj.kujawsko-pomorskiego w okresie od 09.2019 do 03.2021r.Efektem realizacji wsparcia b\u0119dzie:-efektywno\u015b\u0107 zawodowa w\u015br\u00f3d gr.docelowej na poziomie min. 18%-nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez min. 40% uczestnik\u00f3w-podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez utworzenie 10 nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych Wsparcie oferowane w ramach projektu:1. Indywidualne doradztwo zawodowe w tym utworzenie i wdro\u017cenie IPD (typ 1)2. Szkolenia zawodowe podnosz\u0105ce kwalifikacji/kompetencje zaw (typ 3)3. Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez szkolenie, doradztwo, wyp\u0142at\u0119 dotacji i wsparcie finansowe pomostowe (typ 4)4. Indywidualne po\u015brednictwo pracy (typ 2)\u015ar.warto\u015b\u0107 projektu na 1 uczestnika nie przekracza 20 tys z\u0142, wniesiemy wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie min. 5%.", "BENEFICJENT": "CENTRO PLUS ANDRZEJ RAFALSKI", "TYTUL": "Postaw na kwalifikacje i w\u0142asn\u0105 firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "696110.71", "WARTOSC": "818987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 60 biernych zawodowo os\u00f3b po 29 r.\u017c. Po\u0142ow\u0119 z nich stanowi\u0105 osoby po 50 roku \u017cycia. Osoby te zamieszkuj\u0105 powiaty: aleksandrowski, radziejowski, lipnowski, toru\u0144ski, w\u0142oc\u0142awski, rypi\u0144ski. Wszyscy uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci pomocy doradczej polegaj\u0105cej na opracowaniu IPD, doradztwie edukacyjno-zawodowym. Wszyscy uczestnicy otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie w postaci po\u015brednictwa pracy (funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie Biuro Aktywizacji Zawodowej). Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu przejdzie tak\u017ce kurs zawodowy w ramach kt\u00f3rego zdob\u0119dzie kwalifikacje i kompetencje, kt\u00f3rych oczekuj\u0105 pracodawcy (wnioskodawca zdiagnozowa\u0142 i posiada potwierdzenie od szeregu przedsi\u0119biorc\u00f3w). Ponadto 40 os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 uko\u0144czy\u0107 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, a 5 os\u00f3b otrzyma dodatek relokacyjny.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DOSKONALENIA ZAWODOWEGO BHP EKSPERT BART\u0141OMIEJ DAROSZEWSKI", "TYTUL": "Kwalifikacje i do\u015bwiadczenie - kurs na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1596932.40", "WARTOSC": "1878744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Fabryka firm\" jest podj\u0119cie do 31.12.2018 r. samozatrudnienia przez 26 kobiet oraz 16 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na trenie jednego z 18 powiat\u00f3w z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa wg danych na dzie\u0144 31.12.2015 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Zamieszka\u0142e w jednym z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa Kujawsko- Pomorskiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia rejestrowanego jest wy\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej (13,3%). Projekt realizowany b\u0119dzie w latach od 2.011.2016 do 31.12.2018 r. W ramach projektu oferowane b\u0119dzie wsparcie szkoleniowo-doradcze: doradztwo zawodowe indywidualne, szkolenia z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, us\u0142ugi asystentury z mentoringiem, doradztwo oraz szkolenia specjalistyczne. Oferowane wsparcie pozwoli stworzy\u0107 47 miejsc pracy przez 42 przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej bezzwrotne dotacje w wysoko\u015bci do 24 400 z\u0142. Zdobyte w projekcie kompetencje i wiedza pozwol\u0105 na trwa\u0142e funkcjonowanie nowopowsta\u0142ych firm.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM TECHNOLOGII INFORMACYJNYCH E-MISJA", "TYTUL": "Fabryka firm", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "568248.37", "WARTOSC": "668527.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 50 bezrobotnych i biernych zawodowo os\u00f3b po 29 r.\u017c. Osoby te zamieszkuj\u0105 powiaty: aleksandrowski, radziejowski, lipnowski, toru\u0144ski, w\u0142oc\u0142awski, rypi\u0144ski, miasto W\u0142oc\u0142awek. Wszyscy uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci pomocy doradczej polegaj\u0105cej na opracowaniu IPD, doradztwie edukacyjno-zawodowym. Wszyscy uczestnicy otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie w postaci po\u015brednictwa pracy. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu przejdzie tak\u017ce kurs zawodowy w ramach kt\u00f3rego zdob\u0119dzie kwalifikacje, kt\u00f3rych oczekuj\u0105 pracodawcy (wnioskodawca zdiagnozowa\u0142 i posiada potwierdzenie od szeregu przedsi\u0119biorc\u00f3w). Ponadto 40 os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 uko\u0144czy\u0107 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DOSKONALENIA ZAWODOWEGO BHP EKSPERT BART\u0141OMIEJ DAROSZEWSKI", "TYTUL": "Kwalifikacje i do\u015bwiadczenie - kurs na zatrudnienie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "648355.88", "WARTOSC": "762771.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zaw.100 (56K i 44M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 ORSG w woj. kujawsko - pomorskim, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu reintegracji spo\u0142.-zaw.w okresie I.2020 - IV.2021r.Projekt skierowany jest do 100 os\u00f3b (56K i 44M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zg. z definicj\u0105 w Wytycznych, w wieku 18-64 lata, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu kodeksu cywilnego) na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego (17 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. B.1.B. wniosku) w woj. kujawsko - pomorskim.W ramach grupy docelowej:* 10 os\u00f3b b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w ob. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.* 7 os\u00f3b b\u0119dzie niepe\u0142nosprawna o umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci * 80 os\u00f3b b\u0119dzie biernych zawodowo* 20 os\u00f3b b\u0119dzie bezrobotnych* 4 osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017bW ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym (I\u015aR): umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego wsparciem psychologa,doradcy zawodowego, doradcy psychospo\u0142ecznego po\u015brednika pracy, kursami podnosz\u0105cymi kompetencje i kwalifikacje oraz sta\u017cami.Kompleksowy program wsparcia umo\u017cliwi uczestnikom podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, integracj\u0119, nabycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiad.zawodowego oraz zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na efektywna aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105.Okres realizacji projektu: I.2020 - IV.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZE\u0143STWO PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "TYTUL": "Akademia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "670371.92", "WARTOSC": "788672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 66 (36K/30M) os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w okresie od 01.03.2018 do 28.02.2019 r.; grupa docelowa: 66 os\u00f3b (36K/30M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w rozumieniu Kodeksu Cywilnego nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 36 kobiet oraz 30 m\u0119\u017cczyzn: 8 m\u0119\u017cczyzn niepe\u0142nosprawnych, 14 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3), 8 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 roku \u017cycia; zadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144/Poradnictwo zawodowe/Po\u015brednictwo pracy/Szkolenia zawodowe i specjalistyczne kursy/Sta\u017ce zawodowe; g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 33 osoby, podniesienie kwalifikacji/kompetencji przez 66 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 46 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 33Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi; 33", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W kierunku aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]