{"gmina": "Radziej\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Radziej\u00f3w", "kod_gus": "040410811062", "kod_gus_podregionu": "040410800000", "eurostat": "PL619", "ludnosc": 4453, "budzet": {"dochody": "24,14 mln z\u0142", "wydatki": "20,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18690167.14, "dane1": 17513632.089999996, "dane2": 17513632.089999996, "dane3": 1176535.0500000045}, {"label": "2017", "dane0": 24860041.880000003, "dane1": 21907168.629999988, "dane2": 21907168.629999988, "dane3": 2952873.250000015}, {"label": "2018", "dane0": 21451466.830000006, "dane1": 26432125.10999998, "dane2": 21451466.830000006, "dane4": 4980658.279999975}, {"label": "2019", "dane0": 23993858.31, "dane1": 25021390.360000003, "dane2": 23993858.31, "dane4": 1027532.0500000045}, {"label": "2020", "dane0": 24138707.38, "dane1": 20850408.489999995, "dane2": 20850408.489999995, "dane3": 3288298.8900000043}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 1914459.97, "dane1": 4760198.8}, {"label": "2017", "dane0": 2139799.12, "dane1": 4635652.329999998}, {"label": "2018", "dane0": 2523393.24, "dane1": 5428503.379999998}, {"label": "2019", "dane0": 2891722.96, "dane1": 5875089.920000005}, {"label": "2020", "dane0": 2613744.95, "dane1": 5167570.41}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "486,36 tys z\u0142", "wydatki": "482,82 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1765350500000045}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1765350500000045}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9528732500000148}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9528732500000148}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.980658279999975}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.980658279999975}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0275320500000045}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0275320500000045}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.2882988900000045}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.2882988900000045}], "dochod_ue": "911,14 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,88 mln z\u0142", "gmina_pc": "1993.6 z\u0142", "powiat": "2,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "631.8 z\u0142", "wojewodztwo": "2,47 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "118,72 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "572,36 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "897,15 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2613744.95, "wydatki": 5167570.41}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-25", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "3329857.51", "WARTOSC": "4145192.14", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eBudowa \u015bcie\u017cki pieszo \u2013 rowerowej wzd\u0142u\u017c drogi wojew\u00f3dzkiej nr 266 Bieganowo - Radziej\u00f3w\u201d sk\u0142ada si\u0119 z trzech zada\u0144: 1. Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 266 w km 39+682 \u2013 41-927 poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej i kanalizacji deszczowej odwadniaj\u0105cej drog\u0119 wojew\u00f3dzk\u0105 - projektowana przebudowa zlokalizowana jest w obr\u0119bie dzia\u0142ek geodezyjnych nr: - 139 \u2013 m. Bieganowo; - 17,182 \u2013 m. Biskupice; - 29, 32/2 \u2013 Miasto Radziej\u00f3w. Wymienione dzia\u0142ki stanowi\u0105 zgodnie z art. 28 ust. 2 Ustawy Prawo Budowalnego obszar oddzia\u0142ywania inwestycji, jednocze\u015bnie inwestycja zlokalizowana jest w ca\u0142o\u015bci na w/w dzia\u0142kach, 2. Budowa \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej wzd\u0142u\u017c drogi wojew\u00f3dzkiej nr 266 Bieganowo - Radziej\u00f3w \u2013 projektowana \u015bcie\u017cka pieszo-rowerowa zlokalizowana jest na dz. Nr 145, 203 w miejscowo\u015bci Bieganowo, kt\u00f3ra stanowi jednocze\u015bnie obszar oddzia\u0142ywania inwestycji. 3. Umocnienie dna i skarp kana\u0142u Gocanowskiego \u2013 odcinek \u015bcie\u017cki, w km. 14+092, projektowany na dz. Nr 87 w miejscowo\u015bci Biskupice, kt\u00f3ry stanowi jednocze\u015bnie obszar oddzia\u0142ywania inwestycji. Relacja wnioskowanej kwoty dofinansowania przypadaj\u0105ca na 1 km \u015bcie\u017cki rowerowej: 849 887,06 z\u0142/km. Projektowana \u015bcie\u017cka rowerowa po\u0142\u0105czy Gmin\u0119 Dobre z gmin\u0105 Radziej\u00f3w i z Miastem Radziej\u00f3w. Realizacja projektu jest uzupe\u0142ni\u0142em istniej\u0105cej \u015bcie\u017cki znajduj\u0105cej si\u0119 w granicach administracyjnych Gminy Dobre.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIEJ\u00d3W", "TYTUL": "\u201eBudowa \u015bcie\u017cki pieszo \u2013 rowerowej wzd\u0142u\u017c drogi wojew\u00f3dzkiej nr 266 Bieganowo - Radziej\u00f3w\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 747.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1310999.71", "WARTOSC": "1542352.61", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej na terenie Gminy Radziej\u00f3w.Beneficjentem projektu jest Gmina Radziej\u00f3w. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w \u015bcie\u017cek pieszo-rowerowych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Radziej\u00f3w. G\u0142\u00f3wny problem jaki zosta\u0142 zidentyfikowany to wysoka emisja toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin.G\u0142\u00f3wny cel realizacji projektu to zmniejszenie emisji toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin.Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105: \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w: 1,676 km\u2022 Liczba wybudowanych obiekt\u00f3w \u201eBikeamp;Ride\u201d: 1 szt.\u2022 Liczba stanowisk postojowych w wybudowanych obiektach \u201eBikeamp;Ride\u201d: 5 szt.\u2022 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 szt.\u2022 Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 0 szt.\u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej: 1,676 km Planowanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105: \u2022 Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z wybudowanych / przebudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w: 37 080 os\u00f3b\u2022 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 18,64 t CO2Zakres rzeczowy inwestycji wraz z harmonogramem prac obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Dokumentacja projektowa: 06.2019-01.20202. Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci: 08.20193. Roboty budowlane: 03.2020-10.20204. Nadz\u00f3r inwestorski: 03.2020-10.20205. Promocja projektu: 03.2020-10.2020", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIEJ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej w miejscowo\u015bci P\u0142owce I oraz P\u0142owce II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 294.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-12-04", "DOFINANSOWANIE": "21135452.00", "WARTOSC": "41756465.58", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119, budow\u0119 i przebudow\u0119 linii elektroenergetycznych \u015bredniego napi\u0119cia (SN) oraz modernizacj\u0119 G\u0142\u00f3wnych Punkt\u00f3w Zasilania (GPZ) w celu wymiany transformator\u00f3w WN/SN na terenie dzia\u0142ania ENERGA-OPERATOR SA Oddzia\u0142 w Toruniu. Projekt obejmuje 9 zada\u0144 inwestycyjnych planowanych do realizacji w latach 2017-2020 na terenie woj. kujawsko-pomorskiego, na obszarze gmin: Dobre, Osi\u0119ciny, Radziej\u00f3w, Piotrk\u00f3w Kujawski, Sk\u0119pe, Lipno, Fabianki, Rypin, Skrwilno, Baruchowo i W\u0142oc\u0142awek. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje:- budow\u0119 nowych linii kablowych SN oraz wymian\u0119 starych napowietrznych przewod\u00f3w elektroenergetycznych nieizolowanych na istniej\u0105cych liniach i odga\u0142\u0119zieniach SN 15 kV na nowe, izolowane lub niepe\u0142noizolowane, rozbi\u00f3rki starych napowietrznych linii SN, wymian\u0119 s\u0142up\u00f3w, wymian\u0119 od\u0142\u0105cznik\u00f3w s\u0142upowych na roz\u0142\u0105czniki,- modernizacj\u0119 stacji GPZ polegaj\u0105c\u0105 na wymian\u0119 transformator\u00f3w na transformatory o wi\u0119kszej mocy wraz z niezb\u0119dnymi pracami towarzysz\u0105cymi.Projekt zwi\u0119kszy potencja\u0142 dla przy\u0142\u0105czenia nowych jednostek wytw\u00f3rczych energii elektrycznej z OZE w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy bezpiecze\u0144stwo funkcjonowania sieci elektroenergetycznych i zwi\u0119kszaj\u0105c ich odporno\u015b\u0107 na niekorzystne oddzia\u0142ywania \u015brodowiskowe. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 nowobudowanych sieci elektroenergetycznych SN 15 kV wyniesie 3,400 km, a d\u0142ugo\u015b\u0107 modernizowanych sieci wyniesie 96,777 km. Zakres zada\u0144 Projektu obejmuje tak\u017ce wymian\u0119 8 transformator\u00f3w WN/SN z pracami towarzysz\u0105cymi w GPZ Radziej\u00f3w, Piotrk\u00f3w Kujawski, Lipno i Rypin. Modernizacja i rozbudowa sieci dystrybucyjnych pozwala na popraw\u0119 niezawodno\u015bci zasilania, w tym obni\u017cenie ilo\u015bci i czasu trwania awaryjnych przerw w dostawach, redukcj\u0119 strat energii elektrycznej w sieciach oraz rozszerza mo\u017cliwo\u015bci rozwoju energetyki rozproszonej wykorzystuj\u0105cej lokalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w szczeg\u00f3lno\u015bci pochodz\u0105cej z OZE. W wyniku realizacji Projektu dodatkowa zdolno\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych mocy OZE do sieci elektroenergetycznej wyniesie 37,23 MW.", "BENEFICJENT": "ENERGA-OPERATOR SA", "TYTUL": "Budowa oraz modernizacja sieci SN wraz z wymian\u0105 transformator\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czenie nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych zlokalizowanych na terenie Oddzia\u0142u Toru\u0144 ENERGA-OPERATOR SA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "747628.21", "WARTOSC": "879562.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rolnicze Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Przemystce. Szko\u0142a obj\u0119ta projektem zainwestuje w prace remontowe i wyposa\u017cenie:1. W budynku warsztat\u00f3w szkolnych, w celu stworzenia odpowiednich warunk\u00f3w nauczania zgodnego z rynkiem pracy:a) Warsztat r\u0119cznej obr\u00f3bki metali b) Pracownia agrotroniki (pomieszczenie B)c) Hala do praktycznej nauki zawodu (pow. ok. 166 m pomieszczenie C)d) Sala sensoryki, aktoryki i elektroniki pojazdowej (pomieszczenie A)2. Pomieszczenia w budynku by\u0142ego internatu (likwidacja internatu od 2016 r.):a) Pok\u00f3j hotelowy z \u0142azienk\u0105b) Sala obs\u0142ugi konsumentac) Sala obs\u0142ugi informatycznejTym samym projektem obj\u0119te zostan\u0105 pracownie przeznaczone do nauki nast\u0119puj\u0105cych zawod\u00f3w:a) Technik rolnik (TR)b) Technik mechanizacji rolnictwa i agrotroniki (TMRiA)c) Technik hotelarstwa (TH)S\u0105 to zawody, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 na potrzeby regionalnego rynku pracy, zgodnie z dokumentem \u201eBarometr zawod\u00f3w. Raport podsumowuj\u0105cy badanie w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim\u201d.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI", "TYTUL": "Inwestycje w infrastruktur\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 RCKU w Przemystce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "435365.73", "WARTOSC": "846100.99", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu to \u201eRozbudowa i przebudowa \u015bwietlicy wiejskiej w Zagorzycach\u201d. Przedm.projektu s\u0105 prace polegaj\u0105ce na rozbud. i przeb. \u015bwietlicy wiejskiej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w m. Zagorzyce.Benef. projektu jest Gmina Radziej\u00f3w. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych benef. nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytk. \u015bwietlicy wiejskiej, tj. mieszka\u0144c\u00f3w, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwest. obj\u0119tej niniejszym Wnioskiem.Projekt b\u0119dzie realizowany w budynku \u015bwietlicy wiejskiej w m.Zagorzyce. G\u0142.problemem jest brak odpowiedniego miejsca do real. zada\u0144 spo\u0142.-kulturalnych w m. ZagorzyceG\u0142. celem jest odp. przyst. miejsce do real. zada\u0144 spo\u0142.-kulturalnych w m. Zagorzyce. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1. Roboty budowlane:a) Bran\u017ca bud.:-Roboty rozbi\u00f3rk.-Rozbud. i przebud. pomieszcze\u0144 -Wyk. konstrukcji dachu-Doc. bud.-Roboty wyk.e wewn.-Wymiana stolarki okiennej i drzwiowej-Wykonanie instalacji wewn. Wraz z ociepleniem \u015bcian zostanie wykonana tak\u017ce elewacja.b) Bran\u017ca elekt.:W \u015bwietlicy nale\u017cy wykona\u0107 nast\u0119puj\u0105ce instalacje:-O\u015bwietl.-Gniazd wtyczkowych jednofazowych og\u00f3lnego przeznaczenia -Gniazd jednofazowych dla bojler\u00f3w-Zasielanie agragatu w ch\u0142odni -Gniazd tr\u00f3jfazowych-Zas. wentylator\u00f3w-Zas. piec\u00f3w elektr.-O\u015bwietlenie awar.-Po\u0142\u0105czenia wyr\u00f3wn.-Odgrom. -Monta\u017c ogrzewania elektr. (piec\u00f3w elektrycznych)c) Bran\u017ca sanit.:-Wykon. nowej instalacji wodno-kanalizacyjnej-Wykon. nowej inst. wentylacji mech.-Monta\u017c jednego hydrantu ppo\u017c. HP25Szczeg\u00f3\u0142. zakres prac i spos\u00f3b ich wykonania zosta\u0142 przedstawiony w dok. technicznej przygot.dla projektu. W projekcie opis. w niniejszym Wn. b\u0119d\u0105 wyk. wszystkie prace wynik. z dok. tech. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 podjazd dla niepe\u0142nosprawnych w budynku. 2. Wyposa\u017cenie (szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142. 5)3. Promocj\u0119 proj.Zakres i harm. realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Roboty budowlane: 08.2018-05.20192. Wyposa\u017cenie: 05.20193. Promocja projektu: 04.2019-05.2019", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIEJ\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa \u015bwietlicy wiejskiej w Zagorzycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "435365.73", "WARTOSC": "1049072.97", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu to \u201eRozbudowa i przebudowa \u015bwietlicy wiejskiej w Opatowicach\u201d. Przedmiotem projektu s\u0105 prace polegaj\u0105ce na rozbudowie i przebudowie \u015bwietlicy wiejskiej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w miejscowo\u015bci Opatowice.Beneficjentem projektu jest Gmina Radziej\u00f3w. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w \u015bwietlicy wiejskiej, tj. mieszka\u0144c\u00f3w, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wnioskem.Projekt b\u0119dzie realizowany w budynku \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci Opatowice. G\u0142\u00f3wnym problemem jest brak odpowiedniego miejsca do realizacji zada\u0144 spo\u0142eczno-kulturalnych w miejscowo\u015bci Opatowice.G\u0142\u00f3wnym celem jest odpowiednio przystosowane miejsce do realizacji zada\u0144 spo\u0142eczno-kulturalnych w miejscowo\u015bci Opatowice. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1. Roboty budowlane:a) Roboty rozbi\u00f3rkowe b) Rozbudowa i przebudowa pomieszcze\u0144c) Wykonanie konstrukcji dachud) Docieplenie budynkue) Roboty wyko\u0144czeniowe wewn\u0119trznef) Wymiany stolarki wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznejg) Wykonanie instalacji wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznychh) Zagospodarowanie terenuWyja\u015bnia si\u0119, \u017ce wraz z dociepleniem \u015bcian zostanie wykonana tak\u017ce elewacja.Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac i spos\u00f3b ich wykonania zosta\u0142 przedstawiony w dokumentacji technicznej przygotowanej dla projektu. W projekcie opisywanym w niniejszym Wniosku b\u0119d\u0105 wykonane wszystkie prace wynikaj\u0105ce z dokumentacji technicznej. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 podjazd dla niepe\u0142nosprawnych w budynku. 2. Wyposa\u017cenie - szczeg\u00f3\u0142owo wskazane w ramach za\u0142\u0105cznika 53. Promocj\u0119 projektuHarmonogram realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Roboty budowlane: 08.2018-05.20192. Wyposa\u017cenie: 05.20193. Promocja projektu: 04.2019-05.2019", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIEJ\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa \u015bwietlicy wiejskiej w Opatowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "424833.18", "WARTOSC": "499803.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest nabycie przez 207 uczni\u00f3w/nic (108K/99M) szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminie Radziej\u00f3w kompetencji kluczowych, poprzez rozszerzanie oferty edukacyjno-wychowawczej szk\u00f3\u0142 o dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne, a tak\u017ce doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne w terminie od 01.08.2018 r. do 31.07.2019 r.Projektem obj\u0119te s\u0105 3 szko\u0142y z Gminy Radziej\u00f3w, tj. w Publiczne Gimnazjum w Skibinie, w Szko\u0142a Podstawowa w Bieganowie, Szko\u0142a Podstawowa w P\u0142owcach.Uczniowie tych szk\u00f3\u0142 b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzi\u0119cia udzia\u0142u w dodatkowych zaj\u0119ciach poza-lekcyjnych, indywidualnej pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnym, doradztwie edukacyjno-zawodowym i pedagogicznym (Gimnazjum), doradztwie pedagogicznym i psychologicznym (Szko\u0142y Podstawowe), zaj\u0119ciach dydaktycznych poza szko\u0142\u0105 (wyjazdy).Warto\u015b\u0107 projektu: 499.803,75 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIEJ\u00d3W", "TYTUL": "Podniesienie poziomu kszta\u0142cenia i atrakcyjno\u015bci oferty plac\u00f3wek o\u015bwiatowych w Gminie Radziej\u00f3w poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, wyposa\u017cenie pracowni oraz stworzenie modelu szko\u0142y przyjaznej dla ucznia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2850835.72", "WARTOSC": "3000879.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w na terenie obj\u0119tym LSR \"Lokalna Strategia Rozwoju kierowana przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 dla obszaru Powiatu Radziejowskiego na lata 2016 \u2013 2023\". Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zada\u0144: Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - klub samopomocy oraz \u015bwietlica \u015brodowiskowa, Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa (w tym szkolenia i podnosz\u0105ce kompetencje i/lub daj\u0105ce nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe i spo\u0142eczne), Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym oraz Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - us\u0142ugi wzajemno\u015bciowe, samopomocowe, lider/animator aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej, rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wne produkty: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] - 0, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lubwykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie (RLKS) - 475 os., Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) (RLKS) - 19 os., Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu (RLKS) - 35 os., Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna - 256 os.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 475 os. oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze - 30 os.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 3 353 924,41 z\u0142, dofinansowanie - 2 850 835,72 z\u0142, termin realizacji projektu: 02.01.2018 r. - 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Razem dla Powiatu Radziejowskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "542701.42", "WARTOSC": "638472.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu Dobry zaw\u00f3d otwiera drzwi renomowanych firm II jest Poprawa jako\u015bci, efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w pow. radziejow. na 8 kier. technicznych i 4 zasadniczych zawodowych poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami w terminie do 30.03.2020 r. realizuj\u0105c: a) dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne i pozaszkolne ukierunkowane na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, w kt\u00f3rych we\u017amie udzia\u0142 312 uczni\u00f3w, b) 6 kurs\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 na rynku pracy, c) tworzenie warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w obejmuj\u0105ce wyposa\u017cenie 3 pracowni szkolnych d) wysokiej jako\u015bci sta\u017ce i praktyki zawodowe dla 42 uczni\u00f3w we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y lub plac\u00f3wki systemu o\u015bwiaty. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y plac\u00f3wki systemu o\u015bwiaty (nak\u0142ady na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez te szko\u0142y lub plac\u00f3wki systemu o\u015bwiaty w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie). Dzia\u0142ania projektu s\u0105 zaplanowane na podstawie indywidualnych diagnoz szk\u00f3\u0142. B\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany z uwzgl\u0119dnieniem przepis\u00f3w dot. bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w pracy zgodnie z rozporz\u0105dzeniem MENiS z 31.12. 2002 r. Zaplanowane koszty w bud\u017cecie projektu przewiduj\u0105 celowe, racjonalne i oszcz\u0119dne gospodarowanie \u015brodkami finansowymi przeznaczonymi na realizacj\u0119 zada\u0144 projektu.Wszystkie etapy realizacji projektu b\u0119d\u0105 wykonywane i monitorowane przez kadr\u0119 maj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowanych z EFS.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d otwiera drzwi renomowanych firm II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.8}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1377985.64", "WARTOSC": "1450511.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144 itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu:Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS - 1;Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD - 51; Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD - 51;Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD- 100;Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD - 8;Liczba zorganizowanych spotka\u0144/szkole\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w - 20;Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 4;Liczba zorganizowanych wydarze\u0144 promuj\u0105cych LSR/w kt\u00f3rych uczestniczy LGD - 16.Wska\u017aniki rezultatu: Liczba LSR zrealizowanych przez LGD - 1.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1 450 511,20 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1 377 985,64 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 01.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "632123.75", "WARTOSC": "743675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt partnerski W3A.PL Sp. z o.o. - Lider i Wyspa M\u0142odych Kolumb\u00f3w Magdalena Ilecka - Partner (P) i organ prowadz\u0105cy (OP). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie Klubu Dzieci\u0119cego dla 24Dz w wieku 1-3lat, by w ten spos\u00f3b umo\u017cliwi\u0107 powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy 24 kobietom w wieku 18-67 lat zamieszka\u0142ych na terenie woj kuj-pom, a wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z uwagi na konieczno\u015b\u0107 opieki nad Dz do lat 3. Klub utworzony zostanie w Osi\u0119cinach, przy ul. Wojska Polskiego 2a. Budynek w kt\u00f3rym utworzony b\u0119dzie Klub Dz. jest w\u0142asno\u015bci\u0105 P. Budynek sk\u0142ada si\u0119 z 3 kondygnacji, Klub utworz. bedzie na parterze (w sumie 157m) Lokal b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci wyremontowany i przystosowany do potrzeb Klubu (ze \u015brodk\u00f3w Partn) W ramach proj. dostosowana b\u0119dzie kuchnia (rozdzielenie i wydanie posi\u0142k\u00f3w) oraz zamontowana \u015bciana mobilna, w sali. Klub zostanie doposa\u017cony w meble, sprz\u0119ty, zabawki i pomoce dydaktyczne pozwalaj\u0105ce na sprawowanie opieki nad Dz do lat 3 na najwy\u017cszym poziomie i zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. Utworzony zostanie r\u00f3wnie\u017c plac zabaw by umo\u017cliwi\u0107 Dz. bezpieczne sp\u0119dzanie czasu i zabawy na \u015bwie\u017cym powietrzu. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra - 5 opiekunek. (1 op. dla maks 8 Dz, Klub czynny b\u0119dzie 10 godz. powy\u017cej etatu, st\u0105d konieczno\u015b\u0107 zatr. 5 op.) oraz prac. gospod. (wydawanie posi\u0142k\u00f3w, sprz\u0105tanie). Dz. zapewnione b\u0119d\u0105 3 posi\u0142ki dziennie, w ramach cateringu. Klub czynny b\u0119dzie w dni powszednie w godzinach 6.30-16.30. Po zako\u0144czeniu projektu zachowana b\u0119dzie trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. przez min 2 lata tj do styczni 2023r. Po uzyskaniu dec o przyznaniu dofinans Wnioskodawca dokona zg\u0142oszenia w rejestrze \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w nowych 24 miejsc. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 24 kobiet mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie gmin wiejskich: Osi\u0119ciny, Dobra, Top\u00f3lka, Byto\u0144, Radziej\u00f3w w woj. kuj-pomorskim. Wszystkie os. to os. bezrobotne, bierne zawod., w tym poz. na url. wychow pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy oraz osoby pracuj\u0105ce sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad Dz w wieku 1-3lat.", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nasz Klub Malucha w Osi\u0119cinach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "232037.51", "WARTOSC": "273162.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 165 uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych poprzez rozszerzanie oferty edukacyjnej i wychowawczej o dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i doradztwo edukacyjno-zawodowe oraz kszta\u0142cenie 4 nauczycieli do 31.10.2020 r. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: zaj\u0119cia pozalekcyjne na rzecz kszta\u0142towania i rozwijanie kompetencji kluczowych z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych,j\u0119zyk\u00f3w obcych, TIK; dodatkowe zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne wspieraj\u0105ce uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy rozw\u00f3j uczni\u00f3w ze specj. potrzebami edukacyjnymi organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych pozwoli na zmniejszenie dysproporcji edukacyjnych oraz przyczyni si\u0119 do wzrostu umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie 2 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek w Radziejowie (ZSiP) 75 UP z liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego 60 UP oraz Specjalnej Szko\u0142y Podstawowej 15 UP oraz 2 nauczycieli i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolnicze Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego - liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce 90 UP oraz 2 nauczycieli. \u0141\u0105cznie wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 169 UP. B\u0119d\u0105 to osoby ucz\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenieog\u00f3lne na terenie powiatu radziejowskiego. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 od kwietnia roku szkolnego 2018/2019. Potrzeba realizacji projektu zosta\u0142a zdiagnozowana przez szko\u0142y. Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y przed rozpocz\u0119ciem jego realizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szko\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "429382.81", "WARTOSC": "505156.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Proj. ma na CELU Podniesienie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nast\u0105pi poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach i praktykach u lokalnych i regionalnych pracodawc\u00f3w zgodnych z oczekiwaniami rynku pracy 110 uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych (Technikum, Szko\u0142a zawodowa), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rolniczych Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego (Technikum), Spo\u0142eczna Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa w Piotrkowie Kujawskim z terenu powiatu radziejowskiego oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci poprzez udzia\u0142 w warsztatach 25 opiekun\u00f3w praktyk i sta\u017cy w procesie przekazywania wiedzy zawodowej uczniom do 31.12.2017 r. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 ZADANIA: 1) Przygotowanie uczni\u00f3w do praktyk i sta\u017cy- 110 uczni\u00f3w (40K i 70M) za pomoc\u0105 przygotowania program\u00f3w praktyk i sta\u017cy oraz organizowanie spotka\u0144 informacyjnych. 2) Przygotowanie opiekun\u00f3w - 25 opiekun\u00f3w poprzez udzia\u0142 w warsztatach w zakresie efektywnej pracy z uczniem. 3) Praktyki i sta\u017ce zawodowe \u201315 praktyk w celu zastosowania i pog\u0142\u0119bienia zdobytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w rzeczywistych warunkach pracy i 95 sta\u017cy zawodowych. Wymiar godzinowy praktyk/ sta\u017cu zawodowego wynosi 150 godzin. Ka\u017cdy ucze\u0144 we\u017amie udzia\u0142 tylko w jednej formie wsparcia tj. w sta\u017cu lub praktyce. Koszt wsparcia na ucznia wynosi 2584,83 z\u0142 (wyliczony wg. metody dla limitu 5000 z\u0142 na ucznia). Na czas trwania praktyki/ sta\u017cu zawarta zostanie pisemna umowa pomi\u0119dzy stronami zaanga\u017cowanymi (wnioskodawca, ucze\u0144/opiekun prawny, pracodawca) w realizacj\u0119 praktyki zawodowej lub sta\u017cu zawodowego G\u0142. REZULTATY: 110 uczni\u00f3w uzupe\u0142ni umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, 25 opiekun\u00f3w podniesie poziom kompetencji w zakresie przekazywania wiedzy i pracy z uczniem. G\u0142. PRODUKTY: 110 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem w projekcie 5 edycji warsztat\u00f3w z zakresu efektywnej pracy z uczniem. Sta\u017ce/praktyki b\u0119d\u0105 realizowane z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "M\u00f3j start w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "433859.12", "WARTOSC": "510422.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt partnerski - Wyspa M\u0142odych Kolumb\u00f3w Magdalena Ileca - Lider (L) i organ prowadz\u0105cy (OP) oraz Gmina Miejska Radziej\u00f3w - partner (P). G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest utworzenie Klubu Dziec. dla 20 Dz. w wieku 1-3lat, by w ten spos\u00f3b umo\u017cliwi\u0107 powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy 20 Kobiet (K) w wieku 18-67lat, zam. na ternie wojew. Kuj-Pom, a wy\u0142\u0105cz. z rynku pracy z uwagi na konieczno\u015b\u0107 opieki nad Dz. do lat 3,. Klub utw. zostanie w Radziejowie, w budynku Publicznego Przedszkola nr 1 w Radziejowie wchodz\u0105cego w sk\u0142ad M Z S. przy ul. Polna 1. Na potrzeby Klubu zaadaptowana zostanie (zgodnie z Ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3) sala o pow 68,2m, wydzielona zostanie szatnia o pow 16,2m, oraz przystos. b\u0119dzie \u0142azienka o pow 12,9m. Budynek przedszk. jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta - Partn. Proj. i zostanie udost\u0119pniony nieodp\u0142atnie, w ramach wk\u0142ad w\u0142asnego, a umowa podpisana zostanie na okres umo\u017cliwiaj\u0105cy zachowanie trwa\u0142o\u015bci proj. min. 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji - tj do ko\u0144ca grudnia 2023r. W ramach proj, poza adaptacj\u0105 pomieszcz. zakupione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c meble, sprz\u0119ty, zabawki i pomoce dydakt. oraz zorganizowany bedzie plac zabaw. Dzia\u0142ania te planowane s\u0105 na 07-12.2020. W okresie 01-12.2021 sprawowana b\u0119dzie opieka nad Dz. - zatrudnione zostan\u0105 4 wykwalifik opiekunki oraz pracown gosp. (sprz\u0105tanie, wydawanie posi\u0142k\u00f3w). Klub czynny bedzie w dni powsz. od 6:30 do16:30. Dz. zapewnione b\u0119d\u0105 3 posi\u0142ki dziennie, przygotowywane w kuchni Publ. Przedszk. nr 1. Po uzyskaniu dec o przyznaniu dofinans. Wniosk. dokona zg\u0142oszenia w rejestrze \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dziec nowych 20 miejsc. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 20 K mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie miasta i gminy Radziej\u00f3w, Top\u00f3lka i Dobra. Wszystkie os. to bezrobotne, bierne zawodowo, w tym pozostaj\u0105ce na urlopie wychow. oraz pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad Dz. do lat 3., kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji proj. bed\u0105 mog\u0142y wej\u015b\u0107/wr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "WYSPA M\u0141ODYCH KOLUMB\u00d3W MAGDALENA ILECKA", "TYTUL": "Klub Dzieci\u0119cy \"Wyspa Malucha\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "872014.36", "WARTOSC": "917909.86", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144 itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszy europejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy obszaru realizacji LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (65 os.- 52K, 13M) oraz ich otoczenie (40 os.32K,8M) . G\u0142\u00f3wne produkty: Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -0, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 65 (52K, 13M), Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS - 1 LGD; Liczba podmiot\u00f3w, w tym os\u00f3b fizycznych deklaruj\u0105cych dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR - 249 (158K i 91M) i rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y wiedze lub umiej\u0119tno\u015bci w ramach projektu- 65 (52K, 13M), Liczba os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 lub umiej\u0119tno\u015bci w ramach projektu - 40 (32K, 8M). Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 845 864,66 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 803 571,42 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "92297.25", "WARTOSC": "108585.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 10 nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz rozszerzenie oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w Przedszkolu Gminnym w Skibinie w terminie od 01.08.2018 r. do 31.07.2019 r.Projekt jest skierowany bezpo\u015brednio do 75 dzieci (40Ki35M) w wieku przedszkolnym ucz\u0119szczaj\u0105cych do Przedszkola Gminnego w Skibinie.W ramach projektu zakupione zostan\u0105 niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne oraz wyposa\u017cenie dla nowoutworzonych miejsc przedszkolnych. Zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zorganizowane zaj\u0119cia dodatkowe, tj: gimnastyka korekcyjna, taniec, zaj\u0119cia plastyczne, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno - emocjonalne. Rozszerzenie oferty Przedszkola Gminnego w Skibinie o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty pozwoli na wi\u0119kszy rozw\u00f3j spo\u0142eczny, intelektualny, emocjonalny, j\u0119zykowy i ruchowy dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIEJ\u00d3W", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w Gminie Radziej\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "158069.18", "WARTOSC": "185963.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 165 uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych poprzez rozszerzanie oferty edukacyjnej i wychowawczej o dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i doradztwo edukacyjno-zawodowe oraz kszta\u0142cenie2 nauczycieli do 31.07.2021 r. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: zaj\u0119cia pozalekcyjne na rzecz kszta\u0142towania i rozwijanie kompetencji kluczowych z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych,j\u0119zyk\u00f3w obcych, TIK; dodatkowe zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjnewspieraj\u0105ce uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy rozw\u00f3j uczni\u00f3w ze specj. potrzebami edukacyjnymi organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych pozwoli na zmniejszenie dysproporcji edukacyjnych oraz przyczyni si\u0119 do wzrostu umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie 2 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek w Radziejowie (ZSiP) 80 UP z liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego 70 UP oraz Specjalnej Szko\u0142y Podstawowej 10 UP oraz 1 nauczyciel iZespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolnicze Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego - liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce 85 UP oraz 1 nauczycieli. \u0141\u0105cznie wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie167 UP. B\u0119d\u0105 to osoby ucz\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenieog\u00f3lne na terenie powiatu radziejowskiego. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 od kwietnia roku szkolnego 2020/2021. Potrzeba realizacji projektu zosta\u0142a zdiagnozowana przez szko\u0142y. Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y przed rozpocz\u0119ciem jego realizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szko\u0142y II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 425866.72}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 6000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1150.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 642.35}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Biblioteki", "value": 135643.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 108657.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 29650.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 28018.309999999998}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 25365.1}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1062.96}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 504151.08}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 68211.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 117079.37}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 38988.64}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 979702.0299999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 530707.3099999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 472051.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 432352.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 313552.26999999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 307075.39}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 278578.23000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 170831.13}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 120468.39}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 87579.36}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 62019.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42285.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41943.82000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 32657.260000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 28863.15}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26499.679999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25529.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 25285.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23993.74}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22902.710000000003}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20471.67}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19999.44}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18486.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16816.9}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13830.029999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6980.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6405.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5933.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5600.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5065.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5008.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4940.16}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4935.48}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4632.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3375.74}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2934.42}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2674.3}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2470.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2164.32}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1826.75}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 900.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 180.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 131.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 95.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2440690.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1338970.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 847291.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 531328.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 362851.29}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 284747.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 242529.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 219458.74000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 162916.96000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 129699.75}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 114708.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51405.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 45915.87}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37225.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37042.240000000005}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 28048.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12396.97}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 10772.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8316.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7650.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6357.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5226.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 199.99999999999997}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4788502.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2183373.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 197370.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 166500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 125673.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 124811.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 106798.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79289.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 73688.76}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 37100.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33834.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 25521.45}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 25480.47}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10055.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9398.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3620.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1996.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1451.1}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 673.98}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 390.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 55000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44100.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 19615.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1398.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 107967.12}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 435866.72}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1150.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 642.35}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 135643.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 108657.06}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 29650.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28018.309999999998}, {"name": "Turystyka", "value": 25365.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1062.96}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 504151.08}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 68211.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 117079.37}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 38988.64}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1121727.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 896108.66}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 830623.8099999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 503926.1100000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 278578.23000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 120468.39}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 115279.70000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 90050.05}, {"name": "Rodzina", "value": 84085.69}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 74024.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31565.05}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14730.029999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5933.03}, {"name": "Informatyka", "value": 5000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4940.16}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2674.3}, {"name": "Turystyka", "value": 1826.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 180.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3845178.0299999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1669634.29}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 544153.61}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 369208.29}, {"name": "Rodzina", "value": 308089.79000000004}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 129699.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15998.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15223.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12596.97}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8816.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7650.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7138375.45}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 435085.49999999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 188155.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 172646.08000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37100.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 33834.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4379.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3620.33}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 673.98}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 55000.0}, {"name": "Informatyka", "value": 44100.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19615.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1398.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 107967.12}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7530550.9300000025, "v": "7,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.11, "v_pc": "1691,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "7.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4829103.540000001, "v": "4,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2435489.3299999996, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 220069.68999999997, "v": "220,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 25285.2, "v": "25,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20471.67, "v": "20,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 131.5, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5167570.41, "v": "5,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.78, "v_pc": "1160,47 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "44.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2873439.3799999994, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 1431538.09, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 285539.14, "v": "285,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 269401.85, "v": "269,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 214601.21000000002, "v": "214,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 57525.49000000001, "v": "57,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22902.710000000003, "v": "22,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12527.54, "v": "12,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 95.0, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2526015.1100000003, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.11, "v_pc": "567,26 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1882074.3399999999, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 327081.25000000006, "v": "327,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 111807.12, "v": "111,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72894.5, "v": "72,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 55000.0, "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52896.420000000006, "v": "52,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.0, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.76}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4935.48, "v": "4,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 960109.78, "v": "960,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.6, "v_pc": "215,61 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "117.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 821853.08, "v": "821,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.59}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 108262.96, "v": "108,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.27}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23993.74, "v": "23,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 912107.36, "v": "912,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.37, "v_pc": "204,83 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 482823.98, "v": "482,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 313552.26999999996, "v": "313,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.37}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 34089.83, "v": "34,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31480.64, "v": "31,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25529.2, "v": "25,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19999.44, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4632.0, "v": "4,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 878318.24, "v": "878,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.21, "v_pc": "197,24 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "51.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 424870.56, "v": "424,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 197370.71, "v": "197,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 124811.76, "v": "124,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 73688.76, "v": "73,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.38}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 25480.47, "v": "25,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13733.8, "v": "13,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11957.0, "v": "11,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6405.18, "v": "6,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 681175.01, "v": "681,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.26, "v_pc": "152,97 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 561509.96, "v": "561,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.43}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 107194.36, "v": "107,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.73}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2470.69, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 664963.1499999999, "v": "664,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.18, "v_pc": "149,33 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "190.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1129.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 632830.73, "v": "632,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.16}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 32132.42, "v": "32,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.83}]}, {"name": "Turystyka", "value": 648422.3, "v": "648,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1, "v_pc": "145,61 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "732.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "604.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 648422.3, "v": "648,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 408951.96, "v": "408,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96, "v_pc": "91,84 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "391.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 408951.96, "v": "408,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 150118.39, "v": "150,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "33,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 150118.39, "v": "150,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 107967.12, "v": "107,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "24,25 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "44.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 107967.12, "v": "107,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64427.00000000001, "v": "64,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "14,47 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "106.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 63327.00000000001, "v": "63,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1100.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}]}, {"name": "Informatyka", "value": 50498.46, "v": "50,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 401.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,34 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "162.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50498.46, "v": "50,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 401.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42835.37999999999, "v": "42,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,62 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37770.009999999995, "v": "37,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.17}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5065.37, "v": "5,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.82}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38774.56, "v": "38,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,71 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38774.56, "v": "38,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8996.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,02 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8496.0, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.44}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5933.03, "v": "5,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,33 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5933.03, "v": "5,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2674.3, "v": "2,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,60 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2674.3, "v": "2,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}