{"gmina": "gmina miejska Radziej\u00f3w", "kod_gus": "040410811000", "ludnosc": 5634, "budzet": {"dochody": "28,11 mln z\u0142", "wydatki": "28,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "855,80 tys z\u0142", "wydatki": "844,56 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2996004000000059}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2996004000000059}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.45353595000000296}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.45353595000000296}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6411038099999875}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6411038099999875}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.04587453999999166}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.04587453999999166}], "dochod_ue": "2,21 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "20,86 mln z\u0142", "gmina_pc": "3702.3 z\u0142", "powiat": "3,56 mln z\u0142", "powiat_pc": "631.8 z\u0142", "wojewodztwo": "3,13 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "140,72 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,86 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "121,95 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2014-02-03", "DOFINANSOWANIE": "6536213.84", "WARTOSC": "10395125.71", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w", "OPIS": "Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Miasta Radziej\u00f3w, kt\u00f3rzy pozostaj\u0105 niepod\u0142\u0105czeni do sieci kanalizacyjnej oraz mieszka\u0144cy, kt\u00f3rzy korzystaj\u0105 z kanalizacji sanitarnej, kt\u00f3ra jest w z\u0142ym stanie technicznym i konieczna jest jej przebudowa. Przedmiotowy projekt budowy sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami stanowi III i ostatni etap skanalizowania Radziejowa. W ramach tego etapu powstan\u0105 nowe kana\u0142y sanitarne na obszarach dot\u0105d nieskanalizowanych oraz przebudowana zostanie kanalizacja b\u0119d\u0105ca w z\u0142ym stanie technicznym. Przy budowie kanalizacji sanitarnej zostanie r\u00f3wnie\u017c wybudowana sie\u0107 wodoci\u0105gowa. Projekt zak\u0142ada ponadto rozbi\u00f3rk\u0119 starej i budow\u0119 nowej stacji uzdatniania wody, wymian\u0119 instalacji i zagospodarowanie terenu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada budow\u0119 3,7 km sieci kanalizacji sanitarnej, przebudow\u0119 0,8 km sieci kanalizacji sanitarnej, budow\u0119 1,2 km sieci wodoci\u0105gowej i budow\u0119 stacji uzdatniania wody. W wyniku realizacji projektu 634 RLM zostanie w\u0142\u0105czone do nowo wybudowanej sieci kanalizacyjnej, natomiast 231 RLM zostanie pod\u0142\u0105czonych do przebudowanej sieci kanalizacji sanitarnej. Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105ca z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 wyniesie 4560 os\u00f3b. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest budowa i przebudowa sieci kanalizacji sanitarnej, budowa sieci wodoci\u0105gowej oraz budowa stacji uzdatniania wody w Radziejowie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO RADZIEJ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej i sieci wodoci\u0105gowej w Radziejowie III etap wraz z budow\u0105 stacji uzdatniania wody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1160.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2015-05-04", "DOFINANSOWANIE": "3999643.44", "WARTOSC": "8279947.72", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje:1) dostosowanie pomieszcze\u0144 bloku operacyjnego (BO) z sal\u0105 wybudze\u0144 i sali ci\u0119\u0107 cesarskich z blokiem porodowym (BP) do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa wraz z wyposa\u017ceniem;2) budow\u0119 d\u017awigu (windy) z szybem gwarantuj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo transportu pionowego pacjent\u00f3w, os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych, personelu oraz poprawienie stanu przeciwpo\u017carowego i ewakuacji;3) rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 pomieszcze\u0144 na pracowni\u0119 tomografii komputerowej, endoskopowej i ultrasonograficznej wraz z kompletnym wyposa\u017ceniem.Ponadto zaplanowano poniesienie wydatk\u00f3w na promocj\u0119 projektu, nadz\u00f3r inwestorski, opracowanie SW oraz opracowanie projekt\u00f3w budowlanych i program\u00f3w funkcjonalno \u2013 u\u017cytkowych dla zada\u0144 okre\u015blonych w punktach 1-3.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142ania Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w Radziejowie oraz wzrost jako\u015bci opieki nad pacjentami poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego i rozbudow\u0119 pomieszcze\u0144.Inwestycja przyczyni si\u0119 do realizacji nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w:1) produktu:- Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w ochrony zdrowia \u2013 1 szt.;- Liczba zakupionej aparatury medycznej - 27 szt.;- Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 2 516 693,54 z\u0142;- Liczba wyposa\u017conych/doposa\u017conych obiekt\u00f3w ochrony zdrowia - 1 szt.;- Liczba ulepszonych us\u0142ug zdrowotnych w wyniku realizacji projektu - 4 szt.;- Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych \u2013 1 szt.;- Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.;2) rezultatu:- Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z przebudowanych obiekt\u00f3w ochrony zdrowia \u2013 900 os.;- Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z zakupionej aparatury medycznej \u2013 800 os.;- Potencjalna liczba specjalistycznych bada\u0144, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane zakupion\u0105 aparatur\u0105 medyczn\u0105 \u2013 800 szt.;- Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 40 183 os. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d, w zwi\u0105zku z czym Wnioskodawca jest w posiadaniu jedynie PFU i og\u0142osi\u0142 przetargi.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Rozbudowa, przebudowa, modernizacja wraz z doposa\u017ceniem SP ZOZ w Radziejowie w celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych w regionie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 709.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "34406025.45", "WARTOSC": "50198885.46", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion w\u0142oc\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.6.04.08b. w powiecie aleksandrowskim i radziejowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 632,20 km. W wyniku realizacji projektu 9 142 gospodarstw domowych oraz 85 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 9 142 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie w\u0142oc\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.6.04.08b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 428.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1424293.77", "WARTOSC": "1985058.89", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest przebudowa budynku przy ul. Ko\u015bciuszki 1 w Radziejowie na cele spo\u0142eczne. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji (przede wszystkim osoby starsze), kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestnikami dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych prowadzonych w zmodernizowanym budynku. Realizacja projektu jest niezb\u0119dna dla zapewnienia odpowiedniej infrastruktury i zaplecza do podj\u0119cia zaplanowanej interwencji spo\u0142ecznej okre\u015blonej w Lokalnym Programie Rewitalizacji dla Miasta Radziej\u00f3w na lata 2017-2022.Zakres inwestycji obejmuje przebudow\u0119 budynku na cele spo\u0142eczne. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac zosta\u0142 przedstawiony w do\u0142\u0105czonej do wniosku dokumentacji technicznej.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost o\u017cywienia spo\u0142ecznego i gospodarczego na obszarze wyznaczonym do rewitalizacji na terenie Miasta Radziej\u00f3w poprzez przebudow\u0119 budynku przy ul. Ko\u015bciuszki 1 w Radziejowie na cele spo\u0142eczne.Realizacja przedmiotowego projektu umo\u017cliwi podj\u0119cie szeregu dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci obj\u0119tej obszarem rewitalizacji na terenie Miasta, a co za tym idzie wp\u0142ynie na ich o\u017cywienie spo\u0142eczne i gospodarcze. Poprawie ulegnie jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji oraz zwi\u0119kszy si\u0119 ich aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna. Przedmiotowy projekt jest odpowiedzi\u0105 na problem braku miejsca aktywizacji i integracji mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO RADZIEJ\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa budynku przy ul. Ko\u015bciuszki 1 w Radziejowie na cele spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 252.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-12-04", "DOFINANSOWANIE": "21135452.00", "WARTOSC": "41756465.58", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119, budow\u0119 i przebudow\u0119 linii elektroenergetycznych \u015bredniego napi\u0119cia (SN) oraz modernizacj\u0119 G\u0142\u00f3wnych Punkt\u00f3w Zasilania (GPZ) w celu wymiany transformator\u00f3w WN/SN na terenie dzia\u0142ania ENERGA-OPERATOR SA Oddzia\u0142 w Toruniu. Projekt obejmuje 9 zada\u0144 inwestycyjnych planowanych do realizacji w latach 2017-2020 na terenie woj. kujawsko-pomorskiego, na obszarze gmin: Dobre, Osi\u0119ciny, Radziej\u00f3w, Piotrk\u00f3w Kujawski, Sk\u0119pe, Lipno, Fabianki, Rypin, Skrwilno, Baruchowo i W\u0142oc\u0142awek. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje:- budow\u0119 nowych linii kablowych SN oraz wymian\u0119 starych napowietrznych przewod\u00f3w elektroenergetycznych nieizolowanych na istniej\u0105cych liniach i odga\u0142\u0119zieniach SN 15 kV na nowe, izolowane lub niepe\u0142noizolowane, rozbi\u00f3rki starych napowietrznych linii SN, wymian\u0119 s\u0142up\u00f3w, wymian\u0119 od\u0142\u0105cznik\u00f3w s\u0142upowych na roz\u0142\u0105czniki,- modernizacj\u0119 stacji GPZ polegaj\u0105c\u0105 na wymian\u0119 transformator\u00f3w na transformatory o wi\u0119kszej mocy wraz z niezb\u0119dnymi pracami towarzysz\u0105cymi.Projekt zwi\u0119kszy potencja\u0142 dla przy\u0142\u0105czenia nowych jednostek wytw\u00f3rczych energii elektrycznej z OZE w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy bezpiecze\u0144stwo funkcjonowania sieci elektroenergetycznych i zwi\u0119kszaj\u0105c ich odporno\u015b\u0107 na niekorzystne oddzia\u0142ywania \u015brodowiskowe. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 nowobudowanych sieci elektroenergetycznych SN 15 kV wyniesie 3,400 km, a d\u0142ugo\u015b\u0107 modernizowanych sieci wyniesie 96,777 km. Zakres zada\u0144 Projektu obejmuje tak\u017ce wymian\u0119 8 transformator\u00f3w WN/SN z pracami towarzysz\u0105cymi w GPZ Radziej\u00f3w, Piotrk\u00f3w Kujawski, Lipno i Rypin. Modernizacja i rozbudowa sieci dystrybucyjnych pozwala na popraw\u0119 niezawodno\u015bci zasilania, w tym obni\u017cenie ilo\u015bci i czasu trwania awaryjnych przerw w dostawach, redukcj\u0119 strat energii elektrycznej w sieciach oraz rozszerza mo\u017cliwo\u015bci rozwoju energetyki rozproszonej wykorzystuj\u0105cej lokalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w szczeg\u00f3lno\u015bci pochodz\u0105cej z OZE. W wyniku realizacji Projektu dodatkowa zdolno\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych mocy OZE do sieci elektroenergetycznej wyniesie 37,23 MW.", "BENEFICJENT": "ENERGA-OPERATOR SA", "TYTUL": "Budowa oraz modernizacja sieci SN wraz z wymian\u0105 transformator\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czenie nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych zlokalizowanych na terenie Oddzia\u0142u Toru\u0144 ENERGA-OPERATOR SA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "889158.13", "WARTOSC": "1206456.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych wRadziejowie. Planowane dzia\u0142ania w ramach projektu: \u2022 docieplenie \u015bcian budynku, \u2022 wymiana stolarki okiennej orazdrzwiowej zewn\u0119trznej, \u2022 termomodernizacja poszycia dachowego, \u2022 modernizacja instalacji centralnego ogrzewania.Zadania przewidziane w ramach projektu obejmuj\u0105: 1. Prace przygotowawcze: \u2022 dokumentacja projektowa, \u2022 audytenergetyczny, \u2022 ekspertyzy ornitologiczne i chiropterologiczne, \u2022 studium wykonalno\u015bci. 2. Roboty budowlane - prace wzakresie termomodernizacji budynku: \u2022 docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (elewacja), \u2022 docieplenie dachu, \u2022 wymianastolarki okiennej i drzwiowej, \u2022 modernizacja instalacji centralnego ogrzewania i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. 3. Nadz\u00f3rinwestorski. 4. Zarz\u0105dzanie projektem. 5. Promocja projektu: \u2022 tablica informacyjna i pami\u0105tkowa, \u2022 informacje nastronie internetowej Starostwa Powiatowego, \u2022 inne narz\u0119dzia, zgodnie z Wytycznymi. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1 704601,87 z\u0142, natomiast kwota dofinansowania z EFRR zosta\u0142a ustalona na poziomie 79,21 % - 1 220 522,89 z\u0142. Wszystkiewydatki przewidziane w projekcie kwalifikuj\u0105 si\u0119 do wsparcia. Wydatki zaplanowane zosta\u0142y tak, aby umo\u017cliwi\u0107osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych efekt\u00f3w w maksymalnym stopniu. Projekt na etapie realizacji nie b\u0119dzie wi\u0105za\u0142 si\u0119 zkonieczno\u015bci\u0105 ponoszenia dodatkowych, poza wyszczeg\u00f3lnionymi, koszt\u00f3w. Wszystkie wydatki poniesione zostan\u0105 wokresie kwalifikowalno\u015bci, zgodnie z Wytycznymi.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych w Radziejowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "800000.00", "WARTOSC": "941176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w Powiecie Radziejowskim\" realizowany b\u0119dzie jako projekt grantowy skierowany do mikro i ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw z obszaru wdra\u017cania LSR Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Razem dla Powiatu Radziejowskiego\" tj. gmin wiejskich Byto\u0144, Dobre, Osi\u0119ciny, Radziej\u00f3w, Top\u00f3lka, gminy miejsko-wiejskiej Miasto i Gmina Piotrk\u00f3w Kujawski oraz gminy miejskiej Gmina Miasto Radziej\u00f3w. Projekt grantowy b\u0119dzie realizowany w okresie od 02.01.2019 r. do 31.12.2021 r. Projekty b\u0119d\u0105 wybierane i oceniane przez Rad\u0119 LGD w oparciu o jej regulamin, procedury wyboru i oceny grantobiorc\u00f3w z zastosowaniem kryteri\u00f3w wyboru grantobiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w Powiecie Radziejowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "530851.56", "WARTOSC": "624531.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 325 uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych poprzez rozszerzanie oferty edukacyjnej i wychowawczej o dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i doradztwo edukacyjno-zawodowe do 31.08.2018 r. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: zaj\u0119cia pozalekcyjne na rzecz kszta\u0142towania i rozwijanie kompetencji kluczowych z przedmiot\u00f3w matematycznoprzyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, TIK; dodatkowe zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne wspieraj\u0105ce uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy rozw\u00f3j uczni\u00f3w ze specj. potrzebami edukacyjnymi organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych pozwoli na zmniejszenie dysproporcji edukacyjnych oraz przyczyni si\u0119 do wzrostu umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w. Ponad to zaj\u0119cia dodatkowe oraz pomoce dydaktyczne pomog\u0105 uczniom uzyska\u0107 lepsze wyniki z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie trzech zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek w Radziejowie (ZSiP) 125 UP z liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego oraz Szko\u0142y Specjalnej Przysposabiaj\u0105cej do Pracy, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych w Radziejowie (ZSM) 80 UP z kierunk\u00f3w technik logistyk, informatyk i technik budownictwa, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rolnicze Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Przemystce (ZSRCKU) 120 UP z liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego i technikum. \u0141\u0105cznie wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 325 UP. B\u0119d\u0105 to osoby ucz\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne i zawodowe na terenie powiatu radziejowskiego. Realizacja zaj\u0119\u0107 rozpocznie si\u0119 od wrze\u015bnia roku szkolnego 2017/2018. Potrzeba realizacji projektu zosta\u0142a zdiagnozowana przez szko\u0142y. Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y przed rozpocz\u0119ciem jego realizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI", "TYTUL": "Wi\u0119ksza wiedza - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.22}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2850835.72", "WARTOSC": "3000879.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w na terenie obj\u0119tym LSR \"Lokalna Strategia Rozwoju kierowana przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 dla obszaru Powiatu Radziejowskiego na lata 2016 \u2013 2023\". Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zada\u0144: Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - klub samopomocy oraz \u015bwietlica \u015brodowiskowa, Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa (w tym szkolenia i podnosz\u0105ce kompetencje i/lub daj\u0105ce nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe i spo\u0142eczne), Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym oraz Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - us\u0142ugi wzajemno\u015bciowe, samopomocowe, lider/animator aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej, rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wne produkty: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] - 0, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lubwykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie (RLKS) - 475 os., Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) (RLKS) - 19 os., Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu (RLKS) - 35 os., Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna - 256 os.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 475 os. oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze - 30 os.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 3 353 924,41 z\u0142, dofinansowanie - 2 850 835,72 z\u0142, termin realizacji projektu: 02.01.2018 r. - 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Razem dla Powiatu Radziejowskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "319931.50", "WARTOSC": "376390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie specjalistycznej plac\u00f3wki wsparcia dziennego o jakiej jest mowa w ustawie z dnia 9 czerwca 2011 r.o wspieraniu rodziny isystemie pieczy zast\u0119pczej. Na terenie gminy nie ma tego typu form wsparcia dziennego, kt\u00f3re w kompleksowy spos\u00f3b zapewnia\u0142y by pomocpocz\u0105wszy od zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych, a sko\u0144czywszy na psychologicznym wsparciu rodziny. W du\u017cej mierze taka plac\u00f3wka ma wesprze\u0107 rodziny,ale tak\u017ce prac\u0119 szko\u0142y, pracownik\u00f3w socjalnych i asystenta rodziny. W plac\u00f3wce b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci realizowane wsparcie opieku\u0144czo -wychowawcze,korekcyjno-kompensacyjne, terapeutyczne, socjoterapeutyczne, korekcyjne i logopedyczne. Uczestniczy projektu uzyskaj\u0105 te\u017c wsparcie w zakresie kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz matematycznych i naukowo - technicznych. Celem nadrz\u0119dnym jest stworzenie lokalnego systemu wspierania rodziny, kt\u00f3ry wesprze rodziny prze\u017cywaj\u0105ce problemy opieku\u0144czo - wychowawcze. Poniewa\u017c integralnym elementem deinstytucjonalizacji us\u0142ug jest profilaktyka, maj\u0105ca zapobiega\u0107 umieszczaniu os\u00f3b w opiece instytucjonalnej, a w przypadku dzieci \u2013 rozdzieleniu dziecka z rodzin\u0105 i umieszczeniu w pieczy zast\u0119pczej powo\u0142anie i utworzenie takiej plac\u00f3wki w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci wydaje si\u0119 celowe i konieczne. Projekt jest zgodny ze Szczeg\u00f3\u0142owym Opisem Osi Priorytetowych REGIONALNEGO PROGRAMU OPERACYJNEGO WOJEW\u00d3DZTWA KUJAWSKO-POMORSKIEGO NA LATA 2014-2020 oraz Regionalnym Programem Operacyjnym Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014 - 2020.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO RADZIEJ\u00d3W", "TYTUL": "\u015awietlica \u015arodowiskowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "542701.42", "WARTOSC": "638472.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu Dobry zaw\u00f3d otwiera drzwi renomowanych firm II jest Poprawa jako\u015bci, efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w pow. radziejow. na 8 kier. technicznych i 4 zasadniczych zawodowych poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami w terminie do 30.03.2020 r. realizuj\u0105c: a) dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne i pozaszkolne ukierunkowane na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, w kt\u00f3rych we\u017amie udzia\u0142 312 uczni\u00f3w, b) 6 kurs\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 na rynku pracy, c) tworzenie warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w obejmuj\u0105ce wyposa\u017cenie 3 pracowni szkolnych d) wysokiej jako\u015bci sta\u017ce i praktyki zawodowe dla 42 uczni\u00f3w we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y lub plac\u00f3wki systemu o\u015bwiaty. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y plac\u00f3wki systemu o\u015bwiaty (nak\u0142ady na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez te szko\u0142y lub plac\u00f3wki systemu o\u015bwiaty w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie). Dzia\u0142ania projektu s\u0105 zaplanowane na podstawie indywidualnych diagnoz szk\u00f3\u0142. B\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany z uwzgl\u0119dnieniem przepis\u00f3w dot. bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w pracy zgodnie z rozporz\u0105dzeniem MENiS z 31.12. 2002 r. Zaplanowane koszty w bud\u017cecie projektu przewiduj\u0105 celowe, racjonalne i oszcz\u0119dne gospodarowanie \u015brodkami finansowymi przeznaczonymi na realizacj\u0119 zada\u0144 projektu.Wszystkie etapy realizacji projektu b\u0119d\u0105 wykonywane i monitorowane przez kadr\u0119 maj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowanych z EFS.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d otwiera drzwi renomowanych firm II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-15", "DATA_START": "2019-08-22", "DOFINANSOWANIE": "273105.00", "WARTOSC": "321300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Firma Trabo planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji maszyn i urz\u0105dze\u0144 na rynkach Czech, Niemiec, Ukrainy, Danii, Norwegii, Holandii, S\u0142owacji i W\u0142och. Firma planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 5 wydarzeniach targowych w charakterze wystawcy: Mi\u0119dzynarodowe Targi Rolnicze EuroAGRO 2020, TECHAGRO 2020, Opolagra 2020, Agrokomplex 2020, Mi\u0119dzynarodowa Wystawa Rolnicza AGRO SHOW 2020. W ramach udzia\u0142u w targach firma przygotuje tak\u017ce panel promocyjny Marki Polskiej Gospodarki. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 8 wyjazdowych misjach gospodarczych do Czech, Niemiec, Holandii, na Ukrain\u0119, Dania, Norwegia, W\u0142ochy, a w ramach misji gospodarczych we\u017amie udzia\u0142 w 5 imprezach targowych: Zem\u011b \u017eivitelka 2019, Norla 2019, Mi\u0119dzynarodowe Targi Rolnicze EuroAGRO 2019, MeLa 2019, EIMA International 2020. Wnioskodawca zleci r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie zdobycie wiedzy w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci i umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorstwa na rynku Ukrainy. W wyniku zlecenia us\u0142ugi doradczej dotycz\u0105cej opracowania strategii umi\u0119dzynarodowienia, firma nab\u0119dzie niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119 i pozna techniki i specyfik\u0119 prowadzenia biznesu na wybranych rynkach perspektywicznych. W ramach dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych projektu firma przeprowadzi tak\u017ce dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne: zleci przygotowanie i produkcj\u0119 materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych. Projekt dotyczy promowania produktu i marki produktowej firmy przy wykorzystaniu za\u0142o\u017ce\u0144 wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki. Projekt b\u0119dzie finansowany z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w wnioskodawcy i z otrzymanej dotacji w formie zaliczki i refundacji.", "BENEFICJENT": "TRABO JADWIGA LEWANDOWSKA", "TYTUL": "Internacjonalizacja firmy TRABO na rynkach zagranicznych bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.47}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1377985.64", "WARTOSC": "1450511.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144 itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu:Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS - 1;Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD - 51; Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD - 51;Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD- 100;Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD - 8;Liczba zorganizowanych spotka\u0144/szkole\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w - 20;Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 4;Liczba zorganizowanych wydarze\u0144 promuj\u0105cych LSR/w kt\u00f3rych uczestniczy LGD - 16.Wska\u017aniki rezultatu: Liczba LSR zrealizowanych przez LGD - 1.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1 450 511,20 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1 377 985,64 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 01.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "155571.00", "WARTOSC": "183025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych w mie\u015bcie Radziej\u00f3w. Rezultatem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi opieku\u0144cze na podstawie ustawy z dnia 12 marca 2004 roku o pomocy spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wnym produktem projektu jest obj\u0119cie 10 os\u00f3b us\u0142ugami opieku\u0144czymi w miejscu zamieszkania. Grup\u0105 docelow\u0105, do kt\u00f3rej kierowany jest projekt s\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne, kt\u00f3re z powodu wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego wymagaj\u0105 szczeg\u00f3lnej interwencji. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 w 100% osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w my\u015bl Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020 tj. osoby dotkni\u0119te trwa\u0142\u0105 lub okresow\u0105 niezdolno\u015bci\u0105 do wype\u0142niania r\u00f3l spo\u0142ecznych z powodu sta\u0142ego lub d\u0142ugotrwa\u0142ego naruszenia sprawno\u015bci organizmu. W wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby w wieku poprodukcyjnym. W ramach projektu przede wszystkim zapewnione zostan\u0105 us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dla 10 os\u00f3b (zatrudnienie opiekunki \u015brodowiskowej i opiekuna dziennego).Na potrzeby us\u0142ug zostanie zakupiony sprz\u0119t dedykowany dla opieki nad osobami chorymi i niepe\u0142nosprawnymi np. \u0142\u00f3\u017cka medyczne, sprz\u0119t do utrzymania higieny chorego, materace specjalistyczne. Projekt jest zgodny ze Szczeg\u00f3\u0142owym Opisem Osi Priorytetowych REGIONALNEGO PROGRAMU OPERACYJNEGO WOJEW\u00d3DZTWA KUJAWSKO-POMORSKIEGO NA LATA 2014-2020 oraz Regionalnym Programem Operacyjnym Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014 - 2020.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA RADZIEJ\u00d3W", "TYTUL": "\"Pomocna d\u0142o\u0144\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "135125.25", "WARTOSC": "270250.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup urz\u0105dze\u0144 medycznych s\u0142u\u017c\u0105cych do diagnostyki w ramach ambulatoryjnych \u015bwiadcze\u0144 diagnostycznych kosztoch\u0142onnych w zakresie pracowni endoskopowej. Beneficjentem projektu jest Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Radziejowie. Projekt kwalifikuje si\u0119 do wsparcia w ramach Osi priorytetowej 6 Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo i konkurencyjne kadry, Dzia\u0142ania 6.1. Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, Poddzia\u0142ania 6.1.1. Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105, Schemat: Poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w ramach POZ i AOS ukierunkowanej na rozw\u00f3j opieki koordynowanej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020. Zakres rzeczowy projektu obejmuje:- zakup sprz\u0119tu medycznego do bada\u0144 endoskopowych przewodu pokarmowego: gastroskop i kolonoskop z torem wizyjnym,- dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne,- opini\u0119 o celowo\u015bci inwestycji,- opracowanie studium wykonalno\u015bci. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 diagnostycznych oraz poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych prowadzonych w warunkach ambulatoryjnych poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego do pracowni endoskopowych SP ZOZ w Radziejowie. Przewidziany w projekcie sprz\u0119t medyczny pos\u0142u\u017cy zabezpieczeniu pacjent\u00f3w wymagaj\u0105cych wczesnej interwencji medycznej, a tak\u017ce wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie odsetka pacjent\u00f3w kt\u00f3rzy dzi\u0119ki szybkiej i poprawnej diagnozie unikn\u0105 leczenia w warunkach szpitalnych/ ca\u0142odobowych.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Doposa\u017cenie pracowni gastroskopowej i pracowni kolonoskopii w sprz\u0119t medyczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "232037.51", "WARTOSC": "273162.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 165 uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych poprzez rozszerzanie oferty edukacyjnej i wychowawczej o dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i doradztwo edukacyjno-zawodowe oraz kszta\u0142cenie 4 nauczycieli do 31.10.2020 r. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: zaj\u0119cia pozalekcyjne na rzecz kszta\u0142towania i rozwijanie kompetencji kluczowych z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych,j\u0119zyk\u00f3w obcych, TIK; dodatkowe zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne wspieraj\u0105ce uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy rozw\u00f3j uczni\u00f3w ze specj. potrzebami edukacyjnymi organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych pozwoli na zmniejszenie dysproporcji edukacyjnych oraz przyczyni si\u0119 do wzrostu umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie 2 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek w Radziejowie (ZSiP) 75 UP z liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego 60 UP oraz Specjalnej Szko\u0142y Podstawowej 15 UP oraz 2 nauczycieli i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolnicze Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego - liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce 90 UP oraz 2 nauczycieli. \u0141\u0105cznie wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 169 UP. B\u0119d\u0105 to osoby ucz\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenieog\u00f3lne na terenie powiatu radziejowskiego. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 od kwietnia roku szkolnego 2018/2019. Potrzeba realizacji projektu zosta\u0142a zdiagnozowana przez szko\u0142y. Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y przed rozpocz\u0119ciem jego realizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szko\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "429382.81", "WARTOSC": "505156.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Proj. ma na CELU Podniesienie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nast\u0105pi poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach i praktykach u lokalnych i regionalnych pracodawc\u00f3w zgodnych z oczekiwaniami rynku pracy 110 uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych (Technikum, Szko\u0142a zawodowa), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rolniczych Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego (Technikum), Spo\u0142eczna Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa w Piotrkowie Kujawskim z terenu powiatu radziejowskiego oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci poprzez udzia\u0142 w warsztatach 25 opiekun\u00f3w praktyk i sta\u017cy w procesie przekazywania wiedzy zawodowej uczniom do 31.12.2017 r. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 ZADANIA: 1) Przygotowanie uczni\u00f3w do praktyk i sta\u017cy- 110 uczni\u00f3w (40K i 70M) za pomoc\u0105 przygotowania program\u00f3w praktyk i sta\u017cy oraz organizowanie spotka\u0144 informacyjnych. 2) Przygotowanie opiekun\u00f3w - 25 opiekun\u00f3w poprzez udzia\u0142 w warsztatach w zakresie efektywnej pracy z uczniem. 3) Praktyki i sta\u017ce zawodowe \u201315 praktyk w celu zastosowania i pog\u0142\u0119bienia zdobytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w rzeczywistych warunkach pracy i 95 sta\u017cy zawodowych. Wymiar godzinowy praktyk/ sta\u017cu zawodowego wynosi 150 godzin. Ka\u017cdy ucze\u0144 we\u017amie udzia\u0142 tylko w jednej formie wsparcia tj. w sta\u017cu lub praktyce. Koszt wsparcia na ucznia wynosi 2584,83 z\u0142 (wyliczony wg. metody dla limitu 5000 z\u0142 na ucznia). Na czas trwania praktyki/ sta\u017cu zawarta zostanie pisemna umowa pomi\u0119dzy stronami zaanga\u017cowanymi (wnioskodawca, ucze\u0144/opiekun prawny, pracodawca) w realizacj\u0119 praktyki zawodowej lub sta\u017cu zawodowego G\u0142. REZULTATY: 110 uczni\u00f3w uzupe\u0142ni umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, 25 opiekun\u00f3w podniesie poziom kompetencji w zakresie przekazywania wiedzy i pracy z uczniem. G\u0142. PRODUKTY: 110 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem w projekcie 5 edycji warsztat\u00f3w z zakresu efektywnej pracy z uczniem. Sta\u017ce/praktyki b\u0119d\u0105 realizowane z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "M\u00f3j start w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "433859.12", "WARTOSC": "510422.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt partnerski - Wyspa M\u0142odych Kolumb\u00f3w Magdalena Ileca - Lider (L) i organ prowadz\u0105cy (OP) oraz Gmina Miejska Radziej\u00f3w - partner (P). G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest utworzenie Klubu Dziec. dla 20 Dz. w wieku 1-3lat, by w ten spos\u00f3b umo\u017cliwi\u0107 powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy 20 Kobiet (K) w wieku 18-67lat, zam. na ternie wojew. Kuj-Pom, a wy\u0142\u0105cz. z rynku pracy z uwagi na konieczno\u015b\u0107 opieki nad Dz. do lat 3,. Klub utw. zostanie w Radziejowie, w budynku Publicznego Przedszkola nr 1 w Radziejowie wchodz\u0105cego w sk\u0142ad M Z S. przy ul. Polna 1. Na potrzeby Klubu zaadaptowana zostanie (zgodnie z Ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3) sala o pow 68,2m, wydzielona zostanie szatnia o pow 16,2m, oraz przystos. b\u0119dzie \u0142azienka o pow 12,9m. Budynek przedszk. jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta - Partn. Proj. i zostanie udost\u0119pniony nieodp\u0142atnie, w ramach wk\u0142ad w\u0142asnego, a umowa podpisana zostanie na okres umo\u017cliwiaj\u0105cy zachowanie trwa\u0142o\u015bci proj. min. 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji - tj do ko\u0144ca grudnia 2023r. W ramach proj, poza adaptacj\u0105 pomieszcz. zakupione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c meble, sprz\u0119ty, zabawki i pomoce dydakt. oraz zorganizowany bedzie plac zabaw. Dzia\u0142ania te planowane s\u0105 na 07-12.2020. W okresie 01-12.2021 sprawowana b\u0119dzie opieka nad Dz. - zatrudnione zostan\u0105 4 wykwalifik opiekunki oraz pracown gosp. (sprz\u0105tanie, wydawanie posi\u0142k\u00f3w). Klub czynny bedzie w dni powsz. od 6:30 do16:30. Dz. zapewnione b\u0119d\u0105 3 posi\u0142ki dziennie, przygotowywane w kuchni Publ. Przedszk. nr 1. Po uzyskaniu dec o przyznaniu dofinans. Wniosk. dokona zg\u0142oszenia w rejestrze \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dziec nowych 20 miejsc. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 20 K mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie miasta i gminy Radziej\u00f3w, Top\u00f3lka i Dobra. Wszystkie os. to bezrobotne, bierne zawodowo, w tym pozostaj\u0105ce na urlopie wychow. oraz pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad Dz. do lat 3., kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji proj. bed\u0105 mog\u0142y wej\u015b\u0107/wr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "WYSPA M\u0141ODYCH KOLUMB\u00d3W MAGDALENA ILECKA", "TYTUL": "Klub Dzieci\u0119cy \"Wyspa Malucha\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "872014.36", "WARTOSC": "917909.86", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144 itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszy europejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy obszaru realizacji LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (65 os.- 52K, 13M) oraz ich otoczenie (40 os.32K,8M) . G\u0142\u00f3wne produkty: Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -0, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 65 (52K, 13M), Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS - 1 LGD; Liczba podmiot\u00f3w, w tym os\u00f3b fizycznych deklaruj\u0105cych dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR - 249 (158K i 91M) i rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y wiedze lub umiej\u0119tno\u015bci w ramach projektu- 65 (52K, 13M), Liczba os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 lub umiej\u0119tno\u015bci w ramach projektu - 40 (32K, 8M). Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 845 864,66 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 803 571,42 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21496494.89", "WARTOSC": "25289994.02", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt ma wp\u0142yn\u0105\u0107 na podniesienie jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych na rzecz spo\u0142ecze\u0144stwa dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnych. Powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie infrastruktury technicznej, informatycznej i \u015brodowiska, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wprowadzenie specjalistycznych e-us\u0142ug w ochronie zdrowia, co poprawi skuteczno\u015b\u0107 opieki medycznej, zapewni \u0142atwiejszy i szybszy dost\u0119p do \u015bwiadcze\u0144 medycznych, zmniejszaj\u0105c jednocze\u015bnie koszty operacyjne jednostki a w kontek\u015bcie globalnym \u2013 wp\u0142ynie pozytywnie na wska\u017aniki epidemiologiczno - organizacyjne funkcjonuj\u0105ce w systemie ochrony zdrowia.Realizacja projektu wp\u0142ynie na wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w obszarze ochrony zdrowia. Projekt, poprzez rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i oprogramowania, wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w regionie oraz wzrost jako\u015bci tych technologii. Rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w \u017cyciu codziennym, wzrost uczestnictwa obywateli w \u017cyciu publicznym, a w konsekwencji polepszenie jako\u015bci \u017cycia obywateli regionu i podniesieniu jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w regionie poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci informacji i zasob\u00f3w publicznych. E-us\u0142ugi w zakresie e-Zdrowia maj\u0105 na celu usprawnienie komunikacji na linii pacjent \u2013 podmiot leczniczy / podmioty lecznicze. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u spo\u0142ecznego oraz wzrostu umiej\u0119tno\u015bci informatycznych spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych i stworzenie nowych mo\u017cliwo\u015bci ich funkcjonowania. B\u0119d\u0105 one bowiem skierowane do jednostek ochrony zdrowia oraz os\u00f3b fizycznych, jak podmiot\u00f3w gospodarczych. B\u0119d\u0105 u\u0142atwieniem dla u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zaoszcz\u0119dz\u0105 czas potrzebny dotychczas na rejestracj\u0119 osobist\u0105 czy osobisty odbi\u00f3r wynik\u00f3w laboratoryjnych, wypis\u00f3w ze szpitala. Realizacja projektu umo\u017cliwi tworzenie, obs\u0142ug\u0119 i przechowywanie EDM.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Budowa kujawsko-pomorskiego systemu udost\u0119pniania elektronicznej dokumentacji medycznej \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.12}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "21573999.99", "WARTOSC": "25381176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest udost\u0119pnienie wszystkim zainteresowanym, w tym g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144com regionu, narz\u0119dzi do aktywnego uczestniczenia w wydarzeniach kulturalnych regionu, jak r\u00f3wnie\u017c, poprzez ucyfrowienie zasob\u00f3w instytucji kultury, zachowanie dziedzictwa regionalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Realizacja Projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturalnych oraz przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego regionu a tak\u017ce zapewni ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wsparcia dla sektora kultury Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego.Priorytetowe za\u0142o\u017cenia Projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki szeregowi zada\u0144 obejmuj\u0105cych zwi\u0119kszenie zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych przez digitalizacj\u0119, publikacj\u0119 i zastosowanie (re-use) zasob\u00f3w dziedzictwa regionalnego znajduj\u0105cego si\u0119 w posiadaniu jednostek kultury. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na:\u2022 dostawy sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Digitalizacja, poza swego rodzaju kopi\u0105 bezpiecze\u0144stwa, umo\u017cliwia upublicznienie zbior\u00f3w w postaci cyfrowej, jak te\u017c wykorzystanie ich do r\u00f3\u017cnych cel\u00f3w np. promocyjnych, czy na potrzeby wirtualnego przewodnictwa. Dzi\u0119ki realizacji Projektu, dziedzictwo regionu stanie si\u0119 powszechnie dost\u0119pne dla os\u00f3b nim zainteresowanych, \u0142atwiej b\u0119dzie prowadzi\u0107 badania naukowe, za\u015b wykorzystanie zdigitalizowanego zasobu do cel\u00f3w promocyjnych oraz przewodnickich znacz\u0105co wp\u0142ynie na \u017cycie turystyczne regionu \u2013 m.in. u\u0142atwiaj\u0105c udzia\u0142 w nim osobom obcoj\u0119zycznym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kultura w zasi\u0119gu 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "158069.18", "WARTOSC": "185963.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 165 uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych poprzez rozszerzanie oferty edukacyjnej i wychowawczej o dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i doradztwo edukacyjno-zawodowe oraz kszta\u0142cenie2 nauczycieli do 31.07.2021 r. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: zaj\u0119cia pozalekcyjne na rzecz kszta\u0142towania i rozwijanie kompetencji kluczowych z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych,j\u0119zyk\u00f3w obcych, TIK; dodatkowe zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjnewspieraj\u0105ce uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy rozw\u00f3j uczni\u00f3w ze specj. potrzebami edukacyjnymi organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych pozwoli na zmniejszenie dysproporcji edukacyjnych oraz przyczyni si\u0119 do wzrostu umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie 2 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek w Radziejowie (ZSiP) 80 UP z liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego 70 UP oraz Specjalnej Szko\u0142y Podstawowej 10 UP oraz 1 nauczyciel iZespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolnicze Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego - liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce 85 UP oraz 1 nauczycieli. \u0141\u0105cznie wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie167 UP. B\u0119d\u0105 to osoby ucz\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenieog\u00f3lne na terenie powiatu radziejowskiego. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 od kwietnia roku szkolnego 2020/2021. Potrzeba realizacji projektu zosta\u0142a zdiagnozowana przez szko\u0142y. Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y przed rozpocz\u0119ciem jego realizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZIEJOWSKI", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szko\u0142y II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.67}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "3517125.98", "WARTOSC": "4138098.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zbudowanie na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego kompleksowego systemu pracy z uczniem zdolnym i stworzenie innowacyjnych metod pracy z uczniami szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych wok\u00f3\u0142 sieci Astrobaz. Jest to rozwi\u0105zanie, w kt\u00f3rym g\u0142\u00f3wne miejsce zajm\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w szko\u0142ach (zaj\u0119cia z astrofotografii, warsztaty z programowania oraz matematycznych metod w informatyce i astronomii, ko\u0142a astronomiczno-geograficzne). Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce dydaktyczne do pracowni przedmiotowych oraz specjalistyczny sprz\u0119t do zaj\u0119\u0107 dodatkowych (np. nauczanie metod\u0105 eksperymentu i projektu edukacyjnego), nauczyciele (28) skorzystaj\u0105 ze szkole\u0144 i/lub studi\u00f3w podyplomowych. W efekcie realizacji projektu 1400 uczni\u00f3w (ze szk\u00f3\u0142 podstawowych i lice\u00f3w) zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie: TIK, umiej\u0119tno\u015bci matematyczno-przyrodniczych, umiej\u0119tno\u015bci rozumienia, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w i umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej. W 16 szko\u0142ach zostan\u0105 stworzone warunki do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, m.in. poprzez: wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie pracowni w sprz\u0119t niezb\u0119dny do nauczania eksperymentalnego, kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji uczni\u00f3w. Nast\u0105pi podniesienie kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli w zakresie: metod indywidualnej pracy z uczniem, wykorzystywania metod eksperymentu naukowego w edukacji, korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Niebo nad Astrobazami - rozwijamy kompetencje kluczowe uczni\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863349.39", "WARTOSC": "1024382.29", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem proj. jest utworzenie modelowej szko\u0142y \u0107wicze\u0144, kt\u00f3ra ma stanowi\u0107 element sytemu dosk.nauczycieli oraz student\u00f3w.Jej zadaniem ma by\u0107 podniesienie komp. n-li poprzez popraw\u0119 funkcj.i zwi\u0119kszenie wykorzystania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w komp.kluczowych i umiej. uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, obejmuj\u0105.: umiej.matemat.-przyrodn.,pos\u0142ugiwania si\u0119 j.obcymi(w tym j.polski dla cudzoziemc\u00f3w i os\u00f3b powracaj\u0105cych do Polski oraz ich rodzin),ICT, umiej.rozumienia kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119b.,krytyczne my\u015blenie, rozw. problem\u00f3w, umiej.uczenia si\u0119,umiej.pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy,jak r\u00f3wnie\u017c,nauczania eksperymentalnego oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia (01.IX.2020-30.VIII.2022) Gr. docel. (100 UP) (K80,M20) 50 (K40/M10) student\u00f3w kier. pedag.dyr. i n-le szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach Szko\u0142y \u0107wicze\u0144. Sk\u0142ad Sz\u0106w-Szko\u0142a wiod\u0105caLO im. F.Beci\u0144skiego w Lubra\u0144cu i LOdzienne im. Kr\u00f3lowej Jadwigi w ZS w Kowalu. Szko\u0142y wsp\u00f3\u0142pr. SPCyprianka, SPK\u0142\u00f3bka, SPBrze\u015b\u0107 Kujawski,Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek(LO)Radziej\u00f3w, ZST (LO) Lipno, SPz OddziIntegracyjnymi Kruszyn, SPJastrz\u0119bie Zadania:utworzenie 1szko\u0142y \u0107wicze\u0144 oraz przygotowanie kadry pedag.i trener\u00f3w do realiz.zada\u0144, diagnoza potrzeb n-li, utworzenie 4pracowni przedm. wramach szko\u0142y \u0107wicze\u0144- j\u0119zyk.,matem.,przyrod,.TIK, wsparcie n-li i student\u00f3w w realizacji zada\u0144 w czterech obszarach oraz w zakresie ICT-TIK, metod zindywidual. podej\u015bcia do ucznia,. wsparcia uczni\u00f3w o spec potrzeb eduk, wsp\u00f3\u0142pr. z instytucj\u0105 kultury w celu w/w zada\u0144. Partn proj. Uczelnia Nauk Spo\u0142ecznych, Niepubliczna Poradnia Psychologiczno-Pedagogiczna CDTiWR, Anna Jurewicz Coaching Szkolenia Zarz\u0105dzanie. Warto\u015b\u0107 proj. Rezultaty: przeszkolenie 100 UP(K80M20) oraz obj\u0119cie wsparciem 50 student\u00f3w(K40/M10) utwo 4 pracowni przedmiot, 4 sieci samokszta\u0142cenia, punktu doradztwa metodycz.oprac. wzorcowych scenariuszy zaj\u0119\u0107, 4rodzaj\u00f3w mat. dyd., zorg 2 konferen metod., wiz studyjnej.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI", "TYTUL": "\"Szko\u0142a \u0107wicze\u0144 Ziemi Kujawsko - Dobrzy\u0144skiej wojew\u00f3dztwa kujawsko - pomorskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6122051.82", "WARTOSC": "8915452.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 150 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1366.3148047568338, "v": "7,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1366,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 801.6045136670217, "v": "4,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 349.87197905573305, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 71.33266418175364, "v": "401,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 48.30157436989705, "v": "272,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 39.60424920127795, "v": "223,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 26.67935214767483, "v": "150,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9.777087326943557, "v": "55,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 349.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.481899183528578, "v": "47,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6.087339368122116, "v": "34,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.52362442314519, "v": "14,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0505218317358893, "v": "11,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1255.0287362442314, "v": "7,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1255,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 674.4118867589634, "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 500.27774760383386, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 39.28718139865105, "v": "221,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 35.88020766773163, "v": "202,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.1168210862619805, "v": "28,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.05489172878949237, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 402.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 906.5945172168979, "v": "5,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "906,59 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "68.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 473.0613720269791, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 149.9037557685481, "v": "844,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96.80817003904863, "v": "545,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 77.25402378416756, "v": "435,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 61.124325523606664, "v": "344,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20.11601703940362, "v": "113,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 15.015706425275116, "v": "84,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 12.56567270145545, "v": "70,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.7454739084132055, "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 437.98132055378073, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "437,98 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 372.49064252751157, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32.26255591054313, "v": "181,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 20.03077209797657, "v": "112,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.703122115725949, "v": "37,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.494227902023429, "v": "36,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 278.06503017394397, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "278,07 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88.8105129570465, "v": "500,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38.26705892793752, "v": "215,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 37.91090166844161, "v": "213,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 32.2542225772098, "v": "181,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 29.84121228257011, "v": "168,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 29.083849840255592, "v": "163,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15.20819666311679, "v": "85,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.6823464678736246, "v": "15,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2.0983226837060704, "v": "11,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8913276535321264, "v": "10,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.017078452254171105, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 239.32896521121762, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "239,33 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 144.6603816116436, "v": "815,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 82.88959886403975, "v": "467,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 6.45417110401136, "v": "36,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5.324813631522897, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 135.08185303514375, "v": "761,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "135,08 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "35.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 135.08185303514375, "v": "761,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 124.52443734469294, "v": "701,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "124,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 78.69337770678027, "v": "443,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 30.619914802981896, "v": "172,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 626.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10.626553070642528, "v": "59,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4.437300319488818, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.14540291089811858, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0018885339013134542, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 117.74541711040112, "v": "663,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "117,75 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61.804575789847355, "v": "348,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 35.52905573304934, "v": "200,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20.411785587504436, "v": "115,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35.441908058217955, "v": "199,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19.04858004969826, "v": "107,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10.037451189208378, "v": "56,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3.391730564430245, "v": "19,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.7511537096201635, "v": "15,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.21299254526091588, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28.20509762158325, "v": "158,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,21 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28.034703585374515, "v": "157,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.1703940362087327, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18.66053780617678, "v": "105,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,66 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16.963901313454027, "v": "95,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1.597444089456869, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.07051295704650337, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.028679446219382322, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 15.789416045438411, "v": "88,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,79 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "70.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 15.789416045438411, "v": "88,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.073979410720625, "v": "62,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,07 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "47.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.4317500887468935, "v": "30,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.320021299254526, "v": "29,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.23946751863684768, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.08274050408235711, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 9.539730209442668, "v": "53,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1313.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,54 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "179.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1046.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 9.539730209442668, "v": "53,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1313.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7.3759549165779195, "v": "41,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,38 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.3759549165779195, "v": "41,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 6.744763933262336, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,74 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 6.744763933262336, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3.250017749378772, "v": "18,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,25 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.096521121760739, "v": "17,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.15349662761803337, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.8755058572949947, "v": "4,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,88 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.8755058572949947, "v": "4,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.15681931132410365, "v": "0,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.15681931132410365, "v": "0,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}