{"gmina": "gmina wiejska Byto\u0144", "kod_gus": "040410811000", "kod_gus_podregionu": "040410800000", "podregion_eurostat": "PL619", "ludnosc": 3552, "budzet": {"dochody": "18,93 mln z\u0142", "wydatki": "19,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "551,32 tys z\u0142", "wydatki": "383,41 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 51.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 15.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.060603070000004}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.060603070000004}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1063189200000092}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1063189200000092}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3666809100000188}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3666809100000188}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3417899399999976}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3417899399999976}], "dochod_ue": "1,16 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,71 mln z\u0142", "gmina_pc": "1325.0 z\u0142", "powiat": "2,24 mln z\u0142", "powiat_pc": "631.8 z\u0142", "wojewodztwo": "1,97 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "484,03 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "507,86 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,72 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "34406025.45", "WARTOSC": "50198885.46", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion w\u0142oc\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.6.04.08b. w powiecie aleksandrowskim i radziejowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 632,20 km. W wyniku realizacji projektu 9 142 gospodarstw domowych oraz 85 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 9 142 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie w\u0142oc\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.6.04.08b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 428.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "534561.43", "WARTOSC": "628895.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminie Byto\u0144 poprzez podniesienie kompetencji kluczowych 180 uczni\u00f3w (81K,99M), wsparcie zindywidualizowanego podej\u015bcia do 93 uczni\u00f3w (42K,51M) oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompet./kwalif. zawodowych 11 nauczycieli (9K,2M) w okresie I.2019-VI.2021.Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty, dzi\u0119ki realiz. zada\u0144:1. Zaj\u0119cia kszta\u0142c\u0105ce i rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe, w tym oparte na metodzie eksperymentu.2. Realizacja procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (SPE).3. Wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie pracowni w sprz\u0119t niezb\u0119dny do nauczania eksperymentalnego.4. Podniesienie kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli.Grupa docelowa proj.:1. 180 uczni\u00f3w (81K,99M), w tym 93 uczni\u00f3w (42K,51M) ze specjalnymi potrzebami oraz 15 uczni\u00f3w (4K,11M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.2. 11 (9K,2M) nauczycieli.G\u0142\u00f3wne produkty:-Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych-84os.-Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-11os.-Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych lub umiej. uniwersalnych w programie-180os.-Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie-4os.-Liczba uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi i uczni\u00f3w m\u0142odszych obj\u0119tych prac\u0105 indywidualn\u0105-93os.G\u0142\u00f3wne rezultaty:-Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu-144os.-Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-11os.-Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1szt.-Liczba zrealizowanych godzin zaj\u0119\u0107 dodatkowych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w w ramach proj.-2100godz.-Liczba zrealizowanych godzin dodatkowych zaj\u0119\u0107 w ramach indywidualizacji w pracy z uczniem ze SPE w ramach proj.-2025godz.-Liczba zrealizowanych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych dla uczni\u00f3w w proj.-8szt.", "BENEFICJENT": "GMINA BYTO\u0143", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Gminie Byto\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "436639.68", "WARTOSC": "513693.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119ksz. dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142. dla 25 os. (20K,5M) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych Gm. Byto\u0144 (woj.kuj.-pom.), poprzez utw. i funkcj. Klubu Seniora dla 20 os. (16K,4M) oraz zapewnienie 5 os.(4K,1M) us\u0142ug opiek. w miejscu zamieszkania w okr. od 1.02.2019 do 31.01.2021r.Do realizacji zaplanowano 2 zadania:1. \"Utworzenie i funkcjonowanie Klubu Seniora w Str\u00f3\u017cewie\" - Organiz. zaj\u0119\u0107, maj\u0105cych na celu dzia\u0142. prozdrowotne, przeciwdzia\u0142aj\u0105cych osamotnieniu, rozw. indywid. zainteresowana i aktywno\u015b\u0107, wyjazd\u00f3w oraz spotka\u0144 integracyjnych 20 os. (16K,4M)2. \"Us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania skierowane do os\u00f3b niesamodzielnych z Gminy Byto\u0144.\" - 5 os. (4K,1M) niesamodzielnych zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w miejscu zamieszkania.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 25os. (20K;5M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z Gminy Byto\u0144.Wska\u017aniki produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych [osoby]-20.Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne [szt.]-1.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie [osoby]-25.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie [osoby]-25.Liczba utworzonych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych w Klubie Seniora[szt.]-20Liczba utworzonych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania[szt.]-1Wska\u017aniki rezultatu:Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu [szt.]-21.Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu [szt.]-21.Liczba funkcjonuj\u0105cych dziennych form us\u0142ug opieku\u0144czych w postaci Klubu Seniora po zako\u0144czeniu projektu[szt.]-1.", "BENEFICJENT": "GMINA BYTO\u0143", "TYTUL": "Wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania oraz w formie Klubu Seniora na terenie Gminy Byto\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "424999.84", "WARTOSC": "499999.82", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144", "OPIS": "Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest termomodernizacja budynku Szko\u0142y w Witowie. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce prace z zakresu g\u0142\u0119bokiej i kompleksowej modernizacji energetycznej budynku publicznego: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (w tym \u015bcian fundamentowych w obr\u0119bie coko\u0142u), docieplenie stropodachu budynku g\u0142\u00f3wnego szko\u0142y oraz likwidacj\u0119 przeciekania dach\u00f3w poprzez wymian\u0119 pokrycia dachowego budynku g\u0142\u00f3wnego szko\u0142y, sali gimnastycznej oraz budynku szatni, wymian\u0119 stolarki okiennej na now\u0105, wymian\u0119 istniej\u0105cego kot\u0142a na nowy oraz wykonanie niezb\u0119dnych rob\u00f3t towarzysz\u0105cych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 u\u017cytkownicy ww. budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144cy Gminy Byto\u0144. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Szko\u0142y w Witowie poprzez wykonanie prac termomodernizacyjnych. Realizacja przedmiotowego projektu spowoduje ograniczenie zapotrzebowania na ciep\u0142o w budynku oraz ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Planowana termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 szko\u0142y w Witowie umo\u017cliwi:- zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119;- zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej;- oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii w wyniku realizacji projektu termomodernizacyjnego;- pozytywne oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko na skutek zmniejszenia emisji g\u0142\u00f3wnych zanieczyszcze\u0144 powietrza (dwutlenek siarki, tlenki azotu, py\u0142y, dwutlenek w\u0119gla);- osi\u0105gni\u0119cie odpowiedniego komfortu cieplnego pomieszcze\u0144 w obiekcie;- popraw\u0119 warunk\u00f3w zdrowotnych i komfortu os\u00f3b przebywaj\u0105cych w budynku;- utrzymanie we wszystkich pomieszczeniach temperatury i wilgotno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cej efektywne realizowanie funkcji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej o ka\u017cdej porze roku;- zmniejszenie koszt\u00f3w ogrzewania budynku i wynikaj\u0105c\u0105 z tego zwi\u0119kszon\u0105 alokacj\u0119 \u015brodk\u00f3w na inne zadania Gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA BYTO\u0143", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y w Witowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-05", "DOFINANSOWANIE": "349289.86", "WARTOSC": "367673.55", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144", "OPIS": "Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest remont \u015bwietlicy wiejskiej w Bytoniu, znajduj\u0105cej si\u0119 na dzia\u0142ce nr 199/2 w miejscowo\u015bci Byto\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji (osoby wykluczone spo\u0142ecznie, ubogie, bezrobotni \u2013 beneficjenci pomocy spo\u0142ecznej) z terenu Gminy Byto\u0144, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestnikami dzia\u0142a\u0144 rewitalizacyjnych prowadzonych w ramach \u015bwietlicy wiejskiej.Realizacja projektu jest niezb\u0119dna dla zapewnienia odpowiedniej infrastruktury i zaplecza do podj\u0119cia zaplanowanej w ramach Lokalnego Programu Rewitalizacji dla Gminy Byto\u0144 na lata 2015-2020 interwencji spo\u0142ecznej.W budynku obj\u0119tym przedmiotowym projektem realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania rewitalizacyjne, w tym kursy zawodowe dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kursy edukacyjne obejmuj\u0105ce dzia\u0142ania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci i animacji spo\u0142ecznej, kursy na opiekuna os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych czy specjalistyczne poradnictwo psychologiczne i prawne dla rodzin znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji.Projekt jest zgodny z dzia\u0142aniem 7.1 Rozw\u00f3j lokalny kierowany przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko - Pomorskiego na lata 2014-2020, a jego realizacja umo\u017cliwi podj\u0119cie szeregu dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci obj\u0119tej obszarem rewitalizacji na terenie Gminy Byto\u0144.Realizacja projektu umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w:- Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 1 szt w 2020 r.- Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - [0,20 ha] - w 2020 r.- Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - [0 szt.] - w 2020 r.- Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - [1,0 szt.] - w 2020 r.- Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze zrewitalizowanych obszar\u00f3w - 407 os\u00f3b od 2021 r.", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA W BYTONIU", "TYTUL": "Remont \u015bwietlicy wiejskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "326400.00", "WARTOSC": "384000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie Klubu Dzieci\u0119cego \"Nasz Maluszek\" z 12 miejscami w Morzycach, zapewnienie ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania oraz umo\u017cliwienie aktywno\u015bci zawodowej 12 osobom (12K), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do 3 lat z terenu Gminy Byto\u0144 w okresie IX.19-XII.21.Zadania realizowane w projekcie:1. Utworzenie Klubu Dzieci\u0119cego \"Nasz Maluszek\" z 12 miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 32. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 12 nowo utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3Grupa docelowa to 12 os\u00f3b, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym 3 osoby bezrobotne, 3 osoby bierne zawodowo oraz 6 os\u00f3b pracuj\u0105cych.Wska\u017aniki:a) produktu:Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [szt.] - 12.Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] - 12.b) rezultatu:Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu [osoby] - 6.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu [osoby] - 6.Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144czeniu projektu [szt.] - 12.", "BENEFICJENT": "GMINA BYTO\u0143", "TYTUL": "\u201eNasz Maluszek\u201d - zapewnienie opieki dla najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Byto\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.89}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2850835.72", "WARTOSC": "3000879.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w na terenie obj\u0119tym LSR \"Lokalna Strategia Rozwoju kierowana przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 dla obszaru Powiatu Radziejowskiego na lata 2016 \u2013 2023\". Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zada\u0144: Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - klub samopomocy oraz \u015bwietlica \u015brodowiskowa, Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa (w tym szkolenia i podnosz\u0105ce kompetencje i/lub daj\u0105ce nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe i spo\u0142eczne), Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym oraz Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - us\u0142ugi wzajemno\u015bciowe, samopomocowe, lider/animator aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej, rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wne produkty: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] - 0, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lubwykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie (RLKS) - 475 os., Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) (RLKS) - 19 os., Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu (RLKS) - 35 os., Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna - 256 os.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 475 os. oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze - 30 os.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 3 353 924,41 z\u0142, dofinansowanie - 2 850 835,72 z\u0142, termin realizacji projektu: 02.01.2018 r. - 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Razem dla Powiatu Radziejowskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226685.59", "WARTOSC": "486634.99", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim na terenie gminy wiejskiej Byto\u0144, w miejscowo\u015bci Morzyce. Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Morzycach. Zakres prac w ramach projektu obejmuje: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych parteru i pi\u0119tra budynku z u\u017cyciem styropianu frezowanego EPS70-036 gr. 12 cm wraz z u\u0142o\u017ceniem tynku cienkowarstwowego -modernizacja kot\u0142owni \u2013 wymiana istniej\u0105cego kot\u0142a c.o. zasilanego olejem opa\u0142owym o mocy 110 kW na kocio\u0142 olejowy o mocy 200 kW. Ponadto w ramach projektu planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c modernizacje pokrycia dachowego, roboty rozbi\u00f3rkowe, murowe i \u017celbetowe oraz izolacje pod\u0142ogi na poddaszu. Zakres tych prac nie zosta\u0142uj\u0119ty w audycie energetycznym, w zwi\u0105zku czym stanowi wydatek niekwalifikowany w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA BYTO\u0143", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Morzycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "202300.00", "WARTOSC": "238000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144", "OPIS": "W ramach projektu Beneficjent-Gmina Byto\u0144, zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 planuje utworzenie nowego o\u015brodka wychowania przedszkolnego w Morzycach (gm. Byto\u0144). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie 20 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w okresie V.18-VIII.19 ( w tym bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 12 miesi\u0119cy) w nowo utworzonym OWP w Morzycach dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Byto\u0144.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 3 zada\u0144:- Zadanie 1 Utworzenie 20 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w OWP w Morzycach. W ramach zadania planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c m.in.dofinansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci nowo utworzonego oddzia\u0142u przedszkolnego przez okres 12 m-cy, zakup doposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych,dostosowanie lub adaptacja pomieszcze\u0144(rozumiana zgodnie z Wytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w), w tym m.in. do wymog\u00f3w bud., sanit.-hig., zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania.-Zadanie 2 Rozszerzenie oferty OWP o zaj. dodatkowe w OWP w Morzycach \u2013 grupowe i indywidualne, z zakresu logopedii oraz zaj\u0119\u0107 z zakresu kompetencji spo\u0142eczno-emocjonalnych,-Zadanie 3 Doskonalenie kompetencji nauczycieli w OWP w Morzycach. W ramach zadania podniesienie kompetencji 1 nauczycielki wychowania przedszkolnego, po przez udzia\u0142 w kursie podnosz\u0105cym kompetencje zawodowe.Grupa docelowa: - 20 (8dz, 12ch\u0142) dzieci w wieku przedszkolnym, - 1 o\u015brodek wychowania przedszkolnego.- 1 nauczycielka OWP w Morzycach. Grupa docelowa to osoby mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Wnioskodawc\u0105 i zarazem organem prowadz\u0105cym dla OP w Morzycach jest Gmina Byto\u0144. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie V.18-VIII.19r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -utworzenie 20 miejsc wych. przedsz. na terenie Gminy Byto\u0144,-wyposa\u017cenie 1 OWP, -zrealizowanie 190h zaj\u0119\u0107 dodatkowych, -podniesienie kompetencji 1 n-lki zatrudnionej w OWP w Morzycach.", "BENEFICJENT": "GMINA BYTO\u0143", "TYTUL": "Przedszkole na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "130655.42", "WARTOSC": "153712.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu aktywn\u0105 integracj\u0119 10 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem w obszarze spo\u0142ecznym (10os.) i zawodowym (10os.) zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 zatrudnienie 3os. z terenu Gminy Byto\u0144 (woj. kuj-pom), w okresie VIII.20-I.22r., w wyniku realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: - prac\u0119 socjaln\u0105 \u2013 dodatek do wynagrodzenia dla 2 pracownik\u00f3w socjalnych GOPS w Bytoniu, - aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 m.in. poradnictwo specjalistyczne (psycholog, prawnik), warsztaty/szkolenia z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, wyjazdy integracyjne w okresie VIII.20-I.22r. - aktywna integracja o charakterze zawodowym i zdrowotnym \u2013 m.in. spotkania z doradc\u0105 zawodowym (indywidualne i grupowe), kursy, badania i konsultacje lekarskie w okresie VIII.20-I.22r. Wsparcie kierowane jest do 10 os. (6K;4M) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, w tym dla os\u00f3b, dla kt\u00f3rych ustalano III profil pomocy zgodnie z ustaw\u0105 z dn. 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Grup\u0119 doc. proj. stanowi\u0107 b\u0119dzie 10 os. (6K;4M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym z terenu Gminy Byto\u0144 w woj. kuj-pom. W ramach proj. uzyskane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: - licz. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr. - 8os; - licz. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr. - 4os.; - licz. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecz. pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr. - 3os.; - licz. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecz. zaktywizowanych spo\u0142eczne po opuszczeniu progr. - 4os.; Dzia\u0142ania realizowane w projekcie nie b\u0119d\u0105 zast\u0119powa\u0107 dzia\u0142a\u0144 dotychczas realizowanych przez OPS lecz stanowi\u0105 element dodatkowego wsparcia.", "BENEFICJENT": "GMINA BYTO\u0143", "TYTUL": "Kursy edukacyjne - stworzenie mo\u017cliwo\u015bci zdobycia kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.78}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1377985.64", "WARTOSC": "1450511.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144 itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu:Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS - 1;Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD - 51; Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD - 51;Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD- 100;Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD - 8;Liczba zorganizowanych spotka\u0144/szkole\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w - 20;Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 4;Liczba zorganizowanych wydarze\u0144 promuj\u0105cych LSR/w kt\u00f3rych uczestniczy LGD - 16.Wska\u017aniki rezultatu: Liczba LSR zrealizowanych przez LGD - 1.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1 450 511,20 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1 377 985,64 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 01.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "632123.75", "WARTOSC": "743675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt partnerski W3A.PL Sp. z o.o. - Lider i Wyspa M\u0142odych Kolumb\u00f3w Magdalena Ilecka - Partner (P) i organ prowadz\u0105cy (OP). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie Klubu Dzieci\u0119cego dla 24Dz w wieku 1-3lat, by w ten spos\u00f3b umo\u017cliwi\u0107 powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy 24 kobietom w wieku 18-67 lat zamieszka\u0142ych na terenie woj kuj-pom, a wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z uwagi na konieczno\u015b\u0107 opieki nad Dz do lat 3. Klub utworzony zostanie w Osi\u0119cinach, przy ul. Wojska Polskiego 2a. Budynek w kt\u00f3rym utworzony b\u0119dzie Klub Dz. jest w\u0142asno\u015bci\u0105 P. Budynek sk\u0142ada si\u0119 z 3 kondygnacji, Klub utworz. bedzie na parterze (w sumie 157m) Lokal b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci wyremontowany i przystosowany do potrzeb Klubu (ze \u015brodk\u00f3w Partn) W ramach proj. dostosowana b\u0119dzie kuchnia (rozdzielenie i wydanie posi\u0142k\u00f3w) oraz zamontowana \u015bciana mobilna, w sali. Klub zostanie doposa\u017cony w meble, sprz\u0119ty, zabawki i pomoce dydaktyczne pozwalaj\u0105ce na sprawowanie opieki nad Dz do lat 3 na najwy\u017cszym poziomie i zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. Utworzony zostanie r\u00f3wnie\u017c plac zabaw by umo\u017cliwi\u0107 Dz. bezpieczne sp\u0119dzanie czasu i zabawy na \u015bwie\u017cym powietrzu. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra - 5 opiekunek. (1 op. dla maks 8 Dz, Klub czynny b\u0119dzie 10 godz. powy\u017cej etatu, st\u0105d konieczno\u015b\u0107 zatr. 5 op.) oraz prac. gospod. (wydawanie posi\u0142k\u00f3w, sprz\u0105tanie). Dz. zapewnione b\u0119d\u0105 3 posi\u0142ki dziennie, w ramach cateringu. Klub czynny b\u0119dzie w dni powszednie w godzinach 6.30-16.30. Po zako\u0144czeniu projektu zachowana b\u0119dzie trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. przez min 2 lata tj do styczni 2023r. Po uzyskaniu dec o przyznaniu dofinans Wnioskodawca dokona zg\u0142oszenia w rejestrze \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w nowych 24 miejsc. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 24 kobiet mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie gmin wiejskich: Osi\u0119ciny, Dobra, Top\u00f3lka, Byto\u0144, Radziej\u00f3w w woj. kuj-pomorskim. Wszystkie os. to os. bezrobotne, bierne zawod., w tym poz. na url. wychow pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy oraz osoby pracuj\u0105ce sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad Dz w wieku 1-3lat.", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nasz Klub Malucha w Osi\u0119cinach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "872014.36", "WARTOSC": "917909.86", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144 itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszy europejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy obszaru realizacji LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (65 os.- 52K, 13M) oraz ich otoczenie (40 os.32K,8M) . G\u0142\u00f3wne produkty: Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -0, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 65 (52K, 13M), Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS - 1 LGD; Liczba podmiot\u00f3w, w tym os\u00f3b fizycznych deklaruj\u0105cych dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR - 249 (158K i 91M) i rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y wiedze lub umiej\u0119tno\u015bci w ramach projektu- 65 (52K, 13M), Liczba os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 lub umiej\u0119tno\u015bci w ramach projektu - 40 (32K, 8M). Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 845 864,66 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 803 571,42 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 746493.8000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 377728.95999999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 326983.70999999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 314192.54999999993}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 280247.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 259931.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 219395.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 140782.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 123283.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 69662.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 68654.41}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 64937.229999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 55805.75000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38036.39}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37971.91999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37457.06}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 29035.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28954.21}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19442.9}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 19266.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 16998.930000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15688.900000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15379.400000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14638.34}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12648.9}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12588.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12500.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12265.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11987.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11779.53}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11652.470000000003}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 9876.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7631.99}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6950.09}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6378.34}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5993.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5031.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4983.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4800.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3488.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3175.42}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1812.4899999999998}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1228.72}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 950.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 621.8}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 441.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 269.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 107.8}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1255248.98}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 826764.88}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 285583.53}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 153950.4}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 99999.99}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 70345.06}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 30134.01}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20004.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11070.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 42.73}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 389036.89}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 97694.07}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 21125.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 222367.94}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 55840.53}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 165619.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 18000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2093299.5999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1055254.18}, {"name": "Gimnazja", "value": 508656.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 273522.18000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 262149.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 243219.68000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 174187.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 132185.38}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 125452.98}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 68866.76000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 55101.46}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 55034.04000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47807.73}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 43082.899999999994}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 41495.88999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38123.25000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30013.339999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13175.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10445.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6272.52}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3928.75}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3050.66}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 2000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 358.92}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3006439.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1943292.6400000001}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 390546.69}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 133097.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 122100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 102114.12}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 87264.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 56447.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 39824.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 17402.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15393.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 14214.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13250.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9546.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8377.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5585.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2861.34}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2142.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 958.54}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 651.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 559.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 505.9}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 347.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 227.03}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 184.47}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118370.99000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 64791.600000000006}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 44870.049999999996}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 11548.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 17061.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11191.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 123405.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77345.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 19707.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 9680.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16255.37}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 15584.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8158.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 2812.43}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 6093.62}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 2372.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 166295.56}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5178.9}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2582.59}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11935.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 702.05}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 792470.54}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 776108.2800000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 556817.38}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 377728.95999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 372237.60000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 208007.89999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 169063.36}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 75042.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38036.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30182.93}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19266.98}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13762.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12528.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11652.470000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7317.09}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5031.54}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4800.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 76.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1255248.98}, {"name": "Rodzina", "value": 826764.88}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 285583.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 153950.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 99999.99}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 70345.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 40134.009999999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20004.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11070.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 42.73}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 389036.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 97694.07}, {"name": "Rodzina", "value": 21125.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 222367.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 55840.53}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 165619.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3162358.899999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1187439.56}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 330464.6500000001}, {"name": "Rodzina", "value": 244324.18}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 153429.33}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 125452.98}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 41495.88999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13175.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10445.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7338.33}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6272.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4486.51}, {"name": "Informatyka", "value": 0.54}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5071831.9799999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 585912.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 144250.31999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 90352.37}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56447.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9546.67}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 651.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 559.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 531.57}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 139461.65000000002}, {"name": "Informatyka", "value": 53862.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 34708.32}, {"name": "Rodzina", "value": 11548.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17061.88}, {"name": "Informatyka", "value": 9149.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2041.7200000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 163312.33000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 47787.94}, {"name": "Rodzina", "value": 9680.93}, {"name": "Informatyka", "value": 9357.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 15584.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13602.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11085.930000000002}, {"name": "Informatyka", "value": 2537.86}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 6093.62}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2372.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 170795.56}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7178.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2582.59}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11935.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 702.05}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1804.2988682432429, "v": "6,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.24, "v_pc": "1804,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "38.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 858.4182376126125, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 600.5543721846847, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.28}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 267.9174408783784, "v": "951,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 46.00187781531532, "v": "163,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 19.61226632882883, "v": "69,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8.174493243243242, "v": "29,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.5441948198198197, "v": "12,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07598536036036035, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1247.0713316441438, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.98, "v_pc": "1247,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 732.6329222972973, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 167.43068412162157, "v": "594,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 137.23592060810805, "v": "487,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 77.56447072072072, "v": "275,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 73.17894425675675, "v": "259,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33.101033220720716, "v": "117,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 372.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 17.078840090090093, "v": "60,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.473789414414415, "v": "19,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.3747269144144147, "v": "11,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 464.5473704954954, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.56, "v_pc": "464,55 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 389.96113738738734, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41.608054617117126, "v": "147,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.95}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 27.34802927927928, "v": "97,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.481503378378378, "v": "12,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.148645833333333, "v": "7,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 411.2590793918919, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 208.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.57, "v_pc": "411,26 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "288.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 253.23433558558563, "v": "899,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 17889.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154.57168355855856, "v": "549,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.58}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.453060247747748, "v": "12,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 391.426661036036, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.21, "v_pc": "391,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 380.9432657657658, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.415827702702702, "v": "19,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5.0675675675675675, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.29}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 325.10347409909923, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.99, "v_pc": "325,10 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 107.9409938063063, "v": "383,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.2}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 91.07963963963964, "v": "323,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.01}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 52.139926801801806, "v": "185,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 48.118299549549555, "v": "170,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.130413851351353, "v": "78,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3.519144144144144, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.17505630630630628, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 305.58560247747755, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.63, "v_pc": "305,59 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 109.95120777027027, "v": "390,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 87.96527027027031, "v": "312,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.78}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 37.47112894144144, "v": "133,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.234974662162163, "v": "82,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19.776379504504504, "v": "70,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11.211852477477477, "v": "39,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10.545343468468468, "v": "37,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.3163091216216216, "v": "11,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.082787162162162, "v": "7,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.030349099099099098, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 141.84502815315315, "v": "503,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61, "v_pc": "141,85 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "665.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "184.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 141.84502815315315, "v": "503,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 119.35309684684685, "v": "423,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19, "v_pc": "119,35 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 68.45344594594594, "v": "243,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.35}, {"name": "Biblioteki", "value": 46.81744369369369, "v": "166,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.22}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2.815315315315315, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 128105.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.2668918918918919, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51.7611402027027, "v": "183,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 248.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95, "v_pc": "51,76 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 28.15315033783784, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 54.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23.607989864864866, "v": "83,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.6}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 46.62242961711711, "v": "165,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "46,62 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 46.62242961711711, "v": "165,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 34.00599380630631, "v": "120,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62, "v_pc": "34,01 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.00599380630631, "v": "120,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 21.088935810810813, "v": "74,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "21,09 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "358.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.088935810810813, "v": "74,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17.242995495495496, "v": "61,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "17,24 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15.891644144144145, "v": "56,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.16}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1.3513513513513513, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 242.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.83}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14.227711148648648, "v": "50,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,23 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13.318724662162163, "v": "47,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.61}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.9089864864864866, "v": "3,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13.401182432432432, "v": "47,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.523648648648648, "v": "23,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.384853603603602, "v": "22,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.26745495495495497, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.22522522522522523, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10.989932432432434, "v": "39,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,99 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9.57339527027027, "v": "34,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.11}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1.416537162162162, "v": "5,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.88}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.0005884009009005, "v": "17,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.897266328828829, "v": "17,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.10332207207207207, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1.715546171171171, "v": "6,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,72 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1.715546171171171, "v": "6,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.021396396396396396, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.021396396396396396, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}