{"gmina": "Top\u00f3lka", "typ_gminy": "gmina wiejska Top\u00f3lka", "kod_gus": "040410811000", "kod_gus_podregionu": "040410800000", "podregion_eurostat": "PL619", "ludnosc": "4`903", "budzet": {"dochody": "25,73 mln z\u0142", "wydatki": "23,95 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "566,33 tys z\u0142", "wydatki": "570,89 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7454770300000012}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7454770300000012}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.25507709}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.25507709}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.35949572999998924}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.35949572999998924}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7786669400000163}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7786669400000163}], "dochod_ue": "1,09 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,79 mln z\u0142", "gmina_pc": "1996.9 z\u0142", "powiat": "3,10 mln z\u0142", "powiat_pc": "631.8 z\u0142", "wojewodztwo": "2,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "115,71 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "284,49 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,90 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3358900.00", "WARTOSC": "4687500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dot.opracowania nowatorskiego systemu kominowego BRATA TOTAL PROTECTION(BTP). Wdro\u017cenie autorskich rozw.HENKOR dot.w pe\u0142ni skutecznego systemu zabezpiecze\u0144 b\u0119dzie chroni\u0107 u\u017cytkownika przed przenoszeniem wysokich temp. na zewn. el.rewizyjne komina eliminuj\u0105c ryzyko po\u017caru i mo\u017cliwo\u015b\u0107 przedostania si\u0119 spalin/czadu/sadzy do pomieszcze\u0144, chroni\u0105c u\u017cytkownik\u00f3w przed zatruciem i/lub \u015bmierci\u0105. W projekcie powstanie nowa wiedza dot.opracowania dedykowanej dla BTP mieszanki betonowej i zaprawy murarskiej opartych g\u0142.na keramzycie drobnej frakcji o w\u0142.ciep\u0142ochronnych i stabilizacyjnych,szkle spienionym,perlicie i znikomej ilo\u015bci chlork\u00f3w,co znacz\u0105co zmniejszy wyst.mostk\u00f3w termicznych, ograniczy cofanie spalin i p\u0119kni\u0119cia rury ceramicznej w kominie.Nowa mieszanka/zaprawa b\u0119d\u0105 cechowa\u0107 si\u0119 tak\u017ce bardzo wysokimi param.izolacyjnymi, podwy\u017csz.odporn.ogniow\u0105, wysok\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 na \u015bciskanie i pe\u0142n\u0105 mrozoodporno\u015bci\u0105, co ma kluczowe znaczenie dla efektywno\u015bci odprowadzania spalin. R\u00f3wnocze\u015bnie zast.(po dopracowaniu) autorskiego rozw.panela wyczystkowego(P.419225) zapewni ca\u0142k.szczelno\u015b\u0107 komina,a zast.specjalnej spr\u0119\u017cyny dociskowej umo\u017cliwi kompensowanie r\u00f3\u017cnic ci\u015bnienia. U\u017cycie izolatora termicznego ograniczy przenoszenie wysokich temp.na zewn.elementy rewizyjne i umo\u017cliwi zastosowanie dodatkowego tr\u00f3jnika wyczystkowego na poddaszu(brak ryzyka po\u017caru poddasza podczas wybuchu sadzy).Brak zawias\u00f3w wyeliminuje problem z ogr.dost\u0119pem i kierunkiem otwarcia drzwiczek kominowych.BTP b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o pustaki kominowe/wentylacyjne z opatentowanym systemem znacznik\u00f3w u\u0142atwiaj\u0105cych prawid\u0142.murowanie komin\u00f3w(P.426678). zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014));", "BENEFICJENT": "HENKOR J.M. KORDYLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie w toku prac B+R innowacyjnego, nowatorskiego systemu kominowego BRATA TOTAL PROTECTION", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 685.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "34406025.45", "WARTOSC": "50198885.46", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion w\u0142oc\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.6.04.08b. w powiecie aleksandrowskim i radziejowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 632,20 km. W wyniku realizacji projektu 9 142 gospodarstw domowych oraz 85 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 9 142 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie w\u0142oc\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.6.04.08b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 428.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-24", "DOFINANSOWANIE": "979540.32", "WARTOSC": "1422096.86", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Top\u00f3lce. Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Top\u00f3lka zak\u0142ada kompleksowy zakres dzia\u0142a\u0144, zmierzaj\u0105cych do poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku w maksymalnym mo\u017cliwym zakresie. W wyniku realizacji projektu termomodernizowane przegrody b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y wymagania dla wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a U okre\u015blone dla 2021 r. Projekt obejmuje: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem gr. 15 cm, - docieplenie strop\u00f3w najwy\u017cszej kondygnacji p\u0142ytami we\u0142ny mineralnej gr. 15 cm, - docieplenie stropodach\u00f3w styropap\u0105 gr. 15 cm i w budynku nr 4 - 20 cm, - wymian\u0119 starych okien i drzwi zewn\u0119trznych - kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 instalacji c.o. wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (nowy kocio\u0142 dwufunkcyjny opalany biomas\u0105, przygotowuj\u0105cy tak\u017ce c.w.u.). - wykonanie rob\u00f3t towarzysz\u0105cych, niezb\u0119dnych dla zachowania trwa\u0142o\u015bci prac termomodernizacyjnych. Zaprojektowane rozwi\u0105zania charakteryzuj\u0105 si\u0119 doskona\u0142ymi parametrami termicznymi oraz trwa\u0142o\u015bci\u0105 technologiczn\u0105, gwarantuj\u0105c\u0105 utrzymanie rezultat\u00f3w realizacji projektu. W wyniku realizacji projektu Szko\u0142a Podstawowa w Top\u00f3lce b\u0119dzie ogrzewana wy\u0142\u0105cznie za pomoc\u0105 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013 biomasy a efektywno\u015b\u0107 energetyczna obiektu ulegnie istotnej poprawie. R\u00f3wnoczesna termomodernizacja obiektu i wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a pozwol\u0105 zmniejszy\u0107 zapotrzebowanie budynku na ciep\u0142o o 75,71%, emisja CO2 ulegnie ca\u0142kowitej redukcji a emisja py\u0142u PM10 zostanie ograniczona o ponad 90%. Projekt realizuje zatem cele okre\u015blone m.in. w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Top\u00f3lka i Strategii Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno \u2013Gospodarczego Powiatu Radziejowskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA TOP\u00d3LKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Top\u00f3lce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-26", "DATA_START": "2018-09-26", "DOFINANSOWANIE": "787892.20", "WARTOSC": "926932.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku dawnej Szko\u0142y Podstawowej w Czamaninie z adaptacj\u0105 na lokale mieszkalne. Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Top\u00f3lka zak\u0142ada kompleksowy zakres dzia\u0142a\u0144, zmierzaj\u0105cych do utworzenia 7 mieszka\u0144 socjalnych, w pe\u0142ni wykorzystuj\u0105c potencja\u0142 istniej\u0105cego budynku dawnej szko\u0142y. W tym celu zaprojektowano wykonanie:- kompleksowych prac adaptacyjnych zwi\u0105zanych z wydzieleniem lokali mieszkalnych, ogrodzeniem i utwardzeniem terenu \u2013 w celu zapewnienia funkcjonalnych i bezpiecznych mieszka\u0144;- prac termomodernizacyjnych w zakresie docieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych, poprawy trwa\u0142o\u015bci zaizolowanego dotychczas stropodachu poprzez wymian\u0119 papy, wymian\u0119 cz\u0119\u015bci okien i drzwi zewn\u0119trznych \u2013 w celu poprawy komfortu cieplnego budynku i optymalizacji koszt\u00f3w eksploatacji budynku;- kompleksowych prac w zakresie instalacji elektrycznej (wewn\u0119trznej i odgromowej) - w celu zapewnienia bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownikom lokali mieszkalnych;- kompleksowych prac w zakresie instalacji wodnej, kanalizacyjnej, gazowej, co i cwu \u2013 w celu zapewnienia trwa\u0142ych i bezpiecznych rozwi\u0105za\u0144, minimalizuj\u0105cych oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko.Realizacja projektu, kt\u00f3rego celem jest jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, pozwoli nie tylko na zapewnienie bezpiecznych warunk\u00f3w \u017cycia dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych pomocy w postaci mieszkania socjalnego, ale r\u00f3wnie\u017c na w\u0142\u0105czenie u\u017cytkownik\u00f3w lokali socjalnych w proces integracji spo\u0142ecznej, g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki dzia\u0142alno\u015bci \u015bwietlicy wiejskiej w Czamaninie oraz wsp\u00f3\u0142pracy z organizacjami spo\u0142ecznymi. Rozwi\u0105zanie to b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu spo\u0142ecznemu mieszka\u0144c\u00f3w oraz pozwoli silniej zintegrowa\u0107 lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107. Remont i adaptacja niszczej\u0105cego obecnie budynku dawnej szko\u0142y w Czamaninie na potrzeby utworzenia mieszka\u0144 socjalnych zapewni stworzenie infrastruktury spo\u0142ecznej tak potrzebnej mieszka\u0144com, a jednocze\u015bnie zapewni przywr\u00f3cenie estetyki i nowej funkcjonalno\u015bci zdegradowanemu obecnie budynkowi szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "GMINA TOP\u00d3LKA", "TYTUL": "Zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku po by\u0142ej Szkole Podstawowej w Czamaninie z adaptacj\u0105 na lokale mieszkalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2014-10-01", "DOFINANSOWANIE": "625561.09", "WARTOSC": "752562.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa i przebudowa budynku przedszkola w Top\u00f3lce. Zakres dzia\u0142a\u0144 obejmuje: roboty rozbi\u00f3rkowe i rozwi\u0105zania konstrukcyjno-materia\u0142owe zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 i przebudow\u0105 obiektu, wykonanie wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej, roboty sanitarne wewn\u0119trzne (instalacja wody zimnej i ciep\u0142ej, instalacja przeciwpo\u017carowa, instalacja wewn\u0119trzna kanalizacji sanitarnej, \u0142azienka dla dzieci, instalacja grzewcza, wentylacja). Ponadto projekt obejmuje wyposa\u017cenie infrastrukturalne dla rozbudowanej cz\u0119\u015bci przedszkola takie jak: umeblowanie sal dydaktycznych, pomieszczenia gospodarczego, magazyn\u00f3w, szatni oraz zakupienie sprz\u0119tu multimedialnego i komputerowego. W ramach projektu przewidziano rozwi\u0105zania maj\u0105ce na celu dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, tj.: wykonanie pochylni umo\u017cliwiaj\u0105cej wjazd do budynku oraz por\u0119czy przy \u015bcianach przylegaj\u0105cych do ww. pochylni. Ponadto, nale\u017cy zlikwidowa\u0107 progi utrudniaj\u0105ce wjazd osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich. Wyposa\u017cenie sal b\u0119dzie zgodne z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania i dostosowania do korzystania przez osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych na terenie Gminy Top\u00f3lka. W wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba miejsc przedszkolnych (25 nowych miejsc).", "BENEFICJENT": "GMINA TOP\u00d3LKA", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa budynku Przedszkola w Top\u00f3lce \u2013 zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wczesnej edukacji elementarnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "474996.33", "WARTOSC": "499996.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku dawnej Szko\u0142y Podstawowej w Czamaninie na \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105 wraz z wyposa\u017ceniem budynku i budow\u0105 altany - stworzenie bazy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 aktywizuj\u0105cych dla mieszka\u0144c\u00f3w so\u0142ectwa Czamanin i Gminy Top\u00f3lka.W ramach projektu zaplanowano mo\u017cliwie najwi\u0119ksze wykorzystanie potencja\u0142u istniej\u0105cego budynku w celu stworzenia \u015bwietlicy wiejskiej. Zaprojektowano nowy uk\u0142ad funkcjonalny pomieszcze\u0144 a tak\u017ce rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105ce wysoki komfort u\u017cytkownikom obiektu (kuchnia na potrzeby cateringu, docieplenie budynku, nowy system ogrzewania), zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo (nowe instalacje elektryczne, o\u015bwietlenie, instalacja odgromowa) oraz umo\u017cliwiaj\u0105ce komfortowe korzystanie ze \u015bwietlicy osobom niepe\u0142nosprawnym (\u0142azienka dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, poszerzone drzwi wej\u015bciowe i wewn\u0119trzne, brak barier architektonicznych). Celem projektu jest o\u017cywienie spo\u0142eczne i gospodarcze so\u0142ectwa Czamanin w wyniku przebudowy i zmiany sposoby u\u017cytkowania budynku dawnej Szko\u0142y Podstawowej w Czamaninie na \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105.W budynku \u015bwietlicy wiejskiej oraz w altanie realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia zmierzaj\u0105ce do aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W \u015bwietlicy i altanie zaplanowano realizacj\u0119 2 projekt\u00f3w przy wsparciu z EFS (zgodnie z zapisami Programu Rewitalizacji dla Gminy Top\u00f3lka na lata 2016-2023).Realizacja projektu umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w:- Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 2 szt w 2021 r.- Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - [0,99 ha] - w 2021 r.- Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - [0szt.] - w 2021 r.- Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - [2,0 szt.] - w 2021 r.- Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze zrewitalizowanych obszar\u00f3w - 305 os\u00f3b od 2022 r", "BENEFICJENT": "GMINA TOP\u00d3LKA", "TYTUL": "Remont i wyposa\u017cenie budynku komunalnego po by\u0142ej Szkole Podstawowej na potrzeby utworzenia \u015bwietlicy wiejskiej w Czamaninie wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.87}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2850835.72", "WARTOSC": "3000879.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w na terenie obj\u0119tym LSR \"Lokalna Strategia Rozwoju kierowana przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 dla obszaru Powiatu Radziejowskiego na lata 2016 \u2013 2023\". Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zada\u0144: Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - klub samopomocy oraz \u015bwietlica \u015brodowiskowa, Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa (w tym szkolenia i podnosz\u0105ce kompetencje i/lub daj\u0105ce nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe i spo\u0142eczne), Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym oraz Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - us\u0142ugi wzajemno\u015bciowe, samopomocowe, lider/animator aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej, rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wne produkty: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] - 0, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lubwykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie (RLKS) - 475 os., Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) (RLKS) - 19 os., Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu (RLKS) - 35 os., Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna - 256 os.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 475 os. oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze - 30 os.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 3 353 924,41 z\u0142, dofinansowanie - 2 850 835,72 z\u0142, termin realizacji projektu: 02.01.2018 r. - 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Razem dla Powiatu Radziejowskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-07-17", "DOFINANSOWANIE": "285735.10", "WARTOSC": "339238.53", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku remizy OPS w Top\u00f3lce. Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Top\u00f3lka zak\u0142ada kompleksowy zakres dzia\u0142a\u0144, zmierzaj\u0105cych do poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku w maksymalnym mo\u017cliwym zakresie. W wyniku realizacji projektu termomodernizowane przegrody b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y wymagania dla wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a U okre\u015blone dla 2021 r. Projekt obejmuje: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem gr. 20 cm, - docieplenie stropu p\u0142ytami we\u0142ny mineralnej gr. 20 cm, - docieplenie stropodachu styropap\u0105 gr. 20 cm, - wymian\u0119 pokrycia dachu nad gara\u017cami,- wymian\u0119 bram gara\u017cowych, - popraw\u0119 sprawno\u015bci instalacji c.o. w zakresie sprawno\u015bci przesy\u0142u, poprzez wykonanie izolacji przewod\u00f3w przesy\u0142owych oraz monta\u017c grzejnika w pomieszczeniu kot\u0142owni, - wykonanie rob\u00f3t towarzysz\u0105cych, niezb\u0119dnych dla zachowania trwa\u0142o\u015bci prac termomodernizacyjnych,- wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne w sali spotka\u0144 remizy OSP.Zaprojektowane rozwi\u0105zania charakteryzuj\u0105 si\u0119 doskona\u0142ymi parametrami termicznymi oraz trwa\u0142o\u015bci\u0105 technologiczn\u0105, gwarantuj\u0105c\u0105 utrzymanie rezultat\u00f3w realizacji projektu. W wyniku realizacji projektu efektywno\u015b\u0107 energetyczna obiektu ulegnie istotnej poprawie. R\u00f3wnoczesna termomodernizacja obiektu i usprawnienia w zakresie c.o. pozwol\u0105 zmniejszy\u0107 zapotrzebowanie budynku na ciep\u0142o o 61,52%, emisja CO2 ulegnie redukcji o 32,80 Mg/rok a emisja py\u0142u PM10 zostanie ograniczona o 0,074 Mg/rok (61,67%). Natomiast wymiana o\u015bwietlenia w sali spotka\u0144 remizy OSP pozwoli ograniczy\u0107 zu\u017cycie energii elektrycznej na o\u015bwietlenie budynku o 0,66 MWh/rok. Projekt realizuje zatem cele okre\u015blone m.in. w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Top\u00f3lka i Strategii Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno \u2013Gospodarczego Powiatu Radziejowskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA TOP\u00d3LKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku remizy OSP w Top\u00f3lce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1377985.64", "WARTOSC": "1450511.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144 itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu:Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS - 1;Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD - 51; Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD - 51;Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD- 100;Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD - 8;Liczba zorganizowanych spotka\u0144/szkole\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w - 20;Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 4;Liczba zorganizowanych wydarze\u0144 promuj\u0105cych LSR/w kt\u00f3rych uczestniczy LGD - 16.Wska\u017aniki rezultatu: Liczba LSR zrealizowanych przez LGD - 1.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1 450 511,20 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1 377 985,64 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 01.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "632123.75", "WARTOSC": "743675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt partnerski W3A.PL Sp. z o.o. - Lider i Wyspa M\u0142odych Kolumb\u00f3w Magdalena Ilecka - Partner (P) i organ prowadz\u0105cy (OP). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie Klubu Dzieci\u0119cego dla 24Dz w wieku 1-3lat, by w ten spos\u00f3b umo\u017cliwi\u0107 powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy 24 kobietom w wieku 18-67 lat zamieszka\u0142ych na terenie woj kuj-pom, a wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z uwagi na konieczno\u015b\u0107 opieki nad Dz do lat 3. Klub utworzony zostanie w Osi\u0119cinach, przy ul. Wojska Polskiego 2a. Budynek w kt\u00f3rym utworzony b\u0119dzie Klub Dz. jest w\u0142asno\u015bci\u0105 P. Budynek sk\u0142ada si\u0119 z 3 kondygnacji, Klub utworz. bedzie na parterze (w sumie 157m) Lokal b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci wyremontowany i przystosowany do potrzeb Klubu (ze \u015brodk\u00f3w Partn) W ramach proj. dostosowana b\u0119dzie kuchnia (rozdzielenie i wydanie posi\u0142k\u00f3w) oraz zamontowana \u015bciana mobilna, w sali. Klub zostanie doposa\u017cony w meble, sprz\u0119ty, zabawki i pomoce dydaktyczne pozwalaj\u0105ce na sprawowanie opieki nad Dz do lat 3 na najwy\u017cszym poziomie i zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. Utworzony zostanie r\u00f3wnie\u017c plac zabaw by umo\u017cliwi\u0107 Dz. bezpieczne sp\u0119dzanie czasu i zabawy na \u015bwie\u017cym powietrzu. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra - 5 opiekunek. (1 op. dla maks 8 Dz, Klub czynny b\u0119dzie 10 godz. powy\u017cej etatu, st\u0105d konieczno\u015b\u0107 zatr. 5 op.) oraz prac. gospod. (wydawanie posi\u0142k\u00f3w, sprz\u0105tanie). Dz. zapewnione b\u0119d\u0105 3 posi\u0142ki dziennie, w ramach cateringu. Klub czynny b\u0119dzie w dni powszednie w godzinach 6.30-16.30. Po zako\u0144czeniu projektu zachowana b\u0119dzie trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. przez min 2 lata tj do styczni 2023r. Po uzyskaniu dec o przyznaniu dofinans Wnioskodawca dokona zg\u0142oszenia w rejestrze \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w nowych 24 miejsc. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 24 kobiet mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie gmin wiejskich: Osi\u0119ciny, Dobra, Top\u00f3lka, Byto\u0144, Radziej\u00f3w w woj. kuj-pomorskim. Wszystkie os. to os. bezrobotne, bierne zawod., w tym poz. na url. wychow pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy oraz osoby pracuj\u0105ce sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad Dz w wieku 1-3lat.", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nasz Klub Malucha w Osi\u0119cinach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "433859.12", "WARTOSC": "510422.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt partnerski - Wyspa M\u0142odych Kolumb\u00f3w Magdalena Ileca - Lider (L) i organ prowadz\u0105cy (OP) oraz Gmina Miejska Radziej\u00f3w - partner (P). G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest utworzenie Klubu Dziec. dla 20 Dz. w wieku 1-3lat, by w ten spos\u00f3b umo\u017cliwi\u0107 powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy 20 Kobiet (K) w wieku 18-67lat, zam. na ternie wojew. Kuj-Pom, a wy\u0142\u0105cz. z rynku pracy z uwagi na konieczno\u015b\u0107 opieki nad Dz. do lat 3,. Klub utw. zostanie w Radziejowie, w budynku Publicznego Przedszkola nr 1 w Radziejowie wchodz\u0105cego w sk\u0142ad M Z S. przy ul. Polna 1. Na potrzeby Klubu zaadaptowana zostanie (zgodnie z Ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3) sala o pow 68,2m, wydzielona zostanie szatnia o pow 16,2m, oraz przystos. b\u0119dzie \u0142azienka o pow 12,9m. Budynek przedszk. jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta - Partn. Proj. i zostanie udost\u0119pniony nieodp\u0142atnie, w ramach wk\u0142ad w\u0142asnego, a umowa podpisana zostanie na okres umo\u017cliwiaj\u0105cy zachowanie trwa\u0142o\u015bci proj. min. 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji - tj do ko\u0144ca grudnia 2023r. W ramach proj, poza adaptacj\u0105 pomieszcz. zakupione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c meble, sprz\u0119ty, zabawki i pomoce dydakt. oraz zorganizowany bedzie plac zabaw. Dzia\u0142ania te planowane s\u0105 na 07-12.2020. W okresie 01-12.2021 sprawowana b\u0119dzie opieka nad Dz. - zatrudnione zostan\u0105 4 wykwalifik opiekunki oraz pracown gosp. (sprz\u0105tanie, wydawanie posi\u0142k\u00f3w). Klub czynny bedzie w dni powsz. od 6:30 do16:30. Dz. zapewnione b\u0119d\u0105 3 posi\u0142ki dziennie, przygotowywane w kuchni Publ. Przedszk. nr 1. Po uzyskaniu dec o przyznaniu dofinans. Wniosk. dokona zg\u0142oszenia w rejestrze \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dziec nowych 20 miejsc. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 20 K mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie miasta i gminy Radziej\u00f3w, Top\u00f3lka i Dobra. Wszystkie os. to bezrobotne, bierne zawodowo, w tym pozostaj\u0105ce na urlopie wychow. oraz pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad Dz. do lat 3., kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji proj. bed\u0105 mog\u0142y wej\u015b\u0107/wr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "WYSPA M\u0141ODYCH KOLUMB\u00d3W MAGDALENA ILECKA", "TYTUL": "Klub Dzieci\u0119cy \"Wyspa Malucha\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "872014.36", "WARTOSC": "917909.86", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144 itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszy europejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy obszaru realizacji LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (65 os.- 52K, 13M) oraz ich otoczenie (40 os.32K,8M) . G\u0142\u00f3wne produkty: Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -0, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 65 (52K, 13M), Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS - 1 LGD; Liczba podmiot\u00f3w, w tym os\u00f3b fizycznych deklaruj\u0105cych dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR - 249 (158K i 91M) i rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y wiedze lub umiej\u0119tno\u015bci w ramach projektu- 65 (52K, 13M), Liczba os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 lub umiej\u0119tno\u015bci w ramach projektu - 40 (32K, 8M). Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 845 864,66 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 803 571,42 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"RAZEM DLA POWIATU RADZIEJOWSKIEGO", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "101574.80", "WARTOSC": "119499.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dzieci na terenie Gminy Top\u00f3lka. Realizacja proj. skutkowa\u0107 b\u0119dzie zmniejszeniem barier w dost\u0119pie do edukacji przedszkolnej i wyr\u00f3wnywaniem szans dzieci pochodz\u0105cych z teren\u00f3w wiejskich. Poprawie ulegnie jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia elementarnego. Grup\u0105 docelow\u0105 w ramach projektu, s\u0105 przede wszystkim dzieci w wieku przedszkolnym 3- 5 lat, ale r\u00f3wnie\u017c punkt przedszkolny w Top\u00f3lce. Przeprowadzenie proj. pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie odpowiednich dla typu projektu wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu: liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 1, liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodat. zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacje w eduk. przedszkolnej - 25, liczba dzieci, kt\u00f3re dzi\u0119ki uczestnictwu w zaj\u0119ciach dodat. zwi\u0119kszy\u0142y swoje szanse eduk. - 25, liczba miejsc wych. przedszk. dofinans. w programie - 25, liczba dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych miejsc przedsz. - 25, liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w program. - 1. Osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji zad. opisanych w proj. Powy\u017csze za\u0142. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez obj\u0119cie wych. przedszkolnym wi\u0119kszej ni\u017c dotychczas liczby dzieci, organiz. zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci w wieku przedszkolnym, szkolenie dla nowo zatrudnionego nauczyciela wych. przed. Zadania w ramach projektu to: 1. Szkolenie nauczyciela 2. Realiz. zaj\u0119\u0107 dodat.: zaj\u0119cia stymul. rozw\u00f3j psychoruchowy i wykorzyst. gim. korek. oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142.-emocjonalne 3. Organizacja opieki przedszkolnej. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju Gminy. Dodatkowe zaj\u0119cia i zakupiony w ramach EFRR sprz\u0119t dydaktyczny wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie zainteresowania dzieci i przyczyni\u0105 si\u0119 do \u0142atwiejszego stymulowania ich wiedzy. Realizacja projektu jest uzasadniona ekonomicznie i stanowi odpowied\u017a na prognozowany wzrost zapotrzebowania na miejsca op. przedszkolnej na terenie Gminy Top\u00f3lka", "BENEFICJENT": "GMINA TOP\u00d3LKA", "TYTUL": "Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych w oddzia\u0142ach przedszkolnych w Gminie Top\u00f3lka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "435797.27", "WARTOSC": "517067.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski", "OPIS": "19mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%,w zakresie zdiagnozow. potrzeb,kompetencji w nauczaniu programow.u 36 Nauczycieli(dalej N) (36K)edukacji wczesnoszk.oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 324 uczni\u00f3w/nic klas1-3 8 SzP w gm. wiejskich/miejsko-wiejs. w PODR. W\u0141OC\u0141AWSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid./grupowych dla N oraz grupowych dla 20 dodatk.os\u00f3b doros\u0142ych z program. i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas1-3w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencj. techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 28.02.2020 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat.2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4-5.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkolen. dla N/os\u00f3b doros\u0142ych,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie w\u0142oc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 812778.9800000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 482929.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 480484.67000000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 443383.01999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 377139.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 348694.46}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 309045.69999999995}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 204259.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 120308.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 110788.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 90274.06}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 63760.399999999994}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56202.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41970.71}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 40440.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39029.26}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29676.870000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 26984.940000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 25980.97}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25204.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24439.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 23588.85}, {"name": "Gimnazja", "value": 20527.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17847.63}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16673.239999999998}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14604.32}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12008.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11566.99}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9813.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9534.570000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9284.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7997.85}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7148.429999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7129.1}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6517.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5753.02}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5533.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4150.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1202.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1198.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 499.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 432.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 421.87}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 298.94}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 89.94}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6.06}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3579476.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1378499.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 501767.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 336191.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 304758.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 300726.42999999993}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 288368.33}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 253409.66999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 186368.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 138016.99999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 129945.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 128960.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 120411.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 119372.01999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 111443.60999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 95338.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89376.01000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 87957.23}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 48233.340000000004}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 42180.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21957.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 18196.739999999998}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 13531.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5839.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4525.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1750.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 716.08}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 409.85}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 82596.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1158519.08}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 331239.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 201266.97}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 33879.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17906.67}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 47284.81999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26598.07}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38576.799999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 3250.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 883.52}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4141000.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2980346.26}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 207721.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 204442.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 171998.73}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 164018.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139282.2}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 138842.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 101216.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 55832.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20050.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19250.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18900.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 18467.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13823.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13616.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 12579.09}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 11293.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7200.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6782.2}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4220.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2597.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2068.03}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 305.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 250.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 250000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 191500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17497.4}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 3000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 264625.36}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 19864.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49778.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3505.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36.3}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 12323.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 12917.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1247874.4300000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 929292.3400000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 686686.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 559240.1099999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 314578.69999999995}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 204259.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 120308.61}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 63760.399999999994}, {"name": "Rodzina", "value": 62094.770000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 49616.89}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40227.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 36776.899999999994}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15668.44}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6816.19}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5753.02}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4650.150000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5386220.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1762071.27}, {"name": "Rodzina", "value": 354798.41000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 240403.61}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 186368.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 161268.59}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 132903.47999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42180.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21957.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11490.720000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10312.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5752.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 82596.96}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1158519.08}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 331239.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 201266.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33879.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17906.67}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 47284.81999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 26598.07}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 38576.799999999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3250.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 883.52}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7325789.890000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 460223.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 244649.62}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 188935.02000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 178305.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38150.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20050.42}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 451500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9600.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7650.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 247.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 264625.36}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19864.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49778.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3505.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36.3}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 12323.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12917.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7742683.069999999, "v": "7,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.33, "v_pc": "1579,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4198519.219999999, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3294695.5599999996, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 223841.46999999997, "v": "223,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25204.95, "v": "25,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 421.87, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 471.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6942196.629999997, "v": "6,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.99, "v_pc": "1415,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4231960.0, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 540762.2899999999, "v": "540,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 515156.2299999999, "v": "515,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 487545.61999999994, "v": "487,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 376999.33999999997, "v": "377,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 360345.32999999996, "v": "360,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.19}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 220219.17, "v": "220,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 106687.72, "v": "106,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63030.85, "v": "63,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29676.870000000003, "v": "29,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9813.21, "v": "9,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2517896.4, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.51, "v_pc": "513,54 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1823950.8599999999, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 277849.27999999997, "v": "277,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 129946.36, "v": "129,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126555.84000000001, "v": "126,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95391.13, "v": "95,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 64202.93, "v": "64,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1523097.78, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.36, "v_pc": "310,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1467564.78, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.35}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 55533.0, "v": "55,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 903.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1504396.89, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28, "v_pc": "306,83 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 570886.89, "v": "570,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.94}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 454276.13, "v": "454,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 30.19}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 348694.46, "v": "348,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99261.85, "v": "99,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.59}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16673.239999999998, "v": "16,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14604.32, "v": "14,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.97}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 938670.69, "v": "938,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91, "v_pc": "191,45 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 252310.39, "v": "252,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 370.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 207721.05, "v": "207,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 138842.07, "v": "138,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 129541.23999999999, "v": "129,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 128960.0, "v": "128,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.73}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 55832.0, "v": "55,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11566.99, "v": "11,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 11293.6, "v": "11,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2603.35, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 696999.37, "v": "697,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91, "v_pc": "142,16 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 684991.0499999999, "v": "684,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.27}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12008.32, "v": "12,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 572510.29, "v": "572,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39, "v_pc": "116,77 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 371010.29000000004, "v": "371,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 191500.0, "v": "191,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.44}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.74}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 472669.23, "v": "472,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 315.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97, "v_pc": "96,40 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 472669.23, "v": "472,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 315.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 390628.38, "v": "390,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63, "v_pc": "79,67 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "330.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "59.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 390628.38, "v": "390,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 321025.47, "v": "321,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34, "v_pc": "65,48 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 164018.4, "v": "164,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.09}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 132671.46999999997, "v": "132,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.32}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 14135.6, "v": "14,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Informatyka", "value": 66058.39, "v": "66,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 5627.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,47 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "192.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66058.39, "v": "66,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 5627.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65309.159999999996, "v": "65,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,32 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31887.61, "v": "31,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31773.46, "v": "31,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.65}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1148.3000000000002, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 499.79, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62431.66, "v": "62,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,73 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 60986.26, "v": "60,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1198.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 247.4, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55405.19, "v": "55,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,30 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55405.19, "v": "55,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46830.15, "v": "46,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,55 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46330.35, "v": "46,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.93}, {"name": "Cmentarze", "value": 499.8, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 12323.35, "v": "12,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,51 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 12323.35, "v": "12,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9600.0, "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "1,96 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9600.0, "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5753.02, "v": "5,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,17 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5753.02, "v": "5,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}