{"gmina": "gmina miejsko-wiejska S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "ludnosc": 15965, "budzet": {"dochody": "79,36 mln z\u0142", "wydatki": "75,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,89 mln z\u0142", "wydatki": "2,90 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "877,79 tys z\u0142", "dotacje_ue": "55,55 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "9,27 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "8,86 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "1,46 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "913,70 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,11 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-12", "DOFINANSOWANIE": "8634825.00", "WARTOSC": "23601855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem niniejszego wniosku dotyczy wprowadzenia na rynek innowacyjnego produktu, jakim jest ergonomiczne krzes\u0142o z oparciem. Jest ono wynikiem w\u0142asnych prac B+R przeprowadzonych przez Fabryk\u0119 Mebli Biurowych MDD Sp. z o.o. w 2016 r. Wnioskodawca zamierza wprowadzi\u0107 na rynek produkt znacz\u0105co odbiegaj\u0105cy od oferty dost\u0119pnej na rynku oraz stanowi\u0105cy odpowied\u017a na zidentyfikowane wcze\u015bniej problemy i potrzeby rynku. Produkt wpisuje si\u0119 w rosn\u0105cy trend ergonomii meblowej, kt\u00f3ry k\u0142adzie nacisk na prozdrowotne rozwi\u0105zania. Nowe krzes\u0142a Wnioskodawcy stanowi\u0105 innowacj\u0119 na skal\u0119 globaln\u0105 poprzez wykorzystanie funkcjonalno\u015bci niestosowanych i niewytwarzanych dotychczas w postaci mechanizmu przesuwu przegubu. Umo\u017cliwia on zmian\u0119 po\u0142o\u017cenia osi oparcia w\u0142a\u015bciwego i dopasowanie jej do zmieniaj\u0105cego si\u0119 po\u0142o\u017cenia \u015brodka ci\u0119\u017cko\u015bci. Dzi\u0119ki temu krzes\u0142o zapewnia sta\u0142e podparcie kr\u0119gos\u0142upa na ca\u0142ej jego d\u0142ugo\u015bci. Specjalistycznie krzes\u0142o jest wynikiem osi\u0105gni\u0119cia celu badawczego dot. przeciwdzia\u0142ania chorobom zawodowym dzi\u0119ki meblom niweluj\u0105cym negatywny wp\u0142yw pozostawania w pozycji wymuszonej. Krzes\u0142o dzi\u0119ki opracowanemu mechanizmowi bujania ma w\u0142a\u015bciwo\u015bci prewencyjne, m.in. schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia. Rozwi\u0105zanie firmy MDD zapewnia niski koszt wytworzenia produktu z jednoczesnym zwi\u0119kszeniem dotychczasowej funkcjonalno\u015bci poprzez zastosowanie dwuosiowego oparcia. Rozwi\u0105zanie zosta\u0142o opracowane w ca\u0142o\u015bci przez Wnioskodawc\u0119 i zosta\u0142o zg\u0142oszone do opatentowania w Urz\u0119dzie Patentowym RP -zg\u0142oszenie posiada ocen\u0119 A zgodnie ze sprawozdaniem o stanie techniki. W ramach realizowanego projektu zostan\u0105 zakupione \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 do zbudowania nowej linii produkcyjnej. Produkcja mebli ma charakter gniazdowy. W zwi\u0105zku z tym zakupione maszyny zostan\u0105 umieszczone w wolnych halach na terenie dotychczasowej fabryki Wnioskodawcy. Inwestycja zostanie zrealizowana w okresie 02.07.2018-31.12.2019. SA 42799(2015/X), art.13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "FABRYKA MEBLI BIUROWYCH \"MDD\" - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego krzes\u0142a z regulacj\u0105 osi podparcia jako wynik zrealizowanych prac B+R w Fabryce Mebli Biurowych MDD Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 540.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-27", "DOFINANSOWANIE": "7725915.00", "WARTOSC": "21117501.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "W ramach realizowanego projektu Fabryka Mebli Biurowych MDD Sp. z o.o. wdro\u017cy wyniki w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych w celu wprowadzenia na rynek innowacyjnego produktu \u2013 biurka z elektryczn\u0105 regulacj\u0105 wysoko\u015bci \u2013 \u201eFLOW\u201d. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w definicj\u0119 innowacji na skal\u0119 globaln\u0105 poprzez wykorzystanie funkcjonalno\u015bci niestosowanych i niewytwarzanych dotychczas na \u015bwiecie - w postaci mechatronicznego dwustanowiskowego, innowacyjnego uk\u0142adu biurek z jednym silnikiem i sterowaniem z poziomu aplikacji na urz\u0105dzenia mobilne. Specjalistycznie biurko FLOW jest wynikiem osi\u0105gni\u0119cia celu badawczego: \u201eweryfikacja chor\u00f3b zawodowych, na kt\u00f3re nara\u017ceni s\u0105 pracownicy biurowi oraz analiza mo\u017cliwo\u015bci zapobiegania tym chorobom poprzez meble niweluj\u0105ce te schorzenia lub maj\u0105ce w\u0142a\u015bciwo\u015bci prewencyjne\u201d. Biurko poprzez swoj\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107 ma w\u0142a\u015bciwo\u015bci prewencyjne takich chor\u00f3b jak: choroby kr\u0119gos\u0142upa, \u017cylaki ko\u0144czyn dolnych \u2013 chor\u00f3b wynikaj\u0105cych ze zbyt d\u0142ugiego przebywania w pozycji siedz\u0105cej. Rozwi\u0105zanie opracowane przez firm\u0119 zapewnia niski koszt wytworzenia produktu z jednoczesnym zwi\u0119kszeniem dotychczasowej funkcjonalno\u015bci poprzez zastosowanie interaktywnej aplikacji nadzoruj\u0105cej prac\u0119 biurka. Dodatkow\u0105 motywacj\u0105 do zmiany pozycji jest praca w uk\u0142adzie dwustanowiskowym. Rozwi\u0105zania te s\u0105 oryginalne, niespotykane na rynku i posiadaj\u0105 cechy rozwi\u0105zania autorskiego, nadaj\u0105cego si\u0119 do opatentowania. Celem projektu Fabryki Mebli Biurowych MDD Sp. z o.o. jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych poprzez produkcj\u0119 nowej w skali \u015bwiatowej innowacji produktowej. Mo\u017cliwe b\u0119dzie to poprzez inwestycj\u0119 w odpowiedni park maszynowy, czyli poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do produkcji innowacyjnych mebli, a tak\u017ce poprzez budow\u0119 hali, umo\u017cliwiaj\u0105cej tak\u0105 produkcj\u0119. Numer_referencyjny_programu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 13 i 18 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014", "BENEFICJENT": "FABRYKA MEBLI BIUROWYCH \"MDD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne biurko \u201eFLOW\u201d jako wynik wdro\u017cenia prac B+R w Fabryce Mebli Biurowych MDD Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 483.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "57874473.60", "WARTOSC": "84528324.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68, w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 991,70 km. W wyniku realizacji projektu 13 112 gospodarstw domowych oraz 92 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 13 112 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4014725.00", "WARTOSC": "7299500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii produkcji oraz uruchomieniu na jej podstawie wytwarzania znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej produkt\u00f3w: - prefabrykowane elementy studni betonowych na bazie domieszki w postaci anionowej emulsji asfaltowej oraz monofilamentowych w\u0142\u00f3kien polimerowo-bazaltowych w charakterze zbrojenia rozproszonego. Innowacyjne produkty wykonane z betonu o podwyz\u02d9szonej trwa\u0142os\u00b4ci spe\u0142nia? wysokie wymagania stawiane wyrobom przeznaczonym do uz\u02d9ytkowania w betonowych konstrukcjach i wyrobach hydrotechnicznych (w tym elementach infrastruktury kanalizacyjnej) w przypadku, kto\u00b4rych oczekuje sie? wysokiej wytrzyma\u0142os\u00b4ci, wysokiej mrozoodpornos\u00b4ci, wysokiej odpornos\u00b4ci na agresje? s\u00b4rodowiska, wysokiej wodoszczelnos\u00b4ci, niskiej nasia?kliwos\u00b4ci i ma\u0142ego skurczu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej, w\u0142asnej technologii produkcji do prefabrykacji nowych element\u00f3w betonowych o podwy\u017cszonych parametrach technologicznych z u\u017cyciem innowacyjnej domieszki organicznej i w\u0142\u00f3kien rozposzonych, poprzez stworzenie dedykowanej i indywidualnie zsyntezowanej linii technologicznej dla produkcji nowych produkt\u00f3w, jako strategii uzyskania przewagi konkurencyjnej.", "BENEFICJENT": "WYROBY BETONOWE RYSZARD SZCZEPA\u0143SKI", "TYTUL": "Technologia produkcji studni prefabrykowanych i kr\u0119g\u00f3w z dnem o wyprofilowanym korycie z udzia\u0142em domieszki organicznej w postaci anionowej emulsji asfaltowej i w\u0142\u00f3kien rozproszonych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 251.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2503284.16", "WARTOSC": "9206136.84", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest Modernizacja rynku wraz z bocznymi uliczkami w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim maj\u0105ca na celu odnow\u0119 przestrzeni zdegradowanej zidentyfikowanej w LPR dla gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie na lata 2016-2023.Beneficjentem proj. jest Gmina S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 interesariuszy rewitalizacji, w tym przede wszystkim lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107, czyli mieszka\u0144c\u00f3w Gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji.Proj. b\u0119dzie realizowany w Gminie S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie, na dzia\u0142kach nr 192/2; 245; 250; 269; 231; 239; 225; 222; 216; 214; 209; 282; 268; 539/11; 536; 537/1; 297; 274; 300; 281; 539/1; 192/1; 191/2.G\u0142. problemem jest brak miejsca w centrum miasta, gdzie mo\u017cna by realizowa\u0107 dzia\u0142ania spo\u0142eczne.G\u0142. celem jest stworzenie przestrzeni wsp\u00f3lnej, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie organizacji projekt\u00f3w spo\u0142ecznych, organizacji wydarze\u0144 og\u00f3lnogminnych oraz codziennemu wypoczynkowi na \u015bwie\u017cym powietrzu.Planowanymi produktami realizacji proj. b\u0119d\u0105: a) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt.b) Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 0 szt.c) Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach miejskich (CI 38) \u2013 8970 m2d) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 1,47 hae) D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g gminnych \u2013 0,93 km Planowanym rezultatem realizacji proj. b\u0119dzie:a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z rewitalizowanych obszar\u00f3w b\u0105d\u017a utworzonej/rekultywowanej przestrzeni w miastach \u2013 2000 os\u00f3b.b) Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 1.Harm. realizacji projektu/zakres rzeczowy przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Studium Wykonalno\u015bci: 04.2019-05.20192. Roboty budowlane (bran\u017ca: budowlana, drogowa, sanitarna i elektryczna): 09.2019-11.20203. Nadz\u00f3r inwestorski: 09.2019-11.20204. Koszty po\u015brednie: 09.2019-11.2020", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Modernizacja rynku wraz z bocznymi uliczkami w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2344154.88", "WARTOSC": "3348792.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.04.2018 r. - 31.03.2023 r. Projekt zak\u0142ada wsparcie istniej\u0105cych na obszarze LSR mikro i ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw w postaci grant\u00f3w dofinansowuj\u0105cych inwestycje. Projekt zak\u0142ada, \u017ce wsparcie otrzyma 34 mikro i ma\u0142ych przedsi\u0119biorc\u00f3w na inwestycj\u0119 o warto\u015bci minimum 10 tysi\u0119cy maksymalnie 100 tysi\u0119cy, przy czym maksymalna warto\u015b\u0107 dofinanosowania to 70% koszt\u00f3w inwestycji. Projekt przewiduje 3 nabory grantobiorc\u00f3w na \u0142\u0105czna kwot\u0119 dofinansowania 2.344.154,88 z\u0142. Wska\u017aniki zak\u0142adane w projekcie to: liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - minimum 34; liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje - minimum 34; wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach o 10 os\u00f3b; liczba nowych produkt\u00f3w/us\u0142ug wprowadzonych w przedsi\u0119biorstwie - 10; liczba udoskonalonych produkt\u00f3w/us\u0142ug wprowadzonych w przedsi\u0119biorstwie - 10.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NASZA KRAJNA", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Stowarzyszenie NASZA KRAJNA - rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1850000.00", "WARTOSC": "3220008.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Zadanie pn. Przebudowa i wyposa\u017cenie sali widowiskowo-kinowej w Centrum Kultury i Sztuki w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim polega na przebudowie i wyposa\u017ceniu sali widowiskowo-kinowej wraz z zapleczem technicznym i sanitariatami. Przebudowa ma na celu nadaniu jej nowych funkcji oraz przystosowanie sali do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w przeciwpo\u017carowych, obs\u0142ugi os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, bhp, warunk\u00f3w sanitarnych oraz aktualnych wymaga\u0144 odno\u015bnie akustyki, maj\u0105cych zapewni\u0107 idealny klimat akustyczny na widowni oraz zapewnienie widzowi komfortu ogl\u0105dania poprzez odpowiednio ukszta\u0142towan\u0105 widowni\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Przebudowa i wyposa\u017cenie sali widowiskowo-kinowej w Centrum Kultury i Sztuki w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1763389.30", "WARTOSC": "2074579.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt jest skierowany na zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 nieaktywne zawodowo z powodu przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub/i wychowaniem dziecka. W szczeg\u00f3lno\u015bci wzmacniany b\u0119dzie powr\u00f3t kobiet na rynek pracy poprzez stworzenie nowych 45 (22 \u017c\u0142obek i 23 dzienni opiekunowie) miejsc w plac\u00f3wce zajmuj\u0105cej si\u0119 opiek\u0105 nad dzieckiem do lat 3 - w \u017c\u0142obku oraz poprzez utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w formie instytucji dziennego opiekuna. Projekt jest kontynuacj\u0105 oddolnych dzia\u0142a\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w, NGO kiedy to w czerwcu 2011 rodzice ma\u0142ych dzieci skupieni wok\u00f3\u0142 dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez Stowarzyszenie Doro\u015bli-Dzieciom\u201d podj\u0119li inicjatyw\u0119 lokaln\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z utworzeniem Centrum Ma\u0142ego Dziecka i Rodziny w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodzi\u0107 b\u0119dzie Klub Dzieci\u0119cy i \u017b\u0142obek. W dniu 3 czerwca 2011 roku wr\u0119czyli na r\u0119ce P. Burmistrza i Radnym Rady Miej. w S\u0119p\u00f3lnie Kraj. petycj\u0119 w sprawie podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 w tym zakresie. Zebrali r\u00f3wnie\u017c ok. 1000 podpis\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w popieraj\u0105cych w/w inicjatyw\u0119. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy Gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie, Stowarzyszenia Doro\u015bli Dzieciom oraz innych publicznych instytucji i mieszka\u0144c\u00f3w uda\u0142o si\u0119 stworzy\u0107 kompleksowy i wieloletni program wspieraj\u0105cy z jednej strony aktywizacj\u0119 zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w a z drugiej strony program wspieraj\u0105cy rodzin\u0119. Niniejszy projekt jest dzia\u0142aniem komplementarnym z aktualnie realizowanym Programem MALUCH 2015, w ramach kt\u00f3rego rozbudowano infrastruktur\u0119 istniej\u0105cego Centrum Ma\u0142ego dziecka i Rodziny. Takie dzia\u0142anie pozwoli zachowa\u0107 trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i wypracowanych rezultat\u00f3w. Projekt wype\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce - pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u os\u00f3b zarejestrowanych jako bezrobotne w PUP oraz utworzenie instytucji dziennego opiekuna - ponad 100% miejsc w stosunku do og\u00f3lnej liczby utworzonych miejsc w \u017c\u0142obku. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju- racjonalne gospodarowanie zasobami w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DORO\u015aLI DZIECIOM", "TYTUL": "Aktywni rodzice w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1372465.20", "WARTOSC": "1614665.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy rynku pracy i w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego na terenie Gminy S\u0119p\u00f3lno Kr. Jego za\u0142o\u017cenia opieraj\u0105 si\u0119 na dotychczasowym do\u015bwiadczeniu Wnioskodawcy oraz Partnera, kt\u00f3rzy w ostatnich latach zrealizowa\u0142 podobne wsparcie na tym terenie, kt\u00f3re zosta\u0142o zaakceptowane przez lokalne \u015brodowisko i instytucje rynku pracy i opieki spo\u0142ecznej. \u0141\u0105czy w sobie najlepsze rozwi\u0105zania wypracowane w poprzednich projektach z nowymi pomys\u0142ami i rozwi\u0105zaniami nastawionymi na rozwi\u0105zywanie lokalnych problem\u00f3w. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie os\u00f3b z trudno\u015bciami \u017cyciowymi i ich najbli\u017cszego otoczenia, wsparcie opiera si\u0119 na diagnozie, kt\u00f3ra staje si\u0119 podstaw\u0105 budowy skutecznej \u015bcie\u017cki indywidualne reintegracji osoby, rodziny i \u015brodowiska i opiera si\u0119 tak\u017ce na wdro\u017ceniu Programu Aktywno\u015bci Lok., szeregu instrument\u00f3waktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej. Projekt zak\u0142ada pe\u0142na wsp\u00f3\u0142prace z OPS aby odnie\u015b\u0107 prawdziwy sukces mierzony ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 potrafi\u0142y wdro\u017cy\u0107 w swoim najbli\u017cszym \u015brodowisku zak\u0142adana w projekcie zmian\u0119. Projekt realizuje PAL i zawiera: diagnoz\u0119 zasob\u00f3w, potrzeb i wyzwa\u0144, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 partner\u00f3w lokalnych, dzia\u0142ania animacyjne, indywidualne wsparcie uczestnik\u00f3w oraz ocen\u0119 rezultat\u00f3w poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w pod wzgl\u0119dem skuteczno\u015bci, trwa\u0142o\u015bci, efektywno\u015bci oraz u\u017cyteczno\u015bci. ZAPLANOWANO STA\u0141Y MONITORING UCZESTNIK\u00d3W PRZEZ ANALIZOWANIE ICH POST\u0118PU PODCZAS SPOTKA\u0143 ZESPO\u0141U PRAC. REALIZUJ\u0104CEGO BEZPO\u015aREDNIO REINTEGRACJ\u0118 SPO\u0141ECZNO - ZAWODOW\u0104 UCZESTNIK\u00d3W. Proj. jest zgodny z zasadami zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju. Zasada ta realizowana b\u0119dzie poprzez dzia\u0142ania sprzyjaj\u0105ce kreowaniu polityki rynku pracy, a tak\u017ce kszta\u0142cenia kadr regionu maj\u0105cych na celu wypracowanie stabilnej sytuacji rynkowej, zapewniaj\u0105cej miejsca pracy dla obecnego i przysz\u0142ych pokole\u0144. Szczeg\u00f3lna uwaga b\u0119dzie po\u0142o\u017cona na (o ile to b\u0119dzie mo\u017cliwe) tworzenie miejsc pracy w sektorach zwi\u0105zanych z ochrona \u015brodowiska. Projekt zgodny z RPO WK-P oraz SzOOP. PROJEKT REALIZOWANY W RAMACH SORSG", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DORO\u015aLI-DZIECIOM\"", "TYTUL": "Centrum Aktywno\u015bci Rodziny drog\u0105 do integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1257559.55", "WARTOSC": "2342444.73", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt pt. \u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Budynku Urz\u0119du Miejskiego i Starostwa Powiatowego w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim przy ul. Ko\u015bciuszki 11, budynku administracyjno-socjalnego przy kompleksie sportowym Centrum Sportu i Rekreacji w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim przy ul. Chojnickiej 19 oraz budynku Szko\u0142y Podstawowej w Zalesiu\u201d ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci powietrza oraz zmniejszenie strat ciep\u0142a w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (b\u0119d\u0105cych przedmiotem projektu) i zwi\u0119kszenie sprawno\u015bci instalacji c.o., co ma za zadanie wp\u0142ywa\u0107 na popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej tych budynk\u00f3w. Projekt zosta\u0142 zaplanowany w zwi\u0105zku z wzrastaj\u0105cym poziomem zanieczyszczenia powietrza, kt\u00f3re jest konsekwencj\u0105 zwi\u0119kszonego zapotrzebowania na energi\u0119. Wa\u017cna staje si\u0119 nie tylko ochrona \u015brodowiska przyrodniczego, ale r\u00f3wnie\u017c podnoszenie standard\u00f3w \u017cycia os\u00f3b b\u0119d\u0105cych u\u017cytkownikami budynk\u00f3w oraz okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w poprzez ograniczanie zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do \u015brodowiska. Obecny stan techniczny budynk\u00f3w powoduje bowiem zwi\u0119kszenie koszt\u00f3w ich utrzymania oraz ogrzewania, a jednocze\u015bnie sprawia, \u017ce mieszka\u0144cy gminy znajduj\u0105 si\u0119 na gorszej pozycji w aspekcie dost\u0119pu do nowoczesnej infrastruktury u\u017cytkowej.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Budynku Urz\u0119du Miejskiego i Starostwa Powiatowego w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim przy ul. Ko\u015bciuszki 11, budynku administracyjno-socjalnego przy kompleksie sportowym Centrum Sportu i Rekreacji w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim przy ul. Chojnickiej 19 oraz budynku Szko\u0142y Podstawowej w Zalesiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "989767.72", "WARTOSC": "1164432.62", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i remont budynku przy ul. Ko\u015bciuszki 3 w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim, z przeznaczeniem na siedzib\u0119 Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej. W wyniku realizacji projektu, na obszarze powiatu s\u0119pole\u0144skiego powstanie infrastruktura umo\u017cliwiaj\u0105ca popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w \u015brodowisku lokalnym dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 Dokumentacja aplikacyjna, w tym studium wykonalno\u015bci \u2022 Dokumentacja projektowa, \u2022 Roboty budowlane zwi\u0105zane z dobudow\u0105 szybu windowego (fundamenty, rdzenie, utwardzenia) pozosta\u0142e roboty budowlane (rozbi\u00f3rki, roboty ziemne, rdzenie, podci\u0105gi, wie\u0144ce, schody \u017celbetowe, \u015bciany, posadzki, stolarka drzwiowa, tynki, ok\u0142adziny, sufity podwieszane), \u2022 Roboty elektryczne (instalacje: elektryczna i teletechniczna), \u2022 Roboty sanitarne (instalacje: gazu, wod-kan, wentylacyjna,wymiana istniej\u0105cego przy\u0142\u0105cza, roboty budowlane towarzysz\u0105ce), \u2022 Zakup wyposa\u017cenia, \u2022Zarz\u0105dzanie projektem, \u2022 Promocja projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku przy ul. Ko\u015bciuszki 3 w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim z przeznaczeniem na siedzib\u0119 WTZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "985943.14", "WARTOSC": "1159933.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt \"Program Aktywizacja i Integracja -Nowy Start w ramach realizacji PAL\" jest kompleksowym dzia\u0142aniem skierowanym do 72 mieszka\u0144c\u00f3w gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ub\u00f3stwem oraz do 40 os\u00f3b z ich otoczenia. Projekt wpisuje si\u0119 w schemat 1- projekt w ramach polityki terytorialnej, znajduje si\u0119 na li\u015bcie g\u0142\u00f3wnej projekt\u00f3w Strategii Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego Powiatu S\u0119pole\u0144skiego. Projekt zak\u0142ada zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142. a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy realizowane w oparciu o Program aktywno\u015bci Lokalnej (PAL). Obejmuje instrumenty aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz us\u0142ugi spo\u0142eczne \u015bwiadczone w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej aby zapewni\u0107 indywidualizacj\u0119 i kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia. Projekt dodatkowo wdra\u017ca innowacyjne rozwi\u0105zanie wypracowane w ramach POKL tj. INNOWACYJNE WYKORZYSTANIE COACHINGU DO WSPIERANIA R\u00d3WNOWAGI PRACA - RODZINA.Projekt realizuje PAL i zawiera: diagnoz\u0119 zasob\u00f3w, potrzeb i wyzwa\u0144, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 partner\u00f3w lokalnych, dzia\u0142ania animacyjne, indywidualne wsparcie uczestnik\u00f3w oraz ocen\u0119 rezultat\u00f3w poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w pod wzgl\u0119dem skuteczno\u015bci, trwa\u0142o\u015bci, efektywno\u015bci oraz u\u017cyteczno\u015bci. ZAPLANOWANO STA\u0141Y MONITORINGUCZESTNIK\u00d3W POPRZEZ ANALIZOWANIE ICH POST\u0118PU PODCZAS SPOTKA\u0143 ZESPO\u0141U PRAC. REALIZUJ\u0104CEGO BEZPO\u015aREDNIO REINTEGRACJ\u0118 SPO\u0141ECZNO - ZAWODOW\u0104 UCZESTNIK\u00d3W. W ramach projektu obj\u0119te zostan\u0105 m.in. obszary zdegradowane gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie. Projekt jest zgodny z RPO -Woj. Kuj-Pom oraz SzOOP.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "\"Program Aktywizacja i Integracja - Nowy Start \" w ramach PAL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-09-28", "DOFINANSOWANIE": "863874.00", "WARTOSC": "1941207.79", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotowy projekt swoim zakresem obejmuje budow\u0119 92 mikro instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na energii, kt\u00f3rezostan\u0105 umiejscowione na lub w 85 gospodarstwach domowych na terenie gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie. W wynikurealizacji powstanie 79 instalacji fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej oraz dwa rodzaje mikro instalacji doprodukcji energii cieplnej, w tym: 2 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do cel\u00f3w przygotowania c.w.u. oraz 11instalacji powietrznych pomp ciep\u0142a do cel\u00f3w c.w.u.Produkty projektu powstan\u0105 na/w nieruchomo\u015bciach mieszka\u0144c\u00f3w gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie, ich moc zostaniedobrana zgodnie do zapotrzebowania na energi\u0119 na cele bytowe danych gospodarstw domowych.Projekt realizowany w formule \"projektu parasolowego\", gdzie Wnioskodawc\u0105 jest jednostka samorz\u0105du terytorialnegoGmina S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie, a Beneficjentami ko\u0144cowymi s\u0105 mieszka\u0144cy gminy - w\u0142a\u015bciciele gospodarstw domowychna terenie, kt\u00f3rych powstan\u0105 planowane instalacje.Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest wsp\u00f3\u0142finansowane ze \u015brodk\u00f3w pozyskanych z Funduszy Europejskich na podstawie konkursu nrRPKP.03.01.00-IZ.00-04-212/18, dzi\u0119ki kt\u00f3rym 50% koszt\u00f3w kwalifikowanych zostanie pokryte przez uzyskanedofinansowanie.Przedmiotowy projekt jest zgodny z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego, co oznacza, \u017ce wybudowane mikroinstalacje OZE b\u0119d\u0105 proste i intuicyjne w u\u017cytkowaniu oraz dostosowane do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, czy os\u00f3bstarszych.Projekt przyczyni si\u0119 do znacznej redukcji emisji CO2 na terenie gminy (redukcja o 356,73 Mg CO2/rok), wzrostuwykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE oraz poprawy dobrobytu mieszka\u0144c\u00f3w gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego poprzez dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "818272.79", "WARTOSC": "962673.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji i wyposa\u017cenia w nowoczesn\u0105 infrastruktur\u0119 edukacyjn\u0105 Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Wi\u0119cborku (CKZiU), Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim (ZSP) oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Sypniewie (ZSCKR), prowadzonych przez Powiat S\u0119pole\u0144ski. Dla potrzeb rozwoju i zapewnienia odpowiedniego poziomu kszta\u0142cenia w ramach przedmiotowego projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: w ZSCKR w Sypniewie:1) modernizacja pracowni technologii gastronomicznej (zakup wyposa\u017cenia, dostosowanie instalacji elektrycznej do zwi\u0119kszanego poboru), 2) modernizacja pracowni obr\u00f3bki metali (zakup wyposa\u017cenia, instalacja i uruchomienie maszyn, urz\u0105dze\u0144 i wyposa\u017cenia, prace remontowe i instalacyjne: modernizacja o\u015bwietlenia w spawalni i ku\u017ani, modernizacja poszycia dachowego, wykonanie instalacji spr\u0119\u017conego powietrza, wentylacyjnej oraz monta\u017c 3 bram gara\u017cowych), 3 modernizacja pracowni spawalni i ku\u017ani (zakup wyposa\u017cenia, prace remontowe jak wy\u017cej), 4) modernizacja pracowni diagnostyki pojazd\u00f3w (zakup wyposa\u017cenia, prace remontowe jak wy\u017cej), w CKZiU w Wi\u0119cborku: 1) doposa\u017cenie pracowni \u017cywienia i produkcji gastronomicznej i obs\u0142ugi go\u015bci (zakup wyposa\u017cenia), 2)modernizacja pracowni logistycznej (zakup wyposa\u017cenia, prace remontowe: wymiana instalacji elektrycznej, malowanie, wymiana gumolitu), 3) modernizacja pracowni lokalnych sieci komputerowych i sieciowych system\u00f3w operacyjnych z dostosowaniem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (zakup wyposa\u017cenia, wykonanie podjazdu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zakup i monta\u017c platformy schodowej, wymiana gumolitu), w ZSP w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim: 1)modernizacja pracowni technologii maszyn (zakup wyposa\u017cenia), 2)modernizacja pracowni podstaw konstrukcji maszyn (zakup wyposa\u017cenia). Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do uzyskania lepszego dost\u0119pu do us\u0142ug edukacyjnych w zakresie szkolnictwa zawodowego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0119pole\u0144skiego", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego na potrzeby pracowni kszta\u0142cenia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.25}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1483325.00", "WARTOSC": "1745088.24", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \"M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe 2021-2023\" realizowany b\u0119dzie od 01.01.2021 r. do 30.09.2023 r. Celem projektu jest rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, obejmuj\u0105cy w szczeg\u00f3lno\u015bci: realizacj\u0119 dodatkowego wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego podnoszeniu, nabywaniu oraz uzupe\u0142nianiu wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, dostosowanego do potrzeb pracodawc\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez: 1) dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne i pozaszkolne ukierunkowane na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, 2) wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, 3) realizacj\u0119 wsparcia nauczyciela kszta\u0142cenia zawodowego zwi\u0105zanego z nauczanym zawodem, 4) wzmocnienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na terenie Powiatu S\u0119pole\u0144skiego poprzez organizacj\u0119 i realizacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami sta\u017cy zawodowych. Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 realizowanych na rzecz wsparcia kszta\u0142cenia zawodowego w 2 ZS b\u0119dzie doskonalenie kompetencji lub kwalifikacji zwi\u0105zanych ze stosowaniem metod oraz form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 362 uczni\u00f3w i uczennic, w tym 255 uczni\u00f3w/uczennic Technikum oraz 107 uczni\u00f3w i uczennic Bran\u017cowej Szko\u0142y I Stopnia (BS I),ponadto 1 nauczyciel. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach wybranych na podstawie diagnozy: technik(t) informatyk, (t) ekonomista, (t) hotelarstwa, (t) logistyk, (t) budownictwa , (t) \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, (t) mechatronik, (t) obs\u0142ugi turystycznej ((t) organizacji turystyki) oraz uczniowie BS I z 2 ZS prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie powiatu s\u0119pole\u0144skiego. Warto\u015b\u0107 projektu 1 745 088,24 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe 2021-2023", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "801000.81", "WARTOSC": "955841.91", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont i przebudowa budynku starej szko\u0142y w Lutowie obejmuj\u0105ca adaptacj\u0119 obiektu na potrzeby aktywizacji spo\u0142ecznej, maj\u0105cy na celu odnow\u0119 przestrzeni zdegradowanej zidentyfikowanej w Lokalnym Programie Rewitalizacji Gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie.Beneficjentem projektu jest Gmina S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 interesariuszy rewitalizacji, w tym przede wszystkim lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107, czyli mieszka\u0144c\u00f3w wsi Lutowo, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wniosku o dofinansowanie.Projekt b\u0119dzie realizowany w miejscowo\u015bci Lutowo na dzia\u0142kach nr 23, 545, 125.G\u0142\u00f3wnym problemem jest brak infrastruktury przeznaczonej na potrzeby integracji oraz rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych.G\u0142\u00f3wnym celem jest utworzenie infrastruktury przeznaczonej na potrzeby integracji oraz rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych.Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105: a) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.b) Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 0 szt.c) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.d) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,1 haPlanowanym rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie:a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105ca ze zrewitalizowanych obszar\u00f3w \u2013 250 os\u00f3b (w tym 50 z OR)Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Studium wykonalno\u015bci2. Roboty budowlane3. Wyposa\u017cenie4. Nadz\u00f3r inwestorski5. Zarz\u0105dzanie (koszty po\u015brednie)6. Promocja projektu (koszty po\u015brednie)Harmonogram realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Studium wykonalno\u015bci (08.2018 \u2013 09.2018)2. Roboty budowlane (04.2019 \u2013 10.2019)3. Wyposa\u017cenie (04.2019 \u2013 10.2019)4. Nadz\u00f3r inwestorski (04.2019 \u2013 10.2019)5. Zarz\u0105dzanie (04.2019 \u2013 11.2019)6. Promocja projektu (04.2019 \u2013 11.2019)", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Remont i przebudowa budynku starej szko\u0142y w Lutowie obejmuj\u0105ca adaptacj\u0119 obiektu na potrzeby aktywizacji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "791544.34", "WARTOSC": "931228.64", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "W projekcie planuje si\u0119 wspieranie rodzin w wype\u0142nianiu przez nie r\u00f3l spo\u0142ecznych i opieku\u0144czo-wychowawczych w formie plac\u00f3wki wsparcia dziennego (\u015awietlicy Terapeutycznej) pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 opieku\u0144cz\u0105 i terapeutyczn\u0105 poprzez prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czych i socjoterapeutycznych oraz udzielanie wsparcia ich rodzicom w spotkaniach indywidualnych. Niniejszy projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc w \u015awietlicy Terapeutycznej o 15 sztuk oraz poszerzenie oferty wsparcia dla rodzin. Rozszerzenie oferty polega\u0107 b\u0119dzie na wprowadzeniu zaj\u0119\u0107 rozszerzaj\u0105cych kompetencje kluczowe (m.in. porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zyku obcym, kompetencje matematyczne, naukowo-techniczne, informatyczne, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119 \u2013 g\u0142\u00f3wnie poprze do\u015bwiadczenia i eksperymenty, kompetencje spo\u0142eczne i obywatelskie). Dodatkowo planuje si\u0119 zwi\u0119kszenie ilo\u015bci grup socjoterapeutycznych, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zacie\u015bnienie wi\u0119zi grupowych, praca nad socjalizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych cz\u0142onk\u00f3w grupy, kt\u00f3rzy maj\u0105 k\u0142opoty z przestrzeganiem norm spo\u0142ecznych. Aby m\u00f3c zrealizowa\u0107 zaplanowane dzia\u0142ania konieczne jest dostosowanie pomieszcze\u0144 \u015awietlicy Terapeutycznej do prowadzenia wskazanych zaj\u0119\u0107 (remonty, adaptacje, doposa\u017cenie). W ramach projektu powstanie r\u00f3wnie\u017c centrum us\u0142ug spo\u0142ecznych jako uzupe\u0142nienie dla zada\u0144 realizowanych w formie wsparcia dziennego. Centrum realizowa\u0107 b\u0119dzie us\u0142ugi informacyjne, edukacyjne, terapeutyczne, animacyjne oraz b\u0119dzie obejmowa\u0142o us\u0142ugi prawne, poradnictwo rodzinne oraz poradnictwo psychospo\u0142eczne. \u015awietlica stanie si\u0119 przyjaznym miejscem, w kt\u00f3rym dzieci mog\u0105 czu\u0107 si\u0119 bezpiecznie, uczestniczy\u0107 w r\u00f3\u017cnych formach wsparcia, bawi\u0107 si\u0119, odrabia\u0107 lekcje, rozwija\u0107 swoje zainteresowania, wzmacnia\u0107 mocne strony i realizowa\u0107 pomys\u0142y, zdobywa\u0107 nowe umiej\u0119tno\u015bci. Rodziny obj\u0119te wsparcie w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y zapewnion\u0105 kompleksow\u0105 pomoc w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142ecznych i opieku\u0144czo-wychowawczych realizowanych w plac\u00f3wce wsparcia dziennego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DORO\u015aLI-DZIECIOM\"", "TYTUL": "Rodzinna przysta\u0144 - centrum us\u0142ug spo\u0142ecznych i wsparcia rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "767898.48", "WARTOSC": "903412.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy rynku pracy i w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego na terenie Gminy S\u0119p\u00f3lno Kr. Jego za\u0142o\u017cenia opieraj\u0105 si\u0119 na dotychczasowym do\u015bwiadczeniu Wnioskodawcy, kt\u00f3ry w ostatnich latach zrealizowa\u0142 podobne wsparcie na tym terenie, kt\u00f3re zosta\u0142o zaakceptowane przez lokalne \u015brodowisko i instytucje rynku pracy i opieki spo\u0142ecznej. \u0141\u0105czy w sobie najlepsze rozwi\u0105zania wypracowane w poprzednich projektach z nowymi pomys\u0142ami i rozwi\u0105zaniami nastawionymi na rozwi\u0105zywanie lokalnych problem\u00f3w. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie os\u00f3b z trudno\u015bciami \u017cyciowymi i ich najbli\u017cszego otoczenia, wsparcie opiera si\u0119 na diagnozie, kt\u00f3ra staje si\u0119 podstaw\u0105 budowy skutecznej \u015bcie\u017cki indywidualne reintegracji osoby, rodziny i \u015brodowiska i opiera si\u0119 tak\u017ce na wdro\u017ceniu Programu Aktywno\u015bci Lokalnej, szeregu instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej. Projekt zak\u0142ada pe\u0142na wsp\u00f3\u0142prace z OPS oraz Partnerem zarz\u0105dzaj\u0105cym Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej aby odnie\u015b\u0107 prawdziwy sukces mierzony ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 potrafi\u0142y wdro\u017cy\u0107 w swoim najbli\u017cszym \u015brodowisku zak\u0142adana w projekcie zmian\u0119. Projekt realizuje PAL i zawiera: diagnoz\u0119 zasob\u00f3w, potrzeb i wyzwa\u0144, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 partner\u00f3w lokalnych, dzia\u0142ania animacyjne, indywidualne wsparcie uczestnik\u00f3w oraz ocen\u0119 rezultat\u00f3w poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w pod wzgl\u0119dem skuteczno\u015bci, trwa\u0142o\u015bci, efektywno\u015bci oraz u\u017cyteczno\u015bci. ZAPLANOWANO STA\u0141Y MONITORING UCZESTNIK\u00d3W POPRZEZ ANALIZOWANIE ICH POST\u0118PU. Proj. jest zgodny z zasadami zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju. Zasada ta realizowana b\u0119dzie poprzez dzia\u0142ania sprzyjaj\u0105ce kreowaniu polityki rynku pracy, a tak\u017ce kszta\u0142cenia kadr regionu maj\u0105cych na celu wypracowanie stabilnej sytuacji rynkowej, zapewniaj\u0105cej miejsca pracy dla obecnego i przysz\u0142ych pokole\u0144. Szczeg\u00f3lna uwaga b\u0119dzie po\u0142o\u017cona na (o ile to b\u0119dzie mo\u017cliwe) tworzenie miejsc pracy w sektorach zwi\u0105zanych z ochrona \u015brodowiska. Projekt zgodny z RPO WK-P oraz SzOOP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DORO\u015aLI-DZIECIOM\"", "TYTUL": "Centrum Aktywno\u015bci Rodziny drog\u0105 do integracji - PAL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "767898.48", "WARTOSC": "903412.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy rynku pracy i w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego na terenie Gminy S\u0119p\u00f3lno Kr. Jego za\u0142o\u017cenia opieraj\u0105 si\u0119 na dotychczasowym do\u015bwiadczeniu Wnioskodawcy oraz Partnera, kt\u00f3ry w ostatnich latach zrealizowa\u0142 podobne wsparcie na tym terenie, kt\u00f3re zosta\u0142o zaakceptowane przez lokalne \u015brodowisko i instytucje rynku pracy i opieki spo\u0142ecznej. \u0141\u0105czy w sobie najlepsze rozwi\u0105zania wypracowane w poprzednich projektach z nowymi pomys\u0142ami i rozwi\u0105zaniami nastawionymi na rozwi\u0105zywanie lokalnych problem\u00f3w. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie os\u00f3b z trudno\u015bciami \u017cyciowymi i ich najbli\u017cszego otoczenia, wsparcie opiera si\u0119 na diagnozie, kt\u00f3ra staje si\u0119 podstaw\u0105 budowy skutecznej \u015bcie\u017cki indywidualne reintegracji osoby, rodziny i \u015brodowiska i opiera si\u0119 tak\u017ce na wdro\u017ceniu Programu Aktywno\u015bci Lokalnej, szeregu instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej. Projekt zak\u0142ada pe\u0142na wsp\u00f3\u0142prace z OPS oraz partnerami spo\u0142ecznymi aby odnie\u015b\u0107 prawdziwy sukces mierzony ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 potrafi\u0142y wdro\u017cy\u0107 w swoim najbli\u017cszym \u015brodowisku zak\u0142adana w projekcie zmian\u0119. Projekt realizuje PAL i zawiera: diagnoz\u0119 zasob\u00f3w, potrzeb i wyzwa\u0144, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 partner\u00f3w lokalnych, dzia\u0142ania animacyjne, indywidualne wsparcie uczestnik\u00f3w oraz ocen\u0119 rezultat\u00f3w poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w pod wzgl\u0119dem skuteczno\u015bci, trwa\u0142o\u015bci, efektywno\u015bci oraz u\u017cyteczno\u015bci. ZAPLANOWANO STA\u0141Y MONITORING UCZESTNIK\u00d3W POPRZEZ ANALIZOWANIE ICH POST\u0118PU PODCZAS SPOTKA\u0143 ZESPO\u0141U PRAC. REALIZUJ\u0104CEGO BEZPO\u015aREDNIO REINTEGRACJ\u0118 SPO\u0141ECZNO - ZAWODOW\u0104 UCZESTNIK\u00d3W. Proj. jest zgodny z zasadami zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju. Zasada ta realizowana b\u0119dzie poprzez dzia\u0142ania sprzyjaj\u0105ce kreowaniu polityki rynku pracy, a tak\u017ce kszta\u0142cenia kadr regionu maj\u0105cych na celu wypracowanie stabilnej sytuacji rynkowej, zapewniaj\u0105cej miejsca pracy dla obecnego i przysz\u0142ych pokole\u0144. Szczeg\u00f3lna uwaga b\u0119dzie po\u0142o\u017cona na (o ile to b\u0119dzie mo\u017cliwe) tworzenie miejsc pracy w sektorach zwi\u0105zanych z ochrona \u015brodowiska. Projekt zgodny z RPO WK-P oraz SzOOP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DORO\u015aLI-DZIECIOM\"", "TYTUL": "Centrum Aktywno\u015bci Rodziny drog\u0105 do integracji - Program Aktywno\u015bci Lokalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "762046.63", "WARTOSC": "896538.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych uczni\u00f3w (TIK nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych) i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy (kreatywno\u015bci,innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej), w tym rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi u 500 ucz. (257dz,243ch) ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 na terenie gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie oraz wzrost kompetencji zawodowych u 70 nauczycieli(57K,13M),w okresie od 01.04.2019 do 30.06.2020.W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia:rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe: j.angielski,matematyka, informatyka,fizyka,biologia,chemia,geografia,przyroda,robotyka, programowanie,ko\u0142o szachowe, ko\u0142o matematyczno-przyrodnicze),dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze (j.angielski,niemiecki,matematyka,informatyka,fizyka,chemia,geografia,zaj. matematyczno-przyrodnicze),zaj\u0119cia skierowane do ucz.o specjalnych potrzebach edukacyjnych w tym uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych oraz zaj.kszta\u0142tuj\u0105ce i rozwijaj\u0105ce u ucz.umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy.Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie: wykorzystania technologii TIK w dydaktyce;wykorzystania metod eksperymentu w edukacji,przygotowania do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz rozwoju w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci i postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowania narynku pracy(kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa).W ramach projektu szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t TIK niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych,innowacyjnych i efektywnych zaj\u0119\u0107.Doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie szkolne oraz mi\u0119dzyszkolnepracownie - 2 chemiczne i 2 przyrodnicze.W/w cel i wsparcie wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy potrzeb.Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cele wykazane w RPO WK-P na lata 2014-2020 przez: wzrost jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej,niwelowanie nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do edukacji,wsparcie rozwoju zawodowego nauczycieli i potencja\u0142u technologicznego szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Kompetencje kluczem do przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.73}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1902742.20", "WARTOSC": "2002886.57", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.04.2018 r. - 30.06.2023 r. Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 250 os\u00f3b wykluczonych poprzez szkolenia i podnosz\u0105ce kompetencje i/lub daj\u0105ce nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe i spo\u0142eczne, tworzenie klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych (w tym z programem r\u00f3wie\u015bniczym obejmuj\u0105ce m.in.: r\u00f3wie\u015bnicze doradztwo, edukacj\u0119, liderowanie, coaching r\u00f3wie\u015bniczy), inne dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym, tworzenie warunk\u00f3w do \u015bwiadczenia us\u0142ug wzajemno\u015bciowych i samopomocowych, przygotowanie lider\u00f3w lub animator\u00f3w aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej oraz inne rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. W ramach projektu udzielone zostan\u0105 minimum 4 granty na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 600 tysi\u0119cy z\u0142otych (150 tysi\u0119cy ka\u017cdy) oraz minimum 25 grant\u00f3w na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, w tym na kluby m\u0142odzie\u017cowe i inne dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym minimum 14 grant\u00f3w na kwot\u0119 700 tysi\u0119cy z\u0142otych oraz na us\u0142ugi wzajemno\u015bciowe i samopomocowe, lidera lub animatora aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej wraz z innymi rozwi\u0105zaniami w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej minimum 11 grant\u00f3w na kwot\u0119 550 tysi\u0119cy. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 grant\u00f3w o charakterze aktywizacji spo\u0142ecznej to 1 milion 250 tysi\u0119cy z\u0142otych (50 tysi\u0119cy ka\u017cdy). Projekt zak\u0142ada tak\u017ce racjonalne usprawnienia dla os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Wska\u017aniki zak\u0142adane w projekcie: liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu - 10; liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 18; wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej - 86 os\u00f3b; wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej - 10 os\u00f3b. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu- 2.190.542,20 z\u0142, kwota dofinansowania projektu - 1.902.742,20 z\u0142. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce udzia\u0142 w nim 40 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NASZA KRAJNA", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Stowarzyszenie NASZA KRAJNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "691865.20", "WARTOSC": "1818759.37", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie, kt\u00f3ry jest odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynkowe, kt\u00f3re zweryfikowano w wyniku analiz dotycz\u0105cych popytu na nowe produkty, przez co projekt jest w pe\u0142ni efektywny ekonomicznie i finansowo, zapewniaj\u0105c dalszy dynamiczny rozw\u00f3j firmy. Realizacja inwestycji pozwoli firmie na wej\u015bcie na rynek z udoskonalonym nowym i nowym produktem w postaci drzwi wewn\u0119trznych 3D. Dywersyfikacja rynku pod wzgl\u0119dem produktowym jest niezb\u0119dna w celu utrzymania pozycji zak\u0142adu produkuj\u0105cego kompleksowo i elastycznie dostosowuj\u0105c produkcj\u0119 do indywidualnych zapotrzebowa\u0144 klient\u00f3w.Wprowadzenie innowacyjnego produktu przy wykorzystaniu zaplanowanych maszyn zaspokoi plany inwestycyjne firmy. Pozwoli na rozszerzenie produkcji jak i wprowadzi nowe produkty oraz pozwoli produkowa\u0107 wysokiej jako\u015bci elementy niezb\u0119dne do produkcji drzwi wewn\u0119trznych, zewn\u0119trznych. W oparciu o informacje p\u0142yn\u0105ce z rynku krajowego jak i zagranicznego wskazuj\u0105 na wzrastaj\u0105ce oczekiwania i zapotrzebowanie na stolark\u0119 otworow\u0105 w kategorii \u015brednich cenowo jednak legitymuj\u0105cych si\u0119 wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 wykonania. Wg oczekiwa\u0144 tych klient\u00f3w produkty produkowane przez firm\u0119 s\u0105 atrakcyjne pod wzgl\u0119dem jako\u015bciowym jak i cenowym.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD STOLARSKI MACIEJ ZIEMI\u0143SKI", "TYTUL": "Spersonalizowane drzwi 3D odpowiedzi\u0105 na innowacyjne oczekiwania rynku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "617368.96", "WARTOSC": "726316.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie na terenie S\u0119p\u00f3lna Kraj. 2 dodatk. oddz. wielogodz. w 2 przedszkolach, dla 39 dzieci : 25 miejsc w GP nr 1 z Oddz. Integr. dla 25 dz.3 l. oraz 14 miejsc w GP nr 2 dla 14 dz. 5 l. (filia zamiejsc. oddz. b\u0119d\u0105 pomiesz. w SP nr 3 w S\u0119p\u00f3lnie Kr.).Warto\u015bci docelowe wska\u017anik\u00f3w produktu (WLWK):- l. miejsc wych. przedszkolnego dofinansowanych w programie -39;- l. dzieci obj\u0119tych w ramach progr. dodatkowymi zaj. zwi\u0119ksz. ich szanse eduk. w eduk. przedszk. -18;- - l. n-li obj\u0119tych wsparciem w programie - 2;Warto\u015bci docelowe wska\u017anik\u00f3w rezultatu:- l. n-li, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu -2;Warto\u015bci docelowe wsk. produktu wnioskodawcy:- l. dz. korzyst. z nowo utworz. miejsc przedszk. -39;- l. dz. uczestnicz. w zaj. dodatkowych -18;- l. n-li uczest. w studiach podypl./kursach/szkol./warszt. -2.Gr. docelowe to n-le GP nr 1 i GP nr 2 oraz dzieci:3 i 5 letnie. zamieszka\u0142e na terenie Gm. S\u0119p\u00f3lno Kraj., wy\u0142onione w procesie rekrutacji do ww. przedszkoli. Podst. zadania projekt. to:- wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 dla potrzeb nowotworz. oddz. przedszk.,- zakup pom. dydakt., urz. TIK do realizacji zaj\u0119\u0107,- zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia: mebli, szatni, pomocy dyd., zabawek, sprz\u0119t\u00f3w, tablic, doposa\u017cenie kuchni, zakup element\u00f3w i pl. zabaw,- zapewnienie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej: wynagrodze\u0144 n-li dla realizacji podst. progr. oraz realizacji zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 eduk. przedszk., n-li specjalist\u00f3w zwi\u0119ksz. szanse eduk. dzieci (zaj. logop., kor-komp.,wcz.wsp.rozw.), a tak\u017ce wynagrodze\u0144 personelu,- \u017cywienie dzieci (3 posi\u0142ki dziennie),- zakup mat. papierniczych dla potrzeb realizacji zaj\u0119\u0107,- zarz\u0105dzanie projektem.Gmina S\u0119p\u00f3lno Kraj. zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu miejsc wych. przedszk., przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia projektu okr. w umowie o dofinansowanie.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.09.2019 r. do 31.08.2020 r. Kwota dofinansowania projektu wynosi 617 368,96 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Nasze przedszkola III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "607210.15", "WARTOSC": "746383.72", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt obejmuje wykonanie termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cego do Powiatu S\u0119pole\u0144skiego zlokalizowanego w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim przy ul. Tadeusza Ko\u015bciuszki 3 (dz. nr 623 obr\u0119b 1 S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie. Obiekt przeznaczony jest pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej. Budynek nieu\u017cytkowany od 3 lat, wybudowany w niskim standardzie cieplnym, wymagaj\u0105cy dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych jego efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Kolejne planowane dzia\u0142anie termomodernizacyjne w obiekcie u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu s\u0119pole\u0144skiego b\u0119dzie dope\u0142nieniem prowadzonej od wielu lat polityki proekologicznej powiatu. Wykonanie wskazanych we wniosku dzia\u0142a\u0144 jest niezb\u0119dne ze wzgl\u0119du na og\u00f3lny z\u0142y stan techniczny budynku. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykonanie prac termomodernizacyjnych wraz z niezb\u0119dnymi pracami towarzysz\u0105cymi polegaj\u0105cych na: dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian fundamentowych z izolacj\u0105 przeciwwilgociow\u0105, wykonaniu nowego dachu wraz z jego ociepleniem, orynnowaniem, obr\u00f3bkami blacharskimi i instalacj\u0105 odgromow\u0105, dociepleniu stropu piwnic i stropu nad parterem, wymianie stolarki okiennej i drzwiowej wraz z parapetami, balustradami i kratami oraz zaprojektowaniu i monta\u017cem nowej instalacji CO z nowym kot\u0142em oraz o\u015bwietleniem energooszcz\u0119dnym LED. Bezpo\u015brednim celem projektu jest zmniejszenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 odprowadzanych do atmosfery oraz poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 w/w. obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu s\u0119pole\u0144skiego.Przeprowadzenie inwestycji przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia takich cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu jak: poprawa stanu \u015brodowiska, poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w, popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy i kszta\u0142cenia, zmniejszenie koszt\u00f3w funkcjonowania obiekt\u00f3w", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu s\u0119pole\u0144skiego - budynek Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1100036.01", "WARTOSC": "1294160.02", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \"M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe -2017-2018\" realizowany b\u0119dzie od 01.02.2018 r. do 30.09.2020 r. Celem projektu jest rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, obejmuj\u0105cy w szczeg\u00f3lno\u015bci: realizacj\u0119 dodatkowego wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego podnoszeniu, nabywaniu oraz uzupe\u0142nianiu wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, dostosowanego do potrzeb pracodawc\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez:1) realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego ukierunkowanego na dopasowanie poda\u017cy kwalifikacji do potrzeb i wymaga\u0144 nowoczesnego rynku pracy; 2) dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne i pozaszkolne ukierunkowane na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, 3) wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, 4) realizacj\u0119 wsparcia nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego zwi\u0105zanych z nauczanym zawodem, 5) wzmocnienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na terenie Powiatu S\u0119pole\u0144skiego poprzez organizacj\u0119 i realizacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami sta\u017cy zawodowych. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 370 uczni\u00f3w i uczennic, w tym dla 185 uczni\u00f3w/uczennic Technikum oraz 185 uczni\u00f3w/uczennic Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach wybranych na podstawie diagnozy: technik informatyk, technik ekonomista, technik hotelarstwa, technik logistyk, technik budownictwa , technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, technik drogownictwa (od 01.09.2017 r. technik budowy dr\u00f3g), technik obs\u0142ugi turystycznej oraz uczniowie Zasadniczych Szk\u00f3\u0142 Zawodowych z` 2 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie powiatu s\u0119pole\u0144skiego. Warto\u015b\u0107 projektu 1 294 160,02 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe 2017-2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-15", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "523229.64", "WARTOSC": "1169134.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu sp\u00f3\u0142ki \u201eLEMAR-KUCHNIE\u201d jest implementacja innowacyjnego w skali \u015bwiata rozwi\u0105zania wdra\u017caj\u0105cego produkcj\u0119 \u0142\u00f3\u017cek o unikalnych cechach u\u017cytkowych. Genez\u0119 planowanych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0105 obiecuj\u0105ce wyniki, kt\u00f3re Wnioskodawca samodzielne uzyska\u0142 w ramach przeprowadzonych prac B+R. Badania zrealizowane w okresie 1.01.2016 \u2013 10.03.16 zaowocowa\u0142y opracowaniem innowacyjnego produktu w postaci \u0142\u00f3\u017cka \u0142\u0105czonego bez\u015brubowo, wykonanego z limby (oraz z buku i d\u0119bu).Komercjalizacja przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R pozwoli na wdro\u017cenie dw\u00f3ch innowacji stosowanych w skali \u015bwiata kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata. Innowacja procesowa polega na wykorzystaniu w obr\u00f3bce drewna zaawansowanych narz\u0119dzi obr\u00f3bczych. Innowacja produktowa pozwoli na wprowadzenie zupe\u0142nie nowego produktu na rynek. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia zak\u0142adana jest w okresie: 1.01.2018 - 30.06.2018 r. i zostanie przeprowadzona w ramach jednego zadania: zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych stanowi\u0105cych lini\u0119 wytw\u00f3rcz\u0105 \u0142\u00f3\u017cek z limby. Planowane s\u0105 do nabycia:- 5-osiowe centrum obr\u00f3bcze CNC (1 szt.),- 4-stronna strugarka sterowana numerycznie (1 szt.). Dzi\u0119ki inwestycji zaspokojone zostan\u0105 zar\u00f3wno wewn\u0119trzne potrzeby sp\u00f3\u0142ki, jak i docelowych rynk\u00f3w zbytu bran\u017cy meblarskiej \u2013 krajowego i zagranicznego. Poszerzenie oferty o innowacyjny produkt pozwoli przedsi\u0119biorstwu na wyprzedzenie konkurent\u00f3w, wzmocnienie i stabilizacj\u0119 swojej pozycji na rynku. Zaplanowana komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R w spos\u00f3b bezpo\u015bredni przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci, innowacyjno\u015bci, jak i efektywno\u015bci firmy \u201eLEMAR-KUCHNIE\u201d oraz regionu, b\u0119d\u0105cego miejscem realizacji projektu, poprzez zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w M\u015aP.Dzi\u0119ki przedsi\u0119wzi\u0119ciu zostan\u0105 utworzone i rozszerzone zaawansowane zdolno\u015bci w zakresie rozwoju produkt\u00f3w oferowanych przez Wnioskodawc\u0119. Realizacja projektu pozwoli na poszerzenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej o zupe\u0142nie nowy rybek zbytu - Holandi\u0119.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI MEBLI KUCHENNYCH \u201eLEMAR-KUCHNIE\u201d S.C. MAREK KURZY\u0143SKI, BEATA KURZY\u0143SKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji w zakresie produkcji \u0142\u00f3\u017cek o unikalnych cechach u\u017cytkowych przez sp\u00f3\u0142k\u0119 \u201eLEMAR \u00ad KUCHNIE\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "466175.00", "WARTOSC": "548441.19", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie i prowadzenie Klubu Integracji Spo\u0142ecznej dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. KIS b\u0119dzie jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 pomocy spo\u0142ecznej, kt\u00f3rej zasadniczym celem b\u0119dzie udzielenie indywidualnym osobom lub rodzinom i cz\u0142onkom rodzin pomocy w odbudowaniu i podtrzymywaniu umiej\u0119tno\u015bci uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w powrocie do pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych w miejscu zamieszkania oraz w podniesieniu kwalifikacji zawodowych. Pomoc\u0105 b\u0119dzie obj\u0119tych 45 os\u00f3b oraz 45 os\u00f3b z najbli\u017cszego otoczenia uczestnik\u00f3w z terenu gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie. Planuje si\u0119 aby by\u0142y to osoby, kt\u00f3re co najmniej dwa lata regularnie korzystaj\u0105 z pomocy spo\u0142ecznej. Uczestnictwo w KIS zawiera\u0107 b\u0119dzie trzy elementy: 1. udzia\u0142 w warsztatach zwi\u0105zanych z nabywaniem umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, jak komunikacja czy asertywno\u015b\u0107 lub te\u017c z poszukiwaniem miejsca pracy 2. spotkania ze specjalistami: psychologiem, doradc\u0105 zawodowym, coachem, pracownikiem socjalnym, 3. r\u00f3\u017cnego rodzaju kursy edukacyjne. Realizowa\u0107 b\u0119dzie reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami (reintegracja zawodowa) KIS b\u0119dzie otwarty dla wszystkich potrzebuj\u0105cych pomocy i chc\u0105cych zmiany w swoim \u017cyciu, dost\u0119pny b\u0119dzie 5 dni w tygodniu. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Zasada ta realizowana b\u0119dzie poprzez dzia\u0142ania sprzyjaj\u0105ce kreowaniu polityki rynku pracy, a tak\u017ce kszta\u0142cenia kadr regionu maj\u0105cych na celu wypracowanie stabilnej sytuacji rynkowej, zapewniaj\u0105cej miejsca pracy dla obecnego i przysz\u0142ych pokole\u0144. Szczeg\u00f3lna uwaga b\u0119dzie po\u0142o\u017cona na (o ile to b\u0119dzie mo\u017cliwe) tworzenie miejsc pracy w sektorach zwi\u0105zanych z ochrona \u015brodowiska. TYTU\u0141 PRAWNY DO NIERUCHOMO\u015aCI, W KT\u00d3REJ B\u0118DZIE FUNKCJONOWA\u0106 KIS - W\u0141ASNO\u015a\u0106 GMINY S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE PRZEKAZANA W TRWA\u0141Y ZARZ\u0104D OPS NA PODSTAWIE DECYZJI BURMISTRZA GM. S\u0118P\u00d3LNO KRAJ. INNE \u0179R\u00d3D\u0141A FINANSOWANIA KIS- PRZEDE WSZYSTKIM \u015aRODKI W\u0141ASNE JST - PO ZAKO\u0143CZENIU PR", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "420410.00", "WARTOSC": "494600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Celem projektu pn. \u201ePogotowie asystenckie w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim\u201d jest \u201ezwi\u0119kszenie na terenie gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez przeszkolenie 10 klient\u00f3w OPS z kr\u0119gu os. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym jako asystent\u00f3w osobistych osoby niepe\u0142nosprawnej i zatrudnienie ich do \u015bwiadczenia wzgl\u0119dem 20 os. niepe\u0142n, klient\u00f3w OPS z terenu gminy SK us\u0142ug opieku\u0144czych\u201d Dodatkowo w ramach projektu z uwagi na zidentyfikowane na etapie przygotowywania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu i przeprowadzonej analizy danych , wywiad\u00f3w \u015brodowiskowych i zg\u0142aszanych problem\u00f3w klient\u00f3w OPS oraz ich rodzin, wnioskodawca w ramach projektu poprzez wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce pragnie zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania ukierunkowane na podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci faktycznych s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych przez opiekun\u00f3w faktycznych ON. Dzi\u0119ki realizacji projektu 10 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym/klient\u00f3w OPS pozyska kompetencje w zawodzie Asystenta Osobistego Osoby Niepe\u0142nosprawnej, gdzie poprzez realizacj\u0119 certyfikowanego szkolenia zawodowego osoby pozyskaj\u0105 wiedz\u0119 teoretyczn\u0105, kt\u00f3ra to wiedza poprzez zatrudnienie w projekcie przedk\u0142adana zostanie na praktyk\u0119 poprzez bezpo\u015brednie sprawowanie us\u0142ug opieku\u0144czych wzgl\u0119dem bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w wsparcia projektowego tj. 20ON. Dodatkowo poprzez realizacj\u0119 poradnictwa specjalistycznego, poradnictwa psychologicznego oraz terapeutycznego w ramach grup wsparcia 10 opiekun\u00f3w faktycznych ON podniesie kompetencje opieku\u0144cze wzgl\u0119dem niepe\u0142n. Cz\u0142onka rodziny oraz pozyska fachow\u0105 wiedz\u0119 z zakresu poruszania si\u0119 po r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia oferuj\u0105cego pomoc ON. Ca\u0142o\u015bciowo realizacja projektu pozwoli na zniwelowanie post\u0119puj\u0105cego w naszej gminie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego oraz wp\u0142ynie na rozw\u00f3j niestacjonarnych us\u0142ug opieku\u0144czych.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Pogotowie asystenckie w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "417617.70", "WARTOSC": "417617.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "EGGERSMANN POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Eggersmann Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "404995.48", "WARTOSC": "899989.96", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zmiana procesu produkcji oraz wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo \u2013 rozwojowych przeprowadzonych samodzielnie przez firm\u0119 KAMIENIARSTWO Tomasz Mindikowski. Stanowi\u0105 one nieopatentowan\u0105 wiedz\u0119 techniczn\u0105 Wnioskodawcy. W\u0142a\u015bciciel wraz z pracownikami metod\u0105 pr\u00f3b i b\u0142\u0119d\u00f3w opracowa\u0142 nowy produkt, jakim s\u0105 schody z mikroporowan\u0105, p\u0142omieniowan\u0105 lub groszkowan\u0105 wk\u0142adk\u0105 antypo\u015blizgow\u0105 z kamienia naturalnego. Chc\u0105c wprowadzi\u0107 je do oferty firmy konieczne jest wdro\u017cenie nowej innowacyjnej technologii produkcji, w zwi\u0105zku z czym w zakres rzeczowy projektu wchodzi zakup \u015brodka trwa\u0142ego w postaci pi\u0142y automatycznej \u2013 kopiarki mostowej oraz warto\u015bci niematerialnej i prawnej \u2013 specjalistycznego oprogramowania do niej. Rezultatem bezpo\u015brednim planowanej inwestycji b\u0119dzie wprowadzenie innowacji produktowej, innowacji procesowej oraz wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie o 2 pe\u0142ne etaty. Cel g\u0142\u00f3wny projektu jest adekwatny do Celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142ania 1.6 Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Planowany termin realizacji inwestycji: 01.01.2018 \u2013 30.04.2018 r.", "BENEFICJENT": "KAMIENIARSTWO TOMASZ MINDIKOWSKI", "TYTUL": "Zasadnicza zmiana procesu produkcji w zak\u0142adzie kamieniarskim oraz wdro\u017cenie innowacyjnego produktu jakim s\u0105 schody z mikroporowan\u0105, p\u0142omieniowan\u0105 lub groszkowan\u0105 wk\u0142adk\u0105 antypo\u015blizgow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "396500.00", "WARTOSC": "975390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem niniejszego projektu jest promocja oferty produktowej Fabryki Mebli Biurowych MDD Sp. z o.o. (dalej MDD) na rynku mi\u0119dzynarodowym, zgodnie z za\u0142o\u017ceniami bran\u017cowego programu promocji dla bran\u017cy meblarskiej. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania promocyjne maj\u0105 na celu wzrost rozpoznawalno\u015bci marki nowoczesnych mebli biurowych firmy MDD na rynkach zagranicznych. W wyniku realizacji kompleksowych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych skierowanych na rynek perspektywiczny Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich oraz rynki UE: Niemcy, W\u0142ochy, Szwecja, przewiduje si\u0119 umocnienie pozycji firmy MDD na rynku mi\u0119dzynarodowym, wzrost liczby podpisanych kontrakt\u00f3w / um\u00f3w z zagranicznymi odbiorcami, a w konsekwencji wzrost wolumenu sprzeda\u017cy produkt\u00f3w firmy MDD na powy\u017cszych rynkach. Zakres projektu: 1. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 4 imprezach targowo-wystawienniczych: - Index w Dubaju (03.2019 r.), - ORGATEC, New Visions of Work w Kolonii (10.2018 r.), - iSaloni. Salone Internazionale del Mobile w Mediolanie (04.2019 r.), - Stockholm Furniture and Light Fair w Sztokholmie (02.2019 r.). 2. Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek ZEA. 3. Zakup us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia firmy na rynku ZEA. 4. Zakup materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych (oznaczonych logo MPG). Promocja polskich, nowoczesnych mebli biurowych na nowym perspektywicznym rynku zagranicznym - ZEA oraz rynkach UE wp\u0142ynie na umocnienie wizerunku Marki Polskiej Gospodarki na \u015bwiecie, poniewa\u017c firma MDD b\u0119dzie czynnym ambasadorem tej marki na wybranym rynku perspektywicznym oraz rynkach UE. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie realizacji programu bran\u017cowego, tj. w okresie od 01.06.2018 r. do 31.12.2019 r.", "BENEFICJENT": "FABRYKA MEBLI BIUROWYCH \"MDD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja mebli biurowych Fabryki Mebli Biurowych MDD Sp. z o.o. w celu zwi\u0119kszenia ich rozpoznawalno\u015bci na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "356778.99", "WARTOSC": "419739.99", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt pt. \" Przez WTZ do zatrudnienia III.\" realizowany na terenie powiatu s\u0119pole\u0144skiego zak\u0142ada aktywn\u0105 integracj\u0119 30 os\u00f3b ( K 15/M 15) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia, przy zastosowaniu zindywidualizowanych i kompleksowych dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy. Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby wykluczone spo\u0142ecznie ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 intelektualn\u0105 oraz ich otoczenie. Realizacja projektu oparta b\u0119dzie na I\u015aR ka\u017cdego uczestnika i zawiera\u0107 b\u0119dzie:narz\u0119dzia aktywizacji spo\u0142ecznej:- Warsztaty psycho-spo\u0142eczne dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu- Indywidualne poradnictwo i wsparcie psychologiczne ( coaching)- Treningi kompetencji spo\u0142ecznych- Spotkania z wiza\u017cystk\u0105Narz\u0119dzia aktywizacji zawodowej:- Indywidualne doradztwo zawodowe- Kursy zawodowe- Sta\u017ce zawodowe- Trener pracy dla uczestnik\u00f3w projektuProjekt zawiera\u0107 b\u0119dzie kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia w ramach \u015bcie\u017cki reintegracji. Wobec uczestnik\u00f3w oraz ich otoczenie zastosowane zostan\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe : wyjazdy edukacyjno - integruj\u0105ce, impreza o charakterze kulturalno - \u015brodowiskowym", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DORO\u015aLI-DZIECIOM\"", "TYTUL": "Przez WTZ do zatrudnienia III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "355616.35", "WARTOSC": "418372.18", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie dodatkowego oddz. wielogodzinnego dla 25 dzieci, w GP nr 2 w S\u0119p\u00f3lnie Kraj. Oddzia\u0142 b\u0119dzie zlokalizowany w wolnych pomieszczeniach SP nr 3 prowadzonej przez gm. S\u0119p\u00f3lno Kr. Warto\u015bci docelowe wska\u017anik\u00f3w produktu (WLWK): - l. miejsc wych. przedszkolnego dofinansowanych w programie -25;- l. dzieci obj\u0119tych w ramach progr. dodatkowymi zaj. zwi\u0119ksz. ich szanse eduk. w eduk. przedszk. -16; - l. n-li obj\u0119tych wsparciem w programie - 1;Warto\u015bci docelowe wska\u017anik\u00f3w rezultatu: - l. n-li, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu -1;Warto\u015bci docelowe wsk. produktu wnioskodawcy:- l. dz. korzyst. z nowo utworz. miejsc przedszk. -25;- l. dz. uczestnicz. w zaj. dodatkowych -16;- l. n-li uczest. w studiach podypl./kursach/szkol./warszt. -1.Gr. docelowa to n-le GP nr 2 oraz dz. 6 i 5 letnie, zamieszka\u0142e na terenie Gm. S\u0119p\u00f3lno Kraj., wy\u0142onione w rekrutacji dodatkowej (uzupe\u0142niaj\u0105cej) do GP nr 2. W razie rezygnacji rodzic\u00f3w dzieci z udzia\u0142u w projekcie, utworzon\u0105 list\u0119 rezerwow\u0105.Podstawowe zadania projektowe to: - adaptacja obejmuj\u0105ca remont korytarzy i klatki schodowej OWP;- zakup pom. dydakt. do realizacji zaj\u0119\u0107, sprz\u0119tu TIK;- zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia: mebli do oddzia\u0142u, szatni, sprz\u0119t\u00f3w, tablic;- doposa\u017c. kuchni;- zakup elem. placu zabaw;- zapewnienie dz. bie\u017c\u0105cej: wynagr. 2 n-li dla realizacji podst. progr. oraz realizacji zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 ed. przedszk., n-li specjal. zw. szanse eduk. dz. (zaj. logoped. i wcz. wspom.), a tak\u017ce wynagr. wo\u017anej i pomocy kuch.;- podn. kwalifikacji n-la;- zakup mat. szkol. dla potrzeb realizacji zaj\u0119\u0107;- zakup mat. biur. dla zarz\u0105dzania projektem, zakup \u015br. czysto\u015bci;- zarz\u0105dzanie projektem. Gmina S\u0119p\u00f3lno Kraj. zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu miejsc wych. przedszk., przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia projektu okr. w umowie o dofinansowanie. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.09.2018 r. do 31.08.2019 r. Kryterium dost\u0119pu B.1.9", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Nasze przedszkola II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "355004.19", "WARTOSC": "421219.97", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa skuteczno\u015bci oraz efektywno\u015bci pomocy spo\u0142ecznej na terenie gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie poprzez wdro\u017cenie nowego modelu pracy, polegaj\u0105cego na oddzieleniu pracy (procedury) administracyjnej od \u015bwiadczenia pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w S\u0119p\u00f3lnie Kr. w okresie od01.01.2020 do 31.05.2021.Ponadto, celem projektu jest poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do OPS poprzez zmian\u0119 organizacji pracy o\u015brodka, obejmuj\u0105ca wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 optymalizuj\u0105cych wykorzystanie kompetencji zatrudnionych pracownik\u00f3w socjalnych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez 3 zadania: I. Dzia\u0142ania przygotowuj\u0105ce O\u015brodek do wdro\u017cenia zmian organizacyjnych - opracowanie dokumentacji - zmian w Regulaminie organizacyjnym, powo\u0142anie zespo\u0142u ds. zmian organizacyjnych, wsparcie specjalisty ds. zmian organizacyjnych, doposa\u017cenie oraz dostosowanie O\u015brodka - 01.01.2020 do 30.03.2020II. Przygotowania pracownik\u00f3w OPS do przedmiotowych zmian - szkolenia, wizyta studyjna, mentoring realizowane w okresie od 01.04do 31.12.2020. W trakcie zadania zostanie zatrudnionych dw\u00f3ch nowych pracownik\u00f3w socjalnychIII.Wdro\u017cenie zmian organizacyjnychi realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug zgodnie z wdro\u017conymi zmianami organizacyjnymi oraz mentoring -opis sposobu funkcjonowania zespo\u0142\u00f3w, zakres ich obowi\u0105zk\u00f3w i odpowiedzialno\u015bci, powstanie raportu.Okres realizacji:01.01.2021 do 30.06.2021\u0141\u0105cznie projekt b\u0119dzie realizowany 18 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W S\u0118P\u00d3LNIE KRAJE\u0143SKIM", "TYTUL": "O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "354513.75", "WARTOSC": "417075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie 2 dodatkowych oddz. wielogodzinnych w 2 przedszkolach, dla 50 dzieci, na terenie S\u0119p\u00f3lna Kraj.: w GP nr 1 z Oddz. Integr. oraz w GP nr 2 (tu siedzib\u0105 oddzia\u0142u b\u0119d\u0105 pomiesz. w SP nr 3 prowadzonej przez gm. S\u0119p\u00f3lno Kr.).Warto\u015bci docelowe wska\u017anik\u00f3w produktu:- l. miejsc wych. przedszk. dofinans. w programie (WLWK) - l. nowoutworz. miejsc w istniej\u0105cej bazie o\u015bwiat. - szt. 50;- l. dz. obj. zaj. dod. w celu podn. jako\u015bci eduk. przedszk. - liczba os\u00f3b - 50;- l. dz. obj. w ramach programu zaj. dodatk. zwi\u0119ksz. ich szanse eduk. w eduk. przedszk. (WLWK) - zaj. dod. z logopedii - l. os\u00f3b - 15;Gr. docelowe to dzieci w wieku przedszkolnym (3 i 4 - letnie I gr., 5 - 6 letnie II gr.), zamieszka\u0142e na terenie Gm. S\u0119p\u00f3lno Kraj., wy\u0142onione w rekrutacji dodatkowej (uzupe\u0142niaj\u0105cej) do ww. przedszkoli. W razie rezygnacji rodzic\u00f3w dzieci z udzia\u0142u w projekcie, utworzon\u0105 list\u0119 rezerwow\u0105.Podstawowe zadania projektowe to:- adaptacja i dostosow. pomieszcz. dla potrzeb nowotworz. oddz. przedszk.,- zakup pom. dydakt. do realizacji zaj\u0119\u0107, sprz\u0119tu TIK, oprogramowania, urz\u0105dz. audio.,- zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia: mebli, szatni, wyk\u0142adzin, sprz\u0119t\u00f3w, tablic, doposa\u017cenie kuchni, zakup element. pl. zabaw,- zapewnienie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej: wynagrodze\u0144 n-li dla realizacji podst. progr. oraz realizacji zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 eduk. przedszk., n-li specjalist\u00f3w zwi\u0119ksz. szanse eduk. dzieci (zaj. logopedyczne), a tak\u017ce wynagrodze\u0144 personelu,- zakup mat. szkolnych dla potrzeb realizacji zaj\u0119\u0107,- zakup \u015br. czysto\u015bci, zestaw\u00f3w sprz\u0105taj\u0105cych i innych sprz\u0119t\u00f3w do utrzymania czysto\u015bci i higieny w pomieszcz.,- zakup mat. biur. dla zarz\u0105dzania projektem,- zarz\u0105dzanie projektem.Gmina S\u0119p\u00f3lno Kraj. zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu miejsc wych. przedszk., przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia projektu okr. w umowie o dofinansowanie. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.09.2017 r. do 31.08.2018 r.Kryterium dost\u0119pu B.1.4", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Nasze przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "335846.25", "WARTOSC": "395126.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt pt. \" Przez WTZ do zatrudnienia II.\" realizowany na terenie powiatu s\u0119pole\u0144skiego zak\u0142ada aktywn\u0105 integracj\u0119 30 os\u00f3b ( K 20/M 10) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia, przy zastosowaniuzindywidualizowanych i kompleksowych dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy. Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby wykluczone spo\u0142ecznie ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 intelektualn\u0105 oraz ich otoczenie. Realizacja projektu opartab\u0119dzie na IPR ka\u017cdego uczestnika i zawiera\u0107 b\u0119dzie:narz\u0119dzia aktywizacji spo\u0142ecznej:- Warsztaty psycho-spo\u0142eczne dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu- Indywidualne poradnictwo i wsparcie psychologiczne ( coaching)- Treningi kompetencji spo\u0142ecznych- Spotkania z wiza\u017cystk\u0105Narz\u0119dzia aktywizacji zawodowej:- Indywidualne doradztwo zawodowe- Kursy zawodowe- Sta\u017ce zawodowe- Trener pracy dla uczestnik\u00f3w projektuProjekt zawiera\u0107 b\u0119dzie kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia w ramach \u015bcie\u017cki reintegracji. Wobec uczestnik\u00f3w oraz ich otoczenie zastosowane zostan\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe : wyjazdy edukacyjno - integruj\u0105ce, impreza o charakterze kulturalno - \u015brodowiskowym", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DORO\u015aLI-DZIECIOM\"", "TYTUL": "Przez WTZ do zatrudnienia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "305190.75", "WARTOSC": "359048.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt pt. \" Przez WTZ do zatrudnienia.\" realizowany na terenie powiatu s\u0119pole\u0144skiego zak\u0142ada aktywn\u0105 integracj\u0119 33 os\u00f3b ( K 15/M 18) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia, przy zastosowaniu zindywidualizowanych i kompleksowych dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy. Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby wykluczone spo\u0142ecznie ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 intelektualn\u0105 oraz ich otoczenie. Realizacja projektu oparta b\u0119dzie na IPR ka\u017cdego uczestnika i zawiera\u0107 b\u0119dzie:narz\u0119dzia aktywizacji spo\u0142ecznej:- Warsztaty psycho-spo\u0142eczne dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu - Indywidualne poradnictwo i wsparcie psychologiczne- Treningi kompetencji spo\u0142ecznych Narz\u0119dzia aktywizacji zawodowej: - Indywidualne doradztwo zawodowe - Kursy zawodowe - Sta\u017ce zawodowe - Trener pracy dla uczestnik\u00f3w projektu - Utworzenie w siedzibie WTZ Pracowni Przygotowania Zawodowego obejmuj\u0105cej dwa oddzia\u0142y: 1. Oddzia\u0142: Pracownik Gospodarczy 2. Oddzia\u0142: Pracownik Zieleni Miejskiej. Projekt zawiera\u0107 b\u0119dzie kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia w ramach \u015bcie\u017cki reintegracji. Wobec uczestnik\u00f3w oraz ich otoczenie zastosowane zostan\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe : wyjazdy edukacyjno - integruj\u0105ce, impreza o charakterze kulturalno - \u015brodowiskowym", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DORO\u015aLI- DZIECIOM\"", "TYTUL": "Przez WTZ do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "643071.13", "WARTOSC": "756554.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt adresowany jest do 27 os\u00f3b po 65 roku \u017cycia, mieszka\u0144c\u00f3w mieszka\u0144 chronionych mieszcz\u0105cych si\u0119 w Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Kamieniu Kraje\u0144skim, kt\u00f3rzy utrzymuj\u0105 samodzielno\u015b\u0107, aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, ale s\u0105 samotni, wykluczeni, niezaradni \u017cyciowo i spo\u0142ecznie, chorzy. Uczestnicy b\u0119d\u0105 rekrutowani spoza mieszka\u0144c\u00f3w DPS w Kamieniu Kraje\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym dzia\u0142aniem mieszka\u0144 chronionych jest realizacja Programu Usamodzielniania lub Wspierania, dostosowanego do indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3ry umo\u017cliwi stopniowe osi\u0105ganie satysfakcjonuj\u0105cego poziomu funkcjonowania, jak r\u00f3wnie\u017c zapewnienie potrzeb \u017cyciowych mieszka\u0144c\u00f3w w dalszym procesie ich powrotu do zdrowia. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: asystentura osoby starszej, poradnictwo i wsparcie psychologiczne, rehabilitacja, terapia zaj\u0119ciowa.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "RAZEM SAMODZIELNI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "232792.79", "WARTOSC": "273873.88", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt \"Program Aktywno\u015bci Lokalnej - Aktywni w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim\" jest kompleksowym dzia\u0142aniem skierowanym do 30 mieszka\u0144c\u00f3w gminy S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ub\u00f3stwem oraz do 15 os\u00f3b z ich otoczenia. Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu 1 wskazany w Regulaminie konkursu \u2013 Zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy realizowane w oparciu o PAL.Projekt znajduje si\u0119 na li\u015bcie g\u0142\u00f3wnej projekt\u00f3w Strategii Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego Powiatu S\u0119pole\u0144skiego. Projekt zak\u0142ada zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142. a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy realizowane w oparciu o Program aktywno\u015bci Lokalnej (PAL). Obejmuje instrumenty aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz us\u0142ugi spo\u0142eczne \u015bwiadczone w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej aby zapewni\u0107 indywidualizacj\u0119 i kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia. Projekt dodatkowo wdra\u017ca innowacyjne rozwi\u0105zaniewypracowane w ramach PO KL tj. INNOWACYJNE WYKORZYSTANIE COACHINGU DO WSPIERANIA R\u00d3WNOWAGI PRACA - RODZINA.Projekt realizuje PAL i zawiera: diagnoz\u0119 zasob\u00f3w, potrzeb i wyzwa\u0144, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 partner\u00f3w lokalnych, dzia\u0142ania animacyjne, indywidualne wsparcieuczestnik\u00f3w oraz ocen\u0119 rezultat\u00f3w poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w pod wzgl\u0119dem skuteczno\u015bci, trwa\u0142o\u015bci, efektywno\u015bci oraz u\u017cyteczno\u015bci. ZAPLANOWANO STA\u0141Y MONITORINGUCZESTNIK\u00d3W POPRZEZ ANALIZOWANIE ICH POST\u0118PU PODCZAS SPOTKA\u0143 ZESPO\u0141U PRAC. REALIZUJ\u0104CEGO BEZPO\u015aREDNIO REINTEGRACJ\u0118 SPO\u0141ECZNO - ZAWODOW\u0104 UCZESTNIK\u00d3W. W ramach projektu obj\u0119te zostan\u0105 m.in. obszary zdegradowane gminy S\u0119p\u00f3lnoKraje\u0144skie. Projekt jest zgodny z RPO -Woj. Kuj-Pom oraz SzOOP.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118P\u00d3LNO KRAJE\u0143SKIE", "TYTUL": "Program Aktywno\u015bci Lokalnej - Aktywni w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "357231.99", "WARTOSC": "663543.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt obejmuje wykonanie termomodernizacji 4 powiatowych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: budynku administracyjnego Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Suchor\u0105czku, budynku diagnostyki laboratoryjnej i anatomii patologicznej w Wi\u0119cborku oraz budynku Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim. Wszystkie rozpatrywane budynki s\u0105 obiektami wybudowanymi w niskim standardzie cieplnym i wymagaj\u0105 dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych ich standard. Wykonanie wskazanych we wniosku dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych jest niezb\u0119dne ze wzgl\u0119du na og\u00f3lny z\u0142y stan techniczny budynk\u00f3w. Termomodernizacja dope\u0142ni dzia\u0142ania powiatu w zakresie dokonanych wymian i modernizacji poszczeg\u00f3lnych \u017ar\u00f3de\u0142 wytwarzania ciep\u0142a. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykona nie prac termomodernizacyjnych polegaj\u0105cych na wykonaniu nast\u0119puj\u0105cych rob\u00f3t termomodernizacyjnych wraz z niezb\u0119dnymi pracami towarzysz\u0105cymi: a) w budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Suchor\u0105czku: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem, docieplenie stropu piwnicy styropianem, p\u0142ukanie instalacji grzewczej: b) w budynku anatomii patologicznej: wymiana stolarki drewnianej na now\u0105 PCV z szyb\u0105 zespolon\u0105, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych p\u0142ytami styropianowymi, wymiana stolarki drewnianej na now\u0105, docieplenie stropodachu przez u\u0142o\u017cenie p\u0142ytsze styropapy; c) w budynku laboratorium medycznego: docieplenie po\u0142aci dachowych we\u0142n\u0105 mineraln\u0105, docieplenie stropu nad piwnic\u0105, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej na now\u0105 z PC, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; d) w budynku Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej: docieplanie stropu poddasza oraz wymiana stolarki okiennej na okna plastikowe. Przeprowadzenie inwestycji przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia takich cel\u00f3w projektu jak: poprawa stanu \u015brodowiska, poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w, popr\u0105 w\u0119 warunk\u00f3w pracy i kszta\u0142cenia, zmniejszenie koszt\u00f3w funkcjonowania obiekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "Termomodemizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu s\u0119poie\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "344761.17", "WARTOSC": "405601.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt pt.: \u201ePrzysz\u0142o\u015b\u0107 w naszych r\u0119kach\" realizowany b\u0119dzie na terenie powiatu S\u0119pole\u0144skiego (wojew\u00f3dztwo: kujawsko-pomorskie, gmina S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie oraz Wi\u0119cbork) w okresie od 01.09.2019 do 30.06.2020. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie wiedzy i kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy i z\u0142agodzenie zdiagnozowanych dysfunkcji u 165 uczni\u00f3w (89dz/76ch\u0142) ucz\u0119szczaj\u0105cych do: Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Janusza Korczaka w Wi\u0119cborku (47dz/38ch\u0142) oraz Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Tadeusza Kotarbi\u0144skiego w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim (42dz/38ch\u0142) oraz rozwini\u0119cie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz zrost kompetencji zawodowych u 26 nauczycieli (22k/4m) tych szk\u00f3\u0142. W ramach projektu zrealizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia: rozwijaj\u0105ce (zaj\u0119cia z j. angielskiego, j. niemieckiego, informatyki, przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych), wyr\u00f3wnuj\u0105ce (zaj\u0119cia z: matematyki, j.niemieckiego, fizyki), zaj\u0119cia z zakresu doradztwa zawodowego, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz treningu postaw kluczowych na rynku pracy a tak\u017ce zaj\u0119cia skierowane do uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie: wykorzystania technologii TIK w dydaktyce; rozwoju w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci i postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowania na rynku pracy; wykorzystania metod eksperymentu w edukacji, w celu podnoszenia jako\u015bci nauczania przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych; przygotowania do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W ramach projektu szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t TIK niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych i efektywnych zaj\u0119\u0107 (w szczeg\u00f3lno\u015bci tych realizowanych w ramach projektu). Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania i formy wsparcia wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szko\u0142ach i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy potrzeb eduk.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 w naszych r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JOLANTA VALINSKA-FRITZ EUROTECHNIK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla JOLANTA VALINSKA-FRITZ EUROTECHNIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-17", "DATA_START": "2018-04-19", "DOFINANSOWANIE": "1041846.96", "WARTOSC": "1245958.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion \u015awiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1700000.00", "WARTOSC": "2168118.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy promocji gospodarczej woj. kujawsko-pomorskiego, a \u015bci\u015ble promocji teren\u00f3w inwestycyjnych b\u0119d\u0105cych w gestii Konsorcjum tj. TARR S.A, Gmin: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie i Nak\u0142o nad Noteci\u0105. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci woj. kujawsko-pomorskiego na mapie Polski i Europy, jako miejsca o wysokim potencjale inwestycyjnym oraz budowa marki gospodarczej wojew\u00f3dztwa. Ww. cel realizowany b\u0119dzie poprzez: a. popraw\u0119 rozpoznawalno\u015bci gmin Partner\u00f3w, na mapie Polski jak i Europy jako miejsca o du\u017cym potencjale inwestycyjnym, b. budow\u0119 marki gospodarczej gmin Partner\u00f3w, a w efekcie i wojew\u00f3dztwa, c. zwi\u0119kszenie potencja\u0142u gospodarki zlokalizowanej na tych terenach tak, aby efektywnie konkurowa\u0142a na rynkach mi\u0119dzynarodowych, w drodze realizacji szeregu dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych.Przedmiotem promocji s\u0105 tereny inwestycyjne po\u0142o\u017cone na terenie Gminy Miasta Toru\u0144, przy ul. Gen. W. Andersa o pow. ok 17 ha (ca\u0142k. pow. teren\u00f3w to ok. 21 ha) oraz powiatu s\u0119pole\u0144skiego, w Gminie S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie o \u0142\u0105cznej pow. ok. 7 ha, (ca\u0142k. pow. teren\u00f3w to ok. 8 ha) i powiatu nakielskiego, w Gminie Nak\u0142o nad Noteci\u0105 o pow. ok. 20 ha, (ca\u0142k. pow. teren\u00f3w to ok. 25 ha)Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych realizowanych w ramach projektu mo\u017cna okre\u015bli\u0107 mianem kampanii reklamowo-promocyjnej. W ramach kt\u00f3rej przewiduje si\u0119 m.in. nast\u0119puj\u0105ce zadania:1) udzia\u0142 w krajowych imprezach targowo-wystawienniczych o zasi\u0119gu krajowym i mi\u0119dzynarodowym w charakterze wystawcy, 2) dzia\u0142ania promocyjne:a. wykonanie i wykorzystanie filmu promocyjnego, b. kampania w mediach (TV, radio), c. kampania internetowa, d. kampania billboardowa, e. kampania prasowa -publikacje/reklamy w prasie bran\u017cowej, f. wykonanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych,g. organizacja konferencji, udzia\u0142 w konferencjach w charakterze prelegenta,3. Udzia\u0142 w szkoleniach, konferencjach dot. podejmowania skutecznych dzia\u0142a\u0144 marketingowych w promocji teren\u00f3w inwestycyjnych i pozyskiwania, utrzymania inwestor\u00f3w.", "BENEFICJENT": "TORU\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u201ePromowanie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego jako przyjaznego przedsi\u0119biorstwom dzi\u0119ki promocji teren\u00f3w inwestycyjnych po\u0142o\u017conych w Toruniu, S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim oraz Nakle nad Noteci\u0105. \u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "144542.50", "WARTOSC": "170050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \"M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe - sta\u017ce i praktyki 2016\" realizowany b\u0119dzie od 01.06.2016 r. do 30.09.2016 r. Celem projektu jest wzmocnienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na terenie powiatu s\u0119pole\u0144skiego poprzez organizacj\u0119 i realizacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami sta\u017cy/praktyk zawodowych dla 66 uczni\u00f3w i uczennic, w tym dla 63 uczni\u00f3w/uczennic Technikum- sta\u017cy oraz dla 3 uczni\u00f3w/uczennic Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej- praktyk zawodowych. Celem organizowanych sta\u017cy/praktyk zawodowych jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci na temat posiadanych predyspozycji zawodowych i w efekcie zdolno\u015bci do przysz\u0142ego zatrudnienia oraz podniesienie kompetencji zawodowych, w tym umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania zada\u0144 w rzeczywistym \u015brodowisku pracy i nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach wybranych na podstawie diagnozy: technik informatyk, technik ekonomista, technik mechanik, technik drogownictwa, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz technik rolnik i uczniowie Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej w zawodzie kucharz z 3 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie powiatu s\u0119pole\u0144skiego. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Realizacja wysokiej jako\u015bci sta\u017cy dla uczni\u00f3w technik\u00f3w powiatu s\u0119pole\u0144skiego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami. 2.Realizacja wysokiej jako\u015bci praktyk zawodowych dla uczni\u00f3w Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej w zawodzie kucharz wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Sypniewie. Warto\u015b\u0107 projektu 170 050 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe- sta\u017ce i praktyki 2016.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "2334608.17", "WARTOSC": "4384728.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn", "OPIS": "Przedmiotem proj. \u201eOchrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu\u201d jest poprawa i utrzymanie warto\u015bci przyrodniczych na wybranych cennych obszarach po\u0142o\u017conych na terenie RDLP w Toruniu obejmuj\u0105cej wojew\u00f3dztwo kuj-pom. Realizacja ww. celu zostanie osi\u0105gni\u0119ta m.in. poprzez wykonanie dzia\u0142a\u0144 ochronnych zawartych w Planach Zada\u0144 Ochronnych ustanowionych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz Planach Ochrony ustanowionych dla rezerwat\u00f3w przyrody. Proj skupia si\u0119 tak\u017ce na uatrakcyjnieniu teren\u00f3w o potencjale turystycznym le\u017c\u0105cych na przyrodniczo warto\u015bciowych obszarach wojew\u00f3dztwa kuj-pom. Realizacja proj przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci infrastruktury edukacji ekologicznej, promowania idei zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju po\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci bazy przyrodniczo\u2013dydaktycznej, wspierania aktywno\u015bci ruchowej oraz poprawy jako\u015bci \u015bcie\u017cek spacerowych. W rezultacie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 zapewniona zostanie dba\u0142o\u015b\u0107 o zachowanie i popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144, co z kolei wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska przyrodniczego oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w wojew\u00f3dztwie kuj-pom. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105: mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa kuj-pom oraz tury\u015bci jak te\u017c RDLP w Toruniu i obj\u0119te projektem nadl. (instytucjonalna grupa docelowa). Opracowany zakres inwestycji wyp\u0142ywa ze zdiagnozowanych problem\u00f3w, zidentyfikowanych cel\u00f3w oraz przeprowadzonej analizy popytu. W zakres realizacji projektu wchodz\u0105 dzia\u0142ania piel\u0119gnacyjno-ochronne (prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia stopnia ochrony siedlisk i gatunk\u00f3w, zwalczania gatunk\u00f3w inwazyjnych i restytucji gatunk\u00f3w rodzimych), roboty budowlane i zakup doposa\u017cenia (s\u0142u\u017c\u0105ce kanalizacji ruchu turystycznego, zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci oferty eduk. oraz stopnia bezpiecze\u0144stwa przyrodniczego), dzia\u0142ania inf-promo, jak te\u017c opracowanie dokumentacji aplikacyjnej i nadz\u00f3r specjalistyczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA LAS\u00d3W PA\u0143STWOWYCH W TORUNIU", "TYTUL": "Ochrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1631951.04", "WARTOSC": "1919942.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 23 os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy oraz 37 os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy 60 osobom pozostaj\u0105cym poza rynkiem pracy sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzieckiem/dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie 60 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Bydgoszczy (30 miejsc) i w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim (30 miejsc) w okresie od dnia 01.03.2020 do dnia 28.02.2021. W odniesieniu do os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy - zaplanowana wsparcie wielotorowe - doradztwo zawodowe, szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje/kompet. i tym samym zwi\u0119kszaj\u0105c szanse tych os\u00f3b na pozyskanie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "BYDGOSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO STOWARZYSZENIE O\u015aWIATOWO-TECHNICZNE", "TYTUL": "Zesp\u00f3\u0142 \u017b\u0142obk\u00f3w BZDZ \"Kraina Brzd\u0105ca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "522626.75", "WARTOSC": "614855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Cel projektu: PRZYWR\u00d3CENIE ZDOLNO\u015aCI 60 OS. (33K) zamieszk.na terenie obszaru realizacji proj. zgodnie z pkt. C4A wniosku o dofinansowanie w wieku 18-64 L., ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM LUB WYKLUCZ. SPO\u0141. OBJ\u0118TYCH/KWALIFIKUJ\u0104CYCH SI\u0118 DO WSPARCIA PS Z POWODU BEZR. DO UDZIA\u0141U W \u017bYCIU SPO\u0141.-ZAW. POPRZEZ POPRAW\u0118 I WZMOCNIENIE ICH ZDOLNO\u015aCI DO ZATRUD. W OKRESIE 10.2019-12.2020 Zakres projektu: realizacja us\u0142ug aktywnej integracji, dopasowanej do predyspozycji UP , zgodnych z potrzebami region. rynku pracy [RP] i konsult. z PUP (w przyp. os. bezrob.). Efekt projektu: ograniczenie zagro\u017cenia wyklucz. spo\u0142. poprzez realizacj\u0119 wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse UP na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142.-zaw. Projekt jest skierowany do 60 (w tym 33 kobiety - 55%) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez dzia\u0142ania: A) aktywizacji zawodowej, tj. doradztwo zawodowe, kursy i warsztaty zawodowe, po\u015brednictwo pracy; B) aktywizacji spo\u0142ecznej, tj. poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie, warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, opieka streetworkera, dzia\u0142ania \u015brodowiskowe; Wszyscy uczestnicy/czki b\u0119d\u0105 mieli wyp\u0142acane stypendium szkoleniowe. G\u0142\u00f3wne rezultaty: min. 9 uczestnik\u00f3w podejmie prac\u0119, w tym 3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105; 21 dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142ecznozatrudnieniowej (poszukuj\u0105ce pracy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, w tym 8 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKCELERACJI I INKUBACJI BIZNESU", "TYTUL": "Aktywna Integracja kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "children": [{"name": "Rodzina", "v": "23,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.91, "v_pc": "1453,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "12,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "6,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.84}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.97}, {"name": "NIEZNANY_03", "v": "664,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "NIEZNANY_04", "v": "401,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "258,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "55,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 480.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "18,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.5, "v_pc": "1152,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "41.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "11,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.3}, {"name": "Przedszkola", "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "920,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "913,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "708,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Gimnazja", "v": "403,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "117,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "116,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "114,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "49,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "41,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "7,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.0, "v_pc": "470,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "4,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.48}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "711,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 101486.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.46}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "145,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 499.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "6,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.63, "v_pc": "406,13 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.64}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "406,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "318,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.91}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "305,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "189,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "136,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "107,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "v": "17,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "14,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "5,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.72, "v_pc": "363,12 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "4,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.29}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "636,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "395,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "218,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.76}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "189,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "167,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.48, "v_pc": "258,01 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "718,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "191,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.65}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "124,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "77,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "65,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "43,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58, "v_pc": "168,69 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.62}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "494,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.37}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41, "v_pc": "160,59 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "36.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.92}, {"name": "Biblioteki", "v": "530,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "76,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "27,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "8,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57, "v_pc": "73,96 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.95}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "24,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55, "v_pc": "72,94 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "v": "700,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "274,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.53}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "190,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.35}]}, {"name": "Turystyka", "v": "542,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "33,96 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "505,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.27}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "36,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.72}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "474,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "29,74 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "237,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.05}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "207,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.66}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "29,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "320,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "20,06 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "303,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "185,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,63 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "185,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "154,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,67 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "125,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.51}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "26,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.19}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "149,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "73,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "72,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "3,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "109,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,86 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "108,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.66}, {"name": "Cmentarze", "v": "1,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "16,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,03 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "16,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}