{"gmina": "Wi\u0119cbork", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Wi\u0119cbork", "kod_gus": "040416813000", "kod_gus_podregionu": "040416800000", "podregion_eurostat": "PL618", "ludnosc": "13`359", "budzet": {"dochody": "67,73 mln z\u0142", "wydatki": "69,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,70 mln z\u0142", "wydatki": "1,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0662479399999527}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0662479399999527}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5403200699999855}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5403200699999855}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1069752100000305}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1069752100000305}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6694660499999374}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6694660499999374}], "dochod_ue": "5,99 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "46,11 mln z\u0142", "gmina_pc": "3451.5 z\u0142", "powiat": "7,76 mln z\u0142", "powiat_pc": "580.7 z\u0142", "wojewodztwo": "7,42 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,20 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,18 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "9,17 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "19930900.00", "WARTOSC": "44679740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie produkcji DRUT\u00d3W oraz SPLOT\u00d3W SPR\u0118\u017bAJ\u0104CYCH o nowych cechach i w\u0142asno\u015bciach unikatowych w skali \u015bwiatowej. Innowacyjno\u015b\u0107 produktowa i procesowa opisana w dalszej cz\u0119\u015bci oraz poprawa parametr\u00f3w technicznych nowych produkt\u00f3w jest wynikiem zrealizowanych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 prac b+r przy wsp\u00f3\u0142pracy polskich jednostek nauk. Nowy produkt w spos\u00f3b kompleksowy spe\u0142ni najwa\u017cniejsze i kluczowe wymagania klient\u00f3w w zakresie BEZPIECZE\u0143STWA oferuj\u0105c jednocze\u015bnie istotne przewagi w zakresie cech i funkcjonalno\u015bci. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na wyst\u0119puj\u0105cy na rynku budownictwa in\u017cynieryjnego problem z doborem materia\u0142u do wykonania zbrojenia o odpowiedniej no\u015bno\u015bci przeznaczonego dla nowoczesnych, najbardziej wymagaj\u0105cych konstrukcji, zapewniaj\u0105cy jednocze\u015bnie spe\u0142nienie rosn\u0105cych wymaga\u0144 w zakresie trwa\u0142o\u015bci, wytrzyma\u0142o\u015bci, bezpiecze\u0144stwa i funkcjonalno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w wykonania konstrukcji. Projekt posiada bardzo du\u017cy potencja\u0142 rynkowy, szczeg\u00f3lnie na rynkach zagranicznych, pozwoli zagospodarowa\u0107 nisz\u0119 rynkow\u0105 w zakresie specjalnych konstrukcji spr\u0119\u017conych z wykorzystaniem nowej generacji drut\u00f3w i splot\u00f3w spr\u0119\u017caj\u0105cych i b\u0119dzie mia\u0142 istotne znaczenie dla tego segmentu rynku z uwagi na zaawansowany technolog. produkt o du\u017cym potencjale rozwoju. Rynek drut\u00f3w i splot\u00f3w spr\u0119\u017caj\u0105cych jedynie w krajach UE obecnie jest wart niespe\u0142na mld euro (wg EUROSTAT). Wnioskodawca dzi\u0119ki do\u015bwiadczeniu, posiadanemu \u201eknow\u2013how\u201d oraz opracowanej strategii wdro\u017cenia na rynku polskim i skandynawskim skutecznie wprowadzi nowy produkt na rynek. Efekty dla wnioskodawcy: - WPROWADZENIE ZAAWANSOWANEGO ORAZ INNOWACYJNEGO w skali \u015bwiata produktu, konkurencyjnego pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w i ceny, poprawa pozycji konkurencyjnej na rynkach polskim i zagranicznych; - istotne (o ponad 150%) ZWI\u0118KSZENIE PRZYCHOD\u00d3W ZE SPRZEDA\u017bY; - utrzymanie D\u0141UGOTERMINOWEJ WSP\u00d3\u0141PRACY Z O\u015aRODKAMI NAUK. i opracowanie kolejnych udoskonale\u0144. SA 42799(2015/X), art. 13,18 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "SBN RUNOWO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji nowej generacji drut\u00f3w i splot\u00f3w spr\u0119\u017caj\u0105cych o podwy\u017cszonych parametrach i nowych cechach do zastosowa\u0144 specjalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1491.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "57874473.60", "WARTOSC": "84528324.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68, w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 991,70 km. W wyniku realizacji projektu 13 112 gospodarstw domowych oraz 92 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 13 112 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3428227.19", "WARTOSC": "4968964.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa kanalizacji sanitarnej we wsi Runowo Kraje\u0144skie (3,293 km sieci kanalizacyjnej) oraz modernizacja stacji uzdatniania wody w Runowie Kraje\u0144skim. Projekt realizowany b\u0119dzie w aglomeracji Wi\u0119cbork wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 Nr XIV/300/15 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego z dnia 23 listopada 2015r. w sprawie wyznaczenia aglomeracji Wi\u0119cbork. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie negatywnego oddzia\u0142ywania \u015bciek\u00f3w komunalnych na jako\u015b\u0107 w\u00f3d, poprzez rozbudow\u0119 sieci kanalizacyjnej. W wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144, poprawi si\u0119 stan \u015brodowiska przyrodniczego, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprawie ulegnie stan chemiczny i ekologiczny w\u00f3d na terenie aglomeracji Wi\u0119cbork i w jej bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych, co jest sp\u00f3jne z celem dzia\u0142ania 4.3 RPO WK-P na lata 2014-2020. Do wybudowanej sieci planowane jest pod\u0142\u0105czenie 293 mieszka\u0144c\u00f3w wyra\u017conych w RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0118CBORK", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno \u2013 \u015bciekowej na terenie Gminy Wi\u0119cbork (aglomeracja Wi\u0119cbork) \u2013 Runowo Kraje\u0144skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 256.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2129558.50", "WARTOSC": "3388081.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest przebudowa oraz zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku niemieszkalnego s\u0142u\u017c\u0105cego jako magazyn na Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Wi\u0119cborku. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji na terenie Wi\u0119cborka - \u015ar\u00f3dmie\u015bcie (osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142., zasoby starsze oraz dzieci w wieku 3-5 lat z rodzin korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142. nie obj\u0119tych dotychczas \u017cadn\u0105 form\u0105 opieki i edukacji), kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestnikami dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych prowadzonych przedmiotowym budynku. Wnioskodawca w ramach projektu planuje wyposa\u017cenie CAL - szczeg\u00f3\u0142owe informacje dotycz\u0105ce wyposa\u017cenia znajduj\u0105 si\u0119 w do\u0142\u0105czonej do WOD specyfikacji sprz\u0119tu.Realizacja projektu jest niezb\u0119dna dla zapewnienia odpowiedniej infrast. i zaplecza do podj\u0119cia zaplanowanej interwencji spo\u0142ecznej okre\u015blonej w LPR Gminy Wi\u0119cbork na lata 2017-2023.Cel g\u0142\u00f3wny projektu jest zgodny z dzia\u0142ania 6.2. Rozw\u00f3j Rewitalizacja Obszar\u00f3w Miejskich i ich obszar\u00f3w funkcjonalnych RPO WK-P na lata 2014-2020: Wzrost o\u017cywienia spo\u0142ecznego i gospodarczego na obszarze wyznaczonym do rewitalizacji na terenie Miasta Wi\u0119cbork (obszar \u015br\u00f3dmie\u015bcia), poprzez przebudow\u0119 oraz zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania budynku niemieszkalnego s\u0142u\u017c\u0105cego jako magazyn na Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej wykorzystywanego na cele aktywizacji spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w.Projekt jest dzia\u0142aniem infrastrukturalnym, kt\u00f3rego realizacja przyczyni si\u0119 do rewitalizacji spo\u0142eczno-gospodarczej obszaru rewitalizacji Miasta Wi\u0119cbork - \u015brodmie\u015bcia, gdzie wyst\u0119puje koncentracja negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych (ub\u00f3stwo, wykluczenie spo\u0142eczne, du\u017ca liczba beneficjent\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, wysoki udzia\u0142 os\u00f3b starszych, niewystarczaj\u0105ce obj\u0119cie wychowaniem przedszkolnym dzieci w wieku 3-5 lat), zmierzaj\u0105cym do o\u017cywienia spo\u0142eczno-gospodarczego obszaru rewitalizacji wyznaczonego na terenie Miasta R i poprawy warunk\u00f3w uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142ecznym os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszar problemowy.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0118CBORK", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa oraz zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku o funkcji niemieszkalnej na Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1992987.21", "WARTOSC": "3144084.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt dotyczy rozbudowy, przebudowy i doposa\u017cenia oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych: Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych z Pododdzia\u0142em Intensywnego Nadzoru Kardiologicznego, Pediatrycznego z Pododdzia\u0142em Niemowl\u0119cym, Ginekologiczno-Po\u0142o\u017cniczego Szpitala Powiatowego im. dr Adama Gacy i dr J\u00f3zefa \u0141askiego NZOZ w Wi\u0119cborku. Inwestycja wpisuje si\u0119 w typy projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramach poddzia\u0142ania 6.1.1., tj. przeprowadzenia niezb\u0119dnych z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych inwestycji, w tym w zakresie dostosowania infrastruktury do potrzeb os\u00f3b starszych i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz wyposa\u017cenia w sprz\u0119t medyczny. Zakres rzeczowy projektu obejmuje:\u2022 Sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105,\u2022 Roboty budowlane,\u2022 Dokumentacj\u0119 techniczn\u0105,\u2022 Operat p.po\u017c,\u2022 Nadz\u00f3r inwestorski,\u2022 Studium wykonalno\u015bci i wniosek o dofinansowanie\u2022 Op\u0142at\u0119 za IOWISZ\u2022 Promocj\u0119 projektu.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych poprzez rozbudow\u0119, przebudow\u0119 i doposa\u017cenie Szpitala Powiatowego im. dr Adama Gacy i dr J\u00f3zefa \u0141askiego NZOZ w Wi\u0119cborku. W ramach inwestycji zaplanowano przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 szpitala oraz zakup sprz\u0119tu oraz wyposa\u017cenia. W ramach rozbudowy i przebudowy szpitala zaplanowano prace budowlane maj\u0105ce na celu dostosowanie plac\u00f3wki do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa w zakresie wymaga\u0144 jakim powinny odpowiada\u0107 pomieszczenia i urz\u0105dzenia podmiotu wykonuj\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, jak r\u00f3wnie\u017c w zakresie dostosowania plac\u00f3wki do wymog\u00f3w przeciwpo\u017carowych. Zakup nowego i wymiana zu\u017cytego sprz\u0119tu medycznego poprawi jako\u015b\u0107 i zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w zakresie obj\u0119tym projektem. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy poziomu opieki zdrowotnej dla ludno\u015bci z obszaru powiatu s\u0119pole\u0144skiego oraz wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w tym zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, podwy\u017cszenia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug oraz do dalszego dostosowania Szpitala do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawnych.", "BENEFICJENT": "NOVUM-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201ePodniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez rozbudow\u0119, przebudow\u0119 i doposa\u017cenie Szpitala Powiatowego im. dr Adama Gacy i dr J\u00f3zefa \u0141askiego NZOZ w Wi\u0119cborku\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-17", "DATA_START": "2016-10-14", "DOFINANSOWANIE": "1798064.56", "WARTOSC": "2974160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Gminy Wi\u0119cbork. Przedmiotem projektu jest przebudowa, rozbudowa oraz zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku gospodarczego, maj\u0105cych na celu stworzenie klubu samopomocy dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Wi\u0119cbork oraz pomieszczenia socjalne. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce budow\u0119 parkingu.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0118CBORK", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa oraz zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku gospodarczego na klub samopomocy dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Wi\u0119cbork oraz pomieszczenia socjalne wraz z budow\u0105 parkingu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-05-14", "DOFINANSOWANIE": "1618479.90", "WARTOSC": "1904094.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 nieaktywne zawodowo z powodu przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub/i wychowywaniem dziecka. Poprzez stworzenie klubu dzieci\u0119cego dla dzieci w wieku 1-3 lata (zostanie zapewnionych 30 miejsc, w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) wzmacniany b\u0119dzie powr\u00f3t rodzica na rynek pracy - rodzica zamieszka\u0142ego, ucz\u0105cego si\u0119 lub pracuj\u0105cego na terenie gminy Wi\u0119cbork (grupa docelowa). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bezrobotne lub osoby bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenia dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu Ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. - Kodeks pracy oraz osoby pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu to utworzenie 30 miejsc opieki na dzie\u0107mi do lat 3 oraz zapewnienie funkcjonowania przez okres 24 miesi\u0119cy klubu dzieci\u0119cego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na wnioski rodzic\u00f3w wykazuj\u0105ce zapotrzebowanie na zorganizowanie przez gmin\u0119 opieki nad dzie\u0107mi do trzeciego roku \u017cycia. Od 13 do 31 grudnia 2017 r. Biuro Obs\u0142ugi O\u015bwiaty Samorz\u0105dowej w Wi\u0119cborku przeprowadzi\u0142o ankiet\u0119, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce 99,2 % respondent\u00f3w opowiedzia\u0142o si\u0119 za tym, aby gmina zapewni\u0142a opiek\u0119 dla dzieci w formie klubu dzieci\u0119cego b\u0105d\u017a \u017c\u0142obka. Na terenie gminy Wi\u0119cbork nie funkcjonuje \u017cadna forma opieki na dzie\u0107mi do lat trzech.Wnioskodawca deklaruje, \u017ce realizacja projektu b\u0119dzie przebiega\u0142a zgodnie ze standardami dost\u0119pno\u015bci stanowi\u0105cymi za\u0142\u0105cznik do Wytycznych w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0118CBORK", "TYTUL": "\"Wi\u0119cborski maluszek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380120.00", "WARTOSC": "2817970.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy infrastruktury spo\u0142ecznej w celu realizacji pieczy zast\u0119pczej na obszarze powiatu s\u0119pole\u0144skiego, tj. dw\u00f3ch plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych w Wi\u0119cborku. Ka\u017cda z projektowanych plac\u00f3wek docelowo b\u0119dzie mog\u0142a przyj\u0105\u0107 14 dzieci, w tym jedno niepe\u0142nosprawne. Ponadto przy projektowanych plac\u00f3wkach planuje si\u0119 budow\u0119 2 obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury w postaci altanek ogrodowych oraz uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie terenu. W ramach projektu zakupione zostanie wyposa\u017cenie i sprz\u0119t niezb\u0119dny do funkcjonowania POW. Potrzeba realizacji projektu wynika z konieczno\u015bci dostosowania instytucjonalnych form sprawowania pieczy zast\u0119pczej do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie standardu opieki w plac\u00f3wkach, poprzez zmniejszenie ilo\u015bci miejsc do 14 wychowank\u00f3w. Projekt wp\u0142ynie na popraw\u0119 funkcjonowania infrastruktury opieku\u0144czo \u2013 wychowawczej, zapewniaj\u0105c polepszenie warunk\u00f3w bytowych i przyczyniaj\u0105c si\u0119 tym samym do podniesienia standard\u00f3w wychowania, rozwoju i nauki wychowank\u00f3w oraz do rozwoju plac\u00f3wki. Dzi\u0119ki realizacji projektu podniesiony zostanie standard oraz jako\u015b\u0107 \u017cycia wychowank\u00f3w plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawczej w Wi\u0119cborku. Powsta\u0142a infrastruktura spe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie wymogi prawne w zakresie funkcjonowania i stanu infrastruktury, w tym zostanie w pe\u0142ni dostosowana do przepis\u00f3w przeciwpo\u017carowych. Ponadto w wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119p os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do infrastruktury plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych, poprzez dostosowanie obiekt\u00f3w do potrzeb os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa dw\u00f3ch budynk\u00f3w mieszkalnych na potrzeby dw\u00f3ch 14 \u2013 osobowych plac\u00f3wek opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w Wi\u0119cborku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1059368.48", "WARTOSC": "1246315.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt dotyczy utworzenia O\u015brodka edukacji przyrodniczej Kraje\u0144skiego Parku Krajobrazowego. Bud\u017cet projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: prace przygotowawcze (dokumentacja studialna, dokumentacja techniczna, pozwolenie na budow\u0119), prace inwestycyjne (prace budowlane), zakup pomocy dydaktycznych czyli wyposa\u017cenie sali edukacyjnej oraz zakup sprz\u0119tu audio-video, zakup i monta\u017c budek dla nietoperzy, nadz\u00f3r inwestorki oraz koszty po\u015brednie (zarz\u0105dzanie projektem oraz jego promocj\u0119). Inwestycja wpisuje si\u0119 w typy projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramach Dzia\u0142ania 4.5 Ochrona przyrody. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby oraz problemy, w tym g\u0142\u00f3wny: niewystarczaj\u0105cy mechanizm ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie KPK. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest: wzmocnienie ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie KPK. Dzia\u0142ania podj\u0119te przez Wnioskodawc\u0119 oraz realizatora projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej, wzbogacenia zaplecza edukacyjnego KPK, kt\u00f3re umo\u017cliwi praktyczne pog\u0142\u0119bianie wiedzy oraz umiej\u0119tno\u015bci, a przede wszystkim utworzenia o\u015brodka edukacji przyrodniczej, co pozwoli na szerzenie dzia\u0142a\u0144 sprzyjaj\u0105cych ochronie \u015brodowiska oraz wzrost poziomu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu i promowaniu postaw proekologicznych. Realizacja projektu pozwoli na stworzenie atrakcyjnych warunk\u00f3w do prowadzenia edukacji ekologicznej, umo\u017cliwi wykorzystanie nowoczesnego sprz\u0119tu i skupienie pracownik\u00f3w prowadz\u0105cych edukacj\u0119 ekologiczn\u0105 KPK w jednym miejscu oraz utworzenie miejsca do wystaw, ekspozycji przyrodniczych i rozstrzygania konkurs\u00f3w. Projekt przyczyni si\u0119 do ochrony przyrody poprzez edukacj\u0119, kt\u00f3ra spowoduje wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w projektu. Cele niniejszego projektu s\u0105 zgodne z celami Osi Priorytetowej 4. Region przyjazny \u015brodowisku RPO WK-P na lata 2014-2020, w tym z celem szczeg\u00f3\u0142owym - wzmocniony mechanizm ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w regionie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Utworzenie o\u015brodka edukacji przyrodniczej Kraje\u0144skiego Parku Krajobrazowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "986190.81", "WARTOSC": "1449489.86", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa kanalizacji sanitarnej wraz w mie\u015bcie Wi\u0119cbork na ulicy 28 Stycznia oraz cz\u0119\u015bci ulicy Wyzwolenia (1,494 km sieci kanalizacyjnej). Projekt uwzgl\u0119dnia r\u00f3wnie\u017c t\u0142ocznie - 2 szt. oraz pompownie przydomowe - 7 szt. Ponadto planowane jest obrukowanie t\u0142oczni w promieniu 1,0 m na warstwie piasku o grubo\u015bci 5 cm.Projekt realizowany b\u0119dzie w aglomeracji Wi\u0119cbork wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 Nr XIV/300/15 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego z dnia 23 listopada 2015r. w sprawie wyznaczenia aglomeracji Wi\u0119cbork. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie negatywnego oddzia\u0142ywania \u015bciek\u00f3w komunalnych na jako\u015b\u0107 w\u00f3d, poprzez rozbudow\u0119 sieci kanalizacyjnej. W wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144, poprawi si\u0119 stan \u015brodowiska przyrodniczego, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprawie ulegnie stan chemiczny i ekologiczny w\u00f3d na terenie aglomeracji Wi\u0119cbork i w jej bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych, co jest sp\u00f3jne z celem dzia\u0142ania 4.3 RPO WK-P na lata 2014-2020. Do wybudowanej sieci planowane jest pod\u0142\u0105czenie 240 mieszka\u0144c\u00f3w wyra\u017conych w RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0118CBORK", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno \u2013 \u015bciekowej na terenie Gminy Wi\u0119cbork (aglomeracja Wi\u0119cbork)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.82}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "849848.70", "WARTOSC": "999822.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119ksz. liczby miejsc poprzez utworz. na terenie m. W-rk w 2018r. 25 miejsc wych. przedszk. oraz realiz. zaj\u0119\u0107 dodatk. dla 75 dzieci w SP Nr 2, dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wych. przedszk. do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i dodatk. oferty edukac. dla 5 dzieci w PG \u201eNiezapominajka\u201d, adaptacj\u0119 ww. OWP oraz podnosz. kompetencji lub kwalifik. n-li OWP.Projekt \"Wi\u0119cborski przedszkolak\" realiz. b\u0119dzie w Gm. W-rk w okr. 07/2018-12/2020. Cel g\u0142. proj. to upowszechnienie i popr. jako\u015bci eduk. przedszk. na ter. m. W-rka - w ramach funkcjonow. 2 OWP, tj. PG \"Niezapominajka\" w W-rku oraz SP Nr 2 im. K. Makuszy\u0144skiego w W-rku.Cel g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworz. 25 miejsc wych. przedszk. (dla dzieci w wieku 3-6 l) oraz realiz. zaj\u0119\u0107 dodatk. Projekt przewiduje ponadto wsparcie dla n-li w zakresie doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawod. w zakresie zdiagnozow. potrzeb edukac.. Diagnoza zosta\u0142a przeprowadz. przez zesp\u00f3\u0142 sk\u0142ad. si\u0119 z dyr. miejskich SP i przedszk., a tak\u017ce pedag. i socjoterap. Obejmowa\u0142a dz. w wieku przedszk., zamieszka\u0142e na ter. m. W-rka oraz ich rodzic\u00f3w i n-li pracuj. w obu plac\u00f3wkach.Dok. zosta\u0142 zatwierdz. przez Burmistrza W-rka.Grup\u0119 docel. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. fiz. mieszkaj\u0105ce, ucz\u0105ce si\u0119 lub pracuj\u0105ce na obszarze Gm. W-rk, tj.: dz. w wieku przedszk., rodzice dz. z niepe\u0142nosprawn., n-le wych. przedszk. zatrudnieni w plac\u00f3wkach na ter. m. W-rk, dla kt\u00f3rych Gm. W-rk jest organem prowadz.W ramach realiz. proj. planow. jest:* utworz. nowych miejsc wych. przedszk. (w tym dostosow. istniej. pomieszcze\u0144)* zapewnienie bie\u017c. funkcjonow. nowych miejsc przez okres 12 m.* zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017c. i pomocy dydakt. * zatrudnienie n-li oraz pomocy n-la dla nowego o/przedszk.* realiz. dodatk. zaj. rozwijaj. oraz specjalist., zgodnie z wynik. diagnozy* podniesienie kwalifik. i umiej\u0119tn. n-li w zakresie zdiagnozow. potrzeb edukac. dz.Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie uzupe\u0142nienie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci wi\u0119cborskich o/przedszk..", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0118CBORK", "TYTUL": "\"Wi\u0119cborski przedszkolak\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "793487.26", "WARTOSC": "933527.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost kompetencji kluczowych uczni\u00f3w (z zakresu TIK nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych) i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy (kreatywno\u015bci,innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej), w tym rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi u 850 ucz.(419dz,431ch) ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 na terenie gminy wiejskiej Wi\u0119cbork oraz wzrost kompetencji zawodowych u105 nauczycieli (97K,8M), w okresie od 01.04.2019 do 30.06.2020.W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia: rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe (j.angielski,niemiecki,matematyka,informatyka,fizyka,biologia,chemia,geografia,przyroda,robotyka, programowanie,ko\u0142o szachowe),dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze (j.angielski, niemiecki,matematyka, informatyka,fizyka, biologia,chemia, geografia,przyroda), zaj\u0119cia skierowane do ucz.o specjalnych potrzebach edukacyjnych w tym uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych oraz zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce i rozwijaj\u0105ce u ucz.umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy. Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie: wykorzystania technologii TIK w dydaktyce; wykorzystania metod eksperymentu w edukacji, przygotowania do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz rozwoju w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci i postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowania na rynku pracy (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa). W ramach projektu szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t TIK niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych i efektywnych zaj\u0119\u0107. Doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie szkolne oraz mi\u0119dzyszkolne pracownie fizyczna, chemiczna i przyrodnicza.W/w cel i wsparcie wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy potrzeb.Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cele wykazane w RPO WK-P na lata 2014-2020 przez:wzrost jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej, niwelowanie nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do edukacji,wsparcie rozwoju zawodowego nauczycieli i potencja\u0142u technologicznego szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0118CBORK", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. Wyposa\u017cenie klasopracowni w szko\u0142ach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "751654.33", "WARTOSC": "1900169.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest przebudowa budynku Wiejskiego Domu Kultury w Sypniewie. W ramach projektu planuje si\u0119 dostosowanie obiektu zdegradowanego do potrzeb spo\u0142ecznych i prowadzenia dzia\u0142a\u0144 rewitalizacyjnych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji (osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142eczny, bezrobotni oraz osoby w wieku poprodukcyjnym), kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestnikami projekt\u00f3w rewitalizacyjnych prowadzonych w przedmiotowym budynku. Realizacja projektu jest niezb\u0119dna dla zapewnienia odpowiedniej infrastruktury i zaplecza do podj\u0119cia zaplanowanej interwencji spo\u0142ecznej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 7.1 Rozw\u00f3j lokalny kierowany przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko - Pomorskiego na lata 2014-2020: O\u017cywienie spo\u0142eczne i gospodarcze na obszarach obj\u0119tych Lokalnymi Strategiami Rozwoju.Gmina Wi\u0119cbork nale\u017cy do obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u201eStowarzyszenie NASZA KRAJNA\u201d. Realizacja przedmiotowego projektu umo\u017cliwi podj\u0119cie szeregu dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci obj\u0119tej obszarem rewitalizacji na terenie wiejskim Gminy Wi\u0119cbork \u2013 obszar so\u0142ectwa Sypniewo, a co za tym idzie wp\u0142ynie na ich o\u017cywienie spo\u0142eczne i gospodarcze.Zakres prac obejmuje:- przebudow\u0119 budynku, w kt\u00f3rym dodatkowo zaprojektowano m.in. \u015bwietlic\u0119 \u2013 odnowienie Sali widowiskowej (dotychczas ca\u0142kowicie wy\u0142\u0105czonej z u\u017cytkowania), zaplecze kuchenne i dodatkow\u0105 kot\u0142ownie. Prace budowlane obejmuj\u0105 przeprowadzenie kompleksowej termomodernizacji i prac og\u00f3lnobudowlanych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, Wymagane jest wykonanie prac polegaj\u0105cych na wymianie wszystkich instalacji \u2013 elektrycznej wodnokanalizacyjnej, centralnego ogrzewania, cwu oraz wentylacji. Przeprowadzony zostanie remont pomieszcze\u0144 i sal edukacyjnych. Projekt zak\u0142ada odnowienie sali widowiskowej) oraz przystosowanie ca\u0142ego budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0118CBORK", "TYTUL": "Przebudowa Wiejskiego Domu Kultury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.26}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1483325.00", "WARTOSC": "1745088.24", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \"M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe 2021-2023\" realizowany b\u0119dzie od 01.01.2021 r. do 30.09.2023 r. Celem projektu jest rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, obejmuj\u0105cy w szczeg\u00f3lno\u015bci: realizacj\u0119 dodatkowego wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego podnoszeniu, nabywaniu oraz uzupe\u0142nianiu wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, dostosowanego do potrzeb pracodawc\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez: 1) dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne i pozaszkolne ukierunkowane na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, 2) wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, 3) realizacj\u0119 wsparcia nauczyciela kszta\u0142cenia zawodowego zwi\u0105zanego z nauczanym zawodem, 4) wzmocnienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na terenie Powiatu S\u0119pole\u0144skiego poprzez organizacj\u0119 i realizacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami sta\u017cy zawodowych. Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 realizowanych na rzecz wsparcia kszta\u0142cenia zawodowego w 2 ZS b\u0119dzie doskonalenie kompetencji lub kwalifikacji zwi\u0105zanych ze stosowaniem metod oraz form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 362 uczni\u00f3w i uczennic, w tym 255 uczni\u00f3w/uczennic Technikum oraz 107 uczni\u00f3w i uczennic Bran\u017cowej Szko\u0142y I Stopnia (BS I),ponadto 1 nauczyciel. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach wybranych na podstawie diagnozy: technik(t) informatyk, (t) ekonomista, (t) hotelarstwa, (t) logistyk, (t) budownictwa , (t) \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, (t) mechatronik, (t) obs\u0142ugi turystycznej ((t) organizacji turystyki) oraz uczniowie BS I z 2 ZS prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie powiatu s\u0119pole\u0144skiego. Warto\u015b\u0107 projektu 1 745 088,24 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe 2021-2023", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1902742.20", "WARTOSC": "2002886.57", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.04.2018 r. - 30.06.2023 r. Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 250 os\u00f3b wykluczonych poprzez szkolenia i podnosz\u0105ce kompetencje i/lub daj\u0105ce nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe i spo\u0142eczne, tworzenie klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych (w tym z programem r\u00f3wie\u015bniczym obejmuj\u0105ce m.in.: r\u00f3wie\u015bnicze doradztwo, edukacj\u0119, liderowanie, coaching r\u00f3wie\u015bniczy), inne dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym, tworzenie warunk\u00f3w do \u015bwiadczenia us\u0142ug wzajemno\u015bciowych i samopomocowych, przygotowanie lider\u00f3w lub animator\u00f3w aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej oraz inne rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. W ramach projektu udzielone zostan\u0105 minimum 4 granty na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 600 tysi\u0119cy z\u0142otych (150 tysi\u0119cy ka\u017cdy) oraz minimum 25 grant\u00f3w na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, w tym na kluby m\u0142odzie\u017cowe i inne dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym minimum 14 grant\u00f3w na kwot\u0119 700 tysi\u0119cy z\u0142otych oraz na us\u0142ugi wzajemno\u015bciowe i samopomocowe, lidera lub animatora aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej wraz z innymi rozwi\u0105zaniami w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej minimum 11 grant\u00f3w na kwot\u0119 550 tysi\u0119cy. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 grant\u00f3w o charakterze aktywizacji spo\u0142ecznej to 1 milion 250 tysi\u0119cy z\u0142otych (50 tysi\u0119cy ka\u017cdy). Projekt zak\u0142ada tak\u017ce racjonalne usprawnienia dla os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Wska\u017aniki zak\u0142adane w projekcie: liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu - 10; liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 18; wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej - 86 os\u00f3b; wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej - 10 os\u00f3b. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu- 2.190.542,20 z\u0142, kwota dofinansowania projektu - 1.902.742,20 z\u0142. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce udzia\u0142 w nim 40 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NASZA KRAJNA", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Stowarzyszenie NASZA KRAJNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1100036.01", "WARTOSC": "1294160.02", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \"M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe -2017-2018\" realizowany b\u0119dzie od 01.02.2018 r. do 30.09.2020 r. Celem projektu jest rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, obejmuj\u0105cy w szczeg\u00f3lno\u015bci: realizacj\u0119 dodatkowego wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego podnoszeniu, nabywaniu oraz uzupe\u0142nianiu wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, dostosowanego do potrzeb pracodawc\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez:1) realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego ukierunkowanego na dopasowanie poda\u017cy kwalifikacji do potrzeb i wymaga\u0144 nowoczesnego rynku pracy; 2) dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne i pozaszkolne ukierunkowane na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, 3) wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, 4) realizacj\u0119 wsparcia nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego zwi\u0105zanych z nauczanym zawodem, 5) wzmocnienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na terenie Powiatu S\u0119pole\u0144skiego poprzez organizacj\u0119 i realizacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami sta\u017cy zawodowych. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 370 uczni\u00f3w i uczennic, w tym dla 185 uczni\u00f3w/uczennic Technikum oraz 185 uczni\u00f3w/uczennic Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach wybranych na podstawie diagnozy: technik informatyk, technik ekonomista, technik hotelarstwa, technik logistyk, technik budownictwa , technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, technik drogownictwa (od 01.09.2017 r. technik budowy dr\u00f3g), technik obs\u0142ugi turystycznej oraz uczniowie Zasadniczych Szk\u00f3\u0142 Zawodowych z` 2 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie powiatu s\u0119pole\u0144skiego. Warto\u015b\u0107 projektu 1 294 160,02 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe 2017-2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-02-01", "DOFINANSOWANIE": "360680.89", "WARTOSC": "424330.46", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Gminy Wi\u0119cbork, w partnerstwie pomi\u0119dzy podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej a jednostk\u0105 samorz\u0105du terytorialnegoCelem projektu jest aktywna integracja zawodowo - spo\u0142eczna 32 os\u00f3b (24K, 8M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. oraz 30 os\u00f3b z otoczenia z terenu miasta i gminy Wi\u0119cbork w oparciu o PAL w okresie od 01.02.2020 - 31.12.2020. Us\u0142ugami aktywnej integracji (AI) obj\u0119tych zostanie 32 osoby ( w tym 17 bezrobotnych i 15 biernych zawodowo), z czego min. 34% os. osi\u0105gnie post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142ecznej, natomiast 25% os\u00f3b uzyska wsparcie zatrudnieniowe. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter zar\u00f3wno wsparcia indywidualnego, rodzinnego oraz \u015brodowiskowego, obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 n zar\u00f3wno instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej jak i zawodowej w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, rodziny, \u015brodowiska zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy. 1. AKTYWIZACJA SPO\u0141ECZNA: a. INDYWIDUALNE: diagnoza uczestnik\u00f3w projektu, w tym opracowanie \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142ecznej, przygotowanie przez pracownika socjalnego i prowadzenie kontrakt\u00f3w socjalnych w ramach pracy socjalnej, dodatkowo wsparcie Coauch\u2019a; wiza\u017cb. GRUPOWE: treningi/warsztaty, grupa wsparcia, coaching grupowy. Dodatkowo, w ramach wsparcia \u015brodowiska lokalnego uruchomione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi wspieraj\u0105ce animacj\u0119 lokaln\u0105 (tj. zaanga\u017cowanie animatora lokalnego).2. AKTYWIZACJA ZAWODOWA: a. GRUPOWE: warsztaty z doradcze, szkolenia, kursy zawodowe, sta\u017ce;b. INDYWIDUALNE: doradztwo zawodowe.Us\u0142ugi AI o charakterze zawodowym nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 pierwszego elementu wsparcia w ramach \u015bcie\u017cki reintegracji. Obok instrument\u00f3w AI realizowane b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wsparcie o charakterze \u015brodowiskowym, tj.: \u2022 3 wyjazdy o charakterze edu. i/lub kult.\u2022 3 spotkania o charakterze integra. i/lub kult.\u2022 rodzinne warsztaty kulinarne\u2022 warsztaty dla rodzin i opiekun\u00f3w ON \u2022 warsztaty dla lider\u00f3w lokalnych ( wraz z Forum)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Program Aktywno\u015bci Lokalnej na terenie gminy Wi\u0119cbork.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "328865.00", "WARTOSC": "386900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Gminy Wi\u0119cbork, w partnerstwie pomi\u0119dzy podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej (Fundacj\u0105 Gospodarcz\u0105 \"Pro Europa\") a jednostk\u0105 samorz\u0105du terytorialnego (Gmin\u0105 Wi\u0119cbork).G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych (us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania - POMOC S\u0104SIEDZKA) dla 10 mieszka\u0144c\u00f3w (8K, 2M) Gminy Wi\u0119cbork zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, a tak\u017ce wsparcie otoczenia tych os\u00f3b. S\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze to rozwi\u0105zanie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu osoby niesamodzielne mog\u0105 korzysta\u0107 z pomocy \u015bwiadczonej przez osoby blisko zamieszkuj\u0105ce.Dzi\u0119ki realizacji projektu 10 os\u00f3b (8K, 2M) zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym, a liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu wyniesie 5. (Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie - 10 os. - 8K, 2M). Dodatkowo wsparciem zostanie obj\u0119tych 25 os\u00f3b z najbli\u017cszego otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych.G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby o statusie osoby niesamodzielnej spe\u0142niaj\u0105ce kryteria rekrutacji, a tak\u017ce otoczenie tych os\u00f3b.Projekt opiera si\u0119 na trzech g\u0142\u00f3wnych zadaniach: 1. Realizacja us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania - \"POMOC S\u0104SIEDZKA\", 2. Wsparcie opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych, 3. Dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 senior\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA \"PRO EUROPA\"", "TYTUL": "POMOC S\u0104SIEDZKA W GMINIE WI\u0118CBORK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-01-31", "DOFINANSOWANIE": "317036.16", "WARTOSC": "730221.17", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - MGOK w Wi\u0119cborku oraz zmniejszenie emisji CO2 dostaj\u0105cego si\u0119 do atmosfery w wyniku ogrzewania niniejszego budynku. Zakres prac termomodernizacyjnych obejmuje m.in. docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych z u\u017cyciem styropianiu, ocieplenie stropodach\u00f3w materia\u0142em ze styropapy, wymiana wybranych okien na nowe oraz wymiana wybranych drzwi zewn\u0119trznych na nowe, modernizacja instalacji c.o. oraz kot\u0142owni: wymiana kot\u0142a c.o. zasilanego olejem opa\u0142owym na piec zasilany biomas\u0105 (pellet) o mocy 150 kW, przer\u00f3bka ruroci\u0105g\u00f3w technologicznych. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres wszystkich prac dla budynku Miejsko-Gminnego O\u015brodka Kultury w Wi\u0119cborku obejmuje: wymian\u0119 instalacji odgromowej, drobne roboty elektryczne (wymiana opraw o\u015bwietleniowych i sygnalizator\u00f3w alarmowych), napraw\u0119 tynk\u00f3w, schod\u00f3w z podestami, schod\u00f3w zewn\u0119trznych piwnicznych, murk\u00f3w piwnicznych, balustrad, komin\u00f3w, wykonanie dw\u00f3ch podjazd\u00f3w dla niepe\u0142nosprawnych, wymian\u0119 cz\u0119\u015bci stolarki okiennej i drzwiowej wraz z monta\u017cem parapet\u00f3w i wymian\u0105 krat zewn\u0119trznych, ocieplenie \u015bcian, ocieplenie dachu (stropodachu) wraz z wymian\u0105 wszystkich niezb\u0119dnych obr\u00f3bek blacharskich, drobne roboty malarskie i budowlane, modernizacj\u0119 kot\u0142owni (wymiana kot\u0142a) oraz utwardzenie terenu kostk\u0105 betonow\u0105 wraz z odprowadzeniem w\u00f3d opadowych na teren w\u0142asnej nieruchomo\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0118CBORK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Miejsko-Gminnego O\u015brodka Kultury w Wi\u0119cborku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "292283.28", "WARTOSC": "343862.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Gminy Wi\u0119cbork, w partnerstwie pomi\u0119dzy podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej - Fundacj\u0105 Gospodarcz\u0105 \"Pro Europa\" a Gmin\u0105 Wi\u0119cbork.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Wi\u0119cbork zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez rozw\u00f3j oferty i zwi\u0119kszenie liczby miejsc w klubie samopomocy, a tak\u017ce wsparcie otoczenia tych os\u00f3b, w okresie 01.03.2019-31.12.2020.Grupa docelowa to 15 os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy Wi\u0119cbork.Dzi\u0119ki realizacji projektu 15 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym. Zwi\u0119kszy si\u0119 tak\u017ce o 10 miejsc liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu.Projekt pn. \"Centrum Aktywno\u015bci Seniora\" opiera si\u0119 na zadaniu: Klub samopomocy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA \"PRO EUROPA\"", "TYTUL": "Centrum Aktywno\u015bci Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "214339.26", "WARTOSC": "214339.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WI\u0118CBORSKIE ZAK\u0141ADY METALOWE \"WIZAMOR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na Kapita\u0142 Obrotowy dla WZM Wizamor Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "643071.13", "WARTOSC": "756554.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt adresowany jest do 27 os\u00f3b po 65 roku \u017cycia, mieszka\u0144c\u00f3w mieszka\u0144 chronionych mieszcz\u0105cych si\u0119 w Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Kamieniu Kraje\u0144skim, kt\u00f3rzy utrzymuj\u0105 samodzielno\u015b\u0107, aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, ale s\u0105 samotni, wykluczeni, niezaradni \u017cyciowo i spo\u0142ecznie, chorzy. Uczestnicy b\u0119d\u0105 rekrutowani spoza mieszka\u0144c\u00f3w DPS w Kamieniu Kraje\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym dzia\u0142aniem mieszka\u0144 chronionych jest realizacja Programu Usamodzielniania lub Wspierania, dostosowanego do indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3ry umo\u017cliwi stopniowe osi\u0105ganie satysfakcjonuj\u0105cego poziomu funkcjonowania, jak r\u00f3wnie\u017c zapewnienie potrzeb \u017cyciowych mieszka\u0144c\u00f3w w dalszym procesie ich powrotu do zdrowia. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: asystentura osoby starszej, poradnictwo i wsparcie psychologiczne, rehabilitacja, terapia zaj\u0119ciowa.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "RAZEM SAMODZIELNI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "357231.99", "WARTOSC": "663543.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt obejmuje wykonanie termomodernizacji 4 powiatowych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: budynku administracyjnego Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Suchor\u0105czku, budynku diagnostyki laboratoryjnej i anatomii patologicznej w Wi\u0119cborku oraz budynku Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim. Wszystkie rozpatrywane budynki s\u0105 obiektami wybudowanymi w niskim standardzie cieplnym i wymagaj\u0105 dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych ich standard. Wykonanie wskazanych we wniosku dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych jest niezb\u0119dne ze wzgl\u0119du na og\u00f3lny z\u0142y stan techniczny budynk\u00f3w. Termomodernizacja dope\u0142ni dzia\u0142ania powiatu w zakresie dokonanych wymian i modernizacji poszczeg\u00f3lnych \u017ar\u00f3de\u0142 wytwarzania ciep\u0142a. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykona nie prac termomodernizacyjnych polegaj\u0105cych na wykonaniu nast\u0119puj\u0105cych rob\u00f3t termomodernizacyjnych wraz z niezb\u0119dnymi pracami towarzysz\u0105cymi: a) w budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Suchor\u0105czku: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem, docieplenie stropu piwnicy styropianem, p\u0142ukanie instalacji grzewczej: b) w budynku anatomii patologicznej: wymiana stolarki drewnianej na now\u0105 PCV z szyb\u0105 zespolon\u0105, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych p\u0142ytami styropianowymi, wymiana stolarki drewnianej na now\u0105, docieplenie stropodachu przez u\u0142o\u017cenie p\u0142ytsze styropapy; c) w budynku laboratorium medycznego: docieplenie po\u0142aci dachowych we\u0142n\u0105 mineraln\u0105, docieplenie stropu nad piwnic\u0105, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej na now\u0105 z PC, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; d) w budynku Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej: docieplanie stropu poddasza oraz wymiana stolarki okiennej na okna plastikowe. Przeprowadzenie inwestycji przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia takich cel\u00f3w projektu jak: poprawa stanu \u015brodowiska, poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w, popr\u0105 w\u0119 warunk\u00f3w pracy i kszta\u0142cenia, zmniejszenie koszt\u00f3w funkcjonowania obiekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "Termomodemizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu s\u0119poie\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "344761.17", "WARTOSC": "405601.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt pt.: \u201ePrzysz\u0142o\u015b\u0107 w naszych r\u0119kach\" realizowany b\u0119dzie na terenie powiatu S\u0119pole\u0144skiego (wojew\u00f3dztwo: kujawsko-pomorskie, gmina S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie oraz Wi\u0119cbork) w okresie od 01.09.2019 do 30.06.2020. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie wiedzy i kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy i z\u0142agodzenie zdiagnozowanych dysfunkcji u 165 uczni\u00f3w (89dz/76ch\u0142) ucz\u0119szczaj\u0105cych do: Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Janusza Korczaka w Wi\u0119cborku (47dz/38ch\u0142) oraz Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Tadeusza Kotarbi\u0144skiego w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim (42dz/38ch\u0142) oraz rozwini\u0119cie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz zrost kompetencji zawodowych u 26 nauczycieli (22k/4m) tych szk\u00f3\u0142. W ramach projektu zrealizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia: rozwijaj\u0105ce (zaj\u0119cia z j. angielskiego, j. niemieckiego, informatyki, przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych), wyr\u00f3wnuj\u0105ce (zaj\u0119cia z: matematyki, j.niemieckiego, fizyki), zaj\u0119cia z zakresu doradztwa zawodowego, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz treningu postaw kluczowych na rynku pracy a tak\u017ce zaj\u0119cia skierowane do uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie: wykorzystania technologii TIK w dydaktyce; rozwoju w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci i postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowania na rynku pracy; wykorzystania metod eksperymentu w edukacji, w celu podnoszenia jako\u015bci nauczania przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych; przygotowania do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W ramach projektu szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t TIK niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych i efektywnych zaj\u0119\u0107 (w szczeg\u00f3lno\u015bci tych realizowanych w ramach projektu). Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania i formy wsparcia wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szko\u0142ach i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy potrzeb eduk.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 w naszych r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "144542.50", "WARTOSC": "170050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \"M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe - sta\u017ce i praktyki 2016\" realizowany b\u0119dzie od 01.06.2016 r. do 30.09.2016 r. Celem projektu jest wzmocnienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na terenie powiatu s\u0119pole\u0144skiego poprzez organizacj\u0119 i realizacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami sta\u017cy/praktyk zawodowych dla 66 uczni\u00f3w i uczennic, w tym dla 63 uczni\u00f3w/uczennic Technikum- sta\u017cy oraz dla 3 uczni\u00f3w/uczennic Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej- praktyk zawodowych. Celem organizowanych sta\u017cy/praktyk zawodowych jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci na temat posiadanych predyspozycji zawodowych i w efekcie zdolno\u015bci do przysz\u0142ego zatrudnienia oraz podniesienie kompetencji zawodowych, w tym umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania zada\u0144 w rzeczywistym \u015brodowisku pracy i nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach wybranych na podstawie diagnozy: technik informatyk, technik ekonomista, technik mechanik, technik drogownictwa, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz technik rolnik i uczniowie Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej w zawodzie kucharz z 3 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie powiatu s\u0119pole\u0144skiego. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Realizacja wysokiej jako\u015bci sta\u017cy dla uczni\u00f3w technik\u00f3w powiatu s\u0119pole\u0144skiego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami. 2.Realizacja wysokiej jako\u015bci praktyk zawodowych dla uczni\u00f3w Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej w zawodzie kucharz wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Sypniewie. Warto\u015b\u0107 projektu 170 050 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI", "TYTUL": "M\u00f3j start w \u017cycie zawodowe- sta\u017ce i praktyki 2016.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6122051.82", "WARTOSC": "8915452.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 150 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-02", "DOFINANSOWANIE": "44995.04", "WARTOSC": "91220.08", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn. \"Doposa\u017cenie Pracowni Endoskopii Szpitala Powiatowego w Wi\u0119cborku\" jest zakup sprz\u0119tu medycznego dla Szpitala Powiatowego im. dr A. Gacy i dr J. \u0141askiego NZOZ w Wi\u0119cborku, tj. gastroskopu i myjki ultrad\u017awi\u0119kowej w ramach ambulatoryjnych \u015bwiadcze\u0144 diagnostycznych kosztoch\u0142onnych w zakresie Pracowni Endoskopii (ASDK). Projekt kwalifikuje si\u0119 do wsparcia w ramach Osi priorytetowej 6 Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo i konkurencyjne kadry, Dzia\u0142anie 6.1. Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, Poddzia\u0142anie 6.1.1. Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105, Schemat: Poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w ramach POZ i AOS ukierunkowanej na rozw\u00f3j opieki koordynowanej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020. W zakres projektu wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Studium wykonalno\u015bci,2. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne,3. Zakup sprz\u0119tu medycznego,4. Wydanie opinii o celowo\u015bci inwestycji.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do szybkiej diagnostyki oraz poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych w warunkach ambulatoryjnych poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego do Pracowni Endoskopii Szpitala Powiatowego w Wi\u0119cborku.", "BENEFICJENT": "NOVUM-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Pracowni Endoskopii Szpitala Powiatowego w Wi\u0119cborku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "340278.61", "WARTOSC": "400333.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork", "OPIS": "Projekt pt. \"Program Aktywno\u015bci Lokalnej na terenie Gminy Wi\u0119cbork\" zak\u0142ada aktywn\u0105 integracj\u0119 34 os\u00f3b ( K-22, M -12) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia, z terenu miasta i gminy Wi\u0119cbork, przy zastosowaniu zindywidualizowanych i kompleksowych dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy realizowane w oparciu o PAL z obligatoryjnym wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej. PAL zawiera\u0107 b\u0119dzie co najmniej nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1. Przeprowadzenie bada\u0144 diagnostycznych, przygotowanie raport\u00f3w potrzeb i wyzwa\u0144 stoj\u0105cych przed spo\u0142eczno\u015bci\u0105 gminy Wi\u0119cbork 2. Wsp\u00f3\u0142prac\u0119 partner\u00f3w lokalnych na rzecz PAL i jego uczestnik\u00f3w ( organizacja 2 konferencji/debaty z udzia\u0142em r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk lokalnych np. przedstawiciele JST, NGO, Radni) Dzia\u0142ania animacyjne animatora lokalnego - budowanie sieci wsparcia spo\u0142ecznego - wsparcie spo\u0142eczno\u015bci lokalnych ( wsparciem zostanie obj\u0119ta dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u015bwietlic wiejskich) 3. Indywidualne wsparcie uczestnik\u00f3w - opracowanie Indywidualnej \u015acie\u017cki Rozwoju , opieka coacha 4. Ocena rezultat\u00f3w poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w pod wzgl\u0119dem skuteczno\u015bci, trwa\u0142o\u015bci, efektywno\u015bci a tak\u017ce u\u017cyteczno\u015bci podj\u0119tych dla niego dzia\u0142a\u0144. Projekt zawiera\u0107 b\u0119dzie kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia poprzez realizacj\u0119 minimum 4 instrument\u00f3w aktywnej integracji w tym min 2 dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Jednocze\u015bnie us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym dla os\u00f3b, rodzin i \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 pierwszego elementu wsparcia w ramach \u015bcie\u017cki reintegracji. Wobec uczestnik\u00f3w oraz ich otoczenia zastosowane zostan\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe : - wyjazdy edukacyjno - integruj\u0105ce - spotkanie o charakterze edukacyjno kulturalnym - imprezy o charakterze \u015brodowiskowym - spotkania ze specjalistami", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "PROGRAM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ NA TERENIE GMINY WI\u0118CBORK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "522626.75", "WARTOSC": "614855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Cel projektu: PRZYWR\u00d3CENIE ZDOLNO\u015aCI 60 OS. (33K) zamieszk.na terenie obszaru realizacji proj. zgodnie z pkt. C4A wniosku o dofinansowanie w wieku 18-64 L., ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM LUB WYKLUCZ. SPO\u0141. OBJ\u0118TYCH/KWALIFIKUJ\u0104CYCH SI\u0118 DO WSPARCIA PS Z POWODU BEZR. DO UDZIA\u0141U W \u017bYCIU SPO\u0141.-ZAW. POPRZEZ POPRAW\u0118 I WZMOCNIENIE ICH ZDOLNO\u015aCI DO ZATRUD. W OKRESIE 10.2019-12.2020 Zakres projektu: realizacja us\u0142ug aktywnej integracji, dopasowanej do predyspozycji UP , zgodnych z potrzebami region. rynku pracy [RP] i konsult. z PUP (w przyp. os. bezrob.). Efekt projektu: ograniczenie zagro\u017cenia wyklucz. spo\u0142. poprzez realizacj\u0119 wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse UP na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142.-zaw. Projekt jest skierowany do 60 (w tym 33 kobiety - 55%) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez dzia\u0142ania: A) aktywizacji zawodowej, tj. doradztwo zawodowe, kursy i warsztaty zawodowe, po\u015brednictwo pracy; B) aktywizacji spo\u0142ecznej, tj. poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie, warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, opieka streetworkera, dzia\u0142ania \u015brodowiskowe; Wszyscy uczestnicy/czki b\u0119d\u0105 mieli wyp\u0142acane stypendium szkoleniowe. G\u0142\u00f3wne rezultaty: min. 9 uczestnik\u00f3w podejmie prac\u0119, w tym 3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105; 21 dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142ecznozatrudnieniowej (poszukuj\u0105ce pracy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, w tym 8 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKCELERACJI I INKUBACJI BIZNESU", "TYTUL": "Aktywna Integracja kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "grupyRozdzialy": {"Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 50000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2195236.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 253636.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 109000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74326.54}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 71153.61}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58990.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 55537.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 32310.76}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28795.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 19593.35}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 8917.5}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2128577.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2053200.7400000005}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1721949.4400000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1337926.7199999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 711844.1699999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 580523.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 507230.88000000006}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 498687.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 412935.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 298337.06000000006}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 288079.51999999996}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 274779.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 273852.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 145776.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 139275.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 128796.22999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 120601.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 107482.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 90347.89}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 89503.38000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 75497.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 73403.81999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 62003.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 61042.810000000005}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50078.15}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 49815.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 47642.33}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 47024.909999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 46327.92}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45038.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 39083.97}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 31240.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26176.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26144.68}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 24064.71}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22663.23}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 22297.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22201.760000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17604.7}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 17190.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13855.769999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13761.11}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10267.15}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6226.290000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3471.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2910.04}, {"name": "Cmentarze", "value": 2823.4}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2675.4900000000002}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1107.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 442.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 89.44}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8575577.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2530953.5900000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2018180.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 1686586.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 907278.2300000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 732992.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 645751.0899999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 640276.23}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 578521.7500000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 516935.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 478175.28}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 471090.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 389689.3399999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 388782.38999999996}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 266832.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 202156.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 189243.34999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 115743.81000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 92752.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 85880.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 72435.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 69114.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14755.54}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12565.89}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 11736.84}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10830.23}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10830.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10824.15}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10150.88}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5568.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1990.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1157.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 800.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 890000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 470300.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 213999.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 30524.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19898.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3801.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3604.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 200000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 96919.55}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 36000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10773753.520000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5293555.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 497877.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 410823.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 395259.05}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 357891.27}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 277011.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 227054.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 221201.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159825.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 120668.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44294.28999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39200.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39179.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 38500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 23996.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23065.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17848.39}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 17244.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 9582.04}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8686.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8505.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5455.27}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3828.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1750.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1185.83}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 612.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 560.11}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4414418.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 334228.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 220017.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 131606.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47679.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 35597.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2004036.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1558924.52}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 297922.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5590.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 359.44}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 449139.68}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 249506.31000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 194429.05}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104407.70999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 94660.95999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 6552.34}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 253456.22999999998}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 125210.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67336.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 64537.939999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 37273.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 99692.49}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26708.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8440.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 15556.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15052.869999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1832.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 362.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 400.0}]}, "grupyDzialy": {"Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 50000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2195236.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 309174.43}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 117804.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 71153.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65522.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 58990.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41228.259999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28795.0}, {"name": "Rodzina", "value": 19593.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11500.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2667693.3699999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2659019.59}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2196975.84}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1219958.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1194007.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 920334.0999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 723602.2499999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 322855.31000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 266870.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 163562.31}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 158686.62}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 133796.22999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 124984.45999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31530.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14700.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13098716.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3267939.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2892015.65}, {"name": "Rodzina", "value": 983608.4299999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 907316.6500000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 266832.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 102006.04999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 82727.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 69114.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23396.12}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16001.74}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 14596.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11736.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10150.88}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1370300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 213999.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 60825.06}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19898.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3604.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 200000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 96919.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 36000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16565186.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1596471.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 358174.42999999993}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 235741.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 123604.27}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 77700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44294.28999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 17244.61}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4414418.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 254545.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 220017.0}, {"name": "Rodzina", "value": 131606.41}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 83277.23999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 58910.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20773.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2004036.31}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1555258.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 297922.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5590.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3665.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 359.44}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 449139.68}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 249506.31000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 205621.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 194429.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 355267.42}, {"name": "Rodzina", "value": 125210.98}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 67336.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 99692.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26708.23}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8440.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17247.309999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 15556.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Rodzina", "value": 400.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 18457230.649999995, "v": "18,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.59, "v_pc": "1381,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10915673.89, "v": "10,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5777956.87, "v": "5,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 937644.93, "v": "937,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.08}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 641565.59, "v": "641,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 90347.89, "v": "90,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 46327.92, "v": "46,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45038.07, "v": "45,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2675.4900000000002, "v": "2,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 704.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16914758.480000004, "v": "16,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.37, "v_pc": "1266,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10524879.930000002, "v": "10,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 2242745.9799999995, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1282351.03, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 946458.05, "v": "946,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 692574.72, "v": "692,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 602014.49, "v": "602,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 189803.45999999996, "v": "189,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 156577.71999999997, "v": "156,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 107482.27, "v": "107,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 96581.15, "v": "96,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42049.68, "v": "42,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 31240.0, "v": "31,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9524654.38, "v": "9,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 242.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.72, "v_pc": "712,98 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6811366.8100000005, "v": "6,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 2587.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.51}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1794384.9100000001, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 554224.79, "v": "554,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96231.45, "v": "96,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 75798.35, "v": "75,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 75394.70999999999, "v": "75,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 58297.3, "v": "58,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 57849.06, "v": "57,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1107.0, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6121408.190000002, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.82, "v_pc": "458,22 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2895871.5, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.3}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 915668.6400000001, "v": "915,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.95}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 580523.14, "v": "580,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 410823.07, "v": "410,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 395259.05, "v": "395,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.45}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 357980.71, "v": "357,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 277011.1, "v": "277,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141025.9, "v": "141,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 103484.7, "v": "103,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22663.23, "v": "22,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 21097.15, "v": "21,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5935237.289999999, "v": "5,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55, "v_pc": "444,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5437519.79, "v": "5,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 347378.44999999995, "v": "347,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 96919.55, "v": "96,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 49815.0, "v": "49,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3604.5, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4078556.6300000004, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.87, "v_pc": "305,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "47.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2636161.44, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 561779.3899999999, "v": "561,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 433344.3, "v": "433,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 241240.77000000002, "v": "241,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 142870.19999999998, "v": "142,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 63160.53, "v": "63,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2494907.81, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 277.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59, "v_pc": "186,76 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "103.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2280908.48, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 385.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.42}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 213999.33, "v": "214,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.57}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1535816.2999999998, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21, "v_pc": "114,96 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 978174.1699999999, "v": "978,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.69}, {"name": "Biblioteki", "value": 470300.0, "v": "470,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87342.13, "v": "87,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.68}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1296054.88, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86, "v_pc": "97,02 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1210490.17, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.39}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 61500.0, "v": "61,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.74}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 24064.71, "v": "24,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 794755.8599999999, "v": "794,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "59,49 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 782997.7799999999, "v": "783,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11758.08, "v": "11,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 517273.94999999995, "v": "517,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "38,72 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 290219.04, "v": "290,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 227054.91, "v": "227,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.89}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 449139.68, "v": "449,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "33,62 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 449139.68, "v": "449,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 418722.13999999996, "v": "418,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "31,34 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 405812.1, "v": "405,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.91}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2910.04, "v": "2,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 329115.47, "v": "329,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1732.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "24,64 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "140.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 329115.47, "v": "329,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1732.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 222808.38, "v": "222,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,68 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 217808.38, "v": "217,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 179564.05, "v": "179,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,44 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 121401.08, "v": "121,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38149.57, "v": "38,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.24}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 17190.0, "v": "17,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.57}, {"name": "Cmentarze", "value": 2823.4, "v": "2,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 132626.12000000002, "v": "132,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 65527.0, "v": "65,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 63186.0, "v": "63,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3471.0, "v": "3,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 442.12, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}