[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4090940.19", "WARTOSC": "4853986.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0119pole\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) imigranci, reemigranci), - 57% os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kt\u00f3re podj\u0119\u0142y nauk\u0119 w formach szkolnych lub otrzyma\u0142y \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej z EFS. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowane w PUP w S\u0119p\u00f3lnie Kraj. jako bezrobotne, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparciem obj\u0119ci b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy przedsi\u0119biorstw i organizacji pozarz\u0105dowych, na kt\u00f3rych wynagrodzenia przekazane zostanie dofinansowanie oraz osoby fizyczne, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dofinansowanie do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zgodnie z art. 15 zzb, 15 zzc, 15 zze ustawy COVID-19.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0118P\u00d3LNIE KRAJE\u0143SKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0119pole\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3658125.33", "WARTOSC": "4303676.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim, w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie s\u0119pole\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 42% w\u015br\u00f3d os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj.: imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3). Wska\u017anik mierzony b\u0119dzie zgodnie z kryterium dost\u0119pu i metodologi\u0105 mierzenia kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim jako bezrobotne powy\u017cej 29 roku \u017cycia, w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy tj.: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c, prace interwencyjne, refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy oraz jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instrument\u00f3w finansowych maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podstawie art.15zzb, art.15zzc i art.15zze.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0118P\u00d3LNIE KRAJE\u0143SKIM", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie s\u0119pole\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3045362.00", "WARTOSC": "3314138.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0119pole\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: \u2022 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, \u2022 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, \u2022 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zawodowych, \u2022 43% os\u00f3b, kt\u00f3re nie nale\u017c\u0105 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup, ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kt\u00f3re podj\u0119\u0142y nauk\u0119 w formach szkolnych lub otrzyma\u0142y \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej z EFS. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0118P\u00d3LNIE KRAJE\u0143SKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0119pole\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2402933.00", "WARTOSC": "2826980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie s\u0119pole\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z kryterium dost\u0119pu i metodologi\u0105 mierzenia kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - min. 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - min. 39% kobiet, - min. 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - min. 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - min. 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3), zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0118P\u00d3LNIE KRAJE\u0143SKIM", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie s\u0119pole\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1950812.21", "WARTOSC": "5014935.33", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j poprzez innowacje i wzrost konkurencyjno\u015bci Ronet Sp. z o.o., poprzez wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie nowej technologii, w postaci wynik\u00f3w prac B+R oraz uruchomienie na jej podstawie produkcji nowego produktu \u2013 spr\u0119\u017cyn ze stop\u00f3w z pami\u0119ci\u0105 kszta\u0142tu. W wyniku realizacji projektu (wdro\u017cenia zakupionej nowej technologii) nast\u0105pi dywersyfikacja oferty produktowej Ronet. Nowy asortyment b\u0119dzie wytwarzany z materia\u0142\u00f3w z pami\u0119ci\u0105 kszta\u0142tu (SMA \u2013 Shape Memory Alloys). Nowy surowiec pozwoli na uzyskanie produkt\u00f3w oryginalnych, nie powielaj\u0105cych istniej\u0105cych rozwi\u0105za\u0144, produkt\u00f3w o nowych cechach i funkcjonalno\u015bciach, odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane zapotrzebowanie rynkowe. W szerszym kontek\u015bcie, innowacyjny aspekt projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, a po\u015brednio regionalnej, krajowej i europejskiej gospodarki.", "BENEFICJENT": "RONET - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii produkcji innowacyjnych spr\u0119\u017cyn w przedsi\u0119biorstwie RONET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.13}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1368991.00", "WARTOSC": "1489815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0119pole\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: \u2022 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, \u2022 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, \u2022 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zawodowych, \u2022 43% os\u00f3b, kt\u00f3re nie nale\u017c\u0105 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup, ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kt\u00f3re podj\u0119\u0142y nauk\u0119 w formach szkolnych lub otrzyma\u0142y dotacj\u0119 na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0118P\u00d3LNIE KRAJE\u0143SKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0119pole\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.07}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1190000.00", "WARTOSC": "1295000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0119pole\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: 0 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 0 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 0 36% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zawodowych, 0 43% os\u00f3b, kt\u00f3re nie nale\u017c\u0105 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup, ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0118P\u00d3LNIE KRAJE\u0143SKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0119pole\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.74}, {"DATA_KONIEC": "2016-02-29", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1075194.25", "WARTOSC": "1264905.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie s\u0119pole\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 69os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0118P\u00d3LNIE KRAJE\u0143SKIM", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie s\u0119pole\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4447606.42", "WARTOSC": "5232478.15", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Powiat Tucholski . Projekt jest realizowany w partnerstwie z Powiatem \u015awieckim i S\u0119pole\u0144skim. Podmiotem realizuj\u0105cym projekt jest Tucholskie Centrum Edukacji Zawodowej. Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 437 os\u00f3b doros\u0142ych oraz zdobycie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji przez 245 os\u00f3b doros\u0142ych w okresie do 31 grudnia 2020 roku.Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze podregionu \u015bwieckiego (tj. powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, s\u0119pole\u0144skiego) i b\u0119dzie skierowany do os\u00f3b z grupy docelowej, tj. os\u00f3b w wieku 18-65 lat: o niskich kwalifikacjach i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub powy\u017cej 50 roku \u017cycia, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci gospodarcz\u0105, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 nabywa\u0107, podnosi\u0107 lub uzupe\u0142nia\u0107 posiadane kompetencje, kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci i jednocze\u015bnie nale\u017c\u0105 do grupy defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105 najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji.Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144: 1. Doradztwo edukacyjno-zawodowe2. Realizacja pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego Udzielenie us\u0142ugi doradztwa edukacyjno-zawodowego b\u0119dzie polega\u0142o na odbyciu przez uczestnik\u00f3w spotka\u0144 z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym. Realizacji pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a nabywaniu, podnoszeniu, uzupe\u0142nianiu wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji lub kwalifikacji. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.05.2018 do 31.12.2020. W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:1. Produktua) liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie: 973 osoby (K 389, M 584)2. Rezultatu a) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia: 437 os\u00f3b (K 175, M 262)b) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zdoby\u0142y wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci lub kompetencje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia: 245 os\u00f3b (K 98, M 147)", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI", "TYTUL": "Edukacja doros\u0142ych na rzecz rynku pracy w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.47}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "696305.75", "WARTOSC": "819183.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie s\u0119pole\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - min. 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - min. 39% kobiet, - min. 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - min. 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - min. 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3), zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0118POLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0118P\u00d3LNIE KRAJE\u0143SKIM", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie s\u0119pole\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10589099.34", "WARTOSC": "12457763.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu \u201eKPOWES V\u201d jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 1, kt\u00f3ry obejmuje powiaty: bydgoski, m. Bydgoszcz, nakielski, tucholski, s\u0119pole\u0144ski, poprzez wsparcie w tworzeniu nowych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES), wsparcie w rozwoju i funkcjonowaniu ju\u017c istniej\u0105cych PES oraz wsparcie finansowe i merytoryczne na utworzenie 128 nowych miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w okresie od 01.07.2019r. do 30.06.2023r. Projekt skierowany jest do: - os. fizycznych chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, pracownik\u00f3w i wolontariuszy PES, pracownik\u00f3w JST oraz ich jednostek organizacyjnych;- instytucji rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142., JST oraz ich jednostek organizacyjnych, PES, podmiot\u00f3w o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych. Zadania merytoryczne realizowane w ramach projektu to: 1/ Animacja i inkubacja przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do powo\u0142ywania nowych PES i PS oraz rozwoju potencja\u0142u istniej\u0105cych PES, 2/ Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, kt\u00f3rej celem jest tworzenie miejsc pracy w PS oraz wykorzystanie potencja\u0142u istniej\u0105cych PES do ekonomizacji.W ramach projektu: - wsparcie uzyska min. 350 os\u00f3b, w tym min. 251 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,- wsparcie uzyska min. 250 podmiot\u00f3w, z czego min. 210 PES (w tym PS), - powstanie min. 128 nowoutworzonych miejsc pracy w PS,- powstanie min. 37 grup inicjatywnych, kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES, - min. 22 \u015brodowiska lokalne przyst\u0105pi\u0105 do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES;- powstanie min. 37 NGO prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142atn\u0105 lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105; - nast\u0105pi min. 5% wzrost obrotu w min. 30% PS obj\u0119tych wsparciemOg\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu to 12.479.222,74 z\u0142, w tym wydatki obj\u0119te pomoc\u0105 de minimis (skierowane bezpo\u015brednio do PES prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105) to 7.352.898,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1391200.00", "WARTOSC": "1636872.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 40os\u00f3b/21K bezrobotnych i biernych zawodowo, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia z terenu powiat\u00f3w nakielskiego i s\u0119pole\u0144skiego znajduj\u0105cych si\u0119 szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. zaliczaj\u0105cych si\u0119 do jednej z grup: osoby pow. 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach, w okresie I2017-VII 2018 poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia doradczo-szkoleniowego, bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomostowego oraz asystentury z wykorzystaniem mentoringu. Wymiernym efektem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie utworzenie 39 miejsc pracy w ramach przyznanych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi zawodowej 40os\u00f3b/21K bezrobotnych i biernych zawodowo, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia z terenu powiat\u00f3w nakielskiego i s\u0119pole\u0144skiego znajduj\u0105cych si\u0119 szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. zaliczaj\u0105cych si\u0119 do jednej z grup: osoby pow. 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach Zadania: 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Bezzwrotne dotacje i wsparcie pomostowe Kwota dofinansowania 1.633.632,00z\u0142/Wk\u0142ad w\u0142asny 42.000,00z\u0142. Okres realizacji 01.01.2017-31.07.2018 Obszar realizacji: powiaty nakielski i s\u0119pole\u0144ski.", "BENEFICJENT": "F.H-U. JAR-MAR CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "Kierunek-W\u0142asny Biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3988110.39", "WARTOSC": "4229621.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest funkcjonowanie Kujawsko-Pomorskiego \u015arodowiskowego Centrum Opieki Psychogeriatrycznej w Ot\u0119pieniach (\u015aCOPO). \u015aCOPO b\u0119dzie koordynowa\u0142o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 sektora medycznego, socjalnego i spo\u0142ecznego w opiece nad pacjentem ot\u0119piennym i jego rodzin\u0105. Celem \u015aCOPO jest jak najd\u0142u\u017csze podtrzymanie sprawno\u015bci chorego i odpowiednie wsparcie jego rodziny. Dzia\u0142ania te maj\u0105 przeciwdzia\u0142a\u0107 instytucjonalizacji i zmniejszy\u0107 ryzyko hospitalizacji chorych ot\u0119piennie poprzez stworzenie dost\u0119pu do specjalistycznej, kompleksowej i zindywidualizowanej opieki w \u015brodowisku domowym. Oddzia\u0142ywania \u015aCOPO b\u0119d\u0105 realizowane w partnerstwie z wieloma podmiotami z sektora medycznego (POZ, szpitale), socjalnego (MOPS) oraz spo\u0142eczno-kulturowego (NGO, o\u015brodki kultury).Dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u015aCOPO obejmowa\u0107 b\u0119dzie:a) \u015bwiadczenia medyczne realizowane przez:- wizyty Zespo\u0142u mobilnego \u015aCOPO (neurolog, psychiatra, piel\u0119gniarka, fizjoterapeuta, terapeuta zaj\u0119ciowy, psycholog) w domu chorego.- nawi\u0105zanie \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z plac\u00f3wkami Podstawowej Opieki Zdrowotnej \u2013 lekarzami rodzinnymi i piel\u0119gniarkami \u015brodowiskowo-rodzinnymi;b) \u015bwiadczenia edukacyjne: prowadzenie szkole\u0144 dotycz\u0105cych specyfiki ot\u0119pie\u0144, potrzeb os\u00f3b chorych, adekwatnej opieki i aktywizacji. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 adresowane do personelu medycznego, partner\u00f3w projektu, jak i rodzin pacjent\u00f3w. W ramach \u015aCOPO prowadzone b\u0119d\u0105 tak\u017ce kampanie spo\u0142eczne celem zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej w temacie chor\u00f3b ot\u0119piennych oraz zmianie postaw spo\u0142ecznych w stosunku do chorych i ich rodzin.c) dzia\u0142alno\u015b\u0107 socjalna i spo\u0142eczna realizowana poprzez zapewnienie kontaktu z pracownikami systemu pomocy spo\u0142ecznej (wsparcie socjalne) oraz o\u015brodkami kultury (aktywizacja spo\u0142eczno-kulturowa) celem uzyskania adekwatnego wsparcia, przerwania izolacji i zwi\u0119kszeniu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej chorych i ich opiekun\u00f3w.Wszystkie te dzia\u0142ania znacz\u0105co zwi\u0119ksz\u0105 jako\u015b\u0107 \u017cycia os\u00f3b ot\u0119piennych i ich rodzin i przyczyni\u0105 si\u0119 do deinstytucjonalizacji opieki.", "BENEFICJENT": "PALLMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorskie \u015arodowiskowe Centrum Opieki Psychogeriatrycznej w Ot\u0119pieniach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7037895.53", "WARTOSC": "8279877.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem proj. jest rozw\u00f3j systemu deinstytucjonalizacji opieki nad osobami niesamodzielnymi i ci\u0119\u017cko chorymi zar\u00f3wno doros\u0142ymi jak i dzie\u0107mi w \u015brodowisku lokal. oraz poprawa dost\u0119pu do limitowanych us\u0142ug/\u015bwiadcze\u0144 zdrowot. d\u0142ugoterminowych i paliatywnych w wyniku/poprzez utworzenie 3 DDOM oraz miejsc \u015bwiadczenia domowej opieki med. dla 629 os\u00f3b, zamieszka\u0142ych na terenie subreg. bydgoskiego do 30.06.2021r. W ramach proj. przewiduje si\u0119 udzielanie wsparcia o charakterze zdrow. w postaci funkcjonowania 3 DDOM 45 miejsc, dla 150 uczest. \u0142\u0105cznie w Bydgoszczy, Tucholi i \u015awieciu oraz systemu dom. opieki med. dla 779 pacjent\u00f3w.Wsparcie tj. kompleksowa pomoc med. udzielane b\u0119dzie na podst. diagnozy lekarskiej i wymaganych rozporz. (z przeprowadzonej diagnozy) na terenie subregionu:1. Piel\u0119gniarska opieka d\u0142ugoterminowa domowa (PODD) dla dzieci (skala Barthel 0-65 pkt) - 4184 wizyt2. PODD dla os\u00f3b doros\u0142ych (skala Barthel 0-65 pkt) - 9180 wizyt 3. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez zesp\u00f3\u0142 d\u0142ugoterminowej opieki domowej (ZDOD) dla dzieci wentylowanych mechanicznie - 864 wizyty4. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez ZDOD dla os\u00f3b doros\u0142ych wentylowanych mech. - 810 wizyt 5. Opieka hospicyjna nad dzieckiem realizowana w warunkach dom. - 16560 wizyt 6. Opieka paliatywna/hospicyjna nad osob\u0105 doros\u0142\u0105 realizowana w warunkach dom. - 32400 wizyt \u0141\u0105cznie zrealizowanych zostanie 63 998 wizyt dom.Ca\u0142o\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 koordynowa\u0142o b\u0119dzie Centrum Koordynacji i Edukacji. Opr\u00f3cz us\u0142ug o charakterze zdrow.przewiduje si\u0119 tak\u017ce istotne dzia\u0142ania eduk., infor. i promoc. skierowane zar\u00f3wno do os\u00f3b niesamodzielnych (779), jak i ich opiekun\u00f3w (400 os\u00f3b)Wnioskodawca i partnerzy nie s\u0105 wy\u0142\u0105czeni z mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o \u015brodki w ramach konkursu - nie realizuj\u0105 projektu DDOM w ramach PO WER i nie chc\u0105 przeznaczy\u0107 \u015brodk\u00f3w na dalsze funkcjonowanie DDOM. DDOM b\u0119dzie prowadzony przez podmiot leczniczy posiadaj\u0105cy umow\u0119 na \u015bwiadczenie opieki zdrowotnej zawart\u0105 z K-P Oddz. Woj. NFZ.", "BENEFICJENT": "PALLMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie skoordynowanego systemu pomocy dla mieszka\u0144c\u00f3w subregionu bydgoskiego w oparciu o funkcjonowanie DDOM oraz medyczn\u0105 opiek\u0119 domow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5737731.47", "WARTOSC": "6750272.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 1 (pow.: nakielski, s\u0119pole\u0144ski, bydgoski, tucholski, m.Bydgoszcz) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz w rozwoju i funkcjonowaniu PES, w tym stworzenie 90 miejsc pr, z tego min. 24 nowe miejsca pracy w PS i min. 24 nowe miejsca pracy w istniej\u0105cych PS i PES (przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS), przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142. przy zaanga\u017cowaniu otoczenia spo\u0142. tych os\u00f3b, z uwzgl\u0119dnieniem zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju w okresie od 01.06.2016r.-30.09.2019. Projekt skierowany jest do: - os. fiz chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, -podmiot\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych, -PES, -pracownik\u00f3w i wolontariuszy PES, - JST oraz ich jednostek organiz., -pracownik\u00f3w JST oraz ich jednostek organiz. Zadania merytoryczne realizowane w ramach projektu to: 1/ Animacja powo\u0142ywania nowych PS i PES, 2/ Inkubacja przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , 3/ Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej. W ramach projektu: - wsparcie uzyska min. 105 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z czego min. 90 b\u0119dzie pracowa\u0142o po opuszczeniu programu, - wsparcie uzyska min. 50 PES, - powstanie min. 90 miejsc pr w PS, w tym min. 24 dla os\u00f3b wskazanych w definicji przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego w nowoutworzonych PS i min. 24 miejsca pracy (w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty) w istniej\u0105cych PS a wspartych w ramach projektu; - powstan\u0105 min 34 gr inicjat, kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia, co do utworzenia PES, - min. 21 \u015brodowisk lokal przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES; - powstan\u0105 min. 34 organizacje poz (prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142 pp lub gosp); - nast\u0105pi wzrost obrotu PS obj\u0119tych wsparciem, min. 5% rocznie. Og\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu to 6750272,32z\u0142, w tym wydatki obj\u0119te pomoc\u0105 de minimis - 3 681 500z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "689204.63", "WARTOSC": "810828.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 60 os\u00f3b biernych zawodowo z powiat\u00f3w \u017cni\u0144skiego, nakielskiego i s\u0119pole\u0144skiego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 60 biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem, w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach poprzez dopasowanie kapita\u0142u ludzkiego do potrzeb rynku pracy do 30 kwietnia 2019 roku; Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: 1. Podniesieniekwalifikacji zawodowych 60 UP poprzez obj\u0119cie ich kursami i szkoleniami zawodowymi. 2. Wzmocnienie motywacji do zmiany sytuacji zawod.60 UP poprzezobj\u0119cie warsztatami aktywnego poszukiwania pracy i wsparciem motywacyjnym. 3. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci \u015bwiadomego planowania w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej 60 UP poprzez obj\u0119cie ich indywidualnympo\u015brednictwem pracy i poradnictwem zawodowym. 4. Aktywizacja zawodowa co najmniej 38 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i co najmniej 39% kobietuczestnicz\u0105cych w projekcie. Dzia\u0142ania: 1. Badanie predyspozycji zawodowych i IPD; 2. Wsparcie aktywizuj\u0105ce i motywacyjne: warsztaty aktywnegoposzukiwania pracy i poradnictwo inndywidualne: coaching kariery/tutoring rozwojowy; 3. Szkolenia zawodowe 4. Sta\u017ce zawodowe 5. Po\u015brednictwo pracy.Wymiernym efektem realizowanego projektu b\u0119dzie znalezienie zatrudnienia przez minimum 38% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach i minimum 39%uczestniczek.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADZTWA INWESTYCYJNEGO EUROPEJCZYK JACEK LESKI", "TYTUL": "Kwalifikacje na miar\u0119 XXI wieku!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "730604.64", "WARTOSC": "795086.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej 40 m\u0142odych os\u00f3b biernych zawodowo (24 kobiet, 16 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (w wieku od 15 do 29 r.\u017c., w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku 15 - 24 lat) [z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzi. 1.3.1 PO WER] z woj. kuj. - pom., z pow. radziejowskiego, s\u0119pole\u0144skiego, inowroc\u0142awskiego, lipnowskiego poprzez zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia dzi\u0119ki nabyciu umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, do\u015bwiadczenia zawodowego i rozwoju osobistego. Okres realizacji projektu: od 1.06.2016 do 30.04.2017 r. Zakres wsparcia b\u0119dzie mia\u0142 charakter zindywidualizowany i kompleksowy. Zr\u00f3\u017cnicowany i dostosowany do indywidualnych potrzeb UP (p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, wiek, posiadane wykszta\u0142cenie i kwalifikacje), zawiera\u0107 b\u0119dzie niezb\u0119dne dzia\u0142ania w celu aktywizacji zawodowo- edukacyjnej w tym poprawy sytuacji na rynku pracy i uzyskaniu zatrudnienia. Podejmowane dzia\u0142ania koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie na umo\u017cliwieniu zdobycia umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i podj\u0119cia pracy prowadz\u0105cego do usamodzielnienia si\u0119 m\u0142odej osoby. Ponadto b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 do wzrostu mobilno\u015bci geograficznej, motywacji, samodzielno\u015bci, aktywno\u015bci oraz wzrostu poczucia w\u0142asnej warto\u015bci os\u00f3b m\u0142odych. Formami wsparcia w tym obszarze b\u0119d\u0105: 1. Identyfikacja potrzeb oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego (opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania), oraz identyfikacje stopnia oddalenia od rynku pracy 2. Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu/ zatrudnienia zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami uczestnik\u00f3w projektu. 3. Sta\u017ce zawodowe spe\u0142niaj\u0105ce standardy ERJPiS. 4. Wsparci mobilno\u015bciowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA PRO EUROPA", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1596932.40", "WARTOSC": "1878744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Fabryka firm\" jest podj\u0119cie do 31.12.2018 r. samozatrudnienia przez 26 kobiet oraz 16 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na trenie jednego z 18 powiat\u00f3w z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa wg danych na dzie\u0144 31.12.2015 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Zamieszka\u0142e w jednym z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa Kujawsko- Pomorskiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia rejestrowanego jest wy\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej (13,3%). Projekt realizowany b\u0119dzie w latach od 2.011.2016 do 31.12.2018 r. W ramach projektu oferowane b\u0119dzie wsparcie szkoleniowo-doradcze: doradztwo zawodowe indywidualne, szkolenia z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, us\u0142ugi asystentury z mentoringiem, doradztwo oraz szkolenia specjalistyczne. Oferowane wsparcie pozwoli stworzy\u0107 47 miejsc pracy przez 42 przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej bezzwrotne dotacje w wysoko\u015bci do 24 400 z\u0142. Zdobyte w projekcie kompetencje i wiedza pozwol\u0105 na trwa\u0142e funkcjonowanie nowopowsta\u0142ych firm.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM TECHNOLOGII INFORMACYJNYCH E-MISJA", "TYTUL": "Fabryka firm", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "648355.88", "WARTOSC": "762771.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zaw.100 (56K i 44M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 ORSG w woj. kujawsko - pomorskim, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu reintegracji spo\u0142.-zaw.w okresie I.2020 - IV.2021r.Projekt skierowany jest do 100 os\u00f3b (56K i 44M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zg. z definicj\u0105 w Wytycznych, w wieku 18-64 lata, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu kodeksu cywilnego) na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego (17 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. B.1.B. wniosku) w woj. kujawsko - pomorskim.W ramach grupy docelowej:* 10 os\u00f3b b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w ob. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.* 7 os\u00f3b b\u0119dzie niepe\u0142nosprawna o umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci * 80 os\u00f3b b\u0119dzie biernych zawodowo* 20 os\u00f3b b\u0119dzie bezrobotnych* 4 osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017bW ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym (I\u015aR): umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego wsparciem psychologa,doradcy zawodowego, doradcy psychospo\u0142ecznego po\u015brednika pracy, kursami podnosz\u0105cymi kompetencje i kwalifikacje oraz sta\u017cami.Kompleksowy program wsparcia umo\u017cliwi uczestnikom podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, integracj\u0119, nabycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiad.zawodowego oraz zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na efektywna aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105.Okres realizacji projektu: I.2020 - IV.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZE\u0143STWO PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "TYTUL": "Akademia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "670371.92", "WARTOSC": "788672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 66 (36K/30M) os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w okresie od 01.03.2018 do 28.02.2019 r.; grupa docelowa: 66 os\u00f3b (36K/30M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w rozumieniu Kodeksu Cywilnego nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 36 kobiet oraz 30 m\u0119\u017cczyzn: 8 m\u0119\u017cczyzn niepe\u0142nosprawnych, 14 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3), 8 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 roku \u017cycia; zadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144/Poradnictwo zawodowe/Po\u015brednictwo pracy/Szkolenia zawodowe i specjalistyczne kursy/Sta\u017ce zawodowe; g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 33 osoby, podniesienie kwalifikacji/kompetencji przez 66 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 46 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 33Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi; 33", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W kierunku aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "590586.29", "WARTOSC": "694807.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU i GRUPA DOCELOWA: Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 48 os\u00f3b (min.16 kobiet) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia biernych zawodowo, z powiat\u00f3w: m. Bydgoszcz, m. Toru\u0144, pow. bydgoski, toru\u0144ski, aleksandrowski, nakielski, inowroc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, s\u0119pole\u0144ski, che\u0142mi\u0144ski, \u015bwiecki i tucholski, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, o nieaktualnym do\u015bwiadczeniu zawodowym, w tym 16 os\u00f3b o niskich kwal. na poz. maks. ISCED3 i 4 os.niepe\u0142nospr. ruchowo, dostosowanie ich kompetencji do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia. W ramach projektu real. b\u0119d\u0105 2 edycje po 24 osobyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:-48 zako\u0144czy udzia\u0142 w proj.zgodnie z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia-22 os. podejmie zatrud.(zgodnie z zas. efektywno\u015bci zatrud.), w tym 7 os. (3K i 4M) o niskich kwal. (max ISCED3) i co najmniej 2 ON (1K i 1M)-48 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakr. kompetencji informat. i warsztacie aktywnego poszukiwania pracy, egzamin ze szkole\u0144 inf. zda pozytywnie min. 43 os, kt. otrzymaj\u0105 rozpozn. mi\u0119dzynar. certyfikaty-48 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompet. j\u0119zykowych, a 44 z nich uzyska kompetencje na poziomie A2-B2 TOEIC i otrzyma certyfikaty TOEIC-48 os. rozpocznie i zako\u0144czy sta\u017ce zgodnie z programem sta\u017cuG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczest.proj.-diagnoza uczest. ich potencja\u0142u, kompet. i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w bran\u017cy ICT-testy psychol., zawodowe, komputerowe i j\u0119zykowe-poradnictwo zawod. i opracowanie IPD-warsztat aktywnego poszukiwania pracy dla 48 uczest2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy ICT-administrator sieci Cisco CCNA dla 12 os\u00f3b-szkolenie Menad\u017cer sprzeda\u017cy us\u0142ug IT dla 12 uczest.-szkol. Webdeveloper -24 os. -szkol. Business English z el. j.angielskiego dla bran\u017cy ICT-dla 48 os.-styp. szkoleniowe3. Sta\u017ce zawodowe i po\u015bred. pracy-organizacja p\u0142atnych 3 m-cznych sta\u017cy dla 48 uczest.-org. spotka\u0144 z pracod.- po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON 30+ Aktywizacja zawodowa w bran\u017cy ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}]