{"gmina": "\u015awiecie", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u015awiecie", "kod_gus": "040416814093", "kod_gus_powiatu": "040416814000", "kod_gus_podregionu": "040416800000", "podregion_eurostat": "PL618", "ludnosc": "34'148", "budzet": {"dochody": "215,65 mln z\u0142", "wydatki": "203,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 169377254.93999997, "dane1": 157998826.30999994, "dane2": 157998826.30999994, "dane3": 11378428.630000025}, {"label": "2017", "dane0": 171087764.25, "dane1": 178023335.96999994, "dane2": 171087764.25, "dane4": 6935571.719999939}, {"label": "2018", "dane0": 178857747.63999996, "dane1": 176198110.35, "dane2": 176198110.35, "dane3": 2659637.289999962}, {"label": "2019", "dane0": 215647558.62000003, "dane1": 203123429.59000012, "dane2": 203123429.59000012, "dane3": 12524129.029999912}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25410017.15, "dane1": 45770752.11999997}, {"label": "2017", "dane0": 26604203.71, "dane1": 48147811.43999998}, {"label": "2018", "dane0": 27750019.259999998, "dane1": 49354495.67000002}, {"label": "2019", "dane0": 28982760.91, "dane1": 58719269.940000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,73 mln z\u0142", "wydatki": "4,87 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 11.378428630000025}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 11.378428630000025}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -6.935571719999939}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -6.935571719999939}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.659637289999962}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.659637289999962}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 12.524129029999912}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 12.524129029999912}], "dochod_ue": "9,68 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "154,37 mln z\u0142", "gmina_pc": "4520.6 z\u0142", "powiat": "185,61 mln z\u0142", "powiat_pc": "5435.6 z\u0142", "wojewodztwo": "18,96 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,12 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,88 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "674,37 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 28982760.91, "wydatki": 58719269.940000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "52262453.09", "WARTOSC": "75701847.93", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Rozbudowa DW240 na analizowanych odcinkach(16,5km), ma na celu kompleksow\u0105 rozbudow\u0119 pasa drogowego, m.in.: wzmocnienie istniej\u0105cej nawierzchni w miejscach poszerze\u0144 i korekty \u0142uk\u00f3w poziomych, wykonanie nowej konstrukcji nawierzchni, rozbudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144, przebudow\u0119 i budow\u0119 nowych zatok autobusowych, budow\u0119 chodnik\u00f3w, korekt\u0119 nienormatywnych parametr\u00f3w technicznych (\u0142uk\u00f3w poziomych i pionowych), korekt\u0119 niwelety drogi, przebudow\u0119 i budow\u0119 nowych przepust\u00f3w, budow\u0119 kanalizacji deszczowej, rozbudow\u0119 i budow\u0119 nowego o\u015bwietlenia, wykonanie oznakowania. Projekt przewiduje wykonanie nowego odcinka DW240, stanowi\u0105cy obwodnic\u0119 m.P\u0142azowo.Wzd\u0142u\u017c ca\u0142ego odcinka zaprojektowano ci\u0105g pieszo-rowerowy. Inwestycja, ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportowej dr\u00f3g wojew\u00f3dztwa, zw\u0142aszcza po\u0142\u0105czenia dr\u00f3g regionu z zew. uk\u0142. komunikacyjnym, w tym sieci\u0105 TEN-T. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105:-popr. komunikacji pomi\u0119dzy o\u015brodkami powiatowymi Chojnice-Tuchola-\u015awiecie;-popr. bezp. ruchu drogowego oraz warunk\u00f3w jazdy-popr. warunk\u00f3w do rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie \u0142atwo\u015bci dojazdu do drogiS-5 -dost. istniej\u0105cej drogi do przeniesienia zwi\u0119kszonego ruchu pojazd\u00f3w, w tym pojazd\u00f3w ci\u0119\u017carowych;-doprowadzenie istniej\u0105cej drogi do zgodno\u015bci z warunkami technicznymi stawianymi drodze klasyG.DW240 zapewnia \u0142\u0105czno\u015b\u0107 regionu z zewn\u0119trznym uk\u0142adem komunikacyjnym (w tym TEN-T poprzez DK 91 i S5 w \u015awieciu i z DK 22 w Chojnicach). Ponadto DW240 ma du\u017ce znaczenie dla po\u0142\u0105czenia wyst\u0119puj\u0105cych wzd\u0142u\u017c niej miejscowo\u015bci z miastami powiatowymi Tuchola i \u015awiecie oraz wp\u0142ynie na usprawnienie po\u0142\u0105czenia miasta subregionalnego Chojnic z miastem wojew\u00f3dzkim Toruniem i usprawni komunikacj\u0119 mi\u0119dzy o\u015brodkiem gosp. w \u015awieciu a o\u015brodkami aktywno\u015bci gosp. w Tucholi i Chojnicach.Inwestycja przyczyni si\u0119 do realizacji wska\u017anik\u00f3w:a) produktu: D\u0142.przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich\u201316,5 km;b) produktu: Liczba wybudowanych obwodnic \u2013 1 szt.c) rezultatu: Wska\u017anik no\u015bno\u015bci drogi wojew\u00f3dzkiej\u2013100 kN.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 240 Chojnice - \u015awiecie od km 23+190 do km 36+817 i od km 62+877 do km 65+718\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 777.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11797290.00", "WARTOSC": "32245926.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt obejmuje wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnych zbiornik\u00f3w z innowacyjn\u0105 konstrukcj\u0105 dachow\u0105, o lepszych parametrach u\u017cytkowych, wyd\u0142u\u017conym cyklu \u017cycia i ni\u017cszej cenie w por\u00f3wnaniu do stalowych zbiornik\u00f3w magazynowych dost\u0119pnych na rynku, b\u0119d\u0105cych rezultatem prac B+R. Zbiorniki o \u015brednicy dachu 4-20 m i pojemno\u015bci 56,52-3760 m2, charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 niespotykanymi dot\u0105d cechami: \u2022konstrukcja dachowa zawieraj\u0105ca profilowania utworzone przy po\u0142\u0105czeniach blach po\u0142aci dachowych zbiornika z jednoczesn\u0105 redukcj\u0105 liczby st\u0119\u017ce\u0144, \u2022wy\u017csza wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 na zginanie, szczeg\u00f3lnie konstrukcji dachu, \u2022obni\u017cona waga ca\u0142ego zbiornika, \u2022 zwi\u0119kszona no\u015bno\u015b\u0107, sztywno\u015b\u0107 i stabilno\u015b\u0107 konstrukcji dachowej. Produkcja odb\u0119dzie si\u0119 z zastosowaniem nowej, opracowanej przez Wnioskodawc\u0119 technologii spawania hybrydowego z udzia\u0142em innowacyjnej, czterosk\u0142adnikowej mieszanki gazowej. Projekt obejmuje: 1.Budow\u0119 zak\u0142adu produkcyjno-magazynowego z cz\u0119\u015bci\u0105 socjaln\u0105. 2.Zakup urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do wytwarzania zbiornik\u00f3w wraz z konstrukcjami wsporczymi i no\u015bnymi estakad, k\u0142adek i ruroci\u0105g\u00f3w. Zakupione urz\u0105dzenia umo\u017cliwi\u0105 utworzenie pe\u0142nej linii technologicznej oraz rozpocz\u0119cie produkcji innowacyjnych wyrob\u00f3w. Rozpocz\u0119cie innowacyjnej produkcji i w\u0142\u0105czenie nowego produktu do oferty przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci. Technologia odpowiada zidentyfikowanym potrzebom przedsi\u0119biorstw nale\u017c\u0105cych g\u0142. do sektora przemys\u0142u papierniczego, ale te\u017c chemicznego i petrochemicznego. Innowacyjny produkt i proces obj\u0119to zg\u0142oszeniami patentowymi na wynalazki, kt\u00f3re wed\u0142ug sprawozda\u0144 o stanie techniki otrzyma\u0142y wy\u0142\u0105cznie oceny w kategorii A. Okres realizacji projektu to: 01/09/2019\u201331/12/2021. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko z uwagi na obni\u017cenie materia\u0142och\u0142onno\u015bci produkcji oraz eliminacj\u0119 powstawania odpadu, \u015bcierniwa, pozostaj\u0105cego dotychczas po procesie oczyszczania stali. W efekcie realizacji projektu firma utworzy 11 nowy", "BENEFICJENT": "EWIKOR KORUS DAWID", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci EwiKor Korus Dawid stalowych zbiornik\u00f3w magazynowych z innowacyjn\u0105 konstrukcj\u0105 dachow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 345.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "57874473.60", "WARTOSC": "84528324.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68, w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 991,70 km. W wyniku realizacji projektu 13 112 gospodarstw domowych oraz 92 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 13 112 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "29517781.08", "WARTOSC": "55401150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119 pi\u0119ciu istniej\u0105cych stacji elektroenergetycznych GPZ 110/15 kV: Pako\u015b\u0107, Jasiniec, Mogilno, Przechowo i Kruszwica. Stacje te stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 element sieci dystrybucyjnej na napi\u0119ciu 110 kV, na kt\u00f3rej odbywa si\u0119 transformacja energii elektrycznej na napi\u0119cie 15 kV. Projekt jest realizowany w trybie pod klucz.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja stacji 110/SN Pako\u015b\u0107, Jasiniec, Mogilno, Przechowo i Kruszwica w celu poprawy bezpiecze\u0144stwa energetycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 270.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2018-09-20", "DOFINANSOWANIE": "7014037.10", "WARTOSC": "17473747.09", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 centrum badawczo-rozwojowego o powierzchni 673,53 m2, zakup wyposa\u017cenia w postaci aparatury naukowo-badawczej oraz przeprowadzenie prac B+R w zakresie opracowania technologii zautomatyzowanego, orbitalnego spawania hybrydowego metodami PAW i TIG.Termin realizacji projektu zaplanowano na okres 01.03.2019 \u2013 31.12.2021, kt\u00f3ry obejmuje cz\u0119\u015b\u0107 infrastrukturaln\u0105 oraz prowadzenie prac B+R.Rezultatem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji: a) procesowej: technologia zautomatyzowanego, orbitalnego spawania hybrydowego po\u0142\u0105czonych metod PAW i TIG z wykorzystaniem wzbogaconej mieszanki gaz\u00f3w spawalniczych.b) produktowych i us\u0142ugowych:\u2022 wzbogacona mieszanka gaz\u00f3w do spawania orbitalnego i hybrydowego po\u0142\u0105czonych metod PAW i TIG,\u2022 maszyna spawalnicza do zautomatyzowanego, orbitalnego spawania hybrydowego po\u0142\u0105czonych metod PAW i TIG,\u2022 us\u0142uga zautomatyzowanego, orbitalnego spawania hybrydowego po\u0142\u0105czonych metod PAW i TIG.Opracowane innowacje produktowe zostan\u0105 wdro\u017cone do oferty Wnioskodawcy poprzez ich zaoferowanie na rynku polskim oraz umo\u017cliwi\u0105 dalsz\u0105 ekspansj\u0119 na rynki zagraniczne. Innowacja procesowa zostanie wdro\u017cona do praktyki przedsi\u0119biorstwa.Wnioskodawca na skutek realizacji projektu utworzy 3 etaty.Podj\u0119cie decyzji o rozpocz\u0119ciu realizacji projektu wynika zar\u00f3wno ze zidentyfikowania potrzeby rynkowej zg\u0142aszanej przez przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie dostawy instalacji, konstrukcji oraz zbiornik\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 lepsz\u0105 jako\u015bci\u0105 wykonania, w szczeg\u00f3lno\u015bci jako\u015bci\u0105 wykonanych spoin spawalniczych. Jednocze\u015bnie, bogata praktyka firmy EwiKor pozwoli\u0142a zidentyfikowa\u0107 obszary, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwe jest wprowadzenie innowacji procesowych, produktowych, a dla kt\u00f3rych, z uwagi na aktualnie istniej\u0105cy stan wiedzy oraz funkcjonuj\u0105ce technologie, konieczne jest przeprowadzenie prac B+R opisanych w za\u0142\u0105czonej do wniosku AgendzieLokalizacja: dzia\u0142ka 156/11 (miejsce budowy CBR).", "BENEFICJENT": "EWIKOR KORUS DAWID", "TYTUL": "Stworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego oraz prowadzenie prac badawczo-rozwojowych z zakresu spawalnictwa w firmie EwiKor Korus Dawid.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6971148.06", "WARTOSC": "8270845.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja pi\u0119ciu budynk\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Wojew\u00f3dzkiego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych im. dr J\u00f3zefa Bednarza: budynku nr 5, 6, 7, 16 oraz kompleksu nr 9, 10 i 11. W budynku nr 5, 6, 7 i 16 w ramach wykonywanych prac termomodernizacyjnych przewiduje si\u0119 m. in.: ocieplenie dachu z wymian\u0105 pokrycia dachowego/ ocieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 z wymian\u0105 pokrycia dachowego, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych od wewn\u0105trz, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, budow\u0119 systemu wentylacji mechanicznej nawiewno-wywiewnej w pomieszczeniach kondygnacji naziemnych, modernizacj\u0119 systemu przygotowania c.w.u. (wymiana instalacji, monta\u017c systemu kolektor\u00f3w s\u0142onecznych - bud. 5, 6 i 7), modernizacj\u0119 systemu grzewczego (wymiana instalacja c.o. w tym monta\u017c grzejnik\u00f3w z zaworami termostatycznymi, izolacja przewod\u00f3w zgodnie z WT). W kompleksie budynk\u00f3w nr 9,10 i 11 - ocieplenie dach\u00f3w budynk\u00f3w nr 9 i 11 oraz stropodachu drewnianego budynku nr 10, wymian\u0119 instalacji c.w.u., wymian\u0119 okien w ramach stalowych na okna w ramach drewnianych, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku nr 10 od zewn\u0105trz, wymian\u0119 drzwi wej\u015bciowych stalowych, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych od wewn\u0105trz (elewacje zabytkowe), ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku nr 11 (parter) od wewn\u0105trz (elewacje zabytkowe), wymian\u0119 okien w ramach drewnianych na oknach w ramach drewnianych, ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie, ocieplenie stropodachu budynku nr 10, wymian\u0119 drzwi drewnianych, wymian\u0119 okien po\u0142aciowych, modernizacj\u0119 systemu grzewczego.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii cieplnej, a co za tym idzie do redukcji emitowanych zanieczyszcze\u0144. Przewiduje si\u0119, \u017ce roczna emisja CO2 do atmosfery zmniejszy si\u0119 o 73,31%, natomiast ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplej wyniesie 6816,19 GJ/rok. Termomodernizacja ww. budynk\u00f3w przyczyni si\u0119 unowocze\u015bnienia infrastruktury medycznej, a co za tym idzie do poprawy wizerunku wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL DLA NERWOWO I PSYCHICZNIE CHORYCH IM. DR J\u00d3ZEFA BEDNARZA W \u015aWIECIU", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w ochrony zdrowia Wojew\u00f3dzkiego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych im. dr J\u00f3zefa Bednarza w \u015awieciu - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "6236134.60", "WARTOSC": "7447003.93", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje wykonanie prac termomodernizacyjnych w dw\u00f3ch budynkach u\u017cytkowanych na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci publicznej z zakresu ochrony zdrowia przez Nowy Szpital Sp. z o.o. w \u015awieciu, zlokalizowanych w \u015awieciu, przy ulicy Wojska Polskiego 126. Projektem termomodernizacji zostanie obj\u0119ty Budynek G\u0142\u00f3wny oraz Budynek P\u0142ucno-Zaka\u017any. Budynki zosta\u0142y wybudowane w technologii, charakteryzuj\u0105c\u0105 si\u0119 du\u017c\u0105 energoch\u0142onno\u015bci\u0105, tj. nadmiernym zu\u017cyciem energii cieplnej na ich ogrzanie oraz zu\u017cywanej energii energetycznej na potrzeby o\u015bwietlenia. Zakres wykonywanych prac termomodernizacyjnych: a) docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych b) docieplenie dachuc) docieplenie przyziemiad) wymiana stolarki okienneje) wymiana stolarki drzwiowejf) modernizacja instalacji c.o.g) modernizacja instalacji c.w.u. h) modernizacja o\u015bwietleniaCelem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie poziomu energoch\u0142onno\u015bci obiekt\u00f3w szpitalnych Nowego Szpitala Sp. z o.o. w \u015awieciu, tj. Budynku G\u0142\u00f3wnym o 64,54% oraz Budynku P\u0142ucno-Zaka\u017anym o 63,35% w roku docelowym 2020 roku w stosunku do roku bazowego 2018. Okre\u015bla on po\u017c\u0105dan\u0105 sytuacj\u0119 u\u017cytkownika obiektu \u2013 Nowego Szpitala Sp. z o.o. po realizacji inwestycji.Celowi g\u0142\u00f3wnemu podporz\u0105dkowane s\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych mo\u017cna wyr\u00f3\u017cni\u0107:- dostosowanie budynk\u00f3w do wymog\u00f3w zwi\u0105zanych z warto\u015bci\u0105 wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a Ui oraz ograniczenie ich energoch\u0142onno\u015bci i du\u017cej ilo\u015bci strat energii, - zmniejszenie koszt\u00f3w ogrzewania i o\u015bwietlenia budynk\u00f3w,- popraw\u0119 warunk\u00f3w pobytu pacjent\u00f3w korzystaj\u0105cych z us\u0142ug medycznych Szpitala oraz warunk\u00f3w pracy personelu medycznego i administracyjnego, - zmniejszenie emisji szkodliwych zanieczyszcze\u0144 gazowych i py\u0142\u00f3w do atmosfery,- popraw\u0119 estetyki zewn\u0119trznej obiekt\u00f3w szpitalnych.Okres realizacji Projektu: grudzie\u0144 2016 - listopad 2019.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w Nowego Szpitala Sp. z o.o. w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-31", "DOFINANSOWANIE": "5547527.98", "WARTOSC": "11999891.21", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa drogi powiatowej nr 1286C Morsk-\u015awiecie-Dworzysko o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 2200 m na odcinku od estakady w ci\u0105gu DK91 w \u015awieciu (dzielnica Przechowo) do skrzy\u017cowania z ul. Armii Krajowej, ul. Wodn\u0105, ul. R\u00f3\u017can\u0105 oraz ul. Malinow\u0105. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do uzupe\u0142nienia istniej\u0105cej sieci dr\u00f3g poprzez kontynuacj\u0119 realizacji zada\u0144 na tej drodze. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu technicznego drogi powiatowej nr 1286C, umo\u017cliwiaj\u0105ca podniesienie jako\u015bci systemu komunikacyjnego, poziomu bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego oraz zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa. Zapewnione zostan\u0105 powi\u0105zania z drogami publicznymi o parametrach nie gorszych od drogi b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu, na kt\u00f3rych nie wprowadzono ogranicze\u0144 tona\u017cowych umo\u017cliwiaj\u0105c docelowe powi\u0105zanie z sieci\u0105 dr\u00f3g krajowych (DK5,S5,DK1) i wojew\u00f3dzkich (DW240)", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 1286C Morsk-\u015awiecie-Dworzysko. Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-11-12", "DOFINANSOWANIE": "4798356.01", "WARTOSC": "6533643.99", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Gmina \u015awiecie b\u0119dzie realizowa\u0142a projekt pn. \u201eBudowa \u017b\u0142obka Miejskiego w \u015awieciu przy ul. \u0141okietka\u201d Projektowana inwestycja zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie kuj.-pom., w powiecie \u015bwieckim, na terenie gminy \u015awiecie. W ramach prac przewiduje si\u0119 wykonanie rob\u00f3t dotycz\u0105cych bran\u017cy drogowej, budowlanej, sanitarnej, elektrycznej oraz promocj\u0119 projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych w gminie \u015awiecie poprzez utworzenie 80 miejsc \u017c\u0142obkowych. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest m.in. poprawa aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu sprawowania opieki na dzieckiem do 3 roku \u017cycia.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Budowa \u017b\u0142obka Miejskiego w \u015awieciu przy ul. \u0141okietka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4711080.49", "WARTOSC": "5542447.64", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest tworzenie bazy pod Centrum Zdrowia Psychicznego, poprzez modernizacj\u0119 budynku nr 6 znajduj\u0105cego si\u0119 na terenie Wojew\u00f3dzkiego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych w \u015awieciu. W chwili obecnej w budynku znajduj\u0105 si\u0119 dwa oddzia\u0142y: oddzia\u0142 psychiatryczny og\u00f3lny IIIA i oddzia\u0142 psychiatryczny og\u00f3lny IIIB.Planowana przebudowa zak\u0142ada rozbudow\u0119 budynku o zewn\u0119trzny, przeszklony szyb windowy oraz wydzielenie nowego uk\u0142adu funkcjonalnego dla poszczeg\u00f3lnych kondygnacji budynku - niekt\u00f3rych sal chorych oraz toalet i korytarzy w celu udogodnienia komunikacji oraz funkcjonalno\u015bci niekt\u00f3rych pomieszcze\u0144. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c adaptacj\u0119 cz\u0119\u015bci poddasza nieu\u017cytkowego w celu zlokalizowania tam pomieszcze\u0144 socjalnych dla pracownik\u00f3w, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia ilo\u015bci sal do terapii pacjent\u00f3w i gabinet\u00f3w lekarskich oraz pomieszcze\u0144 pomocniczych. Poza ww. zakresem przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c uzupe\u0142nienie ubytk\u00f3w i impregnacj\u0119 ceglanej elewacji, wykonanie postanowie\u0144 ekspertyzy (m.in. zabezpieczenie konstrukcji drewnianej budynku do stopnia niezapalno\u015bci, monta\u017c hydrant\u00f3w itd.), oddymianie klatek schodowych, wykonanie instalacji o\u015bwietlenia nocnego, awaryjnego i ewakuacyjnego, remont instalacji elektrycznej, wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej itd.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych poprzez podniesienie standard\u00f3w \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych w tut. Plac\u00f3wce. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacje cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego oraz poprawa stanu budynk\u00f3w ochrony zdrowia. Przedsi\u0119wzi\u0119cie to w spos\u00f3b bezpo\u015bredni przyczyni si\u0119 do unowocze\u015bnienia infrastruktury ochrony zdrowia oraz do podniesienie komfortu pobytu Pacjent\u00f3w w tut. Plac\u00f3wce. Celem Szpitala jest sta\u0142e podnoszenie jako\u015bci we wszystkich obszarach dzia\u0142alno\u015bci i utrzymanie wysokiej pozycji na rynku us\u0142ug zdrowotnych w regionie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL DLA NERWOWO I PSYCHICZNIE CHORYCH IM. DR J. BEDNARZA", "TYTUL": "Tworzenie bazy pod Centrum Zdrowia Psychicznego - modernizacja budynku nr 6", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4437808.52", "WARTOSC": "5629852.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest tworzenie bazy pod Centrum Zdrowia Psychicznego, poprzez modernizacj\u0119 budynku nr 5 znajduj\u0105cego si\u0119 na terenie Wojew\u00f3dzkiego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych w \u015awieciu. W chwili obecnej w budynku znajduj\u0105 si\u0119 dwa oddzia\u0142y: oddzia\u0142 psychiatryczny og\u00f3lny I oraz oddzia\u0142 psychiatryczny og\u00f3lny II. Planowana przebudowa zak\u0142ada rozbudow\u0119 budynku o zewn\u0119trzny, przeszklony szyb windowy oraz wydzielenie nowego uk\u0142adu funkcjonalnego dla poszczeg\u00f3lnych kondygnacji budynku - niekt\u00f3rych sal chorych oraz toalet i korytarzy w celu udogodnienia komunikacji oraz funkcjonalno\u015bci niekt\u00f3rych pomieszcze\u0144. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c adaptacj\u0119 cz\u0119\u015bci poddasza nieu\u017cytkowego w celu zlokalizowania tam pomieszcze\u0144 socjalnych dla pracownik\u00f3w, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia ilo\u015bci sal do terapii pacjent\u00f3w i gabinet\u00f3w lekarskich oraz pomieszcze\u0144 pomocniczych. Poza ww. zakresem przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c uzupe\u0142nienie ubytk\u00f3w i impregnacj\u0119 ceglanej elewacji, wykonanie postanowie\u0144 ekspertyzy (m.in. zabezpieczenie konstrukcji drewnianej budynku do stopnia niezapalno\u015bci, monta\u017c hydrant\u00f3w itd.), oddymianie klatek schodowych, wykonanie instalacji o\u015bwietlenia nocnego, awaryjnego i ewakuacyjnego, remont instalacji elektrycznej, wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej itd.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych poprzez podniesienie standard\u00f3w \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych w tut. Plac\u00f3wce. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacje cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego oraz poprawa stanu budynk\u00f3w ochrony zdrowia. Przedsi\u0119wzi\u0119cie to w spos\u00f3b bezpo\u015bredni przyczyni si\u0119 do unowocze\u015bnienia infrastruktury ochrony zdrowia oraz do podniesienie komfortu pobytu Pacjent\u00f3w w tut. Plac\u00f3wce. Celem Szpitala jest sta\u0142e podnoszenie jako\u015bci we wszystkich obszarach dzia\u0142alno\u015bci i utrzymanie wysokiej pozycji na rynku us\u0142ug zdrowotnych w regionie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL DLA NERWOWO I PSYCHICZNIE CHORYCH IM. DR J. BEDNARZA", "TYTUL": "Tworzenie bazy pod Centrum Zdrowia Psychicznego - modernizacja budynku nr 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4400000.00", "WARTOSC": "4888888.89", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt grantowy wspieraj\u0105cy rozw\u00f3j inwestycyjny 50 mikro i ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw, maj\u0105cych siedzib\u0119 na obszarze LSR, z wy\u0142\u0105czeniem obszaru miasta \u015awiecie, celem o\u017cywienia spo\u0142eczno-gospodarczego obszaru LSR. Grupa docelowa ma najwi\u0119ksze trudno\u015bci z dost\u0119pem i pozyskiwaniem preferencyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania rozwoju firm z uwagi m.in. na ponoszenie wysokich koszt\u00f3w pracy, nisk\u0105 rentowno\u015b\u0107 czy przyt\u0142aczaj\u0105c\u0105 biurokracj\u0119 centraln\u0105 i lokaln\u0105. Niezb\u0119dne staje si\u0119 zapewnienie tym firmom skutecznej formy wsparcia finansowego w postaci grant\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 na realizacj\u0119 inwestycji m.in. poprawiaj\u0105cych konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstw, rozbudow\u0119 czy rozszerzenie us\u0142ug i wdro\u017cenie nowych/ulepszonych produkt\u00f3w, rozwi\u0105za\u0144 produkcyjnych, technologicznych i organizacyjnych. Okres realizacji projektu grantowego: 01-08-2019 do 30-06-2021. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 dofinansowania projektu grantowego (70%) wynosi 3 000 000,00 z\u0142. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia (zgodne z Planem Dzia\u0142ania w LSR): Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 50 szt.; Liczba nowych produkt\u00f3w/us\u0142ug wprowadzonych w przedsi\u0119biorstwie - 25 szt.; Liczba udoskonalonych produkt\u00f3w/us\u0142ug wprowadzonych w przedsi\u0119biorstwie - 25 szt, jak r\u00f3wnie\u017c Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 - 50 szt.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie inwestycyjne dla mikro i ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw z powiatu \u015bwieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "72842120.97", "WARTOSC": "85948382.18", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt ma wp\u0142yn\u0105\u0107 na podniesienie jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych na rzecz spo\u0142ecze\u0144stwa dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnych. Powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie infrastruktury technicznej, informatycznej i \u015brodowiska, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wprowadzenie specjalistycznych e-us\u0142ug w ochronie zdrowia, co poprawi skuteczno\u015b\u0107 opieki medycznej, zapewni \u0142atwiejszy i szybszy dost\u0119p do \u015bwiadcze\u0144 medycznych, zmniejszaj\u0105c jednocze\u015bnie koszty operacyjne jednostki a w kontek\u015bcie globalnym \u2013 wp\u0142ynie pozytywnie na wska\u017aniki epidemiologiczno - organizacyjne funkcjonuj\u0105ce w systemie ochrony zdrowia.Realizacja projektu wp\u0142ynie na wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w obszarze ochrony zdrowia. Projekt, poprzez rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i oprogramowania, wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w regionie oraz wzrost jako\u015bci tych technologii. Rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w \u017cyciu codziennym, wzrost uczestnictwa obywateli w \u017cyciu publicznym, a w konsekwencji polepszenie jako\u015bci \u017cycia obywateli regionu i podniesieniu jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w regionie poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci informacji i zasob\u00f3w publicznych. E-us\u0142ugi w zakresie e-Zdrowia maj\u0105 na celu usprawnienie komunikacji na linii pacjent \u2013 podmiot leczniczy / podmioty lecznicze. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u spo\u0142ecznego oraz wzrostu umiej\u0119tno\u015bci informatycznych spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych i stworzenie nowych mo\u017cliwo\u015bci ich funkcjonowania. B\u0119d\u0105 one bowiem skierowane do jednostek ochrony zdrowia oraz os\u00f3b fizycznych, jak podmiot\u00f3w gospodarczych. B\u0119d\u0105 u\u0142atwieniem dla u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zaoszcz\u0119dz\u0105 czas potrzebny dotychczas na rejestracj\u0119 osobist\u0105 czy osobisty odbi\u00f3r wynik\u00f3w laboratoryjnych, wypis\u00f3w ze szpitala. Realizacja projektu umo\u017cliwi tworzenie, obs\u0142ug\u0119 i przechowywanie EDM.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Budowa kujawsko-pomorskiego systemu udost\u0119pniania elektronicznej dokumentacji medycznej \u2013 I etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3101043.24", "WARTOSC": "4827208.46", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja trzech budynk\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Wojew\u00f3dzkiego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych im. dr J\u00f3zefa Bednarza w \u015awieciu: - budynek nr 18 (oddzia\u0142 detoksykacyjny XIA oraz oddzia\u0142 psychiatryczny og\u00f3lny XIB) - dzia\u0142ka nr 882/4, - budynek nr 19 (oddzia\u0142 psychiatryczny og\u00f3lny X oraz oddzia\u0142 psychiatryczny dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy VII) - dzia\u0142ka nr 882/4, - budynek nr 29 (oddzia\u0142 psychiatryczny og\u00f3lny IV oraz oddzia\u0142 psychiatryczny og\u00f3lny V) - dzia\u0142ka nr 864/10.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL DLA NERWOWO I PSYCHICZNIE CHORYCH IM. DR J\u00d3ZEFA BEDNARZA W \u015aWIECIU", "TYTUL": "\"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w ochrony zdrowia Wojew\u00f3dzkiego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych im. dr J\u00f3zefa Bednarza w \u015awieciu-etap I\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2853691.09", "WARTOSC": "3532502.97", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Zakres przedmiotowy projektu: 1) Budowa l\u0105dowiska sanitarnego dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratunkowych, 2) Modernizacja pomieszcze\u0144 SOR, 3) Zakup sprz\u0119tu medycznego, 4) Zakup urz\u0105dze\u0144 do odbierania danych medycznych pacjenta transmitowanych ze \u015brodk\u00f3w transportu sanitarnego.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa l\u0105dowiska sanitarnego dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratunkowych i modernizacja pomieszcze\u0144 SOR wraz z zakupem sprz\u0119tu medycznego w celu zapewnienia pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Nowym Szpitalu Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3673024.67", "WARTOSC": "4321205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Celem projektu(pr)\u201eAktywni zawodowo\u201djest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 575 uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142 zaw.P\u015a,poprzez podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. w zakresie doradz.edukacyjno-zawodowego,sta\u017cy i praktyk zawodowych,dodatkowych zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105cych wiedz\u0119,umiej\u0119tno\u015bci(um) i kwalifikacje(kw) zaw.uczni\u00f3w (U), zaj\u0119cia dyd-wyr kursy oraz studia podyplomowe dla 13nauczycieli(n-li)oraz doposa\u017cenie (dop) 4 szko\u0142y(T,BSIS ZSP \u015a, T ZSP N,T ZSOiP)kszta\u0142c\u0105cych zawodowo w okresie od 02.01.2020r. do 30.09.2022r.Gr. docelow\u0105 s\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe P\u015a: T i BSIS w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych(ZSP)w \u015awieciu(\u015a), T i BSIS w ZSP w Nowem(N), T nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Policealnych(ZSOiP) w \u015awieciu, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Specjalnych (ZSS) w \u015awieciu oraz U i n-le w/w szk\u00f3\u0142.W ramach pr realizowane b\u0119dzie dor edukacyjno-zaw.,sta\u017ce i praktyki zawodowe,dodatkowe zaj.pozalekcyjne i pozaszkolne ukierunkowane na podnoszenie wiedzy,um i (kw) zaw. U, zaj. w szko\u0142ach wy\u017cszych,wizyty studyjne w zak\u0142adach pracy oraz wyjazdy na targi specj. zwi\u0105zane z dan\u0105 grup\u0105 zaw,wsparcie U w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144,doskonalenie um i kompetencji zaw. n-li kszta\u0142cenia zaw. oraz dop pracowni zaw.w szko\u0142ach.G\u0142\u00f3wne produkty,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji pr.to:13 n-li kszta\u0142cenia zaw. b\u0119dzie obj\u0119tych wsparciem w programie,86 U podniesie/nab\u0119dzie kompetencje kluczowe lub um uniwersalne,250 U b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w sta\u017cach i praktykach zawodowych,4 szko\u0142y kszta\u0142. zaw(jw.) zostanie dop w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142.zaw.,575 U zostanie obj\u0119tych wsparciem w ramach programu.G\u0142\u00f3wne rezultaty,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji pr. to:13 n-li kszta\u0142cenia zaw. uzyska/podniesie kwalifikacje zaw.,4 szko\u0142y kszta\u0142cenia zaw. ZSP(\u015a),ZSP(N), ZSOiP(\u015a) b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o dop.zakupione dzi\u0119ki EFS,61U podniesie/nab\u0119dzie kompetencje kluczowe lub um uniwersalne, ok.350U podniesie/uzupe\u0142ni kompetencje zawodowe,230U podniesie/nab\u0119dzie um praktyczne.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Aktywni Zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-06-05", "DOFINANSOWANIE": "2746459.59", "WARTOSC": "6713469.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu pn.: \u201eUrz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gminy \u015awiecie\u201d wynika z du\u017cej emisji zanieczyszcze\u0144 przez transport ko\u0142owy. Zanieczyszczenia komunikacyjne to g\u0142\u00f3wnie: tlenek i dwutlenek w\u0119gla, tlenki azotu, w\u0119glowodory, py\u0142y, metale ci\u0119\u017ckie. Wp\u0142ywaj\u0105 one na pogorszenie jako\u015bci powietrza atmosferycznego i powoduj\u0105 wzrost st\u0119\u017cenia ozonu w troposferze. Istotne jest r\u00f3wnie\u017c zapylenie powstaj\u0105ce na skutek \u015bcierania si\u0119 opon, ok\u0142adzin hamulcowych i nawierzchni dr\u00f3g. Emisja komunikacyjna stanowi szczeg\u00f3lne zagro\u017cenie dla teren\u00f3w przyleg\u0142ych. Na terenie Gminy zagro\u017cenie ze strony komunikacji stanowi\u0105 przede wszystkim droga ekspresowa S5 i droga krajowa 91. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym gmina \u015awiecie zgodnie z Uchwa\u0142\u0105 Nr XXVIII/494/16 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego z dnia 19 grudnia 2016 r. w sprawie okre\u015blenia programu ochrony powietrza dla strefy kujawsko-pomorskiej ze wzgl\u0119du na przekroczenie poziom\u00f3w dopuszczalnych dla py\u0142u PM10 i benzenu oraz poziomu docelowego dla arsenu \u2013 aktualizacja, nale\u017cy do kujawsko-pomorskiej strefy ze wzgl\u0119du na przekroczenia dopuszczalnego poziomu szkodliwych substancji w powietrzu. \u0179r\u00f3d\u0142a py\u0142u zawieszonego w powietrzu mo\u017cna podzieli\u0107 na antropogeniczne i naturalne. W\u015br\u00f3d antropogenicznych wymieni\u0107 nale\u017cy: \u2022 \u017ar\u00f3d\u0142a przemys\u0142owe (energetyczne spalanie paliw i \u017ar\u00f3d\u0142a technologiczne), \u2022 transport samochodowy (py\u0142 ze \u015bcierania oraz py\u0142 unoszony), \u2022 spalanie paliw w sektorze bytowo-gospodarczym. St\u0119\u017cenia \u015brednie dobowe py\u0142u zawieszonego PM10 pochodz\u0105ce z \u0142\u0105cznej emisji wszystkich typ\u00f3w osi\u0105gaj\u0105 warto\u015bci od 15,7 do 103,6 \u00b5g/m3 i wskazuj\u0105 na wyst\u0119powanie przekrocze\u0144 poziomu dopuszczalnego (maksymalnie do 207%). Na wi\u0119kszo\u015bci obszaru strefy dochodz\u0105 do 25 \u00b5g/m3, czyli do 50% poziomu dopuszczalnego. St\u0119\u017cenia ponadnormatywne wyst\u0119puj\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci miastach powiatowych oraz na granicy z aglomeracj\u0105 bydgosk\u0105. Na terenie gminy \u015awiecie znajduj\u0105 si\u0119 2 obszary przekrocze\u0144 py\u0142u zawieszonego PM10 - obszar przekrocze\u0144 Kp1", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "\u201eUrz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gminy \u015awiecie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2472125.05", "WARTOSC": "5856536.62", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Gmina \u015awiecie b\u0119dzie realizowa\u0142a projekt pn. \u201eRozbudowa i przebudowa Zamku krzy\u017cackiego w \u015awieciu \u2013 ochrona dziedzictwa kulturowego i rozwoju zasob\u00f3w kultury poprzez zwi\u0119kszenie istniej\u0105cego potencja\u0142u Zamku krzy\u017cackiego w \u015awieciu\u201d. Projektowana inwestycja zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie kuj.-pom., w powiecie \u015bwieckim na terenie gminy \u015awiecie. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 wykonanie prac polegaj\u0105cych na rozbudowie i przebudowie obiektu zabytkowego w celu dostosowania Zamku do nowych funkcji kulturalnych i edukacyjnych, co zgodne jest z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 4.4 RPO WK-P 2014-2020 tj. Zwi\u0119kszona atrakcyjno\u015bci obiekt\u00f3w kultury regionu kujawsko-pomorskiego. W ramach projektu b\u0119dzie prowadzona promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa Zamku krzy\u017cackiego w \u015awieciu \u2013 ochrona dziedzictwa kulturowego i rozwoju zasob\u00f3w kultury poprzez zwi\u0119kszenie istniej\u0105cego potencja\u0142u Zamku krzy\u017cackiego w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2339459.99", "WARTOSC": "6395435.68", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt polega na budowie laboratorium i wyposa\u017ceniu go w infrastruktur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105 tj.urz\u0105dzenia/sprz\u0119tu/wart. niemat. i prawn. do prac badawcz. i do\u015bwiadcz. oraz aparatur\u0119 naukowo-badawcz\u0105 w celu prowadzenia prac B+R nad opracowaniem innowacyjnej metody spawania konstrukcji stalowych drutem proszkowym 136 o zakresie 5-40mm. Powy\u017csze umo\u017cliwi wprowadzenie do oferty firmy udoskonalonych us\u0142ug w postaci: udoskonalonej us\u0142ugi spawania urz\u0105dze\u0144 d\u017awigowych oraz udoskonalonej us\u0142ugi spawania ruroci\u0105g\u00f3w technologicznych, kt\u00f3re b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 du\u017co wi\u0119ksza jako\u015b\u0107, wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, trwa\u0142o\u015b\u0107 oraz \u017cywotno\u015b\u0107 wykonanych spoin.Dodatkowo zapewni to dokonanie zasadniczej zmiany z sposobie \u015bwiadczonych dotychczas us\u0142ug spawania, tj. w chwili obecnej maj\u0105 miejsce dwa odr\u0119bne procesy spawania stali czarnej i stali kwa\u015bnej. Po zako\u0144czeniu bada\u0144 firma zamierza po\u0142\u0105czy\u0107 oba procesy spawania.Realizacja zamierzenia b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez budow\u0119 laboratorium oraz zakup wyposa\u017cenia/sprz\u0119t\u00f3w laboratoryjnych w postaci: zestawu (laboratorium) radiografii cyfrowej, miernika nat\u0119\u017cenia \u015bwiat\u0142a, walizki inspekcyjnej, wzorca do bada\u0144 NT, Norm do bada\u0144 VT, PT, UT, MT, RT , ET, spektrometru, urz\u0105dzenia do bada\u0144 pr\u0105dami wiruj\u0105cymi oraz suwnicy.Ca\u0142o\u015b\u0107 ww. zakresu jest niezb\u0119dna aby stworzy\u0107 zaplecze badawczo-rozwojowe firmy Wnioskodawcy, niezb\u0119dne do prowadzenia prac B+R w nastepuj\u0105cych obszarach badawczych:1. Badania dotycz\u0105ce prac do\u015bwiadczalnych oraz analiz ich wynik\u00f3w dla spawania blach doczo\u0142owo i pachwinowo w r\u00f3\u017cnorakich pozycjach spawania.2. Badania dotycz\u0105ce prac do\u015bwiadczalnych oraz analiz ich wynik\u00f3w dla spawania rur doczo\u0142owo i pachwinowo w r\u00f3\u017cnorakich pozycjach spawania, gdzie dodatkowo uwzgl\u0119dnione zostanie spawanie pachwinowe rur do p\u0142yt roboczych.", "BENEFICJENT": "KOT\u0141OINWEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie laboratorium badawczo-rozwojowego w firmie Kot\u0142oinwest Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.5}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2051977.79", "WARTOSC": "2414091.52", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie 80 nowych miejsc opieki dla 80 dzieci w wieku do lat 3 oraz zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania tych miejsc na terenie Gminy \u015awiecie (woj. kujawsko-pomorskie).Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu:- liczba utworzonych miejsc opieki nad dz.w wieku do lat 3 - 80 szt.;- liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 80 os.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu:- liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu - 60 os;- liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 20 os.;- liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144czeniu programu - 80 szt.Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 80 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w tym:- os. bezrobotne lub os. bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dz.do lat 3, w tym oso., kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu Ustawy z dnia 26.06.1974 r. \u2013 KP - 20 os;- osoby pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 - 60 os.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 80 os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy:- niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc \u017c\u0142obkowych na ter.gminy \u015awiecie;- brak mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy;- brak wystarczaj\u0105cej liczby \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych na terenie gminy.W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania:- Utworzenie 80 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u015awieciu;- Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 80 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u015awieciu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017b\u0142obku Miejskim w \u015awieciu przy ul. \u0141okietka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-11-07", "DOFINANSOWANIE": "2041313.33", "WARTOSC": "6601646.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie powierzchni teren\u00f3w zieleni oraz przywr\u00f3cenie biologicznej aktywno\u015bci zdegradowanego i zanieczyszczonego stawu Du\u017cy Blankusz. projekt zak\u0142ada powstanie miejskiego systemu regeneracji i wymiany powietrza. Budowa dodatkowej infrastruktury poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w osiedla Marianki oraz mieszka\u0144c\u00f3w Gminy \u015awiecie", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni na osiedlu Marianki w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-15", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1841143.33", "WARTOSC": "2166050.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. realizowanego w okresie 01.01.2017-15.07.2018 jest poprawa potencja\u0142u edukacyjnego, wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz z\u0142agodzenie dysfunkcji utrudniaj\u0105cych nauk\u0119 u 988 uczni\u00f3w (w tym 499 dz.) 7 szk\u00f3\u0142 w Gminie \u015awiecie(w tym 4 szko\u0142y z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi) obj\u0119tych proj., a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych tych szk\u00f3\u0142 poprzez podniesienie kwalifikacji 106 n-li (w tym 94K) oraz wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowoczesne pomoce dydaktyczne, do 15.07.2018r. Zaplanowane wsparcie obejmuje: a)4 podstawowe typy zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem ich indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych: -rozwijaj\u0105ce dla uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych uzdolnieniach i zainteresowaniach; -wyr\u00f3wnuj\u0105ce dla uczni\u00f3w z trudno\u015bciami w opanowaniu materia\u0142u z poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w; -doradztwa zaw. oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119; -zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edu., w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. b)doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji n-li w zakresie: -stosowania metod oraz form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych wykorzystaniu metod eksperymentu w edukacji; -indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edu.; -wykorzystania narz\u0119dzi TIK w dydaktyce; -kszta\u0142towania w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w postaw spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy. Wszystkie zaplanowane cele wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szko\u0142ach i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy. Efektem realizacji proj. b\u0119d\u0105 m.in. podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, zwi\u0119kszenie cz\u0119stotliwo\u015bci wykorzystywania TIK w codziennej praktyce szkolnej, poprawa wynik\u00f3w edukacyjnych, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci zaj\u0119\u0107 prowadzonych w szko\u0142ach obj\u0119tych proj. Warto\u015b\u0107 projektu: 2 166 050,98 z\u0142. Wszystkie przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem proj., a skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych w okresie 12 miesi\u0119cy przed realizacj\u0105 proj. nie ulegnie zmniejszeniu", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci w kszta\u0142ceniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4790000.00", "WARTOSC": "5042105.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt grantowy na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 612 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 48 os\u00f3b z ich otoczenia. Grupa docelowa ma najwi\u0119ksze trudno\u015bci z wej\u015bciem na rynek pracy i z prawid\u0142owym funkcjonowaniem w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Niezb\u0119dne staje si\u0119 zapewnienie tym osobom skutecznych form wsparcia w postaci zapewnienia m.in. zaj\u0119\u0107 aktywizuj\u0105cych spo\u0142ecznie i zawodowo, tworzenia klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych, wdro\u017cenia us\u0142ug wzajemno\u015bciowych i samopomocowych czy innych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. Istotnym za\u0142o\u017ceniem projektu grantowego jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych umo\u017cliwiaj\u0105ca aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy. Realizacja tych zada\u0144 wp\u0142ynie na popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu do pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz do podj\u0119cia zatrudnienia. Jednocze\u015bnie projekt grantowy zak\u0142ada dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j gospodarki spo\u0142ecznej i przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej poprzez tworzenie partnerstw publiczno-spo\u0142ecznych, organizacj\u0119 inicjatyw sprzyjaj\u0105cych rozwojowi ekonomii spo\u0142ecznej na obszarze LSR. Okres realizacji projektu: 01-01-2018 do 30-06-2023. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 5 635 294,19 z\u0142. Warto\u015b\u0107 dofinansowania (85%) wynosi 4 790 000,00 z\u0142. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia dotycz\u0105ce os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna: 192 osoby, efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: 42 osoby, liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu: 66 os\u00f3b, liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu: 42 osoby, liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu: 116 os\u00f3b, liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna - 317 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Od A_ktywno\u015bci do Z_aradno\u015bci - projekt grantowy w powiecie \u015bwieckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1438270.50", "WARTOSC": "2304820.81", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i jego dostosowanie do potrzeb gospodarki poprzez dostosowanie wyposa\u017cenia i infrastruktury Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Policealnych w \u015awieciu. Wykonanie zakresu rzeczowego projektu zosta\u0142o podzielone na dwa etapy. W ramach I etapu zostan\u0105 wykonane roboty budowlane obejmuj\u0105ce rozbudow\u0119 i nadbudow\u0119 budynku szko\u0142y wraz z wszystkimi pracami wyko\u0144czeniowymi. Efektem ko\u0144cowym tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105 nowopowsta\u0142e pomieszczenia dydaktyczne (4 pracownie zawodowe i pracownia komputerowa MCI wraz z zapleczem bibliotecznym) i pomieszczenia uzupe\u0142niaj\u0105ce (toalety, komunikacja, zaplecza). W ramach tych prac zamontowany zostanie r\u00f3wnie\u017c d\u017awig osobowy do pionowego transportu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (3 kondygnacje: piwnica, parter, pi\u0119tro). W ramach II etapu b\u0119dzie zakupione wyposa\u017cenie do pracowni zawodowych oraz do pracowni komputerowej MCI wraz z zapleczem bibliotecznym. Dzi\u0119ki przedmiotowym dzia\u0142aniom wzro\u015bnie atrakcyjno\u015b\u0107 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Police-alnych w \u015awieciu. W wyniku realizacji inwestycji poprawi si\u0119 standard budynku, w tym m.in. pracowni zawodowych oraz zwi\u0119kszy si\u0119 powierzchnia u\u017cytkowa przypadaj\u0105ca na jednego ucznia. Pracownie zawodowe b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y standardy techniczne. Dodatkowo, poprzez popraw\u0119 bazy lokalowej biblioteki i Multimedialnego Centrum Informatycznego, zapewniony zostanie szerszy dost\u0119p do literatury fachowej (czasopisma, Internet). Dzi\u0119ki tym zmianom uczniowie i s\u0142uchacze poszczeg\u00f3lnych kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia stan\u0105 si\u0119 bardziej atrakcyjni dla przysz\u0142ych pracodawc\u00f3w po uko\u0144czeniu nauki.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Tworzenie nowej przestrzeni dydaktycznej poprzez rozbudow\u0119 obiektu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Policealnych w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1346885.19", "WARTOSC": "1584570.91", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "CEL PROJEKTU: do 31.03.2020 r. poprawa funkcjonowania min. 80% z 346 os\u00f3b (w tym: 264 osoby / 138K z 64 rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych bezradno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczej, 22 osoby/ 17K niesamodzielnych i 30 os\u00f3b/15K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodziny) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w ich \u015brodowisku lokalnym, zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy \u015awiecie poprzez zindywidualizowane dzia\u0142ania u\u0142atwiaj\u0105ce tym osobom dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142ecznych.GRUPA DOCELOWA: 346 os\u00f3b (185 K i 161 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym:A.264 osoby (138K,126M), w tym: osoby doros\u0142e: 104 (64K,40M) i dzieci 160 (74Dz,86Ch) z 64 rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych bezradno\u015bci w sprawach opieku\u0144czo-wychowawczych;B.22 osoby niesamodzielne (17 K i 5M)C.30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (15K i 15M) i cz\u0142onkowie ich rodzin (30os/15K) - uczestnicy \u015aDS dla os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymiZADANIA:1. Us\u0142ugi opieku\u0144cze dla 6 os\u00f3b niesamodzielnych i us\u0142ugi asystenckie dla 16 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.2. Utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu (w tym piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i medycznego) niezb\u0119dnego do opieki nad osobami niesamodzielnymi i osobami z niepe\u0142no sprawno\u015bciami.3. Kompleksowy program us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 264 os. z 64 rodzin i 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodzin.WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:-Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 346.-Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie: 22 (17k, 5m);REZULTATU:-Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 9 (3 asystent\u00f3w rodziny, 3 opiekun\u00f3w os. niesamodzielnych, 2 AON 1 psycholog).-Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 5 (3 opiekun\u00f3w i 2 AON)", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne - dla ka\u017cdego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-05", "DOFINANSOWANIE": "1753580.25", "WARTOSC": "2063035.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Celem projektu \u201eWykszta\u0142cony profesjonalista\u201d jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 400 uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142 zaw. P\u015a,poprzez podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. w zakresie doradz.edukacyjno-zawodowego,sta\u017cy zawodowych,dodatkowych zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105cych wiedz\u0119,umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje zaw.U,kurs\u00f3w dla 4n-li oraz doposa\u017cenie 5 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c\u0105cych zawodowo w okresie od 5.03.2018r. do 30.09.2019r.Gr. docelow\u0105 s\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe P\u015a: T i ZSZ w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych (ZSP)w \u015awieciu, T i ZSZ w ZSP w Nowem, T nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Policealnych (ZSOiP) w \u015awieciu oraz U i n-le w/w szk\u00f3\u0142. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie doradztwo edukacyjno-zaw., sta\u017ce zawodowe, dodatkowe zaj. pozalekcyjne i pozaszkolne ukierunkowane na podnoszenie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zaw. U, zaj. w szko\u0142ach wy\u017cszych, wizyty studyjne w zak\u0142adach pracy, wsparcie U w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zaw. n-li kszta\u0142cenia zaw. oraz doposa\u017cenie pracowni zaw. w szko\u0142ach. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to: 4 n-li kszta\u0142cenia zaw. uzyska/podniesie kwalifikacje zaw., 5 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zaw. (j.w) b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS, 250 U podniesie/nab\u0119dzie kompetencje zawodowe, 150 U podniesie/uzupe\u0142ni umiej\u0119tno\u015bci praktyczne. G\u0142\u00f3wne produkty, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to: 4 n-li kszta\u0142cenia zaw. b\u0119dzie obj\u0119tych wsparciem w programie, 170 U b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w sta\u017cach zawodowych, 5 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego (jw.) zostanie doposa\u017conych w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zaw., 400 U zostanie obj\u0119tych wsparciem w ramach programu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Wykszta\u0142cony profesjonalista", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1299575.00", "WARTOSC": "3196954.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu stworzenie zaplecza badawczo - rozwojowego w przedsi\u0119biorstwie APM System Adam Koz\u0142owski poprzez budow\u0119 laboratorium badawczego i jego wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t i aparatur\u0119 badawcz\u0105. W wyniku realizacji projektu w laboratorium b\u0119d\u0105 prowadzone prace nad stworzeniem zintegrowanego systemu do zarz\u0105dzania instalacjami w obiektach mieszkalnych oraz obiektach przemys\u0142owych. Tematyka projektu wpisuje si\u0119 w zagadnienia innowacji mi\u0119dzy innymi poprzez zarz\u0105dzanie instalacjami w energooszcz\u0119dnych, inteligentnych czy pasywnych budynkach. System, nad wdro\u017ceniem kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 tyczy\u0142y si\u0119 prace b\u0119dzie mia\u0142 na celu u\u0142atwienie ostatecznym u\u017cytkownikom w sterowaniu instalacjami i urz\u0105dzeniami. Obecnie mieszkania, budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej czy zak\u0142ady przemys\u0142owe s\u0105 wyposa\u017cane w coraz wi\u0119ksza liczb\u0119 system\u00f3w, instalacji czy urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3rymi mo\u017cna sterowa\u0107. Jednak\u017ce z uwagi na mnogo\u015b\u0107 aplikacji staje si\u0119 to coraz bardziej uci\u0105\u017cliwe i k\u0142opotliwe. Planowany do stworzenia system b\u0119dzie integrowa\u0142 instalacja i urz\u0105dzenia r\u00f3\u017cnego typu (a co bardzo istotne tak\u017ce r\u00f3\u017cnych producent\u00f3w). Dzi\u0119ki czemu zarz\u0105dzanie wszystkimi instalacjami w obiekcie b\u0119dzie odbywa\u0142o si\u0119 z jednego poziomu. Co istotne, jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych innowacji systemu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 przesuwania niewykorzystanych nadwy\u017cek energii z jednych instalacji do drugich dzi\u0119ki czemu ograniczone zostanie zu\u017cycie medi\u00f3w a co za tym idzie zmniejsz\u0105 si\u0119 koszty eksploatacji obiekt\u00f3w. Zakres dzia\u0142a\u0144 projektu przewiduje: zakup gruntu pod budow\u0119 laboratorium, budowa laboratorium, zakup wyposa\u017cenia laboratorium do prac B+R, zakup us\u0142ug informatycznych i oprogramowania do prac B+R, zakup sprz\u0119tu do prac B+R.", "BENEFICJENT": "APM SYSTEM ADAM KOZ\u0141OWSKI", "TYTUL": "Stworzenie zaplecza badawczo-rozwojowego w APM System Adam Koz\u0142owski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2016-09-08", "DOFINANSOWANIE": "1166159.40", "WARTOSC": "2163184.77", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiot niniejszego projektu opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przede wszystkim na zadaniach inwestycyjnych zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem prac budowlanych i doposa\u017ceniem Nowego Szpitala Sp. z o.o., kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji z punktu widzenia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w powiecie \u015bwieckim poprzez przeprowadzenie modernizacji i zwi\u0119kszeniu liczby \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych przy wykorzystaniu sprz\u0119t medycznego zakupionego w ramach projektu. Zakres rzeczowy planowanego do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Prace przygotowawcze (Studium wykonalno\u015bci, Op\u0142ata za wydanie opinii o celowo\u015bci inwestycji, Przygotowanie projektu budowlanego modernizacji Oddzia\u0142u Po\u0142o\u017cniczo-Ginekologicznego wraz z blokiem porodowym, Przygotowanie projektu budowlanego modernizacji Pododdzia\u0142u nefrologicznego).2. Roboty budowlane (modernizacja Oddzia\u0142u po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznego, modernizacja bloku porodowego, modernizacja Pododdzia\u0142u nefrologicznego).3. Zakup sprz\u0119tu medycznego na Oddzia\u0142 Chor\u00f3b P\u0142uc.4. Zakupy sprz\u0119tu medycznego na Oddzia\u0142 Chirurgiczny Og\u00f3lny.5. Zakupy sprz\u0119tu medycznego na Oddzia\u0142 Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych.6. Zakupy sprz\u0119tu medycznego na Oddzia\u0142 Po\u0142o\u017cniczo-Ginekologiczny.7. Zarz\u0105dzanie projektem (koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem i kontrol\u0105 nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 oraz rozliczaniem niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia poprzez oddelegowanie cz\u0119\u015bci obowi\u0105zk\u00f3w jednego z pracownik\u00f3w Wnioskodawcy, posiadaj\u0105cego do\u015bwiadczenie w koordynacji tego typu projekt\u00f3w, pracownik ten b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 koordynatora ds. realizacji i rozlicze\u0144 projektu oraz nadzorem inwestorskim).8. Promocja projektu (koszty zwi\u0105zane z planowanymi do przeprowadzenia na rzecz niniejszego projektu dzia\u0142aniami informacyjno-promocyjnymi).Za dat\u0119 rozpocz\u0119cia projektu przyj\u0119to 08.09.2016 r. (data zawarcia umowy na wykonanie projektu modernizacji Pododdzia\u0142u nefrologicznego). Zako\u0144czenie realizacji inwestycji zaplanowano z kolei na 31.08.2019 r.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych dla pacjent\u00f3w Nowego Szpitala w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-03", "DOFINANSOWANIE": "1134406.50", "WARTOSC": "1724847.29", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie rozbi\u00f3rka cz\u0119\u015bci budynku, przebudowa i rozbudowa siedziby o\u015brodka z dostosowaniem obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z zakupem wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 z zakresu integracji spo\u0142ecznej i walki z wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Rozbi\u00f3rka cz\u0119\u015bci budynku oraz przebudowa i rozbudowa O\u015brodka Integracji i rehabilitacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.22}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7233090.67", "WARTOSC": "8544936.64", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wypromowanie teren\u00f3w inwestycyjnych znajduj\u0105cych si\u0119 w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim po\u0142o\u017conych wzd\u0142u\u017c autostrady A1 oraz drogi ekspresowej S5. Celem promocji jest pozyskanie inwestor\u00f3w, kt\u00f3rzy zainwestuj\u0105 sw\u00f3j kapita\u0142 i ulokuj\u0105 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 na promowanych terenach inwestycyjnych znajduj\u0105cych si\u0119 w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim. Promocja teren\u00f3w inwestycyjnych w ramach projektu b\u0119dzie obejmowa\u0142a nast\u0119puj\u0105ce obszary: wyjazdy na imprezy targowe, dzia\u0142ania promocyjne, dzia\u0142ania doradcze oraz promocj\u0119 projektu.Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wyrazi\u0142y ch\u0119\u0107 uczestnictwa we wskazanym projekcie. W projekcie zadeklarowa\u0142o sw\u00f3j udzia\u0142 7 Partner\u00f3w tj.: Gmina Che\u0142m\u017ca, Gmina Kowal, Gmina Aleksandr\u00f3w Kujawski, Gmina Choce\u0144, Gmina Brze\u015b\u0107 Kujawski, Gmina P\u0142u\u017cnica, Gmina \u015awiecie.Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, i\u017c przedmiotowy projekt jest w cz\u0119\u015bci kontynuacj\u0105 projektu realizowanego w ramach Dzia\u0142ania 5.5 Promocja i rozw\u00f3j markowych produkt\u00f3w RPO WK-P na lata 2007-2013 pn. \u201eA1 Promocja. Promocja teren\u00f3w inwestycyjnych w obr\u0119bie oddzia\u0142ywania autostrady A1\u201d.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Expressway - promocja teren\u00f3w inwestycyjnych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.79}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-03-22", "DOFINANSOWANIE": "746569.90", "WARTOSC": "1445539.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Gmina \u015awiecie nale\u017cy do strefy kujawsko-pomorskiej na terenie kt\u00f3rej odnotowano przekroczenia emisji py\u0142u zawieszonego PM10 (wg poziom\u00f3w dopuszczalnych dla ochrony zdrowia ludzi) - stref\u0119 t\u0105 zaliczono do klasy C pod wzgl\u0119dem poziomu py\u0142u PM10. W momencie, kiedy pojawi\u0142a si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozyskania wsparcia finansowego w ramach RPO W K-P na realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przewiduje projekt, Gmina \u015awiecie postanowi\u0142a wykorzysta\u0107 szans\u0119 i podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o realizacji projektu. Pomys\u0142 na jego realizacj\u0119 wynika z konieczno\u015bci poprawy komfortu cieplnego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Przedmiotowy projekt ma na celu zmniejszenie strat ciep\u0142a przez przenikanie przez stropodach wentylowany i niewentylowany, zmniejszenie strat ciep\u0142a na podgrzanie nadmiaru powietrza wentylacyjnego oraz podwy\u017cszenie sprawno\u015bci instalacji centralnego ogrzewania. W tym celu oraz w kontek\u015bcie opisanego powy\u017cej stanu bie\u017c\u0105cego planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania termomodernizacyjne: 1. Docieplenie stropodachu wentylowanego budynku g\u0142\u00f3wnego granulatem z we\u0142ny mineralnej lub celulozy (wraz z napraw\u0105 pokrycia dachowego), Docieplenie stropodach\u00f3w niewentylowanych p\u0142ytami z we\u0142ny mineralnej (wraz z usuni\u0119ciem istniej\u0105cej warstwy izolacji i robotami towarzysz\u0105cymi) 2. Monta\u017c instalacji wentylacji mechaniczno- nawiewno- wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a (zak\u0142adana sprawno\u015b\u0107 odzysku ciep\u0142a to 75%) na sali gimnastycznej, w salkach: gimnastycznej i korekcyjnej wraz z pomieszczeniami zaplecza sal (szatnie, umywalnie, natryski), 3. Wymiana wewn\u0119trznej instalacji c. o. wraz z grzejnikami i monta\u017cem urz\u0105dze\u0144 regulacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja obiekt\u00f3w szkolnych w gminie \u015awiecie, Remont instalacji CO i wentylacji mechanicznej sali gimnastycznej wraz z zapleczem sportowym w budynku Szko\u0142y Podstawowej Nr 8 w \u015awieciu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.86}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-09", "DOFINANSOWANIE": "676253.60", "WARTOSC": "994792.09", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Gmina \u015awiecie b\u0119dzie realizowa\u0142a projekt \u201ePrzebudowa, rozbudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku pokoszarowego w strefie ochrony zabytk\u00f3w na terenie rewitalizowanym w ramach zadania pn. Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci kulturalnej Gminy \u015awiecie\u201d. Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie przy ulicy Gen. J\u00f3zefa Hallera 11 w \u015awieciu. Teren inwestycji to dzia\u0142ki nr: 647/181, 647/168, 647/170, 647/180 \u2013 obr\u0119b ewidencyjny 0001 \u015awiecie, jednostka ewidencyjna \u015awiecie. W ramach projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cy zakres dzia\u0142a\u0144: roboty budowlane, instalacje sanitarne wewn\u0119trzne, instalacje sanitarne \u2013 przy\u0142\u0105cza, wykonanie studium wykonalno\u015bci oraz promocj\u0119 projektu. Celem strategicznym i bezpo\u015brednim przedmiotowego projektu jest podniesienie ef ektywno\u015bci energetycznej budynku pokoszarowego po\u0142o\u017conego w gminie \u015awiecie, poprzez jego termomodernizacj\u0119. Pozwoli to na ograniczenie emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych przy produkcji energii cieplnej oraz do wzrostu efektywno\u015bci energetycznej. Projekt ma na celu popraw\u0119 komfortu cieplnego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku pokoszarowego w strefie ochrony zabytk\u00f3w na terenie rewitalizowanym w ramach zadania pn. Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci kulturalnej Gminy \u015awiecie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-27", "DATA_START": "2018-10-24", "DOFINANSOWANIE": "672404.89", "WARTOSC": "807152.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt pt. \u201eNadbudowa i przebudowa budynku zakwaterowania zbiorowego Schroniska dla Bezdomnych\u201d realizowany b\u0119dzie w \u015awieciu, woj.kuj.-pom., w powiecie \u015bwieckim, na terenie gminy \u015awiecie, na dzia\u0142ce ewidencyjnej nr 1196/3 obr\u0119b \u015awiecie-miasto. Budynek jest usytuowany w zabudowie zwartej, przy granicy dzia\u0142ek. Wnioskodawc\u0105 projektu jest gmina \u015awiecie. Przedmiotowy projekt polegaj\u0105cy na przeprowadzeniu prac modernizacyjnych w odniesieniu do budynku zakwaterowania zbiorowego Schroniska dla Bezdomnych w \u015awieciu pozostaje zgodny z zamys\u0142em Osi Priorytetowej 6 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego - Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo oraz z celem sformu\u0142owanym dla Poddzia\u0142ania 6.1.2 Inwestycje w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105, jakim jest: Zwi\u0119kszony dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142ecznych. Budynek zakwaterowania zbiorowego schroniska dla bezdomnych jest parterowy z poddaszem nieu\u017cytkowym, bez podpiwniczenia, z dachem jednospadowym. W ramach projektu zaplanowano nadbudow\u0119 z przebudow\u0105 w/w budynku. Istniej\u0105ce \u015bciany poddasza zostan\u0105 nadbudowane, tworz\u0105c pi\u0119tro z dodatkowymi 16 miejscami dla os\u00f3b bezdomnych. Na parterze budynku zaprojektowano dwie klatki schodowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 korzystanie z nowopowsta\u0142ego pi\u0119tra \u2013 zgodnie z projektem bran\u017cy architektoniczno \u2013 konstrukcyjnej. W ramach projektu pn. \"Nadbudowa i przebudowa budynku zakwaterowania zbiorowego Schroniska dla Bezdomnych\u201d zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Roboty budowlane \u2013 zakres prac obejmuje wykonanie: rob\u00f3t ziemnych zwi\u0105zanych z wykonaniem fundament\u00f3w,\u015bcian zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych, stropu, konstrukcji dachu wraz z pokryciem, wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej, wewn\u0119trznej instalacji wod.-kan., c.o., rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych wewn\u0105trz i na zewn\u0105trz budynku. W ramach projektu b\u0119dzie prowadzona promocja. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do poszerzenia oferty us\u0142ug aktywnej integracji.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Nadbudowa i przebudowa budynku zakwaterowania zbiorowego Schroniska dla Bezdomnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "21573999.99", "WARTOSC": "25381176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest udost\u0119pnienie wszystkim zainteresowanym, w tym g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144com regionu, narz\u0119dzi do aktywnego uczestniczenia w wydarzeniach kulturalnych regionu, jak r\u00f3wnie\u017c, poprzez ucyfrowienie zasob\u00f3w instytucji kultury, zachowanie dziedzictwa regionalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Realizacja Projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturalnych oraz przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego regionu a tak\u017ce zapewni ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wsparcia dla sektora kultury Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego.Priorytetowe za\u0142o\u017cenia Projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki szeregowi zada\u0144 obejmuj\u0105cych zwi\u0119kszenie zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych przez digitalizacj\u0119, publikacj\u0119 i zastosowanie (re-use) zasob\u00f3w dziedzictwa regionalnego znajduj\u0105cego si\u0119 w posiadaniu jednostek kultury. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na:\u2022 dostawy sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Digitalizacja, poza swego rodzaju kopi\u0105 bezpiecze\u0144stwa, umo\u017cliwia upublicznienie zbior\u00f3w w postaci cyfrowej, jak te\u017c wykorzystanie ich do r\u00f3\u017cnych cel\u00f3w np. promocyjnych, czy na potrzeby wirtualnego przewodnictwa. Dzi\u0119ki realizacji Projektu, dziedzictwo regionu stanie si\u0119 powszechnie dost\u0119pne dla os\u00f3b nim zainteresowanych, \u0142atwiej b\u0119dzie prowadzi\u0107 badania naukowe, za\u015b wykorzystanie zdigitalizowanego zasobu do cel\u00f3w promocyjnych oraz przewodnickich znacz\u0105co wp\u0142ynie na \u017cycie turystyczne regionu \u2013 m.in. u\u0142atwiaj\u0105c udzia\u0142 w nim osobom obcoj\u0119zycznym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kultura w zasi\u0119gu 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "586991.30", "WARTOSC": "690578.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Cel.proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do eduk. przedszk.j poprzez utworzenie 50 nowych miejsc wychowania przedszkolnego i popraw\u0119 jako\u015bci us\u0142ug poprzez podnoszenie kwalifikacji i kompetencji przez nauczycieli. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu: -l. miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie-50[szt] -l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-12[os.]-l. dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych miejsc wych.przedszk.-50[os.](wska\u017a. spec.)oraz rezultatu:-l. nauczycieli,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po popuszczenie programu-12[os.]Grup\u0119 docelow\u0105 w proj. stanowi\u0105 dzieci w wieku od 3 do 6 lat-50 os\u00f3b 25 K/ 25M,w tym m.in.dzieci z niepe\u0142nospr. oraz kadra nauczycieli oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych Przedsz. nr 8 -12 os.(12K)W proj. zostanie obj\u0119te wsparciem 50 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dzieci z niepe\u0142nospr. Nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych w edukacji przedszkolnej 50 dzieci,poprzez obj\u0119cie ich zaj\u0119ciami w programie. 12 os. kadra nauczyciel. podniesie kwalifik. lub nab\u0119dzie nowe kompet., podnosz\u0105c jako\u015b\u0107 poziomu kszta\u0142cenia.Realizacja proj. jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy: -niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc wychowania przedszkolnego;-niewystarczaj\u0105ca kadra nauczyciel. posiadaj\u0105ca kompet. oraz kwalifik. w zakresie pedagogiki spec.;i przyczyni si\u0119 do:-podniesienia jako\u015bci proponowanego wsparcia poprzez zakup odpowiedniego wyposa\u017c. w nowo otwartych oddzia\u0142ach przedszkolnych;-organizacj\u0119 specjalistycznego wsparcia dla dzieci z niepe\u0142nospr.;-pozyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pracy z dzie\u0107mi ze spec. potrzebami edukac.;-podniesienie kompet. w zakresie pedagogiki specj.;-zakup wyposa\u017c. pozwalaj\u0105cego na wszechstronny rozw\u00f3j dzieci, w tym ze spec. potrzebami (meble,zabawki). W proj. zostan\u0105 zrealizowane zad.: -utworzenie 50 miejsc wychowania przedszkolnego,w tym dla dzieci niepe\u0142nospr.;-podnoszenie kwalifik. i kompet. nauczycieli;-bie\u017c\u0105ce funkcjon. 50 nowych miejsc wychowania przedszk. przez okres 12 m-cy.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Przedszkole nasz\u0105 szans\u0105- nowe mo\u017cliwo\u015bci w edukacji przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1701270.08", "WARTOSC": "1790810.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji.Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty zwi\u0105zane z: kosztami personelu, szkoleniami pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w Rady, procesem oceny i wyboru wniosk\u00f3w, utrzymaniem biura LGD itp.Koszty animacji zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszyeuropejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne produkty planowane w ramach projektu do osi\u0105gni\u0119cia:\u2022 Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD - 51\u2022 Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD - 51\u2022 Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD - 300\u2022 Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD - 15\u2022 Liczba zorganizowanych spotka\u0144/szkole\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w - 21\u2022 Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 1\u2022 Liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR - 8 \u2022 Liczba os\u00f3b/podmiot\u00f3w kt\u00f3rym udzielono indywidualnego doradztwa-50Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty - Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS oraz Liczba LSR zrealizowanych przez LGD.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1 790 810,65 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1 701 270,08 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 1.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "506213.79", "WARTOSC": "1093849.18", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt dot. wdro\u017cenia wynik\u00f3w samodzielnie przeprowadz. w I kw.2016r. prac badawcz.-rozw. przez pracownik\u00f3w PROBITECH, kt\u00f3rych efektem by\u0142o opracow. innowac. produktu w postaci klips\u00f3w aluminiowych do zamykania os\u0142onek w\u0119dliniarskich (wyniki bada\u0144 w Raporcie z dn. 30.03.2016 r.-Za\u0142. nr 14.2 WOD), kt\u00f3re Firma wprowadzi na rynek. Innowacja produktowa polega na opracowaniu znacz\u0105co ulepszonego produktu od dotychczas wyst\u0119puj\u0105cych na rynku \u015bwiat.,kraj. oraz region.,gdzie skal\u0119 innowacji planowanego rozwi\u0105zania produktowego okre\u015bla si\u0119 na \u015bwiatow\u0105,stos. kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata. Opracowane rozwi\u0105zania techniczno-konstrukcyjne w zakresie produktu jakim jest klips aluminiowy (szczeg.w dalsz.cz\u0119\u015bci Wn. o dof)pozwoli\u0142y Wnioskod. na z\u0142o\u017cenie w 12.2016 r. wniosku o udzielenie prawa ochronnego na wz\u00f3r u\u017cytkowy do EUIPO\u2013Urz\u0105d UE ds.W\u0142asno\u015bci Intelektualnej,celem wydania przez ww. instytucj\u0119 \u015awiadectwa patentowego-Za\u0142. nr 14.4 do Wn.o dof.Ww. dzia\u0142ania tj.opracowanie autorskich innowac. rozwi\u0105za\u0144,kt\u00f3re w spos\u00f3b znacz\u0105cy zmieni\u0105/udoskonal\u0105 produkt ko\u0144cowy w postaci ww. klipsa alumin. w konsekwencji wp\u0142yn\u0105 na dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci Firmy poprzez zmian\u0119 jej profilu oraz wprowadzenie na rynek innowac. (znacz\u0105co ulepszonych)rozwi\u0105za\u0144 produktowych tj. zmodyfikow. technicznie klipsa o udoskonal. w\u0142a\u015bciwo\u015bciach funkcjonaln. i u\u017cytkowych w bran\u017cy producent\u00f3w klips\u00f3w alumin. do zamykania os\u0142onek w\u0119dliniarskich. Wnioskod. podkre\u015bla,i\u017c z uwagi na dotych. zdobyte do\u015bwiadcz. jako dystrybutor ww. klips\u00f3w aluminiowych (produkowanych przez zewn. producent\u00f3w),w oparciu o przeprowadz. w\u0142asne prace B+R oraz ich pozytywne wyniki,poprzez realizacj\u0119 Projektu zamierza rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 w zakresie ww.klips\u00f3w w swojej autorskiej koncepcji techn.-konstrukcyjnej. Zatem projekt b\u0119dzie stanowi\u0107 wdro\u017c. wynik\u00f3w prac B+R oraz zmian\u0119 ca\u0142ego profilu dzia\u0142alno\u015bci Firmy. W celu wdro\u017cenia ww.innowacji PROBITECH dokona zakupu nowoczes.urz\u0105dze\u0144/sprz\u0119tu/oprogramowania oraz budowy budynku produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "\"PROBITECH POLAND CORP\" SEBASTIAN G\u00d3RECKI", "TYTUL": "\u201eWprowadzenie na rynek - klips\u00f3w aluminiowych CLISPAR do zamykania os\u0142onek w\u0119dliniarskich - innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, znacz\u0105co ulepszonego produktu o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "861000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiotem planowanego do realizacji projektu jest wdro\u017cenie innowacji produktowej w firmie Stalwit2 Sp. z o.o., tj. innowacyjnego produktu w zakresie wytwarzania energii odnawialnej, tj. innowacji produktowej na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, w postaci ulepszonej ma\u0142ej elektrowni wodnej cechuj\u0105cej si\u0119 wi\u0119ksz\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105, zminiejszeniem jej oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko i optymalizacj\u0105 koszt\u00f3w ekploatacyjnych.Cel projektu zostanie zrealizowany poprzez wykonanie zada\u0144 zaplanowanych w ramach inwestycji w ramach kt\u00f3rych zaplanowano zakup urz\u0105dze\u0144 do obr\u00f3bki metali, w tym: lasera do ci\u0119cia stali, \u015brutownicy i prasy kraw\u0119dziowej oraz walcarki.Projekt stanowi Inwestycj\u0119 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnych znacz\u0105co ulepszonych rozwi\u0105za\u0144 produktowych w postaci turbiny do ma\u0142ej elektrowni wodnej, Realizacja projektu spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy (poprzez wprowadzenie do oferty udoskonalonego produktu), wzrost zatrudnienia oraz wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "STALWIT 2 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestycja w \u015brodki trwa\u0142e w celu wprowadzenia do oferty firmy Stalwit2 Sp. z o.o. innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 produktu w zakresie wytwarzania energii odnawialnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "499800.00", "WARTOSC": "723240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt polega na zakupie profes. urz\u0105dze\u0144 do ci\u0119cia pionowego,poziomego i szczelinowego betonu (w tym:pi\u0142a \u015bcienna,lina diamentowa,pi\u0142a \u0142a\u0144cuchowa oraz st\u00f3\u0142 roboczy),kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wielonarz\u0119dziowe,modu\u0142owe,wykorzyst. technologi\u0119 wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci i technik\u0119 diamentow\u0105 w zastosow. do wykonywania specjalist. prac w zakresie ci\u0119cia,wiercenia i wyburz. konstrukcji budowl. i przemys\u0142. z betonu,\u017celbetonu i stalowych. Projekt polega r\u00f3wnie\u017c na budowie obiektu us\u0142ug.-magazyn. z zaplecz.biur.o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytk.ok.345 m2,gdzie w ww.obiekcie b\u0119d\u0105 prowadzone us\u0142ugi obr\u00f3bki mniejszych gabaryt. element\u00f3w porozbi\u00f3rk.,co uzasadnia budow\u0119 ww. obiektu.Realiz. proj. pozwoli na stworzenie systemu do profesjon. obr\u00f3bki (ci\u0119\u0107, przewierce\u0144) konstrukcji beton.,budowl.,przemys\u0142. co pozwoli zast\u0105pi\u0107 do tej pory ci\u0119\u017ckie i nieprecyz. rozwi\u0105zania hydrauliczne b\u0105d\u017a urz\u0105dzenia do pracy r\u0119cznej (wszelk. rodzaju pi\u0142y i szlifierki r\u0119czne). Poprzez zastosow. ww. urz\u0105dze\u0144 ograniczenie takie jak dost\u0119p,wielko\u015b\u0107 konstrukcji,zagro\u017cenie dla ludzi i otoczenia zostan\u0105 ogranicz. do minim. Planowane do zakupu urz\u0105dzenia pozwol\u0105 na ci\u0119cie i wiercenia poprzez wykorzyst. techniki diament.w miejscach trudno dost\u0119pnych w zakresie:-wiercenia otwor\u00f3w do \u015brednicy 600 mm-ci\u0119cia wg\u0142\u0105b do 730 mm-wycinania otwor\u00f3w o nieregular. kszta\u0142tach (np.pod kwadratowe kana\u0142y wentylacyjne)unikaj\u0105c przy tym zachodzenia na siebie naci\u0119\u0107 w naro\u017cach \u015bcian oraz unikaj\u0105c zaci\u0119\u0107 i zapewniaj\u0105c najwy\u017csz\u0105 dost\u0119pn\u0105 na rynku jako\u015b\u0107 ci\u0119cia. System ww. urz\u0105dze\u0144 wniesie na rynek now\u0105 jako\u015b\u0107 i rozwi\u0105zania innowacyjne (stosow.w kraju kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata oraz nie stosow. dotych. w woj. Kuj.Pom.) w podej\u015bciu do planowania skomplikow. zada\u0144 in\u017cynier. oraz ich wykonaniu. Ww. zamierzenie stanowi Inwest. w rzeczowe aktywa trw. zwi\u0105zane z zasadnicz\u0105 zmian\u0105 dot. istniej. procesu \u015bwiadcz. us\u0142ug,kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie wzrost konkurenc. Firmy (poprzez wprowadz. do oferty udoskonal. produkt\u00f3w),wzrost zatrudn. wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy w firmie.", "BENEFICJENT": "FIRMA BUDOWLANA NOWICKI JAROS\u0141AW", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych w dziedzinie ci\u0119cia betonu poprzez inwestycje w nowoczesne rzeczowe aktywa trwa\u0142e\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "499902.00", "WARTOSC": "718185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy nowej, innowacyjnej us\u0142ugi systemu sterowania, kontroli dost\u0119pu i autoryzacji bazuj\u0105ce na infrastrukturze w technologii NFC wraz z transmisj\u0105 danych opart\u0105 na technologii Bluetooth 5.0. Innowacyjno\u015b\u0107 us\u0142ugi na skale \u015bwiatow\u0105 zosta\u0142a potwierdzona w opinii o innowacyjno\u015bci, za\u0142\u0105czonej do niniejszego wniosku, wystawionej przez centrum badawczo - rozwojowe. Us\u0142uga b\u0119dzie wykorzystywana przez szerokie grono odbiorc\u00f3w od os\u00f3b indywidualnych przez hotele, zak\u0142ady produkcyjne czy instytucje publiczne. Obecnie nie ma na rynku systemu, kt\u00f3ry integrowa\u0142by urz\u0105dzenia pracuj\u0105ce w technologii NFC do dzia\u0142aj\u0105cego kompletnego systemu kontroli dost\u0119pu i szeroko rozumianej autoryzacji. Powsta\u0142y w wyniku projektu system wype\u0142ni t\u0119 luk\u0119 na rynku. Elektroniczna kontrola dost\u0119pu daje lepsz\u0105 ochron\u0119 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych system\u00f3w. Zwi\u0119kszeniu zapotrzebowania na takie zabezpieczenie towarzyszy wzrost zainteresowania sieciowymi systemami kontroli dost\u0119pu i wprowadzaniem nowych urz\u0105dze\u0144 bezprzewodowych. Do takich urz\u0105dze\u0144 nale\u017c\u0105 np. elektroniczne zamki, kt\u00f3re \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 bezprzewodowo z sieciowym systemem kontroli dost\u0119pu i mo\u017cna je otworzy\u0107 za pomoc\u0105 smartfon\u00f3w, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 jako urz\u0105dzenia potwierdzaj\u0105ce uprawnienia u\u017cytkownika. Z kolei w przemy\u015ble systemy te mog\u0105 stanowi\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 systemu kontroli wydajno\u015bci procesu produkcyjnego, efektywno\u015bci pracownik\u00f3w, produktywno\u015bci i wykorzystania konkretnych urz\u0105dze\u0144 i maszyn. Te kluczowe informacje pozwalaj\u0105 na usprawnienie proces\u00f3w, a co za tym idzie realne obni\u017cenie koszt\u00f3w produkcji. Wprowadzenie nowej, innowacyjnej us\u0142ugi jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105ce oczekiwania odbiorc\u00f3w w zakresie automatyzacji proces\u00f3w kontroli, dost\u0119pu i autoryzacji.", "BENEFICJENT": "APM SYSTEM ADAM KOZ\u0141OWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji przez APM System Adam Koz\u0142owski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "496631.20", "WARTOSC": "713486.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt firmy \u201eKARTON-PAK\u201d ZBIGNIEW TKACZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA ze \u015awiecia zwi\u0105zany jest z inwestycj\u0105 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci i rozpocz\u0119cie produkcji innowacyjnego w skali kraju produktu. Projekt b\u0119dzie realizowany w Koz\u0142owie ko\u0142o \u015awiecia, gdzie znajduje si\u0119 hala produkcyjna firmy. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione 3 \u015brodki trwa\u0142e, w tym nowoczesna automatyczna wielopunktowa liniowa sk\u0142adarko-sklejarka, foliarka i w\u00f3zek wid\u0142owy. Planowane do poniesienia s\u0105 r\u00f3wnie\u017c koszty po\u015brednie.Dzi\u0119ki realizacji inwestycji firma b\u0119dzie mog\u0142a zaoferowa\u0107 odbiorcom z bran\u017cy spo\u017cywczej oczekiwane przez ni\u0105 opakowania kartonowe. Pozwoli to jednocze\u015bnie na realizacj\u0119 celu projektu, kt\u00f3rym jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy nowej na skal\u0119 kraju innowacji produktowej \u2013 karton\u00f3w o niestandardowej geometrii ze znakowaniem tuszem UV i mo\u017cliwo\u015bci\u0105 stosowania ekologicznego kleju. Pozwoli to dostosowa\u0107 si\u0119 do wymaga\u0144 klient\u00f3w z bran\u017cy spo\u017cywczej, a tak\u017ce realizowa\u0107 wi\u0119ksze zyski poprzez znacz\u0105cy wzrost wydajno\u015bci w firmie. Cel ten wpisuje si\u0119 wprost w cel dzia\u0142ania 1.6.2 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, jakim jest zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wzmocnienia innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego oraz pomo\u017ce rozszerzy\u0107 zdolno\u015bci sp\u00f3\u0142ki KARTON-PAK w zakresie jej innowacyjnych produkt\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji celu projektu, w firmie zostanie zdywersyfikowana dzia\u0142alno\u015b\u0107 poprzez produkcj\u0119 innowacyjnych karton\u00f3w, nieznanych i niestosowanych w kraju d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania na skal\u0119 krajow\u0105 zosta\u0142a potwierdzona w Opinii o innowacyjno\u015bci, wystawionej przez Uniwersytet Technologiczno-Przyrodniczy z Bydgoszczy.", "BENEFICJENT": "\u201eKARTON-PAK\u201d ZBIGNIEW TKACZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Innowacyjna linia technologiczna do produkcji karton\u00f3w w firmie KARTON-PAK ze \u015awiecia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1348729.64", "WARTOSC": "1419715.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty zwi\u0105zane z: kosztami personelu, szkoleniami pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w Rady, procesem oceny i wyboru wniosk\u00f3w, utrzymaniem biura LGD itp. Koszty animacji zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszy europejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy obszaru realizacji LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (60 os.- 40K,20M).", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "456394.32", "WARTOSC": "731474.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "O\u015brodek Kultury, Sportu i Rekreacji w \u015awieciu b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt pn. Przebudowa i rozbudowa tarasu OKSiR w ramach zadania pn. \u201eZwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci kulturalnej Gminy \u015awiecie\u201d. Przedmiotem projektu b\u0119dzie przebudowa O\u015brodka Kultury Sportu i Rekreacji w \u015awieciu z dostosowaniem istniej\u0105cego obiektu do nowych funkcji kulturalnych i edukacyjnych wraz z zakupem wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalno-edukacyjnej. W ramach prac przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: rozbudow\u0119 Kameralnej Przestrzeni Widowiskowo-Wystawienniczej, roboty rozbi\u00f3rkowe, przebudow\u0119 tarasu zewn\u0119trznego, remont elewacji budynku, instalacje elektryczne, zakup \u015bcianek wystawowych wewn\u0119trznych, zakup \u015bcianek wystawowych zewn\u0119trznych, zakup mebli do galerii wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej, zadaszenie tarasu typu markiza, zakup nag\u0142o\u015bnienia zewn\u0119trznego na taras. Taras zewn\u0119trzny b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 galerii wystawienniczej otwartej zewn\u0119trznej. W ramach projektu b\u0119dzie prowadzona promocja projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KULTURY, SPORTU I REKREACJI", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa tarasu OKSiR w ramach zadania pn. \u201eZwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci kulturalnej Gminy \u015awiecie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "786410.87", "WARTOSC": "925189.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt dot. utworzenia stacji terenowo-badawczej \u201ePodmo\u015bcie\u201d. Niewystarczaj\u0105cy mechanizm ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie ZPKChiN stanowi problem g\u0142\u00f3wny projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym realizacji proj.jest wzmocnienie mechanizmu ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie ZPKChiN. W ramach projektu wykonana zostanie adaptacja budynku \"mieszkalnego\" oraz budynku gospodarczego usytuowanych w Che\u0142mnie przy \u201eStarej Stoczni\u201d w celu utworzenia stacji terenowo-badawczej \"Podmo\u015bcie\" (w zakresie prac r\u00f3wnie\u017c:wyposa\u017cenie stacji,budowa przy\u0142.wodnego z oczyszczalni\u0105,uporz\u0105dkowanie terenu)-atrakcyjnego punktu s\u0142u\u017c\u0105cego edukacji ekologicznej z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 odbywania si\u0119 w nim wyk\u0142ad\u00f3w dot.zasob\u00f3w przyrodniczych znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie ZPKCHiN, prowadzenia terenowych warsztat\u00f3w przyrodniczych,upowszechniania oraz kszta\u0142towania \u015bwiadomo\u015bci i postaw ekologicznych ludzi zamieszkuj\u0105cych obszary chronione, prowadzenia warsztat\u00f3w oraz szkole\u0144 z zakresu czynnej ochrony przyrody oraz rozpoznawania gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t.W ramach przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 zwi\u0119kszaj\u0105cych potencja\u0142 przyrodniczy regionu poprzez dzia\u0142ania bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z ochron\u0105 siedlisk lub gatunk\u00f3w zaplanowano: - wyznaczenie 6 transekt\u00f3w na potrzeby ochrony czynnej i wykonanie ich szczeg\u00f3\u0142owej fotomapy,- wykonanie szczeg\u00f3\u0142owej inwentaryzacji og\u0142owionych wierzb i starych jab\u0142oni w sadach przydomowych, uproszczonego monitoringu pod k\u0105tem pachnicy d\u0119bowej (pr\u00f3chniczanki) i innych chronionych gatunk\u00f3w owad\u00f3w oraz awifauny l\u0119gowej.- wypracowanie metody dzia\u0142a\u0144 ochronnych.- opracowanie przewodnika ABC ochrony wierzb.Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 jest czynna ochrona ptak\u00f3w wodno-b\u0142otnych zasiedlaj\u0105cych piaszczyste wyspy na Wi\u015ble na obszarze NATURA 2000 Dolina Dolnej Wis\u0142y, kt\u00f3ra prowadzona b\u0119dzie dzi\u0119ki zakupowi i modernizacji barki s\u0142u\u017c\u0105cej jako sztuczna wyspa rozrodcza dla rybitw rzecznych, bia\u0142oczelnych i ptak\u00f3w siewkowych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Budowa stacji terenowo-badawczej Podmo\u015bcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "3517125.98", "WARTOSC": "4138098.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zbudowanie na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego kompleksowego systemu pracy z uczniem zdolnym i stworzenie innowacyjnych metod pracy z uczniami szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych wok\u00f3\u0142 sieci Astrobaz. Jest to rozwi\u0105zanie, w kt\u00f3rym g\u0142\u00f3wne miejsce zajm\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w szko\u0142ach (zaj\u0119cia z astrofotografii, warsztaty z programowania oraz matematycznych metod w informatyce i astronomii, ko\u0142a astronomiczno-geograficzne). Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce dydaktyczne do pracowni przedmiotowych oraz specjalistyczny sprz\u0119t do zaj\u0119\u0107 dodatkowych (np. nauczanie metod\u0105 eksperymentu i projektu edukacyjnego), nauczyciele (28) skorzystaj\u0105 ze szkole\u0144 i/lub studi\u00f3w podyplomowych. W efekcie realizacji projektu 1400 uczni\u00f3w (ze szk\u00f3\u0142 podstawowych i lice\u00f3w) zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie: TIK, umiej\u0119tno\u015bci matematyczno-przyrodniczych, umiej\u0119tno\u015bci rozumienia, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w i umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej. W 16 szko\u0142ach zostan\u0105 stworzone warunki do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, m.in. poprzez: wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie pracowni w sprz\u0119t niezb\u0119dny do nauczania eksperymentalnego, kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji uczni\u00f3w. Nast\u0105pi podniesienie kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli w zakresie: metod indywidualnej pracy z uczniem, wykorzystywania metod eksperymentu naukowego w edukacji, korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Niebo nad Astrobazami - rozwijamy kompetencje kluczowe uczni\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "380913.66", "WARTOSC": "380913.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"KOT\u0141OINWEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA KOT\u0141OINWEST SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "375700.00", "WARTOSC": "442000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "W ramach zakresu przedmiotowego niniejszego projektu zaplanowano: I. Zakup aparatury medycznej \u2013 obejmuje zakup 15 szt. nast\u0119puj\u0105cego sprz\u0119tu medycznego - niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia medycznego dla SOR zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego: - Kardiomonitor (5 szt.) - Defibrylator (1 szt.) - Respirator (1 szt.) - USG (1 szt.) - Pompa infuzyjna (3 szt.) - Pulsoksymetr (3 szt.) - Kapnograf (1 szt.). II. Zarz\u0105dzanie projektem III. Dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne - obejmuj\u0105: - zakup tablicy informacyjnej (1 szt.), - zakup naklejek z logotypami UE (15 szt.), - zakup tablicy pami\u0105tkowej (1 szt.).", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Nowym Szpitalu Sp. z o.o. - lokalizacja Nowy Szpital w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-15", "DATA_START": "2018-05-21", "DOFINANSOWANIE": "372164.74", "WARTOSC": "1653851.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Gmina \u015awiecie b\u0119dzie realizowa\u0142a projekt \u201eRozbudowa odcinka drogi powiatowej nr 1242C, polegaj\u0105ca na budowie \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej w ramach projektu: Urz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Gminy \u015awiecie\u201d. Projektowana inwestycja zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, w powiecie \u015bwieckim, na terenie gminy \u015awiecie, w miejscowo\u015bci Suln\u00f3wko, na terenie wiejskim Gminy oddalonym od granicy administracyjnej miasta do 8 km. Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej o d\u0142ugo\u015bci 1,51322 km. W ramach prac przewiduje si\u0119 roboty budowlane dotycz\u0105ce \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej oraz promocj\u0119 projektu. G\u0142\u00f3wnym celem przedmiotowego projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodzenia antropogenicznego w wyniku realizacji dzia\u0142a\u0144 w zakresie ograniczanie korzystania z indywidualnych \u015brodk\u00f3w transportu samochodowego. Celem projektu jest ograniczenie ruchu pojazd\u00f3w samochodowych na rzecz ruchu rowerowego. Projekt jest kontynuacj\u0105 realizowanych przez gmin\u0119 \u015awiecie projekt\u00f3w i zapewnia kontynuacj\u0119 inwestycji dotycz\u0105cych budowy \u015bcie\u017cek rowerowych.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Rozbudowa odcinka drogi powiatowej nr 1242C, polegaj\u0105ca na budowie \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej w ramach projektu: Urz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Gminy \u015awiecie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "544192.56", "WARTOSC": "640226.55", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu(proj) jest: rozwijanie komp. kluczowych (m.in. ICT, mat-przyr) oraz kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy u 325 uczni\u00f3w 4 Lice\u00f3wOg\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych(LO), 2 Technik\u00f3w(T),1 Szko\u0142y Podstawowej(SP) dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat \u015awiecki(P\u015a), poprzezrealizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych i uzupe\u0142niaj\u0105cych wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci, doradztwo ed.- zawodowe, podnoszenie komp. zawodowych 48 nauczycieli(N) oraz doposa\u017cenie 6 szk\u00f3\u0142(szk.) w niezb\u0119dne narz\u0119dzia dydaktyczne w okresie 01.07.2018-31.07.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 325 U (w tym 218K) i 48 n-li (w tym 38K) nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne: III LO i T w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych(ZSP) w \u015awieciu(\u015a), LO i T w ZSP w Nowem, II LO w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Policealnych (ZSOiP) w \u015a, I LO w \u015a, SP nr 2 przy Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym(SOSW) w Warlubiu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi tak\u017ce 6 z w/w szk\u00f3\u0142 (za wyj\u0105tkiem LO w ramach ZSP w Nowem), kt\u00f3re zostan\u0105 doposa\u017cone w projekcie. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 zadania zwi\u0105zane z kszta\u0142towaniem i rozwijaniem komp. klucz. U (w zakresie: TIK,nauk mat.-przyr., j. obcych, itd.); realizacja procesu indywidualizacji pracy z U ze specjalnymi potrzebami ed.; wsparcie U zagro\u017conych przedwczesnymopuszczeniem sys. o\u015bwiaty; realizacja dor.ed.-zaw.; tworzenie warunk\u00f3w do nauczania metod\u0105 eksperymentu(doposa\u017cenie pracowni, zaj. dla U); podniesienie komp. n-li. G\u0142. rezultaty proj.: 247U nab\u0119dzie komp. kluczowe, 46 n-li podniesie swoje komp. zaw, 2 szk. b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj.ed.,5 szk. b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 wyposa\u017cone prac. przedmiotowe do prow. zaj. ed, 1 szk. wykorz. sprz\u0119t niezb\u0119dny do pracy z U ze specjal. potrzebami ed. G\u0142. produkty proj.: 48 n-li zostanie obj\u0119tych wsparciem (w zakresie TIK, pracy z U, itp.), 260 U zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp. klucz., 2szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t TIK, w 5 szk. zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiot\u00f3w matematyczno- przyrodniczych", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Kompetentny absolwent", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-17", "DATA_START": "2018-04-19", "DOFINANSOWANIE": "1041846.96", "WARTOSC": "1245958.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion \u015awiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "298606.23", "WARTOSC": "298606.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG ELEKTRYCZNYCH \"REMEL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZUE \"Remel\" Sp. z o.o. w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4229749.82", "WARTOSC": "4976176.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eSzko\u0142a Zawodowc\u00f3w\u201dskierowany jest do uczni\u00f3w, nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu technik\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, kszta\u0142c\u0105cych w zawodach wyst\u0119puj\u0105cych na li\u015bcie zawod\u00f3w rekomendowanych przez Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0119 Rynku Pracy. Do udzia\u0142u w projekcie przyst\u0119puj\u0105 szko\u0142y, w kt\u00f3rych istniej\u0105 klasy pierwsze w jednym z wybranych kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia.Celem projektu\u201eSzko\u0142a Zawodowc\u00f3w\u201djest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w technik\u00f3w,w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego,udoskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji m\u0142odych ludzi umo\u017cliwiaj\u0105ce im wej\u015bcie na rynek pracy,popraw\u0119 wizerunku kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego,promowanie innowacyjno\u015bci(zaj\u0119cia na wy\u017cszej uczelni, konkurs wynalazczo\u015bci, wyjazdy studyjne),wsparcie uczni\u00f3w technik\u00f3w w zdobywaniu nowych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych(sta\u017ce i kursy zawodowe zako\u0144czone egzaminem i certyfikatem),poznanie zawodowego j\u0119zyka obcego w stopniu umo\u017cliwiaj\u0105cym m.in.zaawansowan\u0105 komunikacj\u0119 w wybranych zawodach(innowacyjne zaj\u0119cia pozalekcyjne z bran\u017cowego j\u0119zyka obcego oraz doposa\u017cenie pracowni j\u0119zykowych w szko\u0142ach).Wa\u017cnym elementem b\u0119d\u0105 tak\u017ce kursy doskonalenia zawodowego dla nauczycieli.Kierunki kszta\u0142cenia obj\u0119te projektem wpisuj\u0105 si\u0119 w min. 5 inteligentnych specjalizacji zawartych w Regionalnej Strategii Innowacji W K-P na lata 2014-2020.Najlepsza bezpieczna \u017cywno\u015b\u0107-przetw\u00f3rstwo,nawozy i opakowania-zaw\u00f3d technik technologii \u017cywno\u015bci;motoryzacja,urz\u0105dzenia transportowe i automatyka przemys\u0142owa-zawody:technik mechanik,technik elektryk,technik elektronik,technik mechatronik,technik mechanik pojazd\u00f3w samochodowych,teleinformatyk;przetwarzanie informacji,multimedia,programowanie,us\u0142ugi ICT-zaw\u00f3d:technik informatyk;biointeligentna specjalizacja-potencja\u0142 naturalny,\u015brodowisko,energetyka-zaw\u00f3d:technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energii odnawialnej;transport, logistyka,handel-szlaki wodne i l\u0105dowe - zaw\u00f3d: technik logistyk, technik spedytor", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Szko\u0142a Zawodowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4761177.05", "WARTOSC": "18644345.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105ce zainteresowanie uczestnictwem w kulturze, kt\u00f3re nale\u017cy wzmocni\u0107. Wzrost ten jest po cz\u0119\u015bci wynikiem zwi\u0119kszonej aktywno\u015bci podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142aniami w obszarze kultury, kt\u00f3re finansowa\u0142y swoje przedsi\u0119wzi\u0119cia przy pomocy dotacji w perspektywie finansowania 2007-13 (m.in. dotacja po\u015brednia \u2013 jako zadanie zlecone z UM WKP), a po cz\u0119\u015bci rozwojem spo\u0142ecze\u0144stwa \u2013 rozwojem kapita\u0142u ludzkiego. Spo\u0142ecze\u0144stwo obywatelskie \u015bwiadome swoich zasob\u00f3w, praw i mo\u017cliwo\u015bci oczekuje dost\u0119pu do kultury w swoim bliskim otoczeniu i coraz ch\u0119tniej anga\u017cuje si\u0119 w r\u00f3\u017cnego typu inicjatywy aktywnie uczestnicz\u0105c w ich realizacji. Dzi\u0119ki post\u0119puj\u0105cemu rozwojowi spo\u0142ecze\u0144stwa konieczne staje si\u0119 r\u00f3\u017cnicowanie i wzbogacanie oferty kulturalnej, tak aby nie dopu\u015bci\u0107 do odp\u0142ywu potencjalnych odbiorc\u00f3w do aktywnych o\u015brodk\u00f3w oferuj\u0105cych atrakcyjniejsze sposoby zagospodarowania czasu wolnego, a co za tym idzie \u015brodk\u00f3w finansowych przeznaczonych na ten cel. Wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie ma w swojej ofercie wiele imprez kulturalnych z powodzeniem realizowanych cyklicznie od wielu lat. W my\u015bl koncepcji niniejszego Projektu zaproponowano te\u017c dwa nowe interdyscyplinarne przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 i uzupe\u0142ni\u0105 dotychczasow\u0105 ofert\u0119. Za\u0142o\u017ceniem wszystkich wydarze\u0144 w ramach Projektu jest popularyzacja uczestnictwa w imprezach kulturalnych w wojew\u00f3dztwie jako formy sp\u0119dzania wolnego czasu zar\u00f3wno w charakterze widza, jak r\u00f3wnie\u017c zaanga\u017cowanego uczestnika \u2013 organizatora (np. poprzez wolontariat).Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie zach\u0119cenie odbiorcy do uczestnictwa w imprezach tematycznych i przemieszczanie si\u0119 wewn\u0105trz regionu w celach kulturalnych. W efekcie ko\u0144cowym wzro\u015bnie frekwencja na poszczeg\u00f3lnych imprezach, rodzime instytucje kultury b\u0119d\u0105 odbiera\u0142y pozytywny adres zwrotny motywuj\u0105cy do rozwoju swoich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, a kultura b\u0119dzie stanowi\u0142a mocniejszy czynnik wp\u0142ywaj\u0105cy na rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorskie - rozw\u00f3j poprzez kultur\u0119 2017", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "252814.91", "WARTOSC": "370533.37", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Gmina \u015awiecie b\u0119dzie realizowa\u0142a projekt pn. \u201eRozbudowa i termomodernizacja budynku przedszkola nr 8 w \u015awieciu\u201d. Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, w miejscowo\u015bci \u015awiecie, na dzia\u0142ce nr 172/9 jednostka ewidencyjna 041409_4, \u015awiecie-Miasto, obr\u0119b ewidencyjny 041409_4.0001, \u015awiecie.W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykonanie rob\u00f3t budowlanych, rob\u00f3t bran\u017cy sanitarnej oraz promocj\u0119 projektu. Celem strategicznym i bezpo\u015brednim przedmiotowego projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej po\u0142o\u017conego w gminie \u015awiecie, poprzez jego termomodernizacj\u0119. Pozwoli to na ograniczenie emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych przy produkcji energii cieplnej oraz do wzrostu efektywno\u015bci energetycznej. Projekt ma na celu popraw\u0119 komfortu cieplnego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej i gospodarki niskoemisyjnej w regionie poprzez termomodernizacj\u0119 budynku przedszkola nr 8 w \u015awieciu. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest m.in: ograniczenie zu\u017cycia energii i zasob\u00f3w w regionie, zmniejszenie koszt\u00f3w ogrzewania i wytwarzania energii, wzrost innowacyjno\u015bci w regionie, zwi\u0119kszenie racjonalno\u015bci wydatk\u00f3w bud\u017cetowych, pozytywny wp\u0142yw na zmiany klimatu i ochron\u0119 \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIECIE", "TYTUL": "Rozbudowa i termomodernizacja budynku przedszkola nr 8 w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "236972.23", "WARTOSC": "531418.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Zamierzenie Firmy polega na zakupie: 1)infrastruktury badawczo-rozwojowej tj. urz\u0105dze\u0144 oraz sprz\u0119tu do prowadzenia prac badawczych i do\u015bwiadczalnych w warunkach rzeczywistych; 2)aparatury naukowo-badawczej stanowi\u0105cej wyposa\u017cenie laboratorium do prowadzenia prac badawczych i do\u015bwiadczalnych.Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest stworzenie zaplecza B+R Firmy Wnioskodawcy oraz przeprowadzenie poprzez jego zakup prac badawczo-rozwojowych w zakresie opracowania, poddania badaniom, testom do\u015bwiadczalnym oraz wdro\u017cenia nowatorskiej i innowacyjnej na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 konstrukcji klips\u00f3w w\u0119dliniarskich w rozmiarach 15/09', 18/07', 18/09', 18/11, kt\u00f3rych u\u017cycie przyczyni si\u0119 do znacznego obni\u017cenia koszt\u00f3w produkcji w\u0119dlin klipsowanych poprzez redukcj\u0119 strat oko\u0142o-produkcyjnych (p\u0119kanie os\u0142onek w\u0119dliniarskich), wyd\u0142u\u017cenie \u017cywotno\u015bci cz\u0119\u015bci eksploatacyjnych klipsownic jak i samej maszyny oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa produkcji w\u0119dlin.Prowadzenie ww. prac badawczo-rozwojowych spowoduje opracowanie, przebadanie, przetestowanie i wprowadzenie do oferty nowych produkt\u00f3w opartych na nowych/zasadniczo zmienionych rozwi\u0105zaniach kontrukcyjno-materia\u0142owych w postaci klips\u00f3w w\u0119dliniarskich w ww. rozmiarach. Rozpocz\u0119cie realizacji projektu b\u0119dzie mia\u0142o miejsce w dacie od 01.09.2017 r. , natomiast zako\u0144czenie projektu nast\u0105pi do 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "\u201ePROBITECH POLAND CORP\u201d SEBASTIAN G\u00d3RECKI", "TYTUL": "\u201eWsparcie proces\u00f3w badawczo-rozwojowych w \u201ePROBITECH POLAND CORP\u201d poprzez zakup infrastruktury B+R oraz aparatury naukowo-badawczej, niezb\u0119dnych do realizacji prac B+R w obszarze innowacyjnych klips\u00f3w aluminiowych do zamykania os\u0142onek w\u0119dliniarskich\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "235014.37", "WARTOSC": "276487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Celem projektu jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w Starostwa Powiatowego w \u015awieciu, w szczeg\u00f3lno\u015bci pracownik\u00f3w powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz podniesienie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki zdrowotnej poprzez wdra\u017canie programu zdrowotnego do 30.09.2021r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest Starostwo Powiatowe w \u015awieciu oraz pracownicy Starostwa Powiatowego w \u015awieciu \u2013 92 osoby , w tym 69 (K) i 23 (M), kt\u00f3rzy s\u0105 zatrudnieni na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie i w latach realizacji projektu (2018-2021) b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie u Wnioskodawcy. Projekt zak\u0142ada: 1) dzia\u0142ania profilaktyczne, obejmuj\u0105ce dzia\u0142ania informacyjno-szkoleniowe na rzecz: -edukacji prozdrowotnej w miejscu pracy ( edukacja zbiorowa w zakresie profilaktyki chor\u00f3b cywilizacyjnych, edukacja zbiorowa w zakresie zdrowego od\u017cywiania-spotkania z dietetykiem),- ochrony uk\u0142adu kostno-szkieletowego w miejscu pracy ( edukacja zbiorowa prowadzona przez fizjoterapeut\u0119, \u0107wiczenia kszta\u0142tuj\u0105ce i wzmacniaj\u0105ce postaw\u0119 cia\u0142a, indywidualne konsultacje dla pracownik\u00f3w z fizjoterapeut\u0105 po\u0142\u0105czone z badaniem ergonomii stanowiska pracy),- walki ze stresem ( warsztaty dla kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej z psychologiem, edukacja zbiorowa dla pracownik\u00f3w z psychologiem, indywidualne konsultacje dla pracownik\u00f3w z psychologiem, karnety/bilety wst\u0119pu na wybran\u0105 form\u0119 aktywno\u015bci fizycznej poza zak\u0142adem pracy), 2) doposa\u017cenie /wyposa\u017cenie stanowisk pracy zgodnie z potrzebami zdiagnozowanymi podczas badania ergonomii stanowisk pracyoraz 3) sfinansowanie dodatkowego pakietu bada\u0144 dla pracownik\u00f3w podczas bada\u0144 okresowych wykraczaj\u0105cych poza minimalny zakres bada\u0144 okresowych. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie - 92 osoby. Wska\u017anik rezultatu - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 96 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Pracuj zdrowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5518256.00", "WARTOSC": "23978513.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105ce zainteresowanie uczestnictwem w kulturze, kt\u00f3re nale\u017cy wzmocni\u0107. Wzrost ten jest po cz\u0119\u015bci wynikiem zwi\u0119kszonej aktywno\u015bci podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142aniami w obszarze kultury, kt\u00f3re finansowa\u0142y swoje przedsi\u0119wzi\u0119cia przy pomocy dotacji w perspektywie finansowania 2007-13 (m.in. dotacja po\u015brednia \u2013 jako zadanie zlecone z UM WKP), a po cz\u0119\u015bci rozwojem spo\u0142ecze\u0144stwa \u2013 rozwojem kapita\u0142u ludzkiego. Spo\u0142ecze\u0144stwo obywatelskie \u015bwiadome swoich zasob\u00f3w, praw i mo\u017cliwo\u015bci oczekuje dost\u0119pu do kultury w swoim bliskim otoczeniu i coraz ch\u0119tniej anga\u017cuje si\u0119 w r\u00f3\u017cnego typu inicjatywy aktywnie uczestnicz\u0105c w ich realizacji. Dzi\u0119ki post\u0119puj\u0105cemu rozwojowi spo\u0142ecze\u0144stwa konieczne staje si\u0119 r\u00f3\u017cnicowanie i wzbogacanie oferty kulturalnej, tak aby nie dopu\u015bci\u0107 do odp\u0142ywu potencjalnych odbiorc\u00f3w do aktywnych o\u015brodk\u00f3w oferuj\u0105cych atrakcyjniejsze sposoby zagospodarowania czasu wolnego, a co za tym idzie \u015brodk\u00f3w finansowych przeznaczonych na ten cel. Wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie ma w swojej ofercie wiele imprez kulturalnych z powodzeniem realizowanych cyklicznie od wielu lat. W my\u015bl koncepcji niniejszego Projektu zaproponowano te\u017c dwa nowe przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 i uzupe\u0142ni\u0105 dotychczasow\u0105 ofert\u0119. Za\u0142o\u017ceniem wszystkich wydarze\u0144 w ramach Projektu jest popularyzacja uczestnictwa w imprezach kulturalnych w wojew\u00f3dztwie jako formy sp\u0119dzania wolnego czasu zar\u00f3wno w charakterze widza, jak r\u00f3wnie\u017c zaanga\u017cowanego uczestnika \u2013 organizatora (np. poprzez wolontariat). Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie zach\u0119cenie odbiorcy do uczestnictwa w imprezach tematycznych i przemieszczanie si\u0119 wewn\u0105trz regionu w celach kulturalnych. W efekcie ko\u0144cowym wzro\u015bnie frekwencja na poszczeg\u00f3lnych imprezach, rodzime instytucje kultury b\u0119d\u0105 odbiera\u0142y pozytywny adres zwrotny motywuj\u0105cy do rozwoju swoich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, a kultura b\u0119dzie stanowi\u0142a mocniejszy czynnik wp\u0142ywaj\u0105cy na rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorskie - rozw\u00f3j poprzez kultur\u0119 2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "EWIKOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla EwiKor Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4947196.54", "WARTOSC": "23108642.72", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105ce zainteresowanie uczestnictwem w kulturze, kt\u00f3re nale\u017cy wzmocni\u0107. Wzrost ten jest po cz\u0119\u015bci wynikiem zwi\u0119kszonej aktywno\u015bci podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142aniami w obszarze kultury, kt\u00f3re finansowa\u0142y swoje przedsi\u0119wzi\u0119cia przy pomocy dotacji w perspektywie finansowania 2007-13 (m.in. dotacja po\u015brednia \u2013 jako zadanie zlecone z UM WKP), a po cz\u0119\u015bci rozwojem spo\u0142ecze\u0144stwa \u2013 rozwojem kapita\u0142u ludzkiego. Spo\u0142ecze\u0144stwo obywatelskie \u015bwiadome swoich zasob\u00f3w, praw i mo\u017cliwo\u015bci oczekuje dost\u0119pu do kultury w swoim bliskim otoczeniu i coraz ch\u0119tniej anga\u017cuje si\u0119 w r\u00f3\u017cnego typu inicjatywy aktywnie uczestnicz\u0105c w ich realizacji. Dzi\u0119ki post\u0119puj\u0105cemu rozwojowi spo\u0142ecze\u0144stwa konieczne staje si\u0119 r\u00f3\u017cnicowanie i wzbogacanie oferty kulturalnej, tak aby nie dopu\u015bci\u0107 do odp\u0142ywu potencjalnych odbiorc\u00f3w do aktywnych o\u015brodk\u00f3w oferuj\u0105cych atrakcyjniejsze sposoby zagospodarowania czasu wolnego, a co za tym idzie \u015brodk\u00f3w finansowych przeznaczonych na ten cel. Wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie ma w swojej ofercie wiele imprez kulturalnych z powodzeniem realizowanych cyklicznie od wielu lat. W my\u015bl koncepcji niniejszego Projektu zaproponowano te\u017c dwa nowe przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 i uzupe\u0142ni\u0105 dotychczasow\u0105 ofert\u0119. Za\u0142o\u017ceniem wszystkich wydarze\u0144 w ramach Projektu jest popularyzacja uczestnictwa w imprezach kulturalnych w wojew\u00f3dztwie jako formy sp\u0119dzania wolnego czasu zar\u00f3wno w charakterze widza, jak r\u00f3wnie\u017c zaanga\u017cowanego uczestnika \u2013 organizatora (np. poprzez wolontariat).Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie zach\u0119cenie odbiorcy do uczestnictwa w imprezach tematycznych i przemieszczanie si\u0119 wewn\u0105trz regionu w celach kulturalnych. W efekcie ko\u0144cowym wzro\u015bnie frekwencja na poszczeg\u00f3lnych imprezach, rodzime instytucje kultury b\u0119d\u0105 odbiera\u0142y pozytywny adres zwrotny motywuj\u0105cy do rozwoju swoich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, a kultura b\u0119dzie stanowi\u0142a mocniejszy czynnik wp\u0142ywaj\u0105cy na rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorskie - rozw\u00f3j poprzez kultur\u0119 2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2015-08-05", "DOFINANSOWANIE": "201418.88", "WARTOSC": "426618.11", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w \u015awieciu, polega\u0107 b\u0119dzie ona na instalacji centralnego ogrzewania, wymianie instalacji elektrycznej oraz prace zwi\u0105zane z ociepleniem \u015bcian budynku i wymianie stolarki okiennej i drzwiowej", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przy ul. Wojska Polskiego 173 w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-02-06", "DOFINANSOWANIE": "190663.70", "WARTOSC": "381425.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przeprowadzeniu inwestycji o charakterze nieinfrastrukturalnym. Zakres rzeczowy planowanego do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1. Prace przygotowawcze (studium wykonalno\u015bci, Op\u0142ata za wydanie opinii o celowo\u015bci inwestycji ).2. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych -Gastroskopu - zakup zestawu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z kolumny (procesor wideo, monitor, pompa wodna, w\u00f3zek) oraz 2 ko\u0144c\u00f3wek gastroskopowych z wyposa\u017ceniem. Kolonoskopu - zakup zestawu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 2 ko\u0144c\u00f3wek kolonoskopowych z wyposa\u017ceniem. Diatermia \u2013 zestaw sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z diatermii elektrochirurgicznej z wyposa\u017ceniem.3. Zarz\u0105dzanie projektem (koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem i kontrol\u0105 nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 oraz rozliczaniem niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia przez oddelegowanie pracownika- koordynatora ds. realizacji i rozlicze\u0144 projektu).4. Promocja projektu (zamieszczenie plakatu identyfikuj\u0105cego projekt, oznakowanie wymaganymi logotypami wszelkich materia\u0142\u00f3w, oznakowanie naklejkami zakupionego w ramach projektu sprz\u0119tu, utworzenie podstrony internetowej przedstawiaj\u0105cej informacje o projekcie.Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w Pracowni Endoskopii w Nowym Szpitalu Sp. z o.o. w Swieciu, przy ulicy Wojska Polskiego 126. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w ramach ASDK poprzez zwi\u0119kszenie liczby wykonywanych bada\u0144 zakupionym sprz\u0119tem medycznym w ramach projektu o 6,3% w 2018 roku w stosunku do roku poprzedniego.Celowi g\u0142\u00f3wnemu podporz\u0105dkowane s\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych mo\u017cna wyr\u00f3\u017cni\u0107 zadowalaj\u0105ca oferta \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych, zadowalaj\u0105cy poziom bada\u0144 medycznych, w\u0142a\u015bciwe wykorzystanie potencja\u0142u kadry medycznej, wsparcie dzia\u0142a\u0144 opieki koordynowanej, nowoczesny sprz\u0119t medyczny poprzez wymian\u0119 dotychczas posiadanego sprz\u0119tu.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od lutego 2017 roku do grudnia 2017 roku.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 endoskopowych w ramach ASDK poprzez zakup sprz\u0119tu gastroskopowego i kolonoskopowego w Nowym Szpitalu Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SAWOGAZ KRAKOWIAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA SAWOGAZ KRAKOWIAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "2334608.17", "WARTOSC": "4384728.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn", "OPIS": "Przedmiotem proj. \u201eOchrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu\u201d jest poprawa i utrzymanie warto\u015bci przyrodniczych na wybranych cennych obszarach po\u0142o\u017conych na terenie RDLP w Toruniu obejmuj\u0105cej wojew\u00f3dztwo kuj-pom. Realizacja ww. celu zostanie osi\u0105gni\u0119ta m.in. poprzez wykonanie dzia\u0142a\u0144 ochronnych zawartych w Planach Zada\u0144 Ochronnych ustanowionych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz Planach Ochrony ustanowionych dla rezerwat\u00f3w przyrody. Proj skupia si\u0119 tak\u017ce na uatrakcyjnieniu teren\u00f3w o potencjale turystycznym le\u017c\u0105cych na przyrodniczo warto\u015bciowych obszarach wojew\u00f3dztwa kuj-pom. Realizacja proj przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci infrastruktury edukacji ekologicznej, promowania idei zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju po\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci bazy przyrodniczo\u2013dydaktycznej, wspierania aktywno\u015bci ruchowej oraz poprawy jako\u015bci \u015bcie\u017cek spacerowych. W rezultacie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 zapewniona zostanie dba\u0142o\u015b\u0107 o zachowanie i popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144, co z kolei wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska przyrodniczego oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w wojew\u00f3dztwie kuj-pom. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105: mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa kuj-pom oraz tury\u015bci jak te\u017c RDLP w Toruniu i obj\u0119te projektem nadl. (instytucjonalna grupa docelowa). Opracowany zakres inwestycji wyp\u0142ywa ze zdiagnozowanych problem\u00f3w, zidentyfikowanych cel\u00f3w oraz przeprowadzonej analizy popytu. W zakres realizacji projektu wchodz\u0105 dzia\u0142ania piel\u0119gnacyjno-ochronne (prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia stopnia ochrony siedlisk i gatunk\u00f3w, zwalczania gatunk\u00f3w inwazyjnych i restytucji gatunk\u00f3w rodzimych), roboty budowlane i zakup doposa\u017cenia (s\u0142u\u017c\u0105ce kanalizacji ruchu turystycznego, zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci oferty eduk. oraz stopnia bezpiecze\u0144stwa przyrodniczego), dzia\u0142ania inf-promo, jak te\u017c opracowanie dokumentacji aplikacyjnej i nadz\u00f3r specjalistyczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA LAS\u00d3W PA\u0143STWOWYCH W TORUNIU", "TYTUL": "Ochrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6122051.82", "WARTOSC": "8915452.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 150 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "551811.33", "WARTOSC": "649189.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 os. (30 K, 20 M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz (w woj. kujawsko-pomorskim) w okresie od 11. 2017 r. do ko\u0144ca 12. 2018 r.Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej tj. spotkania z doradc\u0105 zawodowym w tym utworzenie IPD, wsparcie psychologiczne, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji, szkolenie prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji, realizacj\u0119 6 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych, warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (zg. z SZOOP i regulaminem konkursu i [ KD B.1.5]) stanowi 50 os. fizycznych (30 K,20 M) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamieszkuj\u0105cych zgodnie z zapisami Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz. Projekt jest skierowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do:- os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia tj. min. 12 os. (8K,4M)- kobiet tj. min. 30 K- os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. min. 5 os. (3K,2M)- os\u00f3b o niskich kwalifikacjach tj. min. 10 os. (4K,6M)G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 34 os. -nabycie kompetencji zawodowych przez min. 11 os. -nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez min. 40 os. -osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: + os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie min. 53% + kobiet na poziomie min. 59 % + os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min. 53% + os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) na poziomie min. 58 % + os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z powy\u017cszych kategorii na poziomie min. 63%", "BENEFICJENT": "FOCUS TRAINING. INSTYTUT DOSKONALENIA KADR I ROZWOJU OSOBOWO\u015aCI KR\u00d3LEWICZ MARZANNA", "TYTUL": "Inkubator Twojej Kariery !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "240472.97", "WARTOSC": "282909.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST aktywizacja zawodowa 21 os\u00f3b [13K/8M] o niskich kwalifikacjach zaw. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Grudzi\u0105dzkiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia poprzez obj\u0119cie zindywidualizowanym i kompleksowym wsparciem w ramach projektu realizowanego w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2018. Grup\u0119 Docelow\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem w ramach projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 21 os\u00f3b biernych zawodowo [13K/8M], powy\u017cej 29 r. \u017c. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Powiatu Grudzi\u0105dzkiego w WK-P z niskimi kwalifikacjami. Wska\u017aniki rezultatu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B, KT\u00d3RE UZYSKA\u0141Y KWALIFIKACJE PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 9 [2K/7M] LICZBA OS\u00d3B PRACUJ\u0104CYCH, \u0141\u0104CZNIE Z PROWADZ\u0104CYMI DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 NA W\u0141ASNY RACHUNEK, PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 13 [6K/7M] Wska\u017aniki produktu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B BIERNYCH ZAWODOWO OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] LICZBA OS\u00d3B O NISKICH KWALIFIKACJACH OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] ZADANIA w projekcie: Zad.1. Identyfikacja potrzeb 21 UP biernych zaw. w zakresie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie lub powr\u00f3t na RP, okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zaw. i pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 13.020,00 z\u0142] Zad. 2. Uczestnictwo 21 UP w certyfikowanych kursach zaw. w ramach katalogu otwartego w celu nabycia kompetencji lub kwalifikacji zaw. zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [2 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 79.747,50 z\u0142] Zad. 3. Realizacja po\u015brednictwa pracy dla 21 UP ukierunkowana na pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU, kw. rycza\u0142towa 6.510,00 z\u0142] Zad. 4. Organizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy dla 21 UP s\u0142u\u017c\u0105cych zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w [3 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 127.050,00 z\u0142] WARTO\u015a\u0106: 282.909,38 z\u0142, dofinansowanie z EFS: 268.763,91 z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUCZANIA \u201eLET\u2019S GO\u201d MIROS\u0141AWA KACPRZAK", "TYTUL": "Twoje KWALIFIKACJE drog\u0105 do SUKCESU zawodowego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3105000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2206812.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 1735000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1629480.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 805982.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 614564.02}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 600000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 204024.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 182000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 145154.08}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 120000.0}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 100000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 67543.6}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 66110.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 65000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 52730.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47520.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 45000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 14900.24}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4612108.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4543058.569999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3515651.4200000004}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2962532.18}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2650000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2468761.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2141399.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2125907.93}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1811169.67}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1755465.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1684832.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 1579151.4300000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1326234.69}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 949030.25}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 794701.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 755656.9900000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 692373.69}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 663517.0700000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 506973.19999999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 490515.17}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 346191.23999999993}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 296554.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 281591.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 249575.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 224904.72999999998}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 201979.70999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 182107.63999999998}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 170911.96}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 170317.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 163579.09}, {"name": "Cmentarze", "value": 154481.40999999997}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 149934.33}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 149160.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 144702.51}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 132393.02000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 95516.9}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 85178.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 84400.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 80600.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 72097.36}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 61574.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 60831.06}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 40000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 35314.979999999996}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 29975.33}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 26974.48}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25488.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 22644.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21572.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 17627.89}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 17164.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12890.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11962.519999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11639.720000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10250.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6235.0}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 4464.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3135.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 392.99}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 361.55}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24131422.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 8224711.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5352736.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3020771.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2629560.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2337344.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1812540.8800000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1804401.4200000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1642763.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1624171.99}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1517933.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1090616.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 1058224.68}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 773190.22}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 745327.93}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 542868.97}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 521516.68000000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 422247.94000000006}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 403995.84}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 374920.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 279808.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 257511.39999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 207968.36}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 80665.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 77414.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54916.159999999996}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 32183.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31432.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 12000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11964.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 9903.519999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9867.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6926.06}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5687.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 986810.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 800000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 79247.24}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 40000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12058058.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 2917679.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1988126.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1984056.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1923580.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1119269.8}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 319958.11}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 215231.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 134976.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 48776.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 4602253.86}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 197816.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68228.71}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7306.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 1700969.74}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 61524.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 51803.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44985.57}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1709918.7}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 900000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27837206.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15526101.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1909173.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1806203.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1685000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1221750.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 732015.22}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 478366.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 307192.88}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 249598.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 218772.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 115131.27}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 73200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 72500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 60951.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 25233.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 16194.7}, {"name": "Gimnazja", "value": 13778.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11992.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10418.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9587.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8151.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6100.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5243.11}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3484.22}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2003.34}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 385.09}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 88287.51000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29576.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3763.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2502.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 451348.04}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 359124.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 270114.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 40347.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84286.08}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 453741.94999999995}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37368.6}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5281999.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3277624.0900000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2806812.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 162520.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 80000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 67730.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 66110.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 65025.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 45000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14644784.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8882787.35}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4001176.649999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3248322.4499999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2650000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2402138.9899999993}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1755465.32}, {"name": "Rodzina", "value": 1228751.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 752605.9699999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 729733.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 622751.8099999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 436966.4099999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 397490.73000000004}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 61574.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 42652.119999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28517.710000000003}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40954874.10999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7413251.630000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5007982.249999999}, {"name": "Rodzina", "value": 3037506.43}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1572849.3199999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1393109.5999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1083918.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 552772.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 63616.159999999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18890.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10744.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1106057.74}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 800000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12081997.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4901735.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2258673.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2051684.98}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1119269.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 134976.85}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 80000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48776.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12600.34}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 4602253.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 197816.59}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 68228.71}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7306.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 1700969.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 61524.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 51803.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 41385.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3600.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1709918.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 900000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 44588542.269999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6182338.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 659398.8999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 367895.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 228360.19}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 145700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 117134.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 69994.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 37912.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6532.85}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1927.58}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 88287.51000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 29576.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3763.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2502.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 451348.04}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 359124.0}, {"name": "Rodzina", "value": 270114.15}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40347.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 84286.08}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 453741.94999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 37368.6}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 58719269.940000005, "v": "58,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.9, "v_pc": "1719,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 31794318.380000003, "v": "31,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 14411973.049999997, "v": "14,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.54}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4721798.86, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3435542.15, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1235770.08, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 1220146.28, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 454238.2700000001, "v": "454,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 389500.72, "v": "389,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 374920.0, "v": "374,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 296554.67, "v": "296,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 239804.97, "v": "239,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 144702.51, "v": "144,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rodzina", "value": 55428137.91, "v": "55,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.28, "v_pc": "1623,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 28202194.44, "v": "28,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 17426019.409999996, "v": "17,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.43}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 7668341.140000001, "v": "7,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 706.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1447346.25, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 281591.28, "v": "281,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 249575.64, "v": "249,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 149934.33, "v": "149,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3135.42, "v": "3,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 249.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21122676.949999996, "v": "21,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.39, "v_pc": "618,56 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5290559.87, "v": "5,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.04}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4869620.029999999, "v": "4,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.05}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2962532.18, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2695993.33, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2141399.99, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2069876.81, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.79}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 800388.74, "v": "800,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 213058.76, "v": "213,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 79247.24, "v": "79,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16258823.790000003, "v": "16,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.0, "v_pc": "476,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 14195930.56, "v": "14,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.31}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 955956.31, "v": "955,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 800000.0, "v": "800,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 306936.92000000004, "v": "306,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15683637.260000002, "v": "15,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.72, "v_pc": "459,28 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2916011.249999999, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.59}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2580190.85, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1909173.22, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1858689.67, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.85}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1828848.2799999998, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1750000.0, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1686712.66, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 732376.77, "v": "732,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 168678.73, "v": "168,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 163579.09, "v": "163,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 89376.74, "v": "89,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10406550.83, "v": "10,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12, "v_pc": "304,75 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6839182.489999998, "v": "6,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.71}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1849986.62, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.77}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 796628.2, "v": "796,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 488395.84, "v": "488,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.69}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 310429.11, "v": "310,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121928.57, "v": "121,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6122238.38, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01, "v_pc": "179,29 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3105000.0, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.71}, {"name": "Biblioteki", "value": 1735000.0, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 662248.1799999999, "v": "662,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.81}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 249160.0, "v": "249,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 149.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 188830.2, "v": "188,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 182000.0, "v": "182,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.97}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5575582.0, "v": "5,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74, "v_pc": "163,28 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 3298776.0, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.16}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2206812.0, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69994.0, "v": "69,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4498038.710000001, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21, "v_pc": "131,72 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "158.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2604365.44, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 291.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.9}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1690254.29, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128104.0, "v": "128,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 35314.979999999996, "v": "35,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3774735.12, "v": "3,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85, "v_pc": "110,54 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "46.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2874735.12, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.15}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 900000.0, "v": "900,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.84}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1600437.3599999999, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "46,87 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 793863.2299999999, "v": "793,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 743624.3200000002, "v": "743,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.46}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 32974.479999999996, "v": "32,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 29975.33, "v": "29,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 964096.63, "v": "964,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "28,23 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "119.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 964096.63, "v": "964,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 889894.8, "v": "889,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "26,06 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 577944.28, "v": "577,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 218772.88, "v": "218,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.58}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 93177.64000000001, "v": "93,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.47}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 774733.25, "v": "774,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "22,69 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 712378.51, "v": "712,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.95}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 45000.0, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12890.74, "v": "12,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 4464.0, "v": "4,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 486090.73000000004, "v": "486,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "14,23 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 170911.96, "v": "170,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.16}, {"name": "Cmentarze", "value": 159481.40999999997, "v": "159,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.45}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 75697.36, "v": "75,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.57}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 451348.04, "v": "451,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "13,22 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 451348.04, "v": "451,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 237833.87, "v": "237,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,96 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 117023.26, "v": "117,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 114182.62, "v": "114,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6235.0, "v": "6,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 392.99, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Turystyka", "value": 67730.0, "v": "67,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,98 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 52730.0, "v": "52,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.14}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 61574.02, "v": "61,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1056.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,80 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 61574.02, "v": "61,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1056.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}