{"gmina": "Dragacz", "typ_gminy": "gmina wiejska Dragacz", "kod_gus": "040416814022", "kod_gus_powiatu": "040416814000", "kod_gus_podregionu": "040416800000", "podregion_eurostat": "PL618", "ludnosc": "7'271", "budzet": {"dochody": "37,22 mln z\u0142", "wydatki": "39,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 29404236.37, "dane1": 29461526.44000001, "dane2": 29404236.37, "dane4": 57290.07000000775}, {"label": "2017", "dane0": 31435839.399999995, "dane1": 33820684.01999999, "dane2": 31435839.399999995, "dane4": 2384844.6199999936}, {"label": "2018", "dane0": 32599565.990000002, "dane1": 37865640.32999997, "dane2": 32599565.990000002, "dane4": 5266074.339999966}, {"label": "2019", "dane0": 37222004.12, "dane1": 39481295.300000004, "dane2": 37222004.12, "dane4": 2259291.180000007}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6747028.899999999, "dane1": 8575429.400000002}, {"label": "2017", "dane0": 6815993.67, "dane1": 10162340.950000001}, {"label": "2018", "dane0": 6505514.350000001, "dane1": 12000468.34}, {"label": "2019", "dane0": 6947401.239999999, "dane1": 10646329.319999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "996,06 tys z\u0142", "wydatki": "923,14 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.05729007000000775}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.05729007000000775}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.3848446199999938}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.3848446199999938}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.2660743399999665}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.2660743399999665}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.259291180000007}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.259291180000007}], "dochod_ue": "2,48 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,89 mln z\u0142", "gmina_pc": "3973.5 z\u0142", "powiat": "39,52 mln z\u0142", "powiat_pc": "5435.6 z\u0142", "wojewodztwo": "4,04 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "273,92 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,61 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,99 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6947401.239999999, "wydatki": 10646329.319999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-31", "DOFINANSOWANIE": "15416326.75", "WARTOSC": "18221073.36", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Celem projektowanej inwestycji jest poprawa zabezpieczenia doliny Sartowice-Nowe, przed zalewaniem wodami rzeki Wis\u0142y. Projektowana inwestycja stanowi fragment wa\u0142u chroni\u0105cego przed powodzi\u0105 lewostronn\u0105 dolin\u0119 rzeki Wis\u0142y na odcinku od Sartowic Dolnych do m. Nowe. Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 wa\u0142u wynosi 31,8 km. Odcinek obj\u0119ty niniejszym projektem obejmuje przebudow\u0119 istniej\u0105cego wa\u0142u na odcinku od km 7+075 do km 10+600. Cel og\u00f3lny projektu: Adaptacja do zmian klimatu wraz z zabezpieczeniem i zwi\u0119kszeniem odporno\u015bci na kl\u0119ski \u017cywio\u0142owe, w szczeg\u00f3lno\u015bci katastrofy naturalne oraz monitoring \u015brodowiska. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego regionu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: - Wstrzymanie naporu w\u00f3d powodziowych rzeki Wis\u0142y (odc. km 7+075 do km 10+600) w okresach wysokich stan\u00f3w wody w rzece, - Ochrona przed powodzi\u0105 gmin Dragacz, Nowe, \u015awiecie na obszarze o powierzchni 9537 ha, gdzie mieszka ok. 4000 os\u00f3b, - Wzmocnienie konstrukcji istniej\u0105cego korpusu wa\u0142u, - Ograniczenie przesi\u0105k\u00f3w wody przez wa\u0142, - Zmniejszenie strat gospodarczych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w zwi\u0105zanych z zalaniami i podtopieniami. Do chwili obecnej zmodernizowano \u2013 przebudowano wa\u0142 na odcinku od km 0,000 do km 7,015 oraz km 10,600 do km 31,810. Do wykonania pozosta\u0142 ostatni odcinek od km 7,075 \u2013 do km 10,600. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zapewnienia w\u0142a\u015bciwego stanu bezpiecze\u0144stwa ludzi i mienia na chronionym obszarze i b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie poprawy warunk\u00f3w i jako\u015bci \u017cycia, zmianie w strukturze zamieszkania, rozwoju infrastruktury, zmian w strukturze gospodarczej \u2013 kszta\u0142towanie rolnej przestrzeni produkcyjnej. Monitoring osi\u0105gania cel\u00f3w projektu b\u0119dzie mo\u017cliwy na bazie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa wa\u0142u przeciwpowodziowego Sartowice-Nowe, odcinek od km 0+000 do km 10+600. Realizacja od km 7+075 do km 10+600", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2120.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3444918.70", "WARTOSC": "6709591.68", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Przedmiotem studium jest inwestycja pod nazw\u0105 \u201eKanalizacja sanitarna IV etap w Dragaczu\u201dProjekt kwalifikuje si\u0119 do wsparcia w ramach Osi priorytetowej 4 Region przyjazny \u015brodowisku Dzia\u0142ania 4.3 Rozw\u00f3j infrastruktury wodno-\u015bciekowej Schemat: Inwestycje w zakresie gospodarki wodno-\u015bciekowej w polityce terytorialnej regionu Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020.Projekt swoim zakresem obejmuje budow\u0119 sieci i przy\u0142\u0105czy kanalizacyjnych na terenie miejscowo\u015bci Michale, Dragacz i Wieki Lubie\u0144.Prace maj\u0105 na celu zwi\u0119kszenie poziomu skanalizowania terenu Gminy Dragacz zw\u0142aszcza miejscowo\u015bci Dragacz i Michale i Wieki Lubie\u0144.W ramach inwestycji planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1. Prace przygotowawcze (studium wykonalno\u015bci).2. Roboty budowlane.3. Nadz\u00f3r inwestorski.4. Promocja projektu.Roboty b\u0119d\u0105 wykonane w ramach jednego etapu. Dotycz\u0105 one prac zwi\u0105zanych z u\u0142o\u017ceniem sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach Dragacz Michale i Wielki Lubie\u0144 wraz z przy\u0142\u0105czami dla poszczeg\u00f3lnych posesji.Wszystkie prace budowlane zgodne s\u0105 z opracowanymi dla inwestycji dokumentacj\u0105 projektow\u0105 oraz pozwoleniem na budow\u0119 i pozosta\u0142ymi decyzjami wymaganymi odr\u0119bnymi przepisami. Projekt jest zgodny z typami projekt\u00f3w przewidzianymi do wsparcia, poniewa\u017c dotyczy budowy sieci kanalizacyjnej \u2013 wpisuje si\u0119 w typy projekt\u00f3w:a) Budowa i modernizacja sieci kanalizacyjnej,Przedmiotowa inwestycja b\u0119dzie realizowana na terenie aglomeracji Dragacz PLKP068-5321 RLM zgodnie z V krajowym Programem Oczyszczania \u015aciek\u00f3w Komunalnych i Masterplan dla wdra\u017cania Dyrektywy 91/271/EWG dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych uchwa\u0142a Nr II/52/14 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Kujawsko - Pomorskiego z dnia 22 grudnia 2014 r. w sprawie wyznaczenia aglomeracji Dragacz (Dz. Urz. WK-P z 2015 r., poz. 3928). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie stopnia skanalizowania gminy Dragacz.", "BENEFICJENT": "GMINA DRAGACZ", "TYTUL": "Kanalizacja sanitarna IV etap w Dragaczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 473.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3093445.79", "WARTOSC": "4188870.73", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa 4,22 km drogi powiatowej nr 1257C Michale-Sartowice (na terenie gminy Dragacz) zapewniaj\u0105cej po\u0142\u0105czenie z drogow\u0105 sieci\u0105 TEN-T - z drog\u0105 ekspresow\u0105 S5 - w\u0119ze\u0142 Sartowice poprzez przebudowany w 2015r. odcinek tej samej drogi zapewniaj\u0105cy bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z sieci\u0105 TEN-T. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do uzupe\u0142nienia istniej\u0105cej sieci dr\u00f3g poprzez kontynuacj\u0119 realizacji zada\u0144 na tej drodze przeprowadzonych w latach 2012-2015. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu technicznego drogi powiatowej nr 1257C, umo\u017cliwiaj\u0105ca podniesienie jako\u015bci systemu komunikacyjnego, poziomu bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego oraz zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa. Zapewnione zostan\u0105 powi\u0105zania z drogami publicznymi o parametrach nie gorszych od drogi b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu, na kt\u00f3rych nie wprowadzono ogranicze\u0144 tona\u017cowych umo\u017cliwiaj\u0105c docelowe powi\u0105zanie z sieci\u0105 dr\u00f3g krajowych (DK5, S5) i wojew\u00f3dzkich (DW 207)", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 1257C Michale-Sartowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 425.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "57874473.60", "WARTOSC": "84528324.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68, w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 991,70 km. W wyniku realizacji projektu 13 112 gospodarstw domowych oraz 92 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 13 112 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1874850.17", "WARTOSC": "2655176.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane pod nazw\u0105 \u201eBudowa jednego przedszkola w Grupie\u201d Projekt zostanie zrealizowany w ramach dzia\u0142ania 6.3 Inwestycje w infrastruktur\u0119 przedszkoln\u0105, Poddzia\u0142anie 6.3.1. Inwestycje zwi\u0105zane z budow\u0105 i adaptacj\u0105 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w na potrzeby \u015bwiadczenia us\u0142ug edukacji przedszkolnej. Projekt budowy przedszkola w Dragaczu zak\u0142ada powstanie nowej plac\u00f3wki wychowania przedszkolnego wraz z zagospodarowaniem terenu i infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, nowym ogrodzeniem oraz wyposa\u017ceniem. Nowy budynek przedszkola b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 standardy obowi\u0105zuj\u0105ce w tego typu plac\u00f3wkach. Zakres projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1.Prace przygotowawcze.2.Roboty budowlane:3.Roboty pomiarowe, wykopy, przygotowanie gruntu;4.Roboty budowlane w zakresie: fundament\u00f3w, lania posadzek, \u015bcian, zbrojenia element\u00f3w budynku, ocieplenia styropianem, elewacji, \u015bcianek dzia\u0142owych, strop\u00f3w, 5.Roboty wyko\u0144czeniowe budynku: tynki na \u015bcianach i s\u0142upach, licowanie, malowanie \u015bcian, g\u0142adzie gipsowe, posadzki ;6.Stolarka budowlana: monta\u017c okien, drzwi; 7.Zagospodarowanie terenu: nawierzchnie z kostki betonowej, wykonanie trawnik\u00f3w;8.Roboty instalacyjne elektryczne;9.Roboty instalacyjne wodno-kanalizacyjne, CO; 10.Roboty sanitarne \u2013 wentylacja; 11.Nadz\u00f3r inwestorski; 12.Promocja projektu;13.Specjalistyczne wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych. W ramach projektu powstanie obiekt przewidziany dla 75 dzieci, obejmuj\u0105cy 3 oddzia\u0142y przedszkolne,po 25 dzieci w ka\u017cdym. Inwestycja pozwoli na utworzenie 75 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, a tym samym zapewni\u0107 lepszy dost\u0119p do us\u0142ug edukacyjnych w zakresie wychowania przedszkolnego na terenie Gminy. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania zdiagnozowanych problem\u00f3w edukacji przedszkolnej i zaspokojenia potrzeb spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie infrastruktury przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "GMINA DRAGACZ", "TYTUL": "Budowa jednego przedszkola w Grupie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 257.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "609205.62", "WARTOSC": "716712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zindywidualizowanych i spersonalizowanych \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich oraz us\u0142ug ich wspieraj\u0105cych w lokalnym \u015brodowisku do 30.06.2018 r. oraz utrzymania tej dost\u0119pno\u015bci przez co najmniej 2 lata tj. do 30.06.2020 r. Projekt bezpo\u015brednio skierowany b\u0119dzie do 20 os\u00f3b (13K, 7M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 gmin\u0119 Dragacz znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 na obszarze szczeg\u00f3lnie dotkni\u0119tym ub\u00f3stwem. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie to \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych oraz us\u0142ug asystenckich. Utworzonych zostanie 8(6K 2M) dodatkowych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych przez okres 23 miesi\u0119cy, kt\u00f3re utrzymane zostan\u0105 w gotowo\u015bci do ich \u015bwiadczenia przez minimum 24 miesi\u0105ce od dnia zako\u0144czenia realizacji projektu. Utworzonych zostanie 12(7K 5M) dodatkowych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych przez okres 22 miesi\u0119cy, kt\u00f3re utrzymane zostan\u0105 w gotowo\u015bci do ich \u015bwiadczenia przez minimum 24 miesi\u0105ce od dnia zako\u0144czenia realizacji projektu. W ramach us\u0142ug wspieraj\u0105cych spo\u0142eczne us\u0142ugi 3 osoby uzyskaj\u0105 kwalifikacje do \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenta osobistego os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Osoby te stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 personel projektu przez 22 miesi\u0105ce oraz b\u0119d\u0105 gotowe \u015bwiadczy\u0107 te us\u0142ugi przez minimum 24 miesi\u0105ce od daty zako\u0144czenia projektu. Wszyscy uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci specjalistycznej us\u0142ugi rehabilitacyjnej (30 godz.) oraz psychologicznych (30 godz. ). W ramach us\u0142ug wspieraj\u0105cych 5 os\u00f3b otrzyma sprz\u0119t rehabilitacyjne oraz u 3 os\u00f3b zlikwidowane zostan\u0105 bariery architektoniczne. Wszystkie wydatki zaplanowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 poprzedzone wnikliw\u0105 analiz\u0105, co zagwarantuje ich racjonalne wydatkowanie. Odpowiedni dob\u00f3r kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej i personelu zagwarantuje, \u017ce zaplanowane formy wsparcia b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone na wysokim poziomie i zgodnie z harmonogramem.", "BENEFICJENT": "GMINA DRAGACZ", "TYTUL": "\"Nie jeste\u015bcie sami\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "468559.97", "WARTOSC": "551247.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na odcinku Dolna Grupa \u2013 Grupa. Projektowany jest odcinek o d\u0142ugo\u015bci 1453 m i szeroko\u015bci 2 m posiadaj\u0105cy nawierzchnie z kli\u0144ca. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy Gminy Dragacz oraz osoby odwiedzaj\u0105ce jej obszar. Inwestycja zlokalizowana jest na dzia\u0142kach nr ew.: 3120/1, 3119/1, 3121/1. Gmina Dragacz posiada stosown\u0105 umow\u0119 dzier\u017cawy dzia\u0142ek, kt\u00f3re nie s\u0105 w posiadaniu Gminy, a b\u0119d\u0105 wykorzystywane na cele realizacji projektu. Przedmiotowy projekt jest zgodny z Kierunkowymi zasadami przygotowania inwestycji zwi\u0105zanych z infrastruktur\u0105 rowerow\u0105 (dokument przyj\u0119ty stanowiskiem Zarz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w dniu 20 kwietnia 2016 r.) G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest budowa infrastruktury rowerowej na terenie Gminy Dragacz.W wyniku budowy \u015bcie\u017cki rowerowej mieszka\u0144cy Gminy b\u0119d\u0105 mogli zamieni\u0107 sw\u00f3j dotychczasowy \u015brodek transportu na rower, czego rezultatem b\u0119dzie ograniczenie ruchu samochodowego na rzecz rowerowego i tym samym ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza. Stworzenie \u015bcie\u017cki rowerowej przyczyni si\u0119 do poprawy i rozwoju systemu komunikacyjnego Gminy Dragacz, a tak\u017ce do ograniczenia niskiej emisji i poprawy mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA DRAGACZ", "TYTUL": "\u201eBudowa \u015bcie\u017cki rowerowej Dolna Grupa \u2013 Grupa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.44}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4790000.00", "WARTOSC": "5042105.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt grantowy na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 612 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 48 os\u00f3b z ich otoczenia. Grupa docelowa ma najwi\u0119ksze trudno\u015bci z wej\u015bciem na rynek pracy i z prawid\u0142owym funkcjonowaniem w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Niezb\u0119dne staje si\u0119 zapewnienie tym osobom skutecznych form wsparcia w postaci zapewnienia m.in. zaj\u0119\u0107 aktywizuj\u0105cych spo\u0142ecznie i zawodowo, tworzenia klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych, wdro\u017cenia us\u0142ug wzajemno\u015bciowych i samopomocowych czy innych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. Istotnym za\u0142o\u017ceniem projektu grantowego jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych umo\u017cliwiaj\u0105ca aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy. Realizacja tych zada\u0144 wp\u0142ynie na popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu do pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz do podj\u0119cia zatrudnienia. Jednocze\u015bnie projekt grantowy zak\u0142ada dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j gospodarki spo\u0142ecznej i przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej poprzez tworzenie partnerstw publiczno-spo\u0142ecznych, organizacj\u0119 inicjatyw sprzyjaj\u0105cych rozwojowi ekonomii spo\u0142ecznej na obszarze LSR. Okres realizacji projektu: 01-01-2018 do 30-06-2023. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 5 635 294,19 z\u0142. Warto\u015b\u0107 dofinansowania (85%) wynosi 4 790 000,00 z\u0142. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia dotycz\u0105ce os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna: 192 osoby, efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: 42 osoby, liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu: 66 os\u00f3b, liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu: 42 osoby, liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu: 116 os\u00f3b, liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna - 317 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Od A_ktywno\u015bci do Z_aradno\u015bci - projekt grantowy w powiecie \u015bwieckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "312969.81", "WARTOSC": "1145619.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Gminnej Przychodni Zdrowia w Dolnej Grupie ul. Akacjowa 1 b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Dragacz. Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1. Prace przygotowawcze (dokumentacja proj., audyt efekt..en. analiza efektu ekolog., inwentaryzacja przyrod., SW).2. Roboty budowlane.3. System zarz\u0105dzania energi\u0105 ciepln\u0105.4. Nadz\u00f3r inwestorski.5. Promocja projektu.Roboty w ramach jednego etapu, zwi\u0105zane z dociepleniem \u015bcian zew. metod\u0105 bezspoinow\u0105 - styropian, docieplenie stropodachu niewentylowanego p\u0142ytami ze styropianu (nowe pokrycie dachowego i roboty towarz.), wymiana pozosta\u0142ych do wymiany okien zew., drzwi wej\u015bciowych do budynku i bram gara\u017cowych, cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0105 instalacji c.w.u. z monta\u017cem urz\u0105dze\u0144 regulacyjnych i wymian\u0105 technologii kot\u0142owni na biomas\u0119 wraz z wymian\u0105 wewn\u0119trznej instalacji c.o. z grzejnikami i monta\u017cem urz\u0105dze\u0144 regulacyjnych oraz wprowadzenie systemu do zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku, wykonanie modernizacji instalacji elektrycznej o\u015bwietlenia wbudowanego m.in 165 opraw LED. Wszystkie prace budowlane zgodne s\u0105 z opracowanymi dla inwestycji audytem efektywno\u015bci energ i o\u015bw., dokumentacj\u0105 projektow\u0105 oraz zg\u0142oszeniem na budow\u0119.Wnioskodawca przygotowa\u0142 ekspertyz\u0119 ornitologiczn\u0105 i chiropterologiczn\u0105. Uzyskano wszystkie niezb\u0119dne za\u015bwiadczenia (Natura 2000, gospodark\u0119 wodn\u0105) oraz pozytywn\u0105 opini\u0119 zgodno\u015bci ze standardami kszta\u0142towania \u0142adu przestrz. w wojew\u00f3dztwie.Gmina posiada aktualny PGN, zatwierdzony pozytywnie przez WFO\u015aiGW w Toruniu. Projekt jest zgodny z typami projekt\u00f3w przewidzianymi do wsparcia, poniewa\u017c dotyczy przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu g\u0142\u0119bokiej i kompleksowej modernizacji energ. budynk\u00f3w publicznych. W du\u017cej mierze wymiana pieca w\u0119glowego na BIOMAS\u0118 ZWI\u0118KSZY EFEKTYWNO\u015a\u0106 ENERGETYCZN\u0104 NA POZIOMIE 76,00% (ROCZNE ZAPOTRZEBOWANIE NA ENERGI\u0118).", "BENEFICJENT": "GMINA DRAGACZ", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynku Gminnej Przychodni Zdrowia w Dolnej Grupie wraz z przebudow\u0105 kot\u0142owni z w\u0119glowej na biomas\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-16", "DOFINANSOWANIE": "275770.38", "WARTOSC": "324435.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Projekt \u201eEdukacja innowacyjna i eksperymentalna \" realizowany w gm. wiejskiej Dragacz (pow. \u015bwiecki woj. kuj-pom) w latach 2019/2020. Wsparciem do 31.12.2020 r. zostanie obj\u0119tych 134 Beneficjent\u00f3w (K 65 i 69M). Cel podniesienie jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w gm. wiejskiej poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy, rozbudzanie kreatywno\u015bci, czy te\u017c rozwijanie kompetencji informatycznych, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 potrzeb.Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci TIK, matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zykowych, robotyki z programowaniem dla uczni\u00f3w klas SP poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych z robotyki i programowania, matematyki, informatyki, angielskiego (TYP 1 i 4); wyr\u00f3wnuj\u0105cych angielskiego, matematyki, chemii, fizyki i informatyki (TYP 1). Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci matematyczno-przyrodnicze oparte na metodzie eksperymentu (TYP 5b) wraz z doposa\u017ceniem w pomoce dydaktyczne (TYP 5a). Dodatkowo zak\u0142ada si\u0119 wsparcie dzieci z SPE (TYP 2a i 2b) logopedia, zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjna, terapii pedagogicznej oraz rewalidacji dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wzrost kompetencji nauczycieli (TYP 6a, 6b, 6d,) Wsparciem obj\u0119tych zostanie 33 naucz.(29K i 4M). Zakres: pos\u0142ug. si\u0119 technik. komputer. w dydaktyce, wykorzystanie metod eksperymentu w edukacji, przygotowanie do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem z SPE.Uczestnicz\u0105ce w projekcie szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych , innowacyjnych , efektywnych zaj\u0119\u0107. Projekt b\u0119dzie stanowi\u0142 uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem projektu. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzona r\u00f3wnolegle z realizacj\u0105 projektu przez szko\u0142y nie ulegnie zmniejsz w stos do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 m. poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie projektu", "BENEFICJENT": "GMINA DRAGACZ", "TYTUL": "Edukacja innowacyjna i eksperymentalna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "155041.53", "WARTOSC": "349407.16", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w produkcji energii w wojew\u00f3dztwie. Wzrost zapotrzebowania na energi\u0119, kt\u00f3ry jest spowodowany rozwojem gospodarczym, a tak\u017ce nadmiernie zanieczyszczenie \u015brodowiska wp\u0142ywa na poszukiwanie niekonwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest monta\u017c instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na terenie Gminy Dragacz, tj. 11 paneli fotowoltaicznych, 3 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz gruntowej pompy ciep\u0142a. Moc projektowanych instalacji fotowoltaicznych jest nast\u0119puj\u0105ca:\u2022 3,08 kW \u2013 4 instalacje (4 budynki);\u2022 4,2 kW \u2013 1 instalacja (1 budynek);\u2022 5,04 kW \u2013 3 instalacje (3 budynki);\u2022 6,16 kW \u2013 2 instalacje (2 budynki);\u2022 7 kW \u2013 1 instalacja (1 budynek).Moc projektowanych instalacji solarnych jest nast\u0119puj\u0105ca:\u2022 6,4 kW \u2013 1 instalacja (1 budynek);\u2022 4,8 kW \u2013 2 instalacje (2 budynki).Gruntowa pompa ciep\u0142a b\u0119dzie mia\u0142a moc 8,9 kW.", "BENEFICJENT": "GMINA DRAGACZ", "TYTUL": "Instalacje fotowoltaiczne oraz inne OZE na terenie gminy Dragacz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.32}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1701270.08", "WARTOSC": "1790810.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji.Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty zwi\u0105zane z: kosztami personelu, szkoleniami pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w Rady, procesem oceny i wyboru wniosk\u00f3w, utrzymaniem biura LGD itp.Koszty animacji zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszyeuropejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne produkty planowane w ramach projektu do osi\u0105gni\u0119cia:\u2022 Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD - 51\u2022 Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD - 51\u2022 Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD - 300\u2022 Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD - 15\u2022 Liczba zorganizowanych spotka\u0144/szkole\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w - 21\u2022 Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 1\u2022 Liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR - 8 \u2022 Liczba os\u00f3b/podmiot\u00f3w kt\u00f3rym udzielono indywidualnego doradztwa-50Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty - Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS oraz Liczba LSR zrealizowanych przez LGD.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1 790 810,65 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1 701 270,08 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 1.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "106883.75", "WARTOSC": "125746.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "\u201eEdukacja w Grupie przedszkolnej\u201d realiz. w gminie wiejskiej Dragacz (woj. Kuj.-pom.) kryt. prem. 10.2.1 B.2.3 oraz kryt. merytor. 6.3.1. C.2.4) w okresie od 2018.09 do 2019.0. Cel g\u0142\u00f3wny to osi\u0105gni\u0119cie inteligentnego rozwoju zwi\u0119kszaj\u0105cego sp\u00f3jno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 i terytorialn\u0105 woj. kuj.-pom. przy inwestow w kszta\u0142cenie, szkolenia na rzecz zdobywania nowych umiej\u0119tno\u015bci i uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Przedszkolu Gminnym w m. Grupa przez realizacj\u0119 dodat. zaj\u0119\u0107 oraz utworzenie 75 nowych miejsc eduk przedszk dla dzieci w wieku 3-5 lat (dla 37dz, 38ch). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1 utworzenie 75 nowych miejsc wychow przedszk w nowej bazie lokalowej, 2 rozszerzenie oferty o\u015brodka wychow przedsz o dodat zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse eduk dzieci oraz wyr\u00f3w zdiagnoz deficyty u 75 dzieci (37dz, 38ch). Dodat zaj\u0119cia wyr\u00f3w tj. logoped, korek-kompens, gimnast-korek, rytmika, zaj\u0119cia socjoterapeutyczne. (kryt. prem. 10.2.1 B.2.5); 3 doskonalenie kompet nauczycieli w zakresie pedagog specjal, co jest premiow w ramach kompeten (kryt. prem. 10.2.1 B.2.4) 1 nauczyciel (1K, 0M) Wnioskodawca zapewnieni trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo utworzonych miejsc wychow. przedszkol. od daty zako\u0144czenia realizacji projektu przez okres co najmniej 2 lat (kryt. dost\u0119pu 10.2.1 B.1.4).Dodat zaj\u0119cia wraz z doskonal kompet nauczycieli nie przekroczy 12 miesi\u0119cy (kryt. dost\u0119pu 10.2.1 B.1.3 i B.1.5). Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychow. przedszkol. w stosunku do roku 31.12.2014 wyniesie minimum 15% (kryt. prem. 10.2.1 B.2.1; kryt. merytor. 6.3.1. C.2.2).). Wszystkie realizowane dzia\u0142ania s\u0105 wynikiem przeprowadz przez przedszkole analizy zapotrzeb na nowoutworzone miejsca wychow przedszkol (kryt. dost\u0119pu 10.2.1 B.1.7). Analiza stanowi uzupe\u0142 prowadz dzia\u0142a\u0144 przez oddzia\u0142y przed rozpocz\u0119ciem projektu. Projekt EFS i EFRR jest zgodny ze Strategi\u0105 Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego Powiatu \u015awieckiego za\u0142\u0105cznik nr 3 poz. 1 Pl10a oraz za\u0142\u0105cznik nr 6 poz.1 pl 10i (kryt. dost\u0119pu 10.2.1 B.1.8", "BENEFICJENT": "GMINA DRAGACZ", "TYTUL": "Edukacja w Grupie przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1348729.64", "WARTOSC": "1419715.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty zwi\u0105zane z: kosztami personelu, szkoleniami pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w Rady, procesem oceny i wyboru wniosk\u00f3w, utrzymaniem biura LGD itp. Koszty animacji zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszy europejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy obszaru realizacji LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (60 os.- 40K,20M).", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1774729.67", "WARTOSC": "2087917.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b fizycznych w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (co najmniej o 43 os w tym 39 K z 100 obj\u0119tych wsparciem w projekcie) lub powr\u00f3t na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich (40 os w tym 39 K z 50 obj\u0119tych wsparciem w projekcie) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego lub pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie Grudzi\u0105dza, powiatu grudzi\u0105dzkiego i gminy Dragacz (GD) w terminie od 1 lipca 2018 r. do 30 czerwca 2022 r. poprzez sfinansowanie opieki nad dzieckiem (maksymalnie przez 12 miesi\u0119cy) oraz wykorzystanie r\u00f3\u017cnorodnych metod aktywizuj\u0105cych, prowadz\u0105cych do zdobycia nowych kwalifikacji zawodowych i spo\u0142ecznych. Wynikiem osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu ma by\u0107 jak najpe\u0142niejsza reintegracja zawodowa i spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, skutkuj\u0105ca podj\u0119ciem zatrudnienia lub jego aktywnym poszukiwaniem. W ramach projektu 40 UP pracuj\u0105cych przed przerw\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z urodzeniem i wychowaniem dziecka powr\u00f3ci do pracy, a z grupy 100 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, co najmniej 43 podejmie prac\u0119. W ramach projektu zostanie sfinansowana opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 UP przez okres 12 mie\u015b. Dodatkowo grupa UP pozostaj\u0105cych bez pracy zostanie obj\u0119ta dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi. U os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo u kt\u00f3rych zostanie zidentyfikowana potrzeba podniesienia kompetencji/kwalifikacji b\u0119dzie mog\u0142y skorzysta\u0107 ze szkole\u0144.", "BENEFICJENT": "\"ATM BUSINESS GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wracamy do pracy 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1074146.56", "WARTOSC": "1263701.84", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.01.2020-31.08.2021 na obszarze Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 78 dzieci w wieku przedszkolnym zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz poprzez udzia\u0142 w formach wsparcia edukacji przedszkolnej (zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, zaj\u0119cia dodatkowe), utworzenie 45 miejsc przedszkolnych oraz podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 5 nauczycieli w okresie 01.01.2020-31.08.2021Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki utworzeniu 45 nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz obj\u0119ciu 78 dzieci zaj\u0119ciami dodatkowymi. W ramach przedmiotowego projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 MEN, zaj\u0119\u0107 dodatkowych, tj. terapii pedagogicznej, socjoterapii, logopedii, zaj\u0119\u0107 korekcyjno-kompensacyjnych, terapii integracji sensorycznej, zaj\u0119\u0107 z psychologiem. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia:-Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie\u201345 szt.,-Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej\u201378 os\u00f3b,-Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie\u20135 os\u00f3b,-Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu\u20135 os\u00f3b.Wnioskodawca zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego w ramach projektu od daty zako\u0144czenia realizacji projektu przez okres co najmniej 2 lat tj. w okresie od 01.09.2021-31.08.2023. W ramach projektu powstan\u0105 nowe miejsca wychowania przedszkolnego, rozszerzona zostanie oferta przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci, wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty. Poprawie ulegn\u0105 kwalifikacje nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej.Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu projektu zostanie zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 publicznej edukacji przedszkolnej na terenie Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz, kt\u00f3ra odgrywa niezwykle istotn\u0105 rol\u0119 w procesie edukacyjnym i socjalizacyjnym dzieci.Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1074146,56z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "\"Id\u0119 do przedszkola\" - zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc w Przedszkolu Miejskim \"Tarpno\" oraz u\u0142atwienie dost\u0119pu do pomocy specjalistycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "2334608.17", "WARTOSC": "4384728.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn", "OPIS": "Przedmiotem proj. \u201eOchrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu\u201d jest poprawa i utrzymanie warto\u015bci przyrodniczych na wybranych cennych obszarach po\u0142o\u017conych na terenie RDLP w Toruniu obejmuj\u0105cej wojew\u00f3dztwo kuj-pom. Realizacja ww. celu zostanie osi\u0105gni\u0119ta m.in. poprzez wykonanie dzia\u0142a\u0144 ochronnych zawartych w Planach Zada\u0144 Ochronnych ustanowionych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz Planach Ochrony ustanowionych dla rezerwat\u00f3w przyrody. Proj skupia si\u0119 tak\u017ce na uatrakcyjnieniu teren\u00f3w o potencjale turystycznym le\u017c\u0105cych na przyrodniczo warto\u015bciowych obszarach wojew\u00f3dztwa kuj-pom. Realizacja proj przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci infrastruktury edukacji ekologicznej, promowania idei zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju po\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci bazy przyrodniczo\u2013dydaktycznej, wspierania aktywno\u015bci ruchowej oraz poprawy jako\u015bci \u015bcie\u017cek spacerowych. W rezultacie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 zapewniona zostanie dba\u0142o\u015b\u0107 o zachowanie i popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144, co z kolei wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska przyrodniczego oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w wojew\u00f3dztwie kuj-pom. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105: mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa kuj-pom oraz tury\u015bci jak te\u017c RDLP w Toruniu i obj\u0119te projektem nadl. (instytucjonalna grupa docelowa). Opracowany zakres inwestycji wyp\u0142ywa ze zdiagnozowanych problem\u00f3w, zidentyfikowanych cel\u00f3w oraz przeprowadzonej analizy popytu. W zakres realizacji projektu wchodz\u0105 dzia\u0142ania piel\u0119gnacyjno-ochronne (prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia stopnia ochrony siedlisk i gatunk\u00f3w, zwalczania gatunk\u00f3w inwazyjnych i restytucji gatunk\u00f3w rodzimych), roboty budowlane i zakup doposa\u017cenia (s\u0142u\u017c\u0105ce kanalizacji ruchu turystycznego, zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci oferty eduk. oraz stopnia bezpiecze\u0144stwa przyrodniczego), dzia\u0142ania inf-promo, jak te\u017c opracowanie dokumentacji aplikacyjnej i nadz\u00f3r specjalistyczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA LAS\u00d3W PA\u0143STWOWYCH W TORUNIU", "TYTUL": "Ochrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "551811.33", "WARTOSC": "649189.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 os. (30 K, 20 M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz (w woj. kujawsko-pomorskim) w okresie od 11. 2017 r. do ko\u0144ca 12. 2018 r.Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej tj. spotkania z doradc\u0105 zawodowym w tym utworzenie IPD, wsparcie psychologiczne, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji, szkolenie prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji, realizacj\u0119 6 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych, warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (zg. z SZOOP i regulaminem konkursu i [ KD B.1.5]) stanowi 50 os. fizycznych (30 K,20 M) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamieszkuj\u0105cych zgodnie z zapisami Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz. Projekt jest skierowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do:- os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia tj. min. 12 os. (8K,4M)- kobiet tj. min. 30 K- os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. min. 5 os. (3K,2M)- os\u00f3b o niskich kwalifikacjach tj. min. 10 os. (4K,6M)G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 34 os. -nabycie kompetencji zawodowych przez min. 11 os. -nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez min. 40 os. -osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: + os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie min. 53% + kobiet na poziomie min. 59 % + os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min. 53% + os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) na poziomie min. 58 % + os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z powy\u017cszych kategorii na poziomie min. 63%", "BENEFICJENT": "FOCUS TRAINING. INSTYTUT DOSKONALENIA KADR I ROZWOJU OSOBOWO\u015aCI KR\u00d3LEWICZ MARZANNA", "TYTUL": "Inkubator Twojej Kariery !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "240472.97", "WARTOSC": "282909.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST aktywizacja zawodowa 21 os\u00f3b [13K/8M] o niskich kwalifikacjach zaw. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Grudzi\u0105dzkiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia poprzez obj\u0119cie zindywidualizowanym i kompleksowym wsparciem w ramach projektu realizowanego w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2018. Grup\u0119 Docelow\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem w ramach projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 21 os\u00f3b biernych zawodowo [13K/8M], powy\u017cej 29 r. \u017c. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Powiatu Grudzi\u0105dzkiego w WK-P z niskimi kwalifikacjami. Wska\u017aniki rezultatu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B, KT\u00d3RE UZYSKA\u0141Y KWALIFIKACJE PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 9 [2K/7M] LICZBA OS\u00d3B PRACUJ\u0104CYCH, \u0141\u0104CZNIE Z PROWADZ\u0104CYMI DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 NA W\u0141ASNY RACHUNEK, PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 13 [6K/7M] Wska\u017aniki produktu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B BIERNYCH ZAWODOWO OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] LICZBA OS\u00d3B O NISKICH KWALIFIKACJACH OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] ZADANIA w projekcie: Zad.1. Identyfikacja potrzeb 21 UP biernych zaw. w zakresie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie lub powr\u00f3t na RP, okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zaw. i pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 13.020,00 z\u0142] Zad. 2. Uczestnictwo 21 UP w certyfikowanych kursach zaw. w ramach katalogu otwartego w celu nabycia kompetencji lub kwalifikacji zaw. zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [2 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 79.747,50 z\u0142] Zad. 3. Realizacja po\u015brednictwa pracy dla 21 UP ukierunkowana na pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU, kw. rycza\u0142towa 6.510,00 z\u0142] Zad. 4. Organizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy dla 21 UP s\u0142u\u017c\u0105cych zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w [3 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 127.050,00 z\u0142] WARTO\u015a\u0106: 282.909,38 z\u0142, dofinansowanie z EFS: 268.763,91 z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUCZANIA \u201eLET\u2019S GO\u201d MIROS\u0141AWA KACPRZAK", "TYTUL": "Twoje KWALIFIKACJE drog\u0105 do SUKCESU zawodowego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 374000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 131580.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 130000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 89965.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6400.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4191.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 350.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1968722.31}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 940389.13}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 204453.61}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 142407.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99039.08}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 98559.73}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 23213.93}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15956.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 13844.56}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4551.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2511.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 691569.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 642105.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155041.53}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 76450.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49054.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 841061.02}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 414428.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 161357.56}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 105033.87}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36453.83}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1034562.98}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 1034050.2899999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 806871.94}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 688271.49}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 575443.9400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 492639.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 466002.49999999994}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 431005.3799999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 367238.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 357492.93999999994}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 337269.91000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 318091.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 209662.37000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 193643.15000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 163643.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 133057.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 132137.58000000002}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 122956.35}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 82913.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 73100.0}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 65409.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58640.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54098.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52238.25}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46038.840000000004}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 40583.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 30514.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28948.22}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22460.3}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21678.010000000002}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18848.34}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17518.84}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17465.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14583.099999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13839.12}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13385.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11935.84}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11474.43}, {"name": "Gimnazja", "value": 11232.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8591.470000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8188.24}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 7482.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5683.46}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5558.85}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2709.2299999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2478.49}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2477.28}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2410.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2309.5299999999997}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1067.5}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 524.97}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 302.53999999999996}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 213.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 26.92}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5349322.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1665214.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 1225986.49}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 398604.9199999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 373568.49}, {"name": "Gimnazja", "value": 331409.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 291832.2}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 271724.49000000005}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 264188.24}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 252693.61999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 243971.63999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 201160.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 195227.49000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 189502.69999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 163055.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 128617.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 123075.29000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 116263.55}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 58621.740000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58373.66}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 49338.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39976.61}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 38139.780000000006}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19029.36}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9762.94}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6677.53}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6267.76}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2500.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 541.1199999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6014357.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2762543.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 271500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 266768.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 201866.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 181100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 179420.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 173019.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 118245.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 71550.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66495.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 59420.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 49002.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35455.25}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21550.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14123.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12119.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10217.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9026.3}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 8490.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5980.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4622.47}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2630.88}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2372.36}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 552.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300.0}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 13.6}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 42913.05}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 189395.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 81384.05}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 62352.759999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 47177.65}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 45311.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 37698.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 13718.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 48386.86}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 505580.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 130350.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 89965.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 4191.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4000.0}, {"name": "Informatyka", "value": 2400.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1968722.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 940389.13}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 204453.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 142407.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 112404.29}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99039.08}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25725.43}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 15956.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4551.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 691569.82}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 642105.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 155041.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 76450.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 49054.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 841061.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 414428.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 161357.56}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 105033.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 36453.83}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2173935.3800000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1785111.43}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1401289.16}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 824522.9199999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 575443.9400000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 345672.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 325897.29999999993}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 318091.64}, {"name": "Rodzina", "value": 220549.71}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 193643.15000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 145849.06000000006}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 90396.31000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 67375.02}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 65622.49}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57797.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20257.21}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17518.84}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7720856.120000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2236986.9500000007}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 527222.3999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 491832.04000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 390971.67}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 290833.4}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 271724.49000000005}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 58373.66}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 49338.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19029.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12945.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3733.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2800.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9048401.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 707764.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 402871.5399999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 187143.34999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 134543.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35455.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2630.88}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2385.96}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42913.05}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 189395.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 109530.41}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 81384.05}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 83010.06999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13718.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 48386.86}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10646329.319999995, "v": "10,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.96, "v_pc": "1464,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6758318.159999998, "v": "6,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 1839585.99, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 675076.3199999998, "v": "675,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 405442.72, "v": "405,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 402061.70999999996, "v": "402,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 249952.47999999998, "v": "249,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 222122.24999999997, "v": "222,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54098.53, "v": "54,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28948.22, "v": "28,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9762.94, "v": "9,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 960.0, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9659922.41, "v": "9,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.46, "v_pc": "1328,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6094656.88, "v": "6,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3084890.4699999993, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 313786.13999999996, "v": "313,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 133057.8, "v": "133,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18848.34, "v": "18,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13839.12, "v": "13,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 843.6599999999999, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 385.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3969979.97, "v": "3,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.05, "v_pc": "546,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "51.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3769979.97, "v": "3,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3286112.5200000014, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.32, "v_pc": "451,95 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2362659.22, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.89}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 323128.73, "v": "323,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 274964.57, "v": "274,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 137658.38999999998, "v": "137,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.18}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 110468.15, "v": "110,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 323.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 77233.46, "v": "77,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2751290.78, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.96, "v_pc": "378,39 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 948677.5300000003, "v": "948,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 923135.4899999999, "v": "923,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 351114.47000000003, "v": "351,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 345357.56, "v": "345,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3084.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.55}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 122956.35, "v": "122,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 42583.69, "v": "42,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17465.69, "v": "17,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2000205.8599999999, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06, "v_pc": "275,09 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1868625.8599999999, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.42}, {"name": "Biblioteki", "value": 131580.0, "v": "131,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.57}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1694508.5199999998, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.29, "v_pc": "233,05 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "1157.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "668.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 1072203.67, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.27}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 622304.8499999999, "v": "622,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.72}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1679857.35, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.25, "v_pc": "231,04 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "118.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1310451.74, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 337931.18, "v": "337,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.11}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11474.43, "v": "11,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1564884.39, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96, "v_pc": "215,22 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 454861.0, "v": "454,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.06}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 201866.42, "v": "201,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.89}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 201717.47999999998, "v": "201,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.89}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 181100.0, "v": "181,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 179420.34, "v": "179,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.46}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 163643.89, "v": "163,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.45}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 118272.27, "v": "118,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39648.49, "v": "39,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13385.31, "v": "13,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 8490.7, "v": "8,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2478.49, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 591399.9400000001, "v": "591,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49, "v_pc": "81,34 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 591399.9400000001, "v": "591,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 476386.68, "v": "476,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2, "v_pc": "65,52 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 303367.32, "v": "303,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.68}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 173019.36, "v": "173,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.31}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 259179.09999999998, "v": "259,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "35,65 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169214.09999999998, "v": "169,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 89965.0, "v": "89,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.71}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 246521.56, "v": "246,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "33,90 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "71.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 130000.0, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110962.70999999999, "v": "110,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.01}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5558.85, "v": "5,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 226059.10000000003, "v": "226,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "31,09 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 189133.69, "v": "189,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.66}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 25923.16, "v": "25,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 2580.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.46}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2477.28, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 524.97, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 189395.3, "v": "189,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "26,05 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 189395.3, "v": "189,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 90396.31000000001, "v": "90,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,43 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 82913.32, "v": "82,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.72}, {"name": "Cmentarze", "value": 7482.99, "v": "7,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.27}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 76652.5, "v": "76,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,54 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "40.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37169.0, "v": "37,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.49}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36006.0, "v": "36,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2410.0, "v": "2,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1067.5, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 65622.49, "v": "65,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,03 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 65409.0, "v": "65,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 99.67}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 213.49, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 4191.2, "v": "4,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,58 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4191.2, "v": "4,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,33 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}