{"gmina": "Nowe", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Nowe", "kod_gus": "040416814063", "kod_gus_podregionu": "040416800000", "eurostat": "PL618", "ludnosc": 10450, "budzet": {"dochody": "56,49 mln z\u0142", "wydatki": "62,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 34.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 35904167.720000006, "dane1": 35147549.809999995, "dane2": 35147549.809999995, "dane3": 756617.9100000113}, {"label": "2017", "dane0": 40213666.779999994, "dane1": 39709121.46000001, "dane2": 39709121.46000001, "dane3": 504545.3199999854}, {"label": "2018", "dane0": 35539963.260000005, "dane1": 44829213.600000024, "dane2": 35539963.260000005, "dane4": 9289250.340000018}, {"label": "2019", "dane0": 48764674.22000002, "dane1": 46322212.99000004, "dane2": 46322212.99000004, "dane3": 2442461.229999982}, {"label": "2020", "dane0": 56491585.76000002, "dane1": 62495351.060000055, "dane2": 56491585.76000002, "dane4": 6003765.300000034}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6847359.149999999, "dane1": 10844192.329999998}, {"label": "2017", "dane0": 6932208.56, "dane1": 10909050.009999998}, {"label": "2018", "dane0": 7450711.19, "dane1": 11359148.57000001}, {"label": "2019", "dane0": 7848917.96, "dane1": 12196430.529999996}, {"label": "2020", "dane0": 7694823.08, "dane1": 23256561.19000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,87 mln z\u0142", "wydatki": "1,62 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7566179100000113}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7566179100000113}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5045453199999854}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5045453199999854}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.289250340000018}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.289250340000018}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.442461229999982}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.442461229999982}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -6.003765300000034}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -6.003765300000034}], "dochod_ue": "2,61 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,92 mln z\u0142", "gmina_pc": "1714.3 z\u0142", "powiat": "56,80 mln z\u0142", "powiat_pc": "5435.6 z\u0142", "wojewodztwo": "5,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "490,37 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,31 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,28 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7694823.08, "wydatki": 23256561.19000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3320000.00", "WARTOSC": "8030707.55", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest w budowa nowego 9-cio oddzia\u0142owego przedszkola publicznego w miejscowo\u015bci Nowe, kt\u00f3re b\u0119dzie zapewnia\u0107 225 miejsc dla dzieci w wieku przedszkolnym (w tym 83 nowe miejsca), wraz z zagospodarowaniem terenu (plac zabaw) i zakupem wyposa\u017cenia.Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Budowa przedszkola2. Wyposa\u017cenie budynku3. Zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku wraz z placem zabaw", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE", "TYTUL": "Budowa przedszkola samorz\u0105dowego w Nowem wraz z wyposa\u017ceniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 317.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "57874473.60", "WARTOSC": "84528324.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68, w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 991,70 km. W wyniku realizacji projektu 13 112 gospodarstw domowych oraz 92 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 13 112 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-27", "DOFINANSOWANIE": "1890453.22", "WARTOSC": "2224062.62", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja poddasza zamku krzy\u017cackiego w Nowem na potrzeby przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 o charakterze aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, dzia\u0142a\u0144 skierowanych do dzieci i m\u0142odzie\u017cy os\u00f3b starszych. PR Gminy Nowe na lata 2017-2020 z perspektywa wykonania do 2023 roku wskazuje g\u0142\u00f3wne obszary problemowe oraz wyznacza obszar rewitalizacji. G\u0142.problemem jest niezaadaptowane poddasze zamku krzy\u017cackiego w Nowem na potrzeby aktywizacji spo\u0142.-gosp.G\u0142. celem projektu jest adaptacja poddasza zamku krzy\u017cackiego w Nowem na potrzeby aktywizacji spo\u0142.-gosp.. W zrewitalizowanej przestrzeni przepr. zostan\u0105 dzia\u0142ania spo\u0142..Beneficjentem projektu jest Gmina Nowe. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji Gminy, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na real. inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wnioskiem. Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105: a) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach [1 szt.]Planowanym rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie:a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z wybudowanych/wyremontowanych budynk\u00f3w publicznych lub komercyjnych na obszarach miejskich [1 000 os\u00f3b] b) Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) 1 [EPC]Planowanymi horyzontalnymi wska\u017anikami produktu b\u0119d\u0105:a) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [1 szt.] b) Liczba proj., w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [0 szt.]Harmonogram realizacji proj. przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Prace budowlane: I-IV kwarta\u0142 20202. Zakup wyposa\u017cenia: II-IV kwarta\u0142 20203. Koszty po\u015brednie (promocja projektu+zarz\u0105dzanie): I-IV kwarta\u0142 2020W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich realizowane b\u0119dzie zarz. proj. oraz promocja. Oba zadania zosta\u0142y wykazane jako jedno zad. pn. \u201eKoszty po\u015brednie\u201d z uwagi na dok. ich rozliczenia zgodnie z przyj\u0119t\u0105 w konkursie stawk\u0105 rycza\u0142tow\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE", "TYTUL": "Adaptacja poddasza zamku krzy\u017cackiego w Nowem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "913989.38", "WARTOSC": "1075335.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz z\u0142agodzenie dysfunkcji utrudniaj\u0105cych nauk\u0119 238 uczni\u00f3w, 119 dziewczynek (dalej dz) oraz 119 ch\u0142opc\u00f3w (dalej ch\u0142) Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Nowem (87dz/87ch\u0142) oraz Szko\u0142y Podstawowej Nr 1 w Trylu (32dz/32ch\u0142) a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych tych szk\u00f3\u0142 dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji 11 nauczycielek (dalej k) i 1 nauczyciela (dalej m) tych\u017ce szk\u00f3\u0142. Zakres wsparcia oraz grup\u0119 docelow\u0105 okre\u015blono na podstawie przeprowadzonej diagnozy problem\u00f3w i potencja\u0142\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142, obejmuj\u0105cych przede wszystkim:- uczni\u00f3w uzyskuj\u0105cych wysokie wyniki edukacyjne z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych, informatyki i j\u0119zyka angielskiego oraz niemieckiego;- uczni\u00f3w uzyskuj\u0105cych wyniki edukacyjne znacznie poni\u017cej \u015bredniej;- uczni\u00f3w przejawiaj\u0105cych dysfunkcje rozwojowe utrudniaj\u0105ce uczenie si\u0119;- uczni\u00f3w potrzebuj\u0105cych pomocy w okre\u015bleniu swoich predyspozycji;- n-li potrzebuj\u0105cych wsparcia w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz stosowania alternatywnych metod prowadzenia lekcji mobilizuj\u0105cych kreatywno\u015b\u0107 uczni\u00f3w.Uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby i oczekiwania uczni\u00f3w oraz kadry pedagogicznej okre\u015blono nast\u0119puj\u0105cy zakres wsparcia:a) zaj\u0119cia:- rozwijaj\u0105ce wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w,- wyr\u00f3wnuj\u0105ce dla uczni\u00f3w s\u0142abszych,- wsparcie terapeutyczne, doradcze i og\u00f3lnorozwojowe.b) nauczycieli potrzebuj\u0105cych szkole\u0144 rozwijaj\u0105cych kompetencje odpowiadaj\u0105ce potrzebom edukacyjnym uczni\u00f3w.Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania i formy wsparcia wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szko\u0142ach i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE", "TYTUL": "Kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy Nowe szans\u0105 na lepsze jutro.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3673024.67", "WARTOSC": "4321205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Celem projektu(pr)\u201eAktywni zawodowo\u201djest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 575 uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142 zaw.P\u015a,poprzez podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. w zakresie doradz.edukacyjno-zawodowego,sta\u017cy i praktyk zawodowych,dodatkowych zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105cych wiedz\u0119,umiej\u0119tno\u015bci(um) i kwalifikacje(kw) zaw.uczni\u00f3w (U), zaj\u0119cia dyd-wyr kursy oraz studia podyplomowe dla 13nauczycieli(n-li)oraz doposa\u017cenie (dop) 4 szko\u0142y(T,BSIS ZSP \u015a, T ZSP N,T ZSOiP)kszta\u0142c\u0105cych zawodowo w okresie od 02.01.2020r. do 30.09.2022r.Gr. docelow\u0105 s\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe P\u015a: T i BSIS w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych(ZSP)w \u015awieciu(\u015a), T i BSIS w ZSP w Nowem(N), T nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Policealnych(ZSOiP) w \u015awieciu, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Specjalnych (ZSS) w \u015awieciu oraz U i n-le w/w szk\u00f3\u0142.W ramach pr realizowane b\u0119dzie dor edukacyjno-zaw.,sta\u017ce i praktyki zawodowe,dodatkowe zaj.pozalekcyjne i pozaszkolne ukierunkowane na podnoszenie wiedzy,um i (kw) zaw. U, zaj. w szko\u0142ach wy\u017cszych,wizyty studyjne w zak\u0142adach pracy oraz wyjazdy na targi specj. zwi\u0105zane z dan\u0105 grup\u0105 zaw,wsparcie U w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144,doskonalenie um i kompetencji zaw. n-li kszta\u0142cenia zaw. oraz dop pracowni zaw.w szko\u0142ach.G\u0142\u00f3wne produkty,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji pr.to:13 n-li kszta\u0142cenia zaw. b\u0119dzie obj\u0119tych wsparciem w programie,86 U podniesie/nab\u0119dzie kompetencje kluczowe lub um uniwersalne,250 U b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w sta\u017cach i praktykach zawodowych,4 szko\u0142y kszta\u0142. zaw(jw.) zostanie dop w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142.zaw.,575 U zostanie obj\u0119tych wsparciem w ramach programu.G\u0142\u00f3wne rezultaty,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji pr. to:13 n-li kszta\u0142cenia zaw. uzyska/podniesie kwalifikacje zaw.,4 szko\u0142y kszta\u0142cenia zaw. ZSP(\u015a),ZSP(N), ZSOiP(\u015a) b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o dop.zakupione dzi\u0119ki EFS,61U podniesie/nab\u0119dzie kompetencje kluczowe lub um uniwersalne, ok.350U podniesie/uzupe\u0142ni kompetencje zawodowe,230U podniesie/nab\u0119dzie um praktyczne.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Aktywni Zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-18", "DOFINANSOWANIE": "850014.66", "WARTOSC": "1058587.36", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "Przedmiotem studium wykonalno\u015bci jest projekt pn. Przebudowa cz\u0119\u015bci budynku internatu w Nowem w celu zmiany sposobu u\u017cytkowania na mieszkania chronione.Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020, Dzia\u0142anie 6.1 Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, Poddzia\u0142anie 6.1.2 Inwestycje w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105, Schemat: Inwestycje w infrastruktur\u0119 mieszka\u0144 chronionych. Inwestycja wpisuje si\u0119 w typ projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramach poddzia\u0142ania 6.1.2., tj. przebudowa, remont zdegradowanych budynk\u00f3w w celu ich adaptacji na mieszkania, socjalne, wspomagane i chronione.Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest przebudowa cz\u0119\u015bci budynku internatu w Nowem w celu zmiany sposobu u\u017cytkowania na mieszkania chronione. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w regionu do us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz poprawy warunk\u00f3w mieszkaniowych, kt\u00f3re s\u0105 istotnym elementem przeciwdzia\u0142ania ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu. W wyniku realizacji inwestycji powstanie infrastruktura, w kt\u00f3rej znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 6 lokali chronionych o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 273,88 m2. Wszystkie 6 mieszka\u0144 chronionych b\u0119dzie przystosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,a 3 z 6 mieszka\u0144 dla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich. Przeprowadzone zostan\u0105 te\u017c prace zwi\u0105zane z popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej infrastruktury.Zakres rzeczowy projektu obejmuje przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych, zakup wyposa\u017cenia, opracowanie dokumentacji technicznej, studium wykonalno\u015bci, nadz\u00f3r inwestorski oraz koszty po\u015brednie. Okres realizacji inwestycji zosta\u0142 zaplanowany na lata 2019-2020. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1 058 587,36 z\u0142 brutto. Projekt wykazuje pe\u0142n\u0105 gotowo\u015b\u0107 formalno-prawn\u0105 do realizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Przebudowa cz\u0119\u015bci budynku internatu w Nowem w celu zmiany sposobu u\u017cytkowania na mieszkania chronione", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-03-08", "DOFINANSOWANIE": "810950.00", "WARTOSC": "1607610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Inwestycja dotyczy przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego, w celu opracowania nowej rodziny produkt\u00f3w, w postaci mebli o zastosowaniu wewn\u0119trznym, w konstrukcji kt\u00f3rych wykorzystane zostan\u0105 surowce i materia\u0142y wt\u00f3rne. Firma ATERVIN jest zaawansowanym technologicznie recyklerem, specjalizuj\u0105cym si\u0119 w tzw. recyklingu drugiego stopnia butelki PET. Realizacja projektu pozwoli na istotne poszerzenie oferty firmy. W odniesieniu do realizacji procesu wzorniczego, zaplanowano zakup us\u0142ug doradczych (pomoc de minimis) w postaci: a) wst\u0119pnego audytu wzorniczego (diagnoza) \u2013 weryfikacja potencja\u0142u firmy ATERVIN oraz analiza otoczenia rynkowego pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego (dzia\u0142anie wykonano przed z\u0142o\u017ceniem wniosku do oceny); b) syntezy i analizy \u2013 okre\u015blenia strategii dalszych dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, w tym opracowanie briefu projektowego oraz okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych; c) tworzenia rozwi\u0105za\u0144, prototypowania i testowania, zwi\u0105zanych z opracowywaniem rysunk\u00f3w, projekt\u00f3w, wersji pr\u00f3bnych i prototyp\u00f3w nowych produkt\u00f3w. Wynikiem zrealizowanego procesu, b\u0119d\u0105 projekty wzornicze, innowacyjnych mebli. Ich wdro\u017cenie do produkcji odb\u0119dzie si\u0119 poprzez zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: maszyn i urz\u0105dze\u0144 opisanych w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku (regionalna pomoc inwestycyjna). Dzia\u0142anie to pozwoli na uzyskanie zupe\u0142nie nowych zdolno\u015bci wytw\u00f3rczych oraz wyrob\u00f3w, znacz\u0105co udoskonalonych wzgl\u0119dem rozwi\u0105za\u0144 dost\u0119pnych na rynku (przede wszystkim \u015bwiadome budowanie przewagi, poprzez eksponowanie faktu wykorzystania surowc\u00f3w z recyklingu). Projekt zostanie zrealizowany w miejscowo\u015bci Nowe, powiat \u015bwiecki. Zak\u0142adany termin realizacji to 07.2019-12.2020, przy czym cz\u0119\u015b\u0107 zwi\u0105zana z procesem projektowym trwa\u0107 b\u0119dzie 12 miesi\u0119cy, a wdro\u017cenie 6 miesi\u0119cy. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu wynosi 1,387mln z\u0142 netto.", "BENEFICJENT": "ATERVIN MICHA\u0141 ZBO\u017bNY", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie projekt\u00f3w wzorniczych w firmie ATERVIN, w celu wprowadzenia na rynek nowych wyrob\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "807258.38", "WARTOSC": "1330547.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zmiana sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144 szkolno-warsztatowych na mieszkania socjalne, dobudow\u0119 klatki schodowej oraz rozbi\u00f3rk\u0119 i budow\u0119 nowej kot\u0142owni przy \u015bcianie po\u0142udniowej w budynku w Nowem, przy ulicy Nowej 11. Beneficjentem jest Gmina Nowe, a grup\u0105 docelow\u0105 osoby wykluczone spo\u0142ecznie i zagro\u017cone takim wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE", "TYTUL": "Zmiana sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144 szkolno-warsztatowych na mieszkania socjalne w Nowem przy ulicy Nowej 11", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "763173.35", "WARTOSC": "897851.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace inwestycyjne maj\u0105ce na celu dostosowanie siedziby Centrum Kultury Zamek w Nowem oraz Gminnej Biblioteki Publicznej w Nowem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z zakupem wyposa\u017cenia zwi\u0105zanego z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i edukacyjnej.Beneficjentem projektu jest Gmina Nowe. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Nowe, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wniosku.G\u0142\u00f3wnym problemem jest niedostosowanie siedziby Centrum Kultury Zamek w Nowem oraz Gminnej Biblioteki Publicznej w Nowem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz brak odpowiedniego wyposa\u017cenia zwi\u0105zanego z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i edukacyjnej.G\u0142\u00f3wnym celem jest dostosowanie siedziby Centrum Kultury Zamek w Nowem oraz Gminnej Biblioteki Publicznej w Nowem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z zakupem wyposa\u017cenia zwi\u0105zanego z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i edukacyjnej.Zakres rzeczowy inwestycji i harmonogram obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:1. Prace budowlane: stycze\u0144-wrzesie\u0144 20202. Wyposa\u017cenie: marzec-wrzesie\u0144 20203. Koszty po\u015brednie (zarz\u0105dzanie, promocja projektu): stycze\u0144-wrzesie\u0144 2020W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich realizowane b\u0119dzie zarz\u0105dzanie projektem oraz promocja projektu. Oba zadania zosta\u0142y wykazane jako jedno zadanie pn. \u201eKoszty po\u015brednie\u201d z uwagi na dokonanie ich rozliczenia zgodnie z przyj\u0119t\u0105 w konkursie stawk\u0105 rycza\u0142tow\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE", "TYTUL": "Dostosowanie siedziby Centrum Kultury Zamek w Nowem oraz Gminnej Biblioteki Publicznej w Nowem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z zakupem wyposa\u017cenia zwi\u0105zanego z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i edukacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.03}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "566877.53", "WARTOSC": "666914.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost kompetencji kluczowych, podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz z\u0142agodzenie dysfunkcji utrudniaj\u0105cych nauk\u0119 u 372 uczni\u00f3w (183dz/189ch\u0142) Szko\u0142y Podstawowej w Nowem z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi oraz trwa\u0142a poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych szko\u0142y poprzez podniesienie kwalifikacji 14 n-li (12K/2M), a tak\u017ce doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesne pomoce dydaktyczne, do 28.02.2020 r.Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce typy wsparcia:a) Zaj\u0119cia przygotowuj\u0105ce uczni\u00f3w ostatnich klas wygaszanych oddzia\u0142\u00f3w gimnazjalnych do egzaminu gimnazjalnego, a uczni\u00f3w najstarszych klas szko\u0142y podstawowej - do przej\u015bcia do kolejnego etapu kszta\u0142cenia (wynikaj\u0105cego z reformy edukacji) (okres realizacji: 09.18-01.19);b) Doskonalenie zawodowe nauczycieli (okres realizacji: 09.18-01.19);c) Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w (okres realizacji 09.2019-01.2020);d) Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce dla uczni\u00f3w s\u0142abszych (okres realizacji 09.2019-01.2020)e) Wsparcie terapeutyczne, doradcze i og\u00f3lnorozwojowe: zaj\u0119cia z uczniami z orzeczeniami metod\u0105 Weroniki Sherborne, akademia uczenia si\u0119 z modu\u0142em treningu postaw spo\u0142ecznych, zaj\u0119cia z zakresu doradztwa zawodowego dla uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej oraz oddzia\u0142\u00f3w gimnazjalnych (okres realizacji: 09.2019-01.2020).Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania i formy wsparcia wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szkole i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy. Efektem realizacji projektu b\u0119d\u0105 m.in. podniesienie kompetencji kluczowych ucz., zwi\u0119kszenie cz\u0119stotliwo\u015bci wykorzystywania nowoczesnych \u015brodk\u00f3w dydaktycznych w codziennej praktyce szkolnej, poprawa wynik\u00f3w eduk. szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci zaj. prowadzonych w szk. obj\u0119tych proj. Wszystkie przedsi\u0119wzi\u0119cia fin. ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prow. przed rozpocz\u0119ciem proj., a skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych w okresie 12 mies. przed realizacj\u0105 projektu nie ulegnie zmniejszeniu. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami (opiekunami prawnymi) uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE", "TYTUL": "Czas na zmiany - program podnoszenia kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy Nowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4790000.00", "WARTOSC": "5042105.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt grantowy na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 612 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 48 os\u00f3b z ich otoczenia. Grupa docelowa ma najwi\u0119ksze trudno\u015bci z wej\u015bciem na rynek pracy i z prawid\u0142owym funkcjonowaniem w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Niezb\u0119dne staje si\u0119 zapewnienie tym osobom skutecznych form wsparcia w postaci zapewnienia m.in. zaj\u0119\u0107 aktywizuj\u0105cych spo\u0142ecznie i zawodowo, tworzenia klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych, wdro\u017cenia us\u0142ug wzajemno\u015bciowych i samopomocowych czy innych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. Istotnym za\u0142o\u017ceniem projektu grantowego jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych umo\u017cliwiaj\u0105ca aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy. Realizacja tych zada\u0144 wp\u0142ynie na popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu do pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz do podj\u0119cia zatrudnienia. Jednocze\u015bnie projekt grantowy zak\u0142ada dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j gospodarki spo\u0142ecznej i przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej poprzez tworzenie partnerstw publiczno-spo\u0142ecznych, organizacj\u0119 inicjatyw sprzyjaj\u0105cych rozwojowi ekonomii spo\u0142ecznej na obszarze LSR. Okres realizacji projektu: 01-01-2018 do 30-06-2023. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 5 635 294,19 z\u0142. Warto\u015b\u0107 dofinansowania (85%) wynosi 4 790 000,00 z\u0142. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia dotycz\u0105ce os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna: 192 osoby, efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: 42 osoby, liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu: 66 os\u00f3b, liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu: 42 osoby, liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu: 116 os\u00f3b, liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna - 317 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Od A_ktywno\u015bci do Z_aradno\u015bci - projekt grantowy w powiecie \u015bwieckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "501916.79", "WARTOSC": "590490.35", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "Projekt \u201eGminny Model Us\u0142ug Opieku\u0144czych\u201d (GMUO) ma na celu u\u0142atwienie dost\u0119pu do przyst\u0119pnych cenowo, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych 95 osobom (59 K i 36 M) w tym 65 niesamodzielnym(ON)- (K-39, M- 26) oraz 30 opiekun\u00f3w faktycznych (OF) (20 K i 10 M), mieszka\u0144c\u00f3w gminy Nowe. Z przeprowadzonej diagnozy wynika, \u017ce dotychczasowe wsparcie w tym obszarze by\u0142o niewystarczaj\u0105ce: obejmowa\u0142o niewielk\u0105 ilo\u015b\u0107 os\u00f3b, ich jako\u015b\u0107 nie zaspakaja\u0142a podstawowych oczekiwa\u0144 ON. W ramach GMUO planujemy wdro\u017cy\u0107 szereg dzia\u0142a\u0144, zaanga\u017cowa\u0107 zar\u00f3wno specjalist\u00f3w pomocy, przedstawicieli lokalnych NGO, jak i w\u0142\u0105czy\u0107 do dzia\u0142ania mieszka\u0144c\u00f3w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz rodziny ON. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czo-piel\u0119gnacyjnych \u015bwiadczonych w domu dla os\u00f3b zale\u017cnych z terenu gminy Nowe poprzez wdro\u017cenie GMUO w latach 2018- 2020. Dla osi\u0105gni\u0119cia celu realizatorzy przewidzieli nast\u0119puj\u0105ce zadania dla 95 os\u00f3b (59 kobiet, 36 m\u0119\u017cczyzn): wsparcie edukacyjne dla OF w formie wyk\u0142ad\u00f3w, utworzenie grupy samopomocowej dla OF, specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dla ON (psycholog, psychiatra, piel\u0119gniarka, rehabilitant), wsparcie asystenta osoby niepe\u0142nosprawnej i opiekun\u00f3w \u015brodowiskowych, zaanga\u017cowanie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, poprzez w\u0142\u0105czenie wolontariatu senior\u00f3w oraz pomocy s\u0105siedzkiej, u\u0142atwienie dost\u0119pu do sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego poprzez utworzenie wypo\u017cyczalni. Realizatorzy projektuj\u0105c dzia\u0142ania zak\u0142adaj\u0105, \u017ce zmieni\u0105 one jako\u015bciowo ten obszar wsparcia na terenie gminy, a przetestowany w ramach projektu model b\u0119dzie kolejnym trwa\u0142ym narz\u0119dziem na sta\u0142e w\u0142\u0105czonym w zakres lokalnego wsparcia spo\u0142ecznego. Dodatkowym atutem b\u0119dzie rekomendacja modelu jako skuteczne narz\u0119dzie dedykowane podobnym demograficznie gminom.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE", "TYTUL": "Gminny Model Us\u0142ug Opieku\u0144czych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-05", "DOFINANSOWANIE": "1753580.25", "WARTOSC": "2063035.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie", "OPIS": "Celem projektu \u201eWykszta\u0142cony profesjonalista\u201d jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 400 uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142 zaw. P\u015a,poprzez podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. w zakresie doradz.edukacyjno-zawodowego,sta\u017cy zawodowych,dodatkowych zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105cych wiedz\u0119,umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje zaw.U,kurs\u00f3w dla 4n-li oraz doposa\u017cenie 5 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c\u0105cych zawodowo w okresie od 5.03.2018r. do 30.09.2019r.Gr. docelow\u0105 s\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe P\u015a: T i ZSZ w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych (ZSP)w \u015awieciu, T i ZSZ w ZSP w Nowem, T nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Policealnych (ZSOiP) w \u015awieciu oraz U i n-le w/w szk\u00f3\u0142. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie doradztwo edukacyjno-zaw., sta\u017ce zawodowe, dodatkowe zaj. pozalekcyjne i pozaszkolne ukierunkowane na podnoszenie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zaw. U, zaj. w szko\u0142ach wy\u017cszych, wizyty studyjne w zak\u0142adach pracy, wsparcie U w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zaw. n-li kszta\u0142cenia zaw. oraz doposa\u017cenie pracowni zaw. w szko\u0142ach. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to: 4 n-li kszta\u0142cenia zaw. uzyska/podniesie kwalifikacje zaw., 5 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zaw. (j.w) b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS, 250 U podniesie/nab\u0119dzie kompetencje zawodowe, 150 U podniesie/uzupe\u0142ni umiej\u0119tno\u015bci praktyczne. G\u0142\u00f3wne produkty, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to: 4 n-li kszta\u0142cenia zaw. b\u0119dzie obj\u0119tych wsparciem w programie, 170 U b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w sta\u017cach zawodowych, 5 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego (jw.) zostanie doposa\u017conych w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zaw., 400 U zostanie obj\u0119tych wsparciem w ramach programu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Wykszta\u0142cony profesjonalista", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297499.99", "WARTOSC": "349999.99", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 2017.09.01 do 2019.07.31 Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost kompetencji kluczowych, podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz z\u0142agodzenie dysfunkcji utrudniaj\u0105cych nauk\u0119 u 142 przedszkolak\u00f3w (w tym 72 dziewczynki) Przedszkola Samorz\u0105dowego w Nowem oraz trwa\u0142a poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych plac\u00f3wki poprzez podniesienie kwalifikacji 13 n-li (13 kobiet), a tak\u017ce doposa\u017cenie przedszkola w nowoczesne pomoce dydaktyczne do 07.2019 r. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania projektowe: 1. Zaj\u0119cia logopedyczne prowadzone indywidualnie lub zespo\u0142owo w zale\u017cno\u015bci od rodzaju i stopnia nasilenia zaburze\u0144. 2. Korekta wad postawy zaj\u0119cia w grupie. Patologi\u0105 wieku dzieci\u0119cego s\u0105 wady i zaburzenia statyki, stanowi\u0105 obecnie powa\u017cny problem spo\u0142eczny, dlatego wszelkie dzia\u0142ania w zakresie kompensacji, korekcji i profilaktyki s\u0105 po\u017c\u0105dane. 3. Zaj\u0119cia z psychologiem, zaj\u0119cia indywidualne korekcyjno-kompensacyjne, kszta\u0142cenia specjalnego i wczesnego wspomagania rozwoju. 4. Indywidualne zaj\u0119cia z dzieckiem z orzeczeniami PPP - metod\u0105 Weroniki Sherborne . 5. Terapia pedagogiczna dla dziecka o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Zaj\u0119ciami zostan\u0105 obj\u0119te dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, ze sprz\u0119\u017conymi deficytami rozwojowymi, z zaburzeniami sensorycznymi posiadaj\u0105ce orzeczeniami PPP. Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania i formy wsparcia wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w przedszkolu diagnozy. Efektem realizacji projektu b\u0119d\u0105 m.in. podniesienie kompetencji kluczowych dzieci, zwi\u0119kszenie cz\u0119stotliwo\u015bci wykorzystywania nowoczesnych \u015brodk\u00f3w dydaktycznych w codziennej praktyce , poprawa wynik\u00f3w diagnozy dzieci przedszkola obj\u0119tego projektem, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci zaj\u0119\u0107 prowadzonych w przedszkolu obj\u0119tym proj. Wszystkie przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem projektu, a skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych w okresie 12 miesi\u0119cy przed realizacj\u0105 projektu nie ulegnie zmniejszeniu.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE", "TYTUL": "Uczymy przez zabaw\u0119 - to rozw\u00f3j i przysz\u0142o\u015b\u0107 ka\u017cdego dziecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "269090.16", "WARTOSC": "316577.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "Miejsko-Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Nowem (MGOPS) zosta\u0142 zobligowany do realizacji projektu \"Mieszkamy razem przy ulicy Nowej 11\" komplementarnego z projektem realizowanym przez Gmin\u0119 Nowe o tytule \"Zmiana sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144 szkolno-warsztatowych na mieszkania socjalne w Nowem przy ulicy Nowej 11\", w wyniku kt\u00f3rego powstanie 8 mieszka\u0144 socjalnych. Oba projekty s\u0105 realizowane w partnerstwie z Fundacj\u0105 Aktywizacji i Integracji (FAI). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja zindywidualizowanych i kompleksowych dzia\u0142a\u0144 dla 19 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re zamieszkaj\u0105 w rewitalizowanym obiekcie i otoczenia, umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy w okresie 01.05.2018 do 30.09.2019.Projekt jest dedykowany osobom i rodzinom zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym:19 os\u00f3b doros\u0142ych (7 kobiet-K i 12 m\u0119\u017cczyzn-M) oraz ich otoczeniu:18 dzieci (K11; M7) z tych rodzin, mieszka\u0144com Mieszkania Chronionego (MCh)(4 M) s\u0105siaduj\u0105cego z obiektem oraz najbli\u017cszemu s\u0105siedztwu z ulicy Nowej (20 os\u00f3b; K8 M12). Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie trzech r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w aktywnej integracji z zakresu: aktywizacji spo\u0142ecznej(praca socjalna, warsztaty gospodarowania bud\u017cetem, indywidualnego wsparcia specjalistycznego oraz dzia\u0142ania \u015brodowiskowe-animacja lokalna realizowana w formie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej-PAL); aktywizacji zawodowej warsztaty z doradztwa zawodowego, szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje zawodowe, warsztaty r\u0119kodzielnicze, sta\u017ce zawodowe); aktywizacji zdrowotnej(terapia rodzinna i psychoterapia dla os\u00f3b uzale\u017cnionych).G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie aktywizacja spo\u0142.-zawod. gr. docelowej poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych i zawod., aktywne poszukiwanie pracy b\u0105d\u017a otrzymanie zatrudnienia. W projekcie zaplanowano wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142. na poziomie 63% oraz ef. zatrudnieniowej na poz. 22 % oraz ef. zatrud. dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 na poz. 12%.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE", "TYTUL": "Mieszkamy razem przy ulicy Nowej 11", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.75}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2022-09-01", "DOFINANSOWANIE": "203585.62", "WARTOSC": "239512.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych uczni\u00f3w (TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych) i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy grupowej), w tym rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi u 132 uczni\u00f3w (60dz,72ch); wzrost kompetencji zawodowych u 12 nauczycieli (11K,1M), doposa\u017cenie szko\u0142y, w okresie od 01.09.2022 do 30.06.2023.Projekt obejmie wsparciem 132 uczni\u00f3w/nic (60dz;72ch) ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szko\u0142y Podstawowej nr 2 im. Arkadego Fiedlera w Nowem, Gmina Nowe, powiat \u015bwiecki.W ramach projektu zrealizowane b\u0119d\u0105: -zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe: j\u0119zyk angielski zako\u0144czony egzaminem zewn\u0119trznym TOEIC/TELC/TGLS, robotyka oraz programowanie;-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce i rozwijaj\u0105ce u uczni\u00f3w/nic umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy;-szkolenie dla nauczycieli z zakresu \"Pos\u0142ugiwanie si\u0119 technikami komputerowymi w dydaktyce\".W ramach projektu szko\u0142a zostanie wyposa\u017cona w pomoce i sprz\u0119t TIK niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych i efektywnych zaj\u0119\u0107.W/w cel i wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania i formy wsparcia wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy potrzeb szko\u0142y. Efektem realizacji projektu b\u0119d\u0105 m.in. podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w/nic oraz ich umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy; podniesienie kompetencji zawodowych nauczycieli/lek, zwi\u0119kszenie cz\u0119stotliwo\u015bci wykorzystywania nowoczesnych \u015brodk\u00f3w dydaktycznych w codziennej praktyce szkolnej, poprawa wynik\u00f3w edukacyjnych szko\u0142y obj\u0119tej projektem, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci zaj\u0119\u0107 prowadzonych w szkole obj\u0119tej projektem. Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cele wykazane w RPO WK-P na lata 2014-2020 przez: wzrost jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej, niwelowanie nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do edukacji, wsparcierozwoju zawodowego nauczycieli i potencja\u0142u technologicznego szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE", "TYTUL": "\"Cyfro-edukacja\" podnoszenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 gminy Nowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1701270.08", "WARTOSC": "1790810.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji.Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty zwi\u0105zane z: kosztami personelu, szkoleniami pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w Rady, procesem oceny i wyboru wniosk\u00f3w, utrzymaniem biura LGD itp.Koszty animacji zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszyeuropejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne produkty planowane w ramach projektu do osi\u0105gni\u0119cia:\u2022 Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD - 51\u2022 Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD - 51\u2022 Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD - 300\u2022 Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD - 15\u2022 Liczba zorganizowanych spotka\u0144/szkole\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w - 21\u2022 Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 1\u2022 Liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR - 8 \u2022 Liczba os\u00f3b/podmiot\u00f3w kt\u00f3rym udzielono indywidualnego doradztwa-50Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty - Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS oraz Liczba LSR zrealizowanych przez LGD.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1 790 810,65 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1 701 270,08 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 1.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "175803.45", "WARTOSC": "206827.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem Projektu jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych i osobistych, w tym wychowawczych oraz podniesienie poziomu kluczowych umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych 20 doros\u0142ych os\u00f3b (UP, 14 kobiet-K i 6 m\u0119\u017cczyzn-M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich najbli\u017cszego otoczenia(12 os\u00f3b doros\u0142ych: K-8, M-4 i 18 dzieci: K-10, M-8), mieszkaj\u0105cych na obszarach rewitalizowanych Gminy Nowe w okresie od 01.01.2021 do 30.06.2022.Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie poprzez zrealizowanie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej (PAL) z zastosowaniem indywidualnej \u015bcie\u017cki rozwoju, z wykorzystaniem trzech r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w aktywnej integracji z zakresu: aktywizacji spo\u0142ecznej (praca socjalna, warsztaty gospodarowania bud\u017cetem, poradnictwo specjalistyczne - Szko\u0142a rodzic\u00f3w, warsztaty autoprezentacji z elementami savoir-vivre; aktywizacji spo\u0142ecznej o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna i psychoterapia dla os\u00f3b uzale\u017cnionych); aktywizacji zawodowej (spotkania z doradc\u0105 zawodowym, szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje zawodowe, trener pracy dla osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105). Zaj\u0119cia aktywizuj\u0105ce b\u0119d\u0105 prowadzone na zrewitalizowanym poddaszu Centrum Kultury Zamek w Nowem oraz jego fili w Rych\u0142awie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa grupy docelowej poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych i zawodowych, aktywne poszukiwanie pracy b\u0105d\u017a otrzymanie zatrudnienia. W projekcie zaplanowano osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%, efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 25 %, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie 34 %, efektywno\u015bci zawodowej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie 12%.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE", "TYTUL": "Program Aktywno\u015bci Lokalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1348729.64", "WARTOSC": "1419715.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty zwi\u0105zane z: kosztami personelu, szkoleniami pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w Rady, procesem oceny i wyboru wniosk\u00f3w, utrzymaniem biura LGD itp. Koszty animacji zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszy europejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy obszaru realizacji LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (60 os.- 40K,20M).", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "544192.56", "WARTOSC": "640226.55", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu(proj) jest: rozwijanie komp. kluczowych (m.in. ICT, mat-przyr) oraz kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy u 325 uczni\u00f3w 4 Lice\u00f3wOg\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych(LO), 2 Technik\u00f3w(T),1 Szko\u0142y Podstawowej(SP) dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat \u015awiecki(P\u015a), poprzezrealizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych i uzupe\u0142niaj\u0105cych wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci, doradztwo ed.- zawodowe, podnoszenie komp. zawodowych 48 nauczycieli(N) oraz doposa\u017cenie 6 szk\u00f3\u0142(szk.) w niezb\u0119dne narz\u0119dzia dydaktyczne w okresie 01.07.2018-31.07.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 325 U (w tym 218K) i 48 n-li (w tym 38K) nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne: III LO i T w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych(ZSP) w \u015awieciu(\u015a), LO i T w ZSP w Nowem, II LO w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Policealnych (ZSOiP) w \u015a, I LO w \u015a, SP nr 2 przy Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym(SOSW) w Warlubiu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi tak\u017ce 6 z w/w szk\u00f3\u0142 (za wyj\u0105tkiem LO w ramach ZSP w Nowem), kt\u00f3re zostan\u0105 doposa\u017cone w projekcie. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 zadania zwi\u0105zane z kszta\u0142towaniem i rozwijaniem komp. klucz. U (w zakresie: TIK,nauk mat.-przyr., j. obcych, itd.); realizacja procesu indywidualizacji pracy z U ze specjalnymi potrzebami ed.; wsparcie U zagro\u017conych przedwczesnymopuszczeniem sys. o\u015bwiaty; realizacja dor.ed.-zaw.; tworzenie warunk\u00f3w do nauczania metod\u0105 eksperymentu(doposa\u017cenie pracowni, zaj. dla U); podniesienie komp. n-li. G\u0142. rezultaty proj.: 247U nab\u0119dzie komp. kluczowe, 46 n-li podniesie swoje komp. zaw, 2 szk. b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj.ed.,5 szk. b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 wyposa\u017cone prac. przedmiotowe do prow. zaj. ed, 1 szk. wykorz. sprz\u0119t niezb\u0119dny do pracy z U ze specjal. potrzebami ed. G\u0142. produkty proj.: 48 n-li zostanie obj\u0119tych wsparciem (w zakresie TIK, pracy z U, itp.), 260 U zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp. klucz., 2szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t TIK, w 5 szk. zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiot\u00f3w matematyczno- przyrodniczych", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Kompetentny absolwent", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-17", "DATA_START": "2018-04-19", "DOFINANSOWANIE": "1041846.96", "WARTOSC": "1245958.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion \u015awiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "551811.33", "WARTOSC": "649189.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 os. (30 K, 20 M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz (w woj. kujawsko-pomorskim) w okresie od 11. 2017 r. do ko\u0144ca 12. 2018 r.Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej tj. spotkania z doradc\u0105 zawodowym w tym utworzenie IPD, wsparcie psychologiczne, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji, szkolenie prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji, realizacj\u0119 6 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych, warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (zg. z SZOOP i regulaminem konkursu i [ KD B.1.5]) stanowi 50 os. fizycznych (30 K,20 M) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamieszkuj\u0105cych zgodnie z zapisami Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz. Projekt jest skierowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do:- os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia tj. min. 12 os. (8K,4M)- kobiet tj. min. 30 K- os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. min. 5 os. (3K,2M)- os\u00f3b o niskich kwalifikacjach tj. min. 10 os. (4K,6M)G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 34 os. -nabycie kompetencji zawodowych przez min. 11 os. -nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez min. 40 os. -osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: + os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie min. 53% + kobiet na poziomie min. 59 % + os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min. 53% + os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) na poziomie min. 58 % + os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z powy\u017cszych kategorii na poziomie min. 63%", "BENEFICJENT": "FOCUS TRAINING. INSTYTUT DOSKONALENIA KADR I ROZWOJU OSOBOWO\u015aCI KR\u00d3LEWICZ MARZANNA", "TYTUL": "Inkubator Twojej Kariery !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "240472.97", "WARTOSC": "282909.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST aktywizacja zawodowa 21 os\u00f3b [13K/8M] o niskich kwalifikacjach zaw. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Grudzi\u0105dzkiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia poprzez obj\u0119cie zindywidualizowanym i kompleksowym wsparciem w ramach projektu realizowanego w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2018. Grup\u0119 Docelow\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem w ramach projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 21 os\u00f3b biernych zawodowo [13K/8M], powy\u017cej 29 r. \u017c. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Powiatu Grudzi\u0105dzkiego w WK-P z niskimi kwalifikacjami. Wska\u017aniki rezultatu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B, KT\u00d3RE UZYSKA\u0141Y KWALIFIKACJE PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 9 [2K/7M] LICZBA OS\u00d3B PRACUJ\u0104CYCH, \u0141\u0104CZNIE Z PROWADZ\u0104CYMI DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 NA W\u0141ASNY RACHUNEK, PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 13 [6K/7M] Wska\u017aniki produktu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B BIERNYCH ZAWODOWO OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] LICZBA OS\u00d3B O NISKICH KWALIFIKACJACH OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] ZADANIA w projekcie: Zad.1. Identyfikacja potrzeb 21 UP biernych zaw. w zakresie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie lub powr\u00f3t na RP, okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zaw. i pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 13.020,00 z\u0142] Zad. 2. Uczestnictwo 21 UP w certyfikowanych kursach zaw. w ramach katalogu otwartego w celu nabycia kompetencji lub kwalifikacji zaw. zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [2 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 79.747,50 z\u0142] Zad. 3. Realizacja po\u015brednictwa pracy dla 21 UP ukierunkowana na pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU, kw. rycza\u0142towa 6.510,00 z\u0142] Zad. 4. Organizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy dla 21 UP s\u0142u\u017c\u0105cych zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w [3 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 127.050,00 z\u0142] WARTO\u015a\u0106: 282.909,38 z\u0142, dofinansowanie z EFS: 268.763,91 z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUCZANIA \u201eLET\u2019S GO\u201d MIROS\u0141AWA KACPRZAK", "TYTUL": "Twoje KWALIFIKACJE drog\u0105 do SUKCESU zawodowego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1537059.0899999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1447077.3900000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1230985.1099999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 810919.0199999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 589042.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 518930.8900000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 438049.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 417347.54}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 374454.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 293424.91000000003}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 285343.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 276778.08999999997}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 261776.09999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 243161.38}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 221432.63999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 153991.13}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 113955.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102144.55999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 88299.73999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 86091.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 85214.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 78947.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 75630.97}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62303.649999999994}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 53071.729999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 51084.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 48763.2}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 39850.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 36851.04}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 29077.94}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 25230.61}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 24864.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24527.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24167.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 21772.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20984.89}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 18688.74}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16524.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 12000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11527.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10278.750000000002}, {"name": "Cmentarze", "value": 10123.17}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10078.21}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 9997.29}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 9734.119999999999}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9631.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8317.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 7017.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6003.5}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4738.92}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3926.66}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3608.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3088.5600000000004}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2772.44}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1752.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1266.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1057.32}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 984.95}, {"name": "Wojew\u00f3dzkie o\u015brodki doradztwa rolniczego", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1196774.32}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 710000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 210000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 191598.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 45000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 38000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24920.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9654.03}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9290.25}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 468452.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 45000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6426646.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1953993.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 1671502.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 959209.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 735246.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 562313.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 445717.38}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 427003.69999999995}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 355697.35}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 328766.39}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 298390.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 278062.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 115796.32}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 109408.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 101452.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 80927.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 80307.14000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 71004.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 61379.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 53920.12000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36694.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 32560.279999999995}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23709.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15668.35}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5200.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4921.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4280.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3840.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2679.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 286.38}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2793073.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1155512.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124664.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 91610.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28997.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 21126.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20494.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 14936.58}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 2829205.78}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 471779.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11155.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 6949751.5}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 95295.32}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 42352.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1968.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10029678.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5675684.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 457705.04}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 433973.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 386167.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 349800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 324326.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 147284.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 141992.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 91067.28}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 58250.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43488.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26676.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5598.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4125.35}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1991.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 599.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 500.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 376.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 271.94}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128525.88}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 125147.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13687.159999999998}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 9218.13}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 219005.12}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 236693.36000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40354.22}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2803098.9899999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2096282.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1458147.1800000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1122173.8799999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 731963.5899999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 525258.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 459821.94}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 374454.48}, {"name": "Rodzina", "value": 286116.73}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 190855.52999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 132779.33}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 90280.45999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 47766.68000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26647.17}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10078.21}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1398026.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 920000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 110000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 45000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 38000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 24920.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9290.25}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 468452.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 45000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9785124.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2487371.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1546130.32}, {"name": "Rodzina", "value": 725928.42}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 355697.35}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 120076.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 93977.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 66579.73999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36694.23}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26388.789999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6118.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2793073.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1170449.07}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 91610.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 63594.37}, {"name": "Turystyka", "value": 61070.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28997.13}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 21126.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20494.79}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2829205.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 471779.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11155.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6949751.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 95295.32}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42352.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1968.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16055162.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1607880.6500000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 195610.23}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 147884.03}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 106560.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26676.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 271.94}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 128525.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 125147.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13687.159999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9218.13}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 219005.12}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 236693.36000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40354.22}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23256561.19000001, "v": "23,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.21, "v_pc": "2225,51 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przedszkola", "value": 11745876.379999999, "v": "11,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 601.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9037083.950000001, "v": "9,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 969488.4100000001, "v": "969,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 575544.8099999999, "v": "575,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 353693.88999999996, "v": "353,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 275046.36, "v": "275,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102600.0, "v": "102,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 88601.08, "v": "88,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 83395.7, "v": "83,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 25230.61, "v": "25,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "value": 17067208.000000004, "v": "17,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.3, "v_pc": "1633,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10160071.36, "v": "10,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6326298.039999999, "v": "6,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 409723.62, "v": "409,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 85214.36, "v": "85,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 48763.2, "v": "48,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 36851.04, "v": "36,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 286.38, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4276184.850000001, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.84, "v_pc": "409,20 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 839790.8300000001, "v": "839,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.63}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 707493.4800000001, "v": "707,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.54}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 614110.3400000001, "v": "614,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 493873.91, "v": "493,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 435239.48, "v": "435,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 417347.54, "v": "417,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 395798.0, "v": "395,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 331343.82, "v": "331,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24527.84, "v": "24,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7023.370000000001, "v": "7,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4897.32, "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4738.92, "v": "4,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4067525.459999999, "v": "4,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.5, "v_pc": "389,24 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1617986.49, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.77}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1179680.14, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2389.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 533867.4700000001, "v": "533,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.12}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 243161.38, "v": "243,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 224932.63999999998, "v": "224,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 216813.34, "v": "216,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.33}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 51084.0, "v": "51,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.25}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3583201.420000002, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.73, "v_pc": "342,89 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "42.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2582525.480000001, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.07}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 513595.4199999999, "v": "513,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.33}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 144764.67, "v": "144,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.04}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 134365.2, "v": "134,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 101452.0, "v": "101,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 57993.7, "v": "57,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31180.0, "v": "31,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17324.95, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3405528.08, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.44, "v_pc": "325,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3167528.08, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.01}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.87}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 38000.0, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1648851.28, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63, "v_pc": "157,78 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 1286808.9400000002, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.04}, {"name": "Biblioteki", "value": 210000.0, "v": "210,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.73}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 142952.16, "v": "142,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9090.18, "v": "9,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1521625.3800000004, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43, "v_pc": "145,61 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "28.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1510555.5900000003, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11069.79, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 730677.7599999999, "v": "730,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 244.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16, "v_pc": "69,92 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 685813.36, "v": "685,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 247.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.85}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 24864.4, "v": "24,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.4}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 684970.9600000001, "v": "684,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "65,55 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "34.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 539666.35, "v": "539,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.78}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 48926.66, "v": "48,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.14}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 45000.0, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.56}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 39850.16, "v": "39,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11527.79, "v": "11,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Wojew\u00f3dzkie o\u015brodki doradztwa rolniczego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 636401.68, "v": "636,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "60,90 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 499428.88, "v": "499,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.47}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 136972.8, "v": "136,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.52}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 560638.3099999999, "v": "560,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89, "v_pc": "53,65 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "67.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 374985.88999999996, "v": "374,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 147284.23, "v": "147,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.27}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 29077.94, "v": "29,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9290.25, "v": "9,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 444180.62, "v": "444,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "42,51 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "284.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 444180.62, "v": "444,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 219005.12, "v": "219,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "20,96 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 219005.12, "v": "219,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 210356.78, "v": "210,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "20,13 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 178099.97, "v": "178,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16227.51, "v": "16,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.71}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 9997.29, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.75}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6032.01, "v": "6,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.86}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 94717.0, "v": "94,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 92038.0, "v": "92,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.17}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2679.0, "v": "2,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}]}, {"name": "Turystyka", "value": 61070.0, "v": "61,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09, "v_pc": "5,84 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61070.0, "v": "61,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26647.17, "v": "26,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,55 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16524.0, "v": "16,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.01}, {"name": "Cmentarze", "value": 10123.17, "v": "10,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.98}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}