{"gmina": "gmina wiejska Osie", "ludnosc": 5461, "budzet": {"dochody": "32,15 mln z\u0142", "wydatki": "32,54 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "726,00 tys z\u0142", "wydatki": "745,71 tys z\u0142"}, "dochod_ue": "1,56 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "224,81 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,39 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,31 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "57874473.60", "WARTOSC": "84528324.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68, w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 991,70 km. W wyniku realizacji projektu 13 112 gospodarstw domowych oraz 92 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 13 112 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 656.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2839142.47", "WARTOSC": "3350626.09", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy utworzenia Centrum Czynnej Ochrony Przyrody Wdeckiego Parku Krajobrazowego. Obejmuje przebudow\u0119 i nadbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku by\u0142ego wiejskiego domu kultury wraz z instalacj\u0105 wewn\u0119trzn\u0105, wod-kan, c.o., elektryczn\u0105, wentylacyjn\u0105 i teletechniczn\u0105 na potrzeby CCOP WPK oraz zakup wyposa\u017cenia sali edukacyjnej (m.in. wewn\u0119trzne tablice edukacyjne, laptopy, drukarki, oprogramowanie, modele ro\u015blin i zwierz\u0105t, itp.), pozosta\u0142ego wyposa\u017cenia centrum. O\u015brodek wyposa\u017cony zostanie w sprz\u0119t do obs\u0142ugi os\u00f3b korzystaj\u0105cych z CCOP. Projekt zak\u0142ada stworzenie 3 nowych miejsc pracy: do obs\u0142ugi Centrum w zakresie przekazywania odwiedzaj\u0105cym informacji zar\u00f3wno w zakresie dost\u0119pnej infrastruktury jak i atrakcji turystycznych (2 osoby) oraz szkoleniowca opracowuj\u0105cego i realizuj\u0105cego ofert\u0119 warsztatow\u0105. Celem g\u0142\u00f3wnym realizacji projektu jest wykorzystanie potencja\u0142u endogenicznego miejscowo\u015bci Tle\u0144. Projekt kwalifikuje si\u0119 do wsparcia w ramach Dzia\u0142ania 6.5 Rozw\u00f3j potencja\u0142u endogenicznego regionu, schemat: Rozw\u00f3j infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej poprzez dostosowanie obiekt\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji na rzecz kultury oraz infrastruktury uzdrowiskowej, RPO WK-P na lata 2014-2020. Rezultaty uzyskane w niniejszym projekcie, w spos\u00f3b bezpo\u015bredni wpisuj\u0105 si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w okre\u015blonych w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi Priorytetowych Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020 dla Osi Priorytetowej 6 Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo i konkurencyjne kadry. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 wysoki wp\u0142yw na otoczenie spo\u0142eczno-gospodarcze, w tym: na tworzenie warunk\u00f3w dla rozwoju gospodarczego wojew\u00f3dztwa, niwelowanie poziomu bezrobocia (powstan\u0105 3 nowe miejsca pracy), a tak\u017ce popraw\u0119 jako\u015bci oferty turystycznej Wdeckiego Parku Krajobrazowego i wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego poprzez rozw\u00f3j turystyki kulturowej.Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2017-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Czynnej Ochrony Przyrody Wdeckiego Parku Krajobrazowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 519.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-08", "DOFINANSOWANIE": "1198933.59", "WARTOSC": "3318797.21", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie", "OPIS": "Projektowana inwestycja zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, w powiecie \u015bwieckim, na terenie gminy Osie, na dzia\u0142kach w obr\u0119bie ewidencyjnym Brzeziny, Osie i Wa\u0142kowiska. Teren przez kt\u00f3ry przebiega\u0107 b\u0119dzie projektowana \u015bcie\u017cka pieszo-rowerowa to g\u0142\u00f3wnie pola, tereny le\u015bne b\u0119d\u0105ce w administracji Nadle\u015bnictwa Osie oraz istniej\u0105cy pas drogowy dr\u00f3g powiatowych: nr 1213C Osie stacja kolejowa-Drzycim i nr 1215C Wa\u0142kowiska-Je\u017cewo. W ramach projektu przewiduje si\u0119 budow\u0119 \u015bcie\u017cki pieszo - rowerowej o d\u0142ugo\u015bci 4 261,38 m przy drogach powiatowych nr 1213C oraz 1215C i obejmuje: - rozbi\u00f3rk\u0119 element\u00f3w dr\u00f3g, - wycink\u0119 koliduj\u0105cych drzew i krzew\u00f3w, - przebudow\u0119 istniej\u0105cego przepustu fi800 pod drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1213C, - przestawienie koliduj\u0105cych s\u0142up\u00f3w telekomunikacyjnych, - wykonanie row\u00f3w krytych wraz z budow\u0105 wpust\u00f3w deszczowych i studni kanalizacyjnych, - wykonanie rob\u00f3t ziemnych, - wykonanie koryta w gruncie kat. I-IV pod konstrukcj\u0119 nawierzchni, - wyprofilowanie i zag\u0119szczenie pod\u0142o\u017ca, - ustawienie obrze\u017cy betonowych, - wykonanie warstwy ods\u0105czaj\u0105cej z piasku, - wykonanie warstwy z gruntu stabilizowanego cementem Rm=2,5Mpa, - wykonanie podbudowy z kruszywa \u0142amanego stabilizowanego mechanicznie 0/31,5 mm, - wykonanie nawierzchni zjazd\u00f3w z betonowej kostki brukowej lub betonu asfaltowego, - wykonanie nawierzchni \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej z betonu asfaltowego, - wykonanie obustronnych poboczy z gruntu rodzimego lub kruszywa \u0142amanego stab. mech., - wykonanie oznakowania poziomego i pionowego, - wykonanie element\u00f3w bezpiecze\u0144stwa, - regulacja istniej\u0105cych zawor\u00f3w wodoci\u0105gowych, studni telekomunikacyjnych i kanalizacyjnych, - wykonanie rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych. W celu poprawy bezpiecze\u0144stwa przewiduje si\u0119 jednocze\u015bnie zastosowanie oznaczenia poziomego i pionowego. W celu wyodr\u0119bnienia \u015bcie\u017cki rowerowej znajduj\u0105cej si\u0119 przy jezdni przewiduje si\u0119 zastosowanie barier ochronnych lub innych rozwi\u0105za\u0144 bezpiecze\u0144stwa drogowego.", "BENEFICJENT": "GMINA OSIE", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej Osie \u2013 Brzeziny - \u017bur", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 219.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "706038.08", "WARTOSC": "1017201.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie", "OPIS": "Gmina Osie planuje zrealizowa\u0107 projekt pn.: \u201eBudowa sieci wodno-kanalizacyjnej we wsi Osie \u2013 etap I i II\u201d, kt\u00f3ra zak\u0142ada realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144:Zad.1. Budowa sieci wodno-kanalizacyjnej we wsi Osie Etap I - ul. Boczna i Wyb. pod NoweZad.2. Budowa sieci wodno-kanalizacyjnej we wsi Osie Etap II - Osie Stary TartakZakres rzeczowy dla zad.nr 11. KANA\u0141Y GRAWITACYJNE PCV d=200mm D\u0141UGO\u015a\u0106 L=684,6m2. KANA\u0141 GRAWITACYJNY PE100RC d=200x11,9mm SDR17 D\u0141UGO\u015a\u0106 97,0m3. PRZY\u0141\u0104CZA SANITARNE PCV d=160mm D\u0141UGO\u015a\u0106 L=109,5m ILO\u015a\u0106 14 szt.4. RUROCI\u0104G T\u0141OCZNY PE100RC D=90x5,4mm SDR17 D\u0141UGO\u015a\u0106 L=13,2m5. ZBIORNIKOWE PRZEPOMPOWNIE \u015aCIEK\u00d3W SIECIOWE 1 SZT6. KOMORA ROZPR\u0118\u017bNA BETONOWA 1200MM RUROCI\u0104GU T\u0141OCZNEGO 1 SZTZad. nr 1 zostanie zrealizowane dzia\u0142kach o numerach ewidencyjnych:Sie\u0107 kan. sanitarnej: dz. nr 35/2, 36/5, 207/2, 206/2, 205/2, 204/2, 203/1, 202, 201, 200, 199/1, 199/2, 110/2, 109, 107/2, 385, 209/1, 209/2, 216 obr\u0119b Osie w gminie OsiePrzy\u0142\u0105cza kan.sanitarnej: dz. nr 107/1, 210/2, 212/2, 213/3, 217, 218/1, 220/1, 112/1 obr\u0119b Osie w gminie OsieZakres rzeczowy dla zad. nr 2I. SIE\u0106 KANALIZACJI SANITARNEJ:- kana\u0142y grawitacyjne PCV-U (lite) 200x5,9mm SN8 SDR34 L = 794,3 m- przy\u0142\u0105cza kan. sanit. (24szt.) PCV-U (lite) 160x4,7mm SN8 SDR34 L = 166,7 m- ruroci\u0105g t\u0142oczny PE RC 63x3,8mm PE100 SDR17 L = 177,7 m- zbiornikowe przepompownie \u015bciek\u00f3w sieciowe 1 szt.II. SIE\u0106 WODOCI\u0104GOWA:- wodoci\u0105g PCV-U 90mmPN 10 d\u0142ugo\u015b\u0107 617,6 m - hydranty nadziemne 80mm PN 10 ilo\u015b\u0107 1 szt. Zad. Nr 2 zostanie zrealizowane na dzia\u0142kach o numerach ewidencyjnych :Sie\u0107 wodoci\u0105gowa: dz. nr 334/16, 334/1, 334/8, 335, 337, 445/6, 388 obr\u0119b Osie w gminie Osie.Sie\u0107 kan.sanitarnej: dz. nr 330, 331/8, 332, 331/18, 334/16, 334/1, 334/8, 336/4, 335, 445/1, 445/6 obr\u0119b Osie w gminie Osie. Przy\u0142\u0105cza kan.sanitarnej: dz. nr 332, 331/1, 331/2, 331/3, 331/4, 331/5, 331/6, 331/7, 331/9, 331/10, 334/9, 334/10, 334/13, 334/14, 334/17, 334/18, 334/19, 334/20, 334/21, 334/22, 334/23, 334/24, 334/25, 334/26 obr\u0119b Osie w gminie Osie.", "BENEFICJENT": "GMINA OSIE", "TYTUL": "\u201eBudowa sieci wodno-kanalizacyjnej we wsi Osie \u2013 etap I i II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "637500.00", "WARTOSC": "1051934.81", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w miejscowo\u015bci Tle\u0144 oraz Osie w Gminie Osie, poprzez budow\u0119 nowych punkt\u00f3w \u015bwietlnych. Celem projektu jest poprawienie efektywno\u015bci energetycznej systemu o\u015bwietleniowego poprzez zastosowanie bardziej energooszcz\u0119dnych opraw o\u015bwietleniowych oraz zastosowanie systemu sterowania z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zredukowania mocy opraw w okresie cyklu, w kt\u00f3rym nie jest wymagany maksymalny strumie\u0144 \u015bwietlny.Celem modernizacji jest r\u00f3wnie\u017c dostosowanie parametr\u00f3w o\u015bwietlenia ulicznego do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawnych.Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne projektu pn. ,,Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Osie na urz\u0105dzenia energooszcz\u0119dne, proekologiczne\u201d wynosz\u0105 1 051 934,81 z\u0142. Zakres rzeczowy przedmiotowej inwestycji zosta\u0142 okre\u015blony na podstawie opracowanego audytu energetycznego w zakresie o\u015bwietlenia ulicznego.Na ca\u0142kowite koszty inwestycji sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce wydatki:\u2022 Roboty budowlane;\u2022 Promocja projektu.W ramach projektu do koszt\u00f3w kwalifikowanych zosta\u0142y zaliczone roboty budowlane, natomiast promocja projektu stanowi wydatek niekwalifikowanych.Realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano w 2020 roku. Projekt nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105 ani nie jest projektem partnerskim.", "BENEFICJENT": "GMINA OSIE", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia drogowego w miejscowo\u015bci Osie i Tle\u0144 w gminie Osie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.73}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.46}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4790000.00", "WARTOSC": "5042105.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt grantowy na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 612 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 48 os\u00f3b z ich otoczenia. Grupa docelowa ma najwi\u0119ksze trudno\u015bci z wej\u015bciem na rynek pracy i z prawid\u0142owym funkcjonowaniem w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Niezb\u0119dne staje si\u0119 zapewnienie tym osobom skutecznych form wsparcia w postaci zapewnienia m.in. zaj\u0119\u0107 aktywizuj\u0105cych spo\u0142ecznie i zawodowo, tworzenia klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych, wdro\u017cenia us\u0142ug wzajemno\u015bciowych i samopomocowych czy innych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. Istotnym za\u0142o\u017ceniem projektu grantowego jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych umo\u017cliwiaj\u0105ca aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy. Realizacja tych zada\u0144 wp\u0142ynie na popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu do pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz do podj\u0119cia zatrudnienia. Jednocze\u015bnie projekt grantowy zak\u0142ada dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j gospodarki spo\u0142ecznej i przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej poprzez tworzenie partnerstw publiczno-spo\u0142ecznych, organizacj\u0119 inicjatyw sprzyjaj\u0105cych rozwojowi ekonomii spo\u0142ecznej na obszarze LSR. Okres realizacji projektu: 01-01-2018 do 30-06-2023. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 5 635 294,19 z\u0142. Warto\u015b\u0107 dofinansowania (85%) wynosi 4 790 000,00 z\u0142. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia dotycz\u0105ce os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna: 192 osoby, efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: 42 osoby, liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu: 66 os\u00f3b, liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu: 42 osoby, liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu: 116 os\u00f3b, liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna - 317 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Od A_ktywno\u015bci do Z_aradno\u015bci - projekt grantowy w powiecie \u015bwieckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "457529.44", "WARTOSC": "1342970.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie", "OPIS": "Planowany projekt polega na zlikwidowaniu ma\u0142o wydajnej starej kot\u0142owni i zast\u0105pieniu jej instalacjami pomp ciep\u0142a dedykowanymi dla budynk\u00f3w w Osiu przy ul. Nowy \u015awiat 7 i Nowy \u015awiat 9. Instalacje pomp ciep\u0142a pracowa\u0107 b\u0119d\u0105 z wykorzystaniem energii elektrycznej produkowanej przez instalacje fotowoltaiczne.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W \u015aWIECIU", "TYTUL": "Modernizacja \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz instalacja ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej z cyrkulacj\u0105 w oparciu o powietrzne pompy ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych ul. Nowy \u015awiat 7 i Nowy \u015awiat 9 Osie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "352911.59", "WARTOSC": "432216.19", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci Pruskie. Bud\u017cet inwestycji obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: roboty budowlane, promocj\u0119 \u2013 informacj\u0119 w prasie, promocj\u0119 \u2013 tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105, promocj\u0119 \u2013 tablic\u0119 informacyjn\u0105. Inwestycja wpisuje si\u0119 w typ projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramach dzia\u0142ania 7.1. Rozw\u00f3j lokalny kierowany przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 RPO WK-P na lata 2014-2020. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane w nim problemy i potrzeby, w tym problem g\u0142\u00f3wny: niewystarczaj\u0105cy stan infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej rozwojowi spo\u0142ecznemu w so\u0142ectwie Pruskie. Celem g\u0142\u00f3wnym realizacji projektu jest: aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w so\u0142ectwa Pruskie w Gminie Osie, w tym grup defaworyzowanych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez inwestycj\u0119 w infrastruktur\u0119 niezb\u0119dn\u0105 dla realizacji dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania zaplanowane przez Wnioskodawc\u0119 przyczyni\u0105 si\u0119 m.in. do poprawy funkcjonalno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci infrastruktury u\u017cyteczno\u015bci publicznej, rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w oraz zmniejszenia uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, poprawy sytuacji materialnej i jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w so\u0142ectwa Pruskie oraz zwi\u0119kszenia szans i poprawy warunk\u00f3w uzyskania konkurencyjnego wykszta\u0142cenia. Projekt stanowi kompleksowe przedsi\u0119wzi\u0119cie \u0142\u0105cz\u0105ce w sobie interwencj\u0119 w sferach: spo\u0142ecznej, gospodarczej i przestrzenno-funkcjonalnej. Ponadto, infrastruktura b\u0119d\u0105caprzedmiotem niniejszego projektu jest niezb\u0119dna do realizacji projekt\u00f3w finansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach RPO WK-P na lata 2014-2020 oraz ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "GMINA OSIE", "TYTUL": "Modernizacja budynku \u015bwietlicy wiejskiej w Pruskich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD STOLARSKI MAREK MALINOWSKI LESZEK MALINOWSKI - SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142adu Stolarskiego Marek Malinowski, Leszek Malinowski Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "222985.81", "WARTOSC": "262336.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie", "OPIS": "Uczniowie szk\u00f3\u0142 na terenach wiejskich, szczeg\u00f3lnie ci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi cz\u0119sto maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i wyr\u00f3wnawczych, przez co osi\u0105gaj\u0105 ni\u017csze wyniki w nauce ni\u017c ich r\u00f3wie\u015bnicy ze szk\u00f3\u0142 miejskich. Przyczynia si\u0119 to do gorszego startu w dalszej edukacji wzgl\u0119dem dzieci z miast, braku motywacji do nauki, nieradzenia sobie z problemami, a w konsekwencji powoduje niski status spo\u0142eczny uczni\u00f3w i odrzucenie przez grup\u0119 r\u00f3wie\u015bnicz\u0105. Nadal najni\u017csze wyniki na egz zewn\u0119trznych nasi ucz otrzymuj\u0105 z przedmiot\u00f3w matematyczno \u2013 przyrodniczych i j obcych. Chcemy, aby zrealizowane zadania trwale przyczyni\u0142y si\u0119 do jako\u015bciowych zmian w funkcjonowaniu szk\u00f3\u0142 dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Osie: SP Osie z oddz. gim. , SP Brzeziny, SP Wierzchy. Wa\u017cn\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u0105 jest podejmowanie w\u0142a\u015bciwych decyzji w sprawach zawodowych dotycz\u0105cych wyboru kierunku i poziomu dalszego kszta\u0142cenia si\u0119. Chcemy, aby otrzymali oni fachowe informacje o zawodach, rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciach dalszego kszta\u0142cenia. Nale\u017cy dobrze przygotowa\u0107 m\u0142odzie\u017c do w\u0142a\u015bciwego funkcjonowania w \u015bwiecie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie uczni\u00f3w do w\u0142a\u015bciwego korzystania z tech informacyjnych. Projekt b\u0119dzie realizowany w gminie, w kt\u00f3ra bardzo ucierpia\u0142a z powodu tr\u0105by powietrznej. Dlatego te\u017c bardzo wa\u017cne znaczenie ma dla nas nieustanne wpajanie uczniom szacunku do przyrody, a tak\u017ce to\u017csamo\u015bci regionalnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.08.2018 do 31.12.2019.W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane: zaj. pozalek dla ucz z inf, zaj. rozw z przyrody, k biol, k chem, k fiz, k geog, k mat, k j ang, z dyd-wyr z j pol, mat i hist, wsparcie dla ucz o spec potrzebach edukacyjnych, doradztwo eduk.-zawod. Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby w wieku od 7-17 lat, kt\u00f3rzy s\u0105 uczniami szk\u00f3\u0142 dzia\u0142aj\u0105cych na terenie Gminy Osie. Wska\u017anik ucz obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych zaplanowano na 420 ucz.", "BENEFICJENT": "GMINA OSIE", "TYTUL": "\"Lepszy start\"-Szko\u0142a miejscem optymalizacji szans edukacyjnych wiejskich dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "193330.80", "WARTOSC": "227448.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie na rzecz poprawy dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym starszych i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w pierwszej kolejno\u015bci, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryterium dochodowego ( na osob\u0119 samotnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w Ustawie z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej, \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, obejmuj\u0105ce tworzenie klub\u00f3w seniora. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: obj\u0119cie wsparciem os\u00f3b niesamodzielnych, niepe\u0142nosprawnych i starszych. G\u0142\u00f3wne produkty: \u015awiadczenie us\u0142ug spo\u0142ecznych. Grupa docelowa projektu: Osoby niesamodzielne, niepe\u0142nosprawne i starsze \u0142\u0105czna liczba uczestnik\u00f3w- 12. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie: 1. Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i uczestnictwa os\u00f3b niesamodzielnych, niepe\u0142nosprawnych i starszych w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Opis techniczno- ekonomiczny dzia\u0142a\u0144 zrealizowanych w projekcie: 1. Zaspokajanie potrzeb \u017cyciowych poprzez zapewnienie miejsca bezpiecznego i godnego sp\u0119dzania czasu. 2. Posi\u0142ek dla uczestnik\u00f3w. 3. Pomoc w rozwijaniu i wzmacnianiu aktywno\u015bci oraz samodzielno\u015bci \u017cyciowej. 4. Organizowanie zaj\u0119\u0107 rekreacyjnych, kulturalnych, wyjazd\u00f3w integracyjnych. 5. Wsparcie psychologiczne, zdrowotne. 6. Wsparcie medyczno- rehabilitacyjne. 7. Wsparcie finansowe dla personelu bezpo\u015brednio zaanga\u017cowanego w realizacj\u0119 projektu i jego rozliczanie. 8. Obs\u0142uga bankowa. 9. Zam\u00f3wienia publiczne. 10. Szkolenia, delegacje dla os\u00f3b realizuj\u0105cych projekt wskazanych w cz\u0119\u015bci C.4.C Zarz\u0105dzanie projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA OSIE", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczna- przysz\u0142o\u015bci\u0105 w Gminie Osie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1701270.08", "WARTOSC": "1790810.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji.Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty zwi\u0105zane z: kosztami personelu, szkoleniami pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w Rady, procesem oceny i wyboru wniosk\u00f3w, utrzymaniem biura LGD itp.Koszty animacji zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszyeuropejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne produkty planowane w ramach projektu do osi\u0105gni\u0119cia:\u2022 Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD - 51\u2022 Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD - 51\u2022 Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD - 300\u2022 Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD - 15\u2022 Liczba zorganizowanych spotka\u0144/szkole\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w - 21\u2022 Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 1\u2022 Liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR - 8 \u2022 Liczba os\u00f3b/podmiot\u00f3w kt\u00f3rym udzielono indywidualnego doradztwa-50Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty - Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS oraz Liczba LSR zrealizowanych przez LGD.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1 790 810,65 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1 701 270,08 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 1.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "154559.68", "WARTOSC": "677106.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane pod tytu\u0142em \u201eBudowa sieci kanalizacyjnej we wsi Osie - etap III\u201d.Projekt kwalifikuje si\u0119 do wsparcia w ramach Osi priorytetowej 4. Region przyjazny \u015brodowisku, Dzia\u0142ania 4.3. Rozw\u00f3j infrastruktury wodno-\u015bciekowej Schemat: Inwestycje w zakresie gospodarki wodno - \u015bciekowej w polityce terytorialnej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020.Przedmiotem projektu jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami oraz przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w z jej zasilaniem energetycznym. Ponadto inwestycja obejmuje rozbudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej rozdzielczej w miejscowo\u015bci Starnie.Zakres inwestycji jest zgodny z typami projekt\u00f3w przewidzianymi do wsparcia, poniewa\u017c wpisuje si\u0119 w typy projekt\u00f3w:Kompleksowe projekty wy\u0142\u0105cznie w aglomeracjach o wielko\u015bci od 2 tys. do 10 tys. RLM:a) budowa lub modernizacja sieci kanalizacyjnej,d) systemy zaopatrzenia w wod\u0119, uj\u0119cia i stacje uzdatniania wody oraz inteligentne systemy zarz\u0105dzania sieciami wodoci\u0105gowymi.Inwestycja obj\u0119ta przedmiotowym projektem b\u0119dzie realizowana na terenie Gminy Osie w powiecie \u015bwieckim, w wojew\u00f3dztwie kujawsko \u2013 pomorskim. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze, dla kt\u00f3rego zosta\u0142a przygotowana pozytywnie zaopiniowana Strategia ORSG Powiatu \u015awieckiego.Aglomeracja Osie w V aktualizacji KPO\u015aK i Master Planie zosta\u0142a wpisana jako wyznaczona rozporz\u0105dzeniem nr 37/2005, zmieniona rozporz\u0105dzeniem nr 14/2008 Wojewody Kujawsko-Pomorskiego z dnia dni 22 lipca 2008 r. w sprawie wyznaczenia aglomeracji Osie. Aglomeracja Osie widnieje w V Aktualizacji Krajowego Programu Oczyszczania \u015aciek\u00f3w Komunalnych oraz w Za\u0142\u0105czniku do Master Planu na podstawie AKPO\u015aK2017 - sierpie\u0144 2017 r. w pozycji PLKP043. Projekt nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105, projekt nie b\u0119dzie generowa\u0142 dochodu. W\u0142a\u015bcicielem infrastruktury powsta\u0142ej po realizacji projektu b\u0119dzie Gm. Osie Natomiast eksploatacj\u0105 b\u0119dzie zajmowa\u0142 si\u0119 Gminny Zak\u0142ad Komunalny.", "BENEFICJENT": "GMINA OSIE", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacyjnej we wsi Osie - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1348729.64", "WARTOSC": "1419715.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty zwi\u0105zane z: kosztami personelu, szkoleniami pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w Rady, procesem oceny i wyboru wniosk\u00f3w, utrzymaniem biura LGD itp. Koszty animacji zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszy europejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy obszaru realizacji LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (60 os.- 40K,20M).", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "93797.35", "WARTOSC": "110349.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie", "OPIS": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych zgodnych zLPR wymaga m.in. dzia\u0142a\u0144 w zakresie inwestycji infrast., przede wszystkim w celu dostosowania do potrzeb os.starszych, a tak\u017ce wprowadzenia mo\u017cliwo\u015bci realizacji zak\u0142adanych aktywno\u015bci spo\u0142eczno-kulturalnych.Planowane dzia\u0142ania w tym zakresie dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 m.in.: modernizacji bud. \u015bwietlicy wiejskiej w Miedznie, co zapewni komfort pracy NGO przez ca\u0142y rok oraz stworzy mo\u017cliwo\u015bci organizacji zaj\u0119\u0107 szkoleniowych i aktywizacyjnych.Projekt modernizacji zak\u0142ada przeprowadzenie prac remontowych budynku \u015bwietlicy oraz budynku gospod. W ramach remontu \u015bwietlicy i budynku gosp. przewidziano do wykonania: rozbi\u00f3rka istniej\u0105cej drewnianej pod\u0142ogi w \u015bwietlicy i kuchni, wykonanie posadzki cementowej wraz z izolacj\u0105 i po\u0142o\u017ceniu p\u0142ytek, wymian\u0119 stolarki drewnianej na stolark\u0119 PCV, wymian\u0119 stolarki drzwiowej, wymian\u0119 instalacji elektr. wraz z osprz\u0119tem i monta\u017c lamp led, wykonanie wentylacji kuchni przy pod\u0142odze dla kot\u0142a gazowego wprowadzonej przez \u015bcian\u0119 bud.poprzez istniej\u0105cy otw\u00f3r,szpachlowanie i malowanie \u015bcian i sufit\u00f3w,zabudow\u0119 podci\u0105g\u00f3w stalowych z p\u0142yt g-k,odmalowanie stolarki drzwiowej we wiatro\u0142apie,odmalowanie elewacji i \u015bcian wewn\u0119trznych,wkucie rur c.w.u. i c.o. w \u015bcianie bez wymiany kot\u0142a,wymian\u0119 drzwi na rolety gara\u017cowe bez powi\u0119kszania otwor\u00f3w,wymian\u0119 pokrycia dachowego i konstrukcji dachu,utylizacj\u0119 p\u0142yt azbestwowo-cementowych,wykonanie wjazdu na dzia\u0142k\u0119 z kostki betonowej w obrze\u017cach w ramach utwardzenia terenu. Przeprowadzona rewitalizacja przyczyni si\u0119 do:-Rozwoju oferty integracyjnej i aktywizacyjnej mieszka\u0144c\u00f3w oraz wsparcie mi\u0119dzypokoleniowe,-Stworzenia atrakcyjnych miejsc sp\u0119dzania czasu wolnego,-Zmniejszenia poziomu ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego, -Rozwoju kapita\u0142u gospodarczego poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kapita\u0142u ludzkiego,-Wzrostu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej poprzez zaanga\u017cowanie w realizacj\u0119 atrakcyjnych i aktywizuj\u0105cych inicjatyw na rzecz lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, -Poprawy stanu infrastruktury technicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA OSIE", "TYTUL": "\u201eModernizacja budynku \u015bwietlicy wiejskiej Miedznie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "2334608.17", "WARTOSC": "4384728.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn", "OPIS": "Przedmiotem proj. \u201eOchrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu\u201d jest poprawa i utrzymanie warto\u015bci przyrodniczych na wybranych cennych obszarach po\u0142o\u017conych na terenie RDLP w Toruniu obejmuj\u0105cej wojew\u00f3dztwo kuj-pom. Realizacja ww. celu zostanie osi\u0105gni\u0119ta m.in. poprzez wykonanie dzia\u0142a\u0144 ochronnych zawartych w Planach Zada\u0144 Ochronnych ustanowionych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz Planach Ochrony ustanowionych dla rezerwat\u00f3w przyrody. Proj skupia si\u0119 tak\u017ce na uatrakcyjnieniu teren\u00f3w o potencjale turystycznym le\u017c\u0105cych na przyrodniczo warto\u015bciowych obszarach wojew\u00f3dztwa kuj-pom. Realizacja proj przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci infrastruktury edukacji ekologicznej, promowania idei zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju po\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci bazy przyrodniczo\u2013dydaktycznej, wspierania aktywno\u015bci ruchowej oraz poprawy jako\u015bci \u015bcie\u017cek spacerowych. W rezultacie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 zapewniona zostanie dba\u0142o\u015b\u0107 o zachowanie i popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144, co z kolei wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska przyrodniczego oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w wojew\u00f3dztwie kuj-pom. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105: mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa kuj-pom oraz tury\u015bci jak te\u017c RDLP w Toruniu i obj\u0119te projektem nadl. (instytucjonalna grupa docelowa). Opracowany zakres inwestycji wyp\u0142ywa ze zdiagnozowanych problem\u00f3w, zidentyfikowanych cel\u00f3w oraz przeprowadzonej analizy popytu. W zakres realizacji projektu wchodz\u0105 dzia\u0142ania piel\u0119gnacyjno-ochronne (prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia stopnia ochrony siedlisk i gatunk\u00f3w, zwalczania gatunk\u00f3w inwazyjnych i restytucji gatunk\u00f3w rodzimych), roboty budowlane i zakup doposa\u017cenia (s\u0142u\u017c\u0105ce kanalizacji ruchu turystycznego, zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci oferty eduk. oraz stopnia bezpiecze\u0144stwa przyrodniczego), dzia\u0142ania inf-promo, jak te\u017c opracowanie dokumentacji aplikacyjnej i nadz\u00f3r specjalistyczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA LAS\u00d3W PA\u0143STWOWYCH W TORUNIU", "TYTUL": "Ochrona przyrody oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo na terenie Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Toruniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "551811.33", "WARTOSC": "649189.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 os. (30 K, 20 M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz (w woj. kujawsko-pomorskim) w okresie od 11. 2017 r. do ko\u0144ca 12. 2018 r.Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej tj. spotkania z doradc\u0105 zawodowym w tym utworzenie IPD, wsparcie psychologiczne, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji, szkolenie prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji, realizacj\u0119 6 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych, warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (zg. z SZOOP i regulaminem konkursu i [ KD B.1.5]) stanowi 50 os. fizycznych (30 K,20 M) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamieszkuj\u0105cych zgodnie z zapisami Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz. Projekt jest skierowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do:- os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia tj. min. 12 os. (8K,4M)- kobiet tj. min. 30 K- os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. min. 5 os. (3K,2M)- os\u00f3b o niskich kwalifikacjach tj. min. 10 os. (4K,6M)G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 34 os. -nabycie kompetencji zawodowych przez min. 11 os. -nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez min. 40 os. -osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: + os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie min. 53% + kobiet na poziomie min. 59 % + os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min. 53% + os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) na poziomie min. 58 % + os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z powy\u017cszych kategorii na poziomie min. 63%", "BENEFICJENT": "FOCUS TRAINING. INSTYTUT DOSKONALENIA KADR I ROZWOJU OSOBOWO\u015aCI KR\u00d3LEWICZ MARZANNA", "TYTUL": "Inkubator Twojej Kariery !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "240472.97", "WARTOSC": "282909.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST aktywizacja zawodowa 21 os\u00f3b [13K/8M] o niskich kwalifikacjach zaw. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Grudzi\u0105dzkiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia poprzez obj\u0119cie zindywidualizowanym i kompleksowym wsparciem w ramach projektu realizowanego w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2018. Grup\u0119 Docelow\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem w ramach projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 21 os\u00f3b biernych zawodowo [13K/8M], powy\u017cej 29 r. \u017c. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Powiatu Grudzi\u0105dzkiego w WK-P z niskimi kwalifikacjami. Wska\u017aniki rezultatu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B, KT\u00d3RE UZYSKA\u0141Y KWALIFIKACJE PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 9 [2K/7M] LICZBA OS\u00d3B PRACUJ\u0104CYCH, \u0141\u0104CZNIE Z PROWADZ\u0104CYMI DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 NA W\u0141ASNY RACHUNEK, PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 13 [6K/7M] Wska\u017aniki produktu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B BIERNYCH ZAWODOWO OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] LICZBA OS\u00d3B O NISKICH KWALIFIKACJACH OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] ZADANIA w projekcie: Zad.1. Identyfikacja potrzeb 21 UP biernych zaw. w zakresie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie lub powr\u00f3t na RP, okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zaw. i pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 13.020,00 z\u0142] Zad. 2. Uczestnictwo 21 UP w certyfikowanych kursach zaw. w ramach katalogu otwartego w celu nabycia kompetencji lub kwalifikacji zaw. zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [2 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 79.747,50 z\u0142] Zad. 3. Realizacja po\u015brednictwa pracy dla 21 UP ukierunkowana na pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU, kw. rycza\u0142towa 6.510,00 z\u0142] Zad. 4. Organizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy dla 21 UP s\u0142u\u017c\u0105cych zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w [3 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 127.050,00 z\u0142] WARTO\u015a\u0106: 282.909,38 z\u0142, dofinansowanie z EFS: 268.763,91 z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUCZANIA \u201eLET\u2019S GO\u201d MIROS\u0141AWA KACPRZAK", "TYTUL": "Twoje KWALIFIKACJE drog\u0105 do SUKCESU zawodowego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.91}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "9,15 mln z\u0142", "procent": 28.1, "v_pc": "1674,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "6,32 mln z\u0142", "procent": 69.11}, {"name": "Przedszkola", "v": "890,95 tys z\u0142", "procent": 9.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "470,52 tys z\u0142", "procent": 5.14}, {"name": "Gimnazja", "v": "378,49 tys z\u0142", "procent": 4.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "342,38 tys z\u0142", "procent": 3.74}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "301,96 tys z\u0142", "procent": 3.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "263,05 tys z\u0142", "procent": 2.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "83,06 tys z\u0142", "procent": 0.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "43,87 tys z\u0142", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "27,52 tys z\u0142", "procent": 0.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "22,70 tys z\u0142", "procent": 0.24}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "0,74 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "8,39 mln z\u0142", "procent": 25.77, "v_pc": "1535,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "5,09 mln z\u0142", "procent": 60.65}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,00 mln z\u0142", "procent": 35.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "268,67 tys z\u0142", "procent": 3.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "21,58 tys z\u0142", "procent": 0.25}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "8,15 tys z\u0142", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,88 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "3,46 mln z\u0142", "procent": 10.62, "v_pc": "632,84 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "305.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "3,34 mln z\u0142", "procent": 96.61}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "116,95 tys z\u0142", "procent": 3.38}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "2,82 mln z\u0142", "procent": 8.66, "v_pc": "516,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "2,82 mln z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,33 mln z\u0142", "procent": 7.16, "v_pc": "426,87 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,93 mln z\u0142", "procent": 82.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "194,18 tys z\u0142", "procent": 8.32}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "97,01 tys z\u0142", "procent": 4.16}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "73,87 tys z\u0142", "procent": 3.16}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "36,87 tys z\u0142", "procent": 1.58}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,45 mln z\u0142", "procent": 4.47, "v_pc": "266,40 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "6.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "1,34 mln z\u0142", "procent": 92.04}, {"name": "Biblioteki", "v": "115,80 tys z\u0142", "procent": 7.95}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,42 mln z\u0142", "procent": 4.34, "v_pc": "259,14 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "521,01 tys z\u0142", "procent": 36.81}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "415,21 tys z\u0142", "procent": 29.34}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "184,49 tys z\u0142", "procent": 13.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "118,12 tys z\u0142", "procent": 8.34}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "77,01 tys z\u0142", "procent": 5.44}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "35,40 tys z\u0142", "procent": 2.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "24,12 tys z\u0142", "procent": 1.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "16,39 tys z\u0142", "procent": 1.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "13,15 tys z\u0142", "procent": 0.92}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "10,26 tys z\u0142", "procent": 0.72}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "1,38 mln z\u0142", "procent": 4.24, "v_pc": "253,00 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "745,71 tys z\u0142", "procent": 53.97}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "314,04 tys z\u0142", "procent": 22.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "83,86 tys z\u0142", "procent": 6.06}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "69,69 tys z\u0142", "procent": 5.04}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "60,94 tys z\u0142", "procent": 4.41}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "53,20 tys z\u0142", "procent": 3.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "26,34 tys z\u0142", "procent": 1.9}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "21,00 tys z\u0142", "procent": 1.51}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "6,87 tys z\u0142", "procent": 0.49}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "1,14 mln z\u0142", "procent": 3.49, "v_pc": "208,36 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "881,84 tys z\u0142", "procent": 77.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "238,58 tys z\u0142", "procent": 20.96}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "v": "15,00 tys z\u0142", "procent": 1.31}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "2,44 tys z\u0142", "procent": 0.21}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "261,68 tys z\u0142", "procent": 0.8, "v_pc": "47,92 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "201,53 tys z\u0142", "procent": 77.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "28,16 tys z\u0142", "procent": 10.75}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "v": "20,00 tys z\u0142", "procent": 7.64}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "12,00 tys z\u0142", "procent": 4.58}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "188,02 tys z\u0142", "procent": 0.57, "v_pc": "34,43 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "129,36 tys z\u0142", "procent": 68.8}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "v": "39,16 tys z\u0142", "procent": 20.82}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "v": "18,00 tys z\u0142", "procent": 9.57}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "1,50 tys z\u0142", "procent": 0.79}]}, {"name": "Turystyka", "v": "119,51 tys z\u0142", "procent": 0.36, "v_pc": "21,88 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "20.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "119,51 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "109,82 tys z\u0142", "procent": 0.33, "v_pc": "20,11 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "58,87 tys z\u0142", "procent": 53.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "33,59 tys z\u0142", "procent": 30.58}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "13,68 tys z\u0142", "procent": 12.45}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "3,68 tys z\u0142", "procent": 3.34}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "104,16 tys z\u0142", "procent": 0.32, "v_pc": "19,07 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "104,16 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "54,07 tys z\u0142", "procent": 0.16, "v_pc": "9,90 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "26,36 tys z\u0142", "procent": 48.74}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "25,83 tys z\u0142", "procent": 47.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,76 tys z\u0142", "procent": 3.26}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,13 tys z\u0142", "procent": 0.23}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "52,05 tys z\u0142", "procent": 0.15, "v_pc": "9,53 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "52,05 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "47,25 tys z\u0142", "procent": 0.14, "v_pc": "8,65 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "22,64 tys z\u0142", "procent": 47.9}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "v": "18,62 tys z\u0142", "procent": 39.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "6,00 tys z\u0142", "procent": 12.69}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "45,41 tys z\u0142", "procent": 0.13, "v_pc": "8,31 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "40,29 tys z\u0142", "procent": 88.73}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "4,11 tys z\u0142", "procent": 9.06}, {"name": "Cmentarze", "v": "1,00 tys z\u0142", "procent": 2.2}]}, {"name": "Informatyka", "v": "28,10 tys z\u0142", "procent": 0.08, "v_pc": "5,15 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "28,10 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}