{"gmina": "\u015awiekatowo", "typ_gminy": "gmina wiejska \u015awiekatowo", "kod_gus": "040416814000", "kod_gus_podregionu": "040416800000", "podregion_eurostat": "PL618", "ludnosc": "3`580", "budzet": {"dochody": "19,72 mln z\u0142", "wydatki": "20,24 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "506,89 tys z\u0142", "wydatki": "565,48 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.33997867000000553}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.33997867000000553}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4127878500000015}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4127878500000015}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2947352199999951}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2947352199999951}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5151604699999839}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5151604699999839}], "dochod_ue": "279,76 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,56 mln z\u0142", "gmina_pc": "2670.1 z\u0142", "powiat": "19,46 mln z\u0142", "powiat_pc": "5435.6 z\u0142", "wojewodztwo": "1,99 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "279,36 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,09 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,80 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4885762.71", "WARTOSC": "8659741.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo", "OPIS": "Projekt realizowany przez Gmin\u0119 \u015awiekatowo zak\u0142ada kompleksow\u0105 przebudow\u0119 oraz rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cej aglomeracj\u0119 \u015awiekatowo ustanowion\u0105 Uchwa\u0142\u0105 nr III/62/15 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Kujawsko \u2013 Pomorskiego z 26 stycznia 2015 r. Aglomeracja obejmuje nast\u0119puj\u0105cy obszar: \u015awiekatowo, Jania G\u00f3ra, Czajkowo, \u015awiekat\u00f3wko cz. miejscowo\u015bci Rudzianek, \u015awiekatowo Wschodnie, Ma\u0142e \u0141\u0105kie, Zalesie Kr\u00f3lewskie, Szewno, St\u0105\u017cki i Tuszyny. Celem inwestycji jest zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119 nowego uk\u0142adu technologicznego oczyszczania mechaniczno-biologicznego \u015bciek\u00f3w w oparciu o technologi\u0119 osadu czynnego niskoobci\u0105\u017conego, napowietrzanego uk\u0142adem napowietrzania drobnop\u0119cherzykowego z wydzielon\u0105 stref\u0105 denitryfikacji i defosfatacji oraz z wykorzystaniem istniej\u0105cego osadnika wt\u00f3rnego, na bazie kt\u00f3rego zaadaptowany zostanie zbiornik retencyjny s\u0142u\u017c\u0105cy retencjonowaniu \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych i w\u00f3d przypadkowych dop\u0142ywaj\u0105cych systemem kanalizacji sanitarnej. W wyniku realizacji projektu istniej\u0105ca oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w zostanie przekszta\u0142cona w typ PUB1 - oczyszczalnie biologiczn\u0105 z podwy\u017cszonym usuwaniem zwi\u0105zk\u00f3w azotu (N), fosforu (P) spe\u0142niaj\u0105c\u0105 standardy odprowadzanych \u015bciek\u00f3w dla aglomeracji ? 100 000 RLM. Realizowane przedsi\u0119wzi\u0119cie umo\u017cliwi kszta\u0142towanie procesu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnie z dyrektyw\u0105 komunaln\u0105 przez co zwi\u0119kszy si\u0119 ilo\u015b\u0107 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonej jako\u015bci procesu oczyszczania.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEKATOWO", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w \u015awiekatowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1364.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "9195779.73", "WARTOSC": "10818564.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa 14,00 km drogi powiatowej nr 1266C na odcinku B\u0142\u0105dzim \u2013 \u0141owin (na terenie gmin Lniano, \u015awiekatowo i Pruszcz) zapewniaj\u0105cej po\u0142\u0105czenie p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci Powiatu \u015awieckiego z drogow\u0105 sieci\u0105 TEN-T - w\u0119ze\u0142 Zbrachlin poprzez przebudowany w 2017r. odcinek tej samej drogi zapewniaj\u0105cy bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z sieci\u0105 TEN-T. Zadanie to jest II etapem wi\u0119kszej inwestycji polegaj\u0105cej na w\u0142\u0105czeniu p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci Powiatu \u015awieckiego do planowanego w\u0119z\u0142a w Zbrachlinie przy drodze ekspresowej S5 wchodz\u0105cej w sk\u0142ad korytarza TEN-T. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportowej i sp\u00f3jno\u015bci wewn\u0119trznej wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego poprzez rozw\u00f3j i popraw\u0119 stanu technicznego- u\u017cytkowego dr\u00f3g powiatowych, podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w dr\u00f3g, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci infrastruktury towarzysz\u0105cej dr\u00f3g (chodniki, zatoki autobusowe, skrzy\u017cowania typu rondo, urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu). Zapewnione zostan\u0105 powi\u0105zania z drogami publicznymi o parametrach nie gorszych od drogi b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu, na kt\u00f3rych nie wprowadzono ogranicze\u0144 tona\u017cowych umo\u017cliwiaj\u0105c docelowe powi\u0105zania z sieci\u0105 dr\u00f3g krajowych (DK5 , S5) i wojew\u00f3dzkich (DW 240).", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "\u201eW\u0142\u0105czenie p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci Powiatu \u015awieckiego do planowanego w\u0119z\u0142a w Zbrachlinie przy drodze ekspresowej S5 wchodz\u0105cej w sk\u0142ad korytarza TEN-T - Etap II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 525.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "57874473.60", "WARTOSC": "84528324.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68, w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 991,70 km. W wyniku realizacji projektu 13 112 gospodarstw domowych oraz 92 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 13 112 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-31", "DOFINANSOWANIE": "363776.12", "WARTOSC": "453755.92", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje kompleksowe zagospodarowanie przestrzeni publicznej na cele zwi\u0105zane z rozwojem i aktywizacj\u0105 spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. W ramach zamierzenia inwestycyjnego realizowanego na dzia\u0142ce inwestycyjnej o nr 104 w obr\u0119bie St\u0105\u017cki na obszarze gminy \u015awiekatowo zaplanowano remont i doposa\u017cenie \u015bwietlicy wiejskiej wraz z zagospodarowaniem terenu b\u0119d\u0105cego w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie budynku w postaci budowy drewnianej wiaty wykorzystywanej jako miejsce szkole\u0144 i warsztat\u00f3w oraz si\u0142owni zewn\u0119trznej w postaci urz\u0105dze\u0144 tj. rower stacjonarny, krzes\u0142o do wyciskania, orbitrek oraz wio\u015blarz z niezb\u0119dnym o\u015bwietleniem. Obszar, w kt\u00f3rym zlokalizowana zosta\u0142a inwestycja w\u0142\u0105czony jest do obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Stowarzyszenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Gminy Powiatu \u015awieckiego. Realizowany projekt odpowiada na zidentyfikowane problemy oraz potrzeby \u015brodowiska spo\u0142eczno - gospodarczego. Celem przedmiotowego projektu jest o\u017cywienie spo\u0142eczne i gospodarcze na obszarze LGD \"Gminy Powiatu \u015awieckiego\" poprzez stworzenie bazy infrastrukturalnej do realizacji projekt\u00f3w o charakterze spo\u0142ecznym. Wraz z celem g\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe odpowiadaj\u0105ce zdiagnozowanym problemom podczas przygotowywania Lokalnego Programu Rewitalizacji dla Gminy \u015awiekatowo na lata 2017-2023. Niniejszy projekt zak\u0142ada rozwi\u0105zanie problemu zwi\u0105zanego z nisk\u0105 aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 oraz ma pobudzi\u0107 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 na terenie so\u0142ectwa St\u0105\u017cki.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEKATOWO", "TYTUL": "\u201cKompleksowe zagospodarowanie przestrzeni na cele rozwoju i aktywizacji spo\u0142ecznej w so\u0142ectwie St\u0105\u017cki polegaj\u0105ce na przebudowie budynku \u015bwietlicy wiejskiej, budowie wiaty i zbiornika na gaz p\u0142ynny LPG\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "250000.03", "WARTOSC": "294117.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo", "OPIS": "Projekt \"Do\u0142\u0105czamy do najlepszych\" jest skierowany do uczni\u00f3w i nauczycieli SP w \u015awiekatowie. Szko\u0142a ta jest jedyn\u0105 plac\u00f3wk\u0105 o\u015bwiatow\u0105 na terenie Gminy \u015awiekatowo. JST jest gmin\u0105 wiejsk\u0105 z ma\u0142\u0105 liczb\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w, z liczn\u0105 grup\u0105 bezrobotnych. P. dotyczy wsparcia w ramach kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji kluczowych poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnywaniu dysproporcji w trakcie procesu kszta\u0142cenia dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych, wynikaj\u0105cych z podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, wdro\u017cenie nowych form oraz program\u00f3w nauczania, wykorzystanie narz\u0119dzi, metod lub form pracy wypracowanych w ramach projekt\u00f3w w latach 2007-2013 w ramach POKL. Celem wsparcia b\u0119dzie rozwijanie kompetencji kluczowych w procesie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie: pos\u0142ugiwanie si\u0119 j\u0119zykami obcymi (j. angielski, j. niemiecki), podnoszenie kompetencji matematyczno-przyrodniczych, informatycznych, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, kompetencji spo\u0142ecznych, inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci. Wprowadzony zostanie proces indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym z uczniem z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz bezpo\u015brednie wsparcie uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 trudno\u015bci w spe\u0142nieniu wymaga\u0144 edukacyjnych wynikaj\u0105cych z zaburze\u0144, niepe\u0142nosprawno\u015bci, niedostosowania spo\u0142. , zaburze\u0144 w funkcjonowaniu spo\u0142. Wsparcie uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym opuszczeniem systemu o\u015bwiaty poprzez zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze i socjoterapi\u0119. Stworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczo-matematycznych. Doposa\u017cenie sal edukacyjnych. Szkolenie grona pedagogicznego. Projekt \"Do\u0142\u0105czamy do najlepszych\" przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci pomocy udzielonej przez szko\u0142\u0119 rodzicom uczni\u00f3w na I i II etapie edukacyjnym i do zwi\u0119kszenia jako\u015bci oferty edukacyjnej szko\u0142y, dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci dostosowania jej do indywidualnych potrzeb i oczekiwa\u0144 uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEKATOWO", "TYTUL": "Do\u0142\u0105czamy do najlepszych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-04", "DOFINANSOWANIE": "245847.70", "WARTOSC": "297842.61", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje kompleksowe zagospodarowanie przestrzeni publicznej a cele zwi\u0105zane z rozwojem i aktywizacj\u0105 spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. W ramach zamierzenia inwestycyjnego realizowanego na dzia\u0142kach ewidencyjnych nr 25/1 i 26/38 w obr\u0119bie Tuszyny, w jednostce ewidencyjnej Gmina \u015awiekatowo, zaplanowano przebudow\u0119 odcinka drogi gminnej, monta\u017c si\u0142owni zewn\u0119trznej (5 urz\u0105dze\u0144) oraz monta\u017c 2 punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych. Realizacja inwestycji przewiduje przebudow\u0119 drogi gminnej na odleg\u0142o\u015bci 300 mb wraz z zapewnieniem chodnika i zjazd\u00f3w z owej drogi. Si\u0142ownia zewn\u0119trzna usytuowana zostanie na dzia\u0142ce rekreacyjnej, na kt\u00f3rej zlokalizowana jest r\u00f3wnie\u017c \u015bwietlica wiejska. Punkty o\u015bwietleniowe umiejscowione b\u0119d\u0105 wzd\u0142u\u017c doj\u015bcia do przedmiotowej dzia\u0142ki rekreacyjnej. Obszar, w kt\u00f3rym zlokalizowana zosta\u0142a inwestycja w\u0142\u0105czony jest do obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Stowarzyszenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Gminy Powiatu \u015awieckiego\".Projekt stanowi\u0105cy przedmiot niniejszej dokumentacji zak\u0142ada rozwi\u0105zanie zidentyfikowanego problemu zwi\u0105zanego z brakiem zaplecza przestrzenno- funkcjonalnego umo\u017cliwiaj\u0105cego pobudzenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej na terenie so\u0142ectwa Szewno. Ponadto odpowiada na zidentyfikowane problemy i potrzeby \u015brodowiska spo\u0142eczno- gospodarczego. Celem przedmiotowego projektu jest o\u017cywienie spo\u0142eczne i gospodarcze na obszarze LGD \"Gminy Powiatu \u015awieckiego\" poprzez stworzenie bazy infrastrukturalnej do realizacji projekt\u00f3w o charakterze spo\u0142ecznym. Wraz z celem g\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe odpowiadaj\u0105ce zdiagnozowanym problemom podczas przygotowywania Lokalnego Programu Rewitalizacji dla Gminy \u015awiekatowo na lata 2017-2023.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEKATOWO", "TYTUL": "Kompleksowe zagospodarowanie przestrzeni na cele rozwoju i aktywizacji spo\u0142ecznej w so\u0142ectwie Szewno polegaj\u0105ce na: przebudowie odc. drogi gminnej, monta\u017cu si\u0142owni zewn\u0119trznej, monta\u017cu punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.67}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4790000.00", "WARTOSC": "5042105.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt grantowy na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 612 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 48 os\u00f3b z ich otoczenia. Grupa docelowa ma najwi\u0119ksze trudno\u015bci z wej\u015bciem na rynek pracy i z prawid\u0142owym funkcjonowaniem w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Niezb\u0119dne staje si\u0119 zapewnienie tym osobom skutecznych form wsparcia w postaci zapewnienia m.in. zaj\u0119\u0107 aktywizuj\u0105cych spo\u0142ecznie i zawodowo, tworzenia klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych, wdro\u017cenia us\u0142ug wzajemno\u015bciowych i samopomocowych czy innych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. Istotnym za\u0142o\u017ceniem projektu grantowego jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych umo\u017cliwiaj\u0105ca aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy. Realizacja tych zada\u0144 wp\u0142ynie na popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu do pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz do podj\u0119cia zatrudnienia. Jednocze\u015bnie projekt grantowy zak\u0142ada dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j gospodarki spo\u0142ecznej i przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej poprzez tworzenie partnerstw publiczno-spo\u0142ecznych, organizacj\u0119 inicjatyw sprzyjaj\u0105cych rozwojowi ekonomii spo\u0142ecznej na obszarze LSR. Okres realizacji projektu: 01-01-2018 do 30-06-2023. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 5 635 294,19 z\u0142. Warto\u015b\u0107 dofinansowania (85%) wynosi 4 790 000,00 z\u0142. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia dotycz\u0105ce os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna: 192 osoby, efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: 42 osoby, liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu: 66 os\u00f3b, liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu: 42 osoby, liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu: 116 os\u00f3b, liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna - 317 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Od A_ktywno\u015bci do Z_aradno\u015bci - projekt grantowy w powiecie \u015bwieckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "133837.50", "WARTOSC": "157457.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo", "OPIS": "Realizacja projektu powi\u0105zana jest funduszem: EFS (fiszka nr 43). Zapewnienie dzieciom w wieku od 3 do 6 lat miejsca w OWP, a w efekcie zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 os\u00f3b wychowuj\u0105cych dzieci, w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet powracaj\u0105cych na rynek pracy. Rozszerzenie oferty przedszkolnej o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci oraz wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w, co b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw w p\u00f3\u017aniejsze kszta\u0142cenie, szkolenie oraz szkolenie zawodowe na rzecz zdobywania umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. W ramach P zostanie zwi\u0119kszona ilo\u015b\u0107 miejsc przedszkolnych o 14. Osiemdziesi\u0119cioro dzieci b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach: - logopedycznych z elementami terapii artykulacyjnej i komunikacyjnej- rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno \u2013 emocjonalne,- ze wczesnego wspomagania rozwoju- stymuluj\u0105cych rozw\u00f3j psychoruchowy. Natomiast nauczyciele b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia kompetencji z zakresu pedagogiki specjalnej w ramach z kurs\u00f3w/szkole\u0144/ warsztat\u00f3w (2 n-li).", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEKATOWO", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy lepiej i wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "102647.06", "WARTOSC": "120761.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo", "OPIS": "Realizacja projektu powi\u0105zana jest funduszem: EFS (fiszka nr 43). Dla osi\u0105gni\u0119cia optymalnych rezultat\u00f3w b\u0119dzie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wpisywa\u0107 w EFRR (fiszka nr 8), co niesie za sob\u0105 zmniejszenie bariery w dost\u0119pie do dobrej jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Zapewnienie dzieciom w wieku od 3 do 6 lat miejsca w OWP, a w efekcie zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 os\u00f3b wychowuj\u0105cych dzieci, w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet powracaj\u0105cych na rynek pracy. Rozszerzenie oferty przedszkolnej o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci oraz wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w, co b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw w p\u00f3\u017aniejsze kszta\u0142cenie, szkolenie oraz szkolenie zawodowe na rzecz zdobywania umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. W ramach P zostanie zwi\u0119kszona ilo\u015b\u0107 miejsc przedszkolnych o 26. Osiemdziesi\u0119cioro dzieci b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach: logopedycznych, socjoterapeutycznych, korekcyjno-kompensacyjnych, gimnastyce korekcyjnej. W tej grupie r\u00f3wnie\u017c zaplanowano wczesne wsparcie rozwoju dla 2 dzieci. Natomiast nauczyciele b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia kwalifikacji/ kompetencji z zakresu pedagogiki specjalnej w ramach studi\u00f3w podyplomowych(1 n-l) oraz kurs\u00f3w/szkole\u0144 (4 n-li).", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEKATOWO", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy lepiej i wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.67}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1701270.08", "WARTOSC": "1790810.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji.Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty zwi\u0105zane z: kosztami personelu, szkoleniami pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w Rady, procesem oceny i wyboru wniosk\u00f3w, utrzymaniem biura LGD itp.Koszty animacji zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszyeuropejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. G\u0142\u00f3wne produkty planowane w ramach projektu do osi\u0105gni\u0119cia:\u2022 Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD - 51\u2022 Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD - 51\u2022 Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD - 300\u2022 Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD - 15\u2022 Liczba zorganizowanych spotka\u0144/szkole\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w - 21\u2022 Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych - 1\u2022 Liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR - 8 \u2022 Liczba os\u00f3b/podmiot\u00f3w kt\u00f3rym udzielono indywidualnego doradztwa-50Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty - Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS oraz Liczba LSR zrealizowanych przez LGD.Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1 790 810,65 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1 701 270,08 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 1.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1348729.64", "WARTOSC": "1419715.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty zwi\u0105zane z: kosztami personelu, szkoleniami pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w Rady, procesem oceny i wyboru wniosk\u00f3w, utrzymaniem biura LGD itp. Koszty animacji zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany informacji/wiedzy/do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu udzielanie informacji, doradztwa oraz propagowanie strategii i funduszy europejskich oraz wspieranie potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy obszaru realizacji LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (60 os.- 40K,20M).", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GMINY POWIATU \u015aWIECKIEGO\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880729.20", "WARTOSC": "1036152.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja zawodowa poprzez wsparcie zatrud. os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze. Projekt skierowany jest do 75 os\u00f3b fiz., b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawod., wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze spraw. opieki nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych, kt\u00f3re mieszkaj\u0105 na terenie gmin pozbawionych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat. W ramach projektu planuje si\u0119: 1. Pokrycie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 dla co najmniej 75 os\u00f3b poprzez:a) sfinansowanie opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub b) sfinansowanie opieki nad dzieckiem w klubie dzieci\u0119cym lub c) wynagrodzenie opiekuna dziennego w cz\u0119\u015bci odpowiadaj\u0105cej kosztom opieki nad dzieckiem skierowanym w ramach projektu lub d) pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia i/lub koszt\u00f3w sk\u0142adek na ubezp. spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug. 2. Dzia\u0142ania aktywizacyjne i szkoleniowe wspomagaj\u0105ce proces aktywizacji zawodowej (jako uzupe\u0142n.wsparcia wskazanego w pkt.1). Planowane dzia\u0142ania dla podgrupy 24 os\u00f3b koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na osobach, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 trudno\u015bci zwi\u0105zanych z wej\u015bciem i utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy. W celu zwi\u0119kszenia zatrudnienia wskazanej grupy docelowej realizowane b\u0119dzie wsparcie dopasowane do indywid. potrzeb, w tym pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy oraz szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu oraz podnoszeniu kompetencji.Dzi\u0119ki realizacji projektu co najmniej 75 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 uzyska wsparcie polegaj\u0105ce na pokryciu koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem, co najmniej 41 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu, co najmniej 22 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 po opuszczeniu programu.Efektywno\u015b\u0107 zatrudn. w stosunku do os\u00f3b, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie by\u0142y osobami bezrobotnymi lub biernymi zawodowo wyniesie co najmniej 43%.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Dziecko pod opiek\u0105 - idziemy do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "551811.33", "WARTOSC": "649189.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 os. (30 K, 20 M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz (w woj. kujawsko-pomorskim) w okresie od 11. 2017 r. do ko\u0144ca 12. 2018 r.Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej tj. spotkania z doradc\u0105 zawodowym w tym utworzenie IPD, wsparcie psychologiczne, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji, szkolenie prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji, realizacj\u0119 6 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych, warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (zg. z SZOOP i regulaminem konkursu i [ KD B.1.5]) stanowi 50 os. fizycznych (30 K,20 M) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamieszkuj\u0105cych zgodnie z zapisami Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz. Projekt jest skierowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do:- os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia tj. min. 12 os. (8K,4M)- kobiet tj. min. 30 K- os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. min. 5 os. (3K,2M)- os\u00f3b o niskich kwalifikacjach tj. min. 10 os. (4K,6M)G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 34 os. -nabycie kompetencji zawodowych przez min. 11 os. -nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez min. 40 os. -osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: + os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie min. 53% + kobiet na poziomie min. 59 % + os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min. 53% + os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) na poziomie min. 58 % + os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z powy\u017cszych kategorii na poziomie min. 63%", "BENEFICJENT": "FOCUS TRAINING. INSTYTUT DOSKONALENIA KADR I ROZWOJU OSOBOWO\u015aCI KR\u00d3LEWICZ MARZANNA", "TYTUL": "Inkubator Twojej Kariery !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "240472.97", "WARTOSC": "282909.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST aktywizacja zawodowa 21 os\u00f3b [13K/8M] o niskich kwalifikacjach zaw. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Grudzi\u0105dzkiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia poprzez obj\u0119cie zindywidualizowanym i kompleksowym wsparciem w ramach projektu realizowanego w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2018. Grup\u0119 Docelow\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem w ramach projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 21 os\u00f3b biernych zawodowo [13K/8M], powy\u017cej 29 r. \u017c. zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awieckiego i Powiatu Grudzi\u0105dzkiego w WK-P z niskimi kwalifikacjami. Wska\u017aniki rezultatu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B, KT\u00d3RE UZYSKA\u0141Y KWALIFIKACJE PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 9 [2K/7M] LICZBA OS\u00d3B PRACUJ\u0104CYCH, \u0141\u0104CZNIE Z PROWADZ\u0104CYMI DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 NA W\u0141ASNY RACHUNEK, PO OPUSZCZENIU PROGRAMU \u2013 13 [6K/7M] Wska\u017aniki produktu (kluczowe \u2013 WLWK 2014), kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: LICZBA OS\u00d3B BIERNYCH ZAWODOWO OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] LICZBA OS\u00d3B O NISKICH KWALIFIKACJACH OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM W PROGRAMIE \u2013 21 [13K/8M] ZADANIA w projekcie: Zad.1. Identyfikacja potrzeb 21 UP biernych zaw. w zakresie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie lub powr\u00f3t na RP, okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zaw. i pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 13.020,00 z\u0142] Zad. 2. Uczestnictwo 21 UP w certyfikowanych kursach zaw. w ramach katalogu otwartego w celu nabycia kompetencji lub kwalifikacji zaw. zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [2 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 79.747,50 z\u0142] Zad. 3. Realizacja po\u015brednictwa pracy dla 21 UP ukierunkowana na pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy [1 TYP PROJEKTU, kw. rycza\u0142towa 6.510,00 z\u0142] Zad. 4. Organizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy dla 21 UP s\u0142u\u017c\u0105cych zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w [3 TYP PROJEKTU; kw. rycza\u0142towa 127.050,00 z\u0142] WARTO\u015a\u0106: 282.909,38 z\u0142, dofinansowanie z EFS: 268.763,91 z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUCZANIA \u201eLET\u2019S GO\u201d MIROS\u0141AWA KACPRZAK", "TYTUL": "Twoje KWALIFIKACJE drog\u0105 do SUKCESU zawodowego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 177000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 98500.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35700.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 8500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 178.35}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 522052.3599999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 507767.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 288241.81999999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 265646.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 193927.43000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 168475.81999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 168398.92}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 139987.95}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 136451.89}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 132771.42}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 120767.06999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 116731.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 110210.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101877.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 81104.81000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 71331.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57590.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 44385.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 43920.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 32209.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31896.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 30159.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24850.480000000003}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22628.479999999996}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21109.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20089.800000000003}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16331.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15838.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11005.359999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8554.630000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7901.99}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7846.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7700.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7068.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6460.28}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5891.35}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5348.84}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5320.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4960.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4181.36}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3567.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2999.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2599.99}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2492.4700000000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2275.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2214.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1525.2}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 790.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 645.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 417.26}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 301.34}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 100.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1474455.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172898.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 83660.78}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 45339.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43100.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 37501.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13464.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 710903.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 317342.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 57266.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 408825.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139223.46}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 37968.97}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7332.17}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2555977.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1151481.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 535715.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 323762.3199999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 294463.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 213173.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 185640.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164141.93000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 145631.59999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 135894.17}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 129173.25}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 57714.77999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 39017.18}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36516.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 28563.16}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 27779.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 20810.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19835.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12660.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12622.140000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 11345.97}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5558.650000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5556.160000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4974.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1171.74}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1006.95}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 800.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3163585.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1852263.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 130200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 91909.41}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 82340.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 50249.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50050.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46145.17}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 22328.91}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15900.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12467.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10059.52}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7030.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4665.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4125.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3272.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1426.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 1297.62}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1174.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 913.76}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 666.1}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 500000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 80000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 359.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2395.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1212.6599999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.79}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 131385.87}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 139291.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81528.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16387.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14882.989999999998}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48449.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10089.63}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 208000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 98500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8500.0}, {"name": "Informatyka", "value": 2400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2300.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 178.35}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 824187.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 743515.7799999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 441488.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 283832.7299999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 214451.07}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 204473.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 188635.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 139987.95}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 132771.42}, {"name": "Rodzina", "value": 125570.98999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 116731.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 81104.81000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27588.959999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23960.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17856.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11757.450000000003}, {"name": "Turystyka", "value": 10240.24}, {"name": "Informatyka", "value": 768.23}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1474455.67}, {"name": "Turystyka", "value": 172898.38}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 83660.78}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 45339.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43100.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 37501.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13464.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 710903.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 242571.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 57266.0}, {"name": "Turystyka", "value": 53998.0}, {"name": "Informatyka", "value": 20773.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 408825.0}, {"name": "Turystyka", "value": 78337.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 57219.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 45301.14}, {"name": "Informatyka", "value": 3665.85}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3782157.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1217026.4000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 314299.43}, {"name": "Rodzina", "value": 251726.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 204146.38}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 147485.02}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 129173.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27779.91}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12999.220000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12286.55}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12255.929999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9652.91}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5146048.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 180232.31}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 126436.84}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 54175.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31800.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13697.67}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12467.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1273.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1174.4}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 666.1}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 500000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 80000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 359.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2395.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1212.6599999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5.79}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 131385.87}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 139291.69}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 81528.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16387.27}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14882.989999999998}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 48449.81}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10089.63}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5523346.470000001, "v": "5,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.29, "v_pc": "1542,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3206562.3800000004, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2046457.9, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 161038.99, "v": "161,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 71331.93, "v": "71,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21109.86, "v": "21,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15838.46, "v": "15,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1006.95, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 699.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4706352.569999998, "v": "4,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.25, "v_pc": "1314,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3021260.2099999986, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 569038.8200000001, "v": "569,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 357269.3999999999, "v": "357,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.59}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 247018.65, "v": "247,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 220873.5, "v": "220,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 206587.57, "v": "206,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 30159.43, "v": "30,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24850.480000000003, "v": "24,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19000.0, "v": "19,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5320.0, "v": "5,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4974.51, "v": "4,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2141187.05, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.58, "v_pc": "598,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "46.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1591187.0499999998, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.31}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 550000.0, "v": "550,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 25.68}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1678797.1700000002, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.29, "v_pc": "468,94 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1457901.9500000002, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 86521.36, "v": "86,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67351.33, "v": "67,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50022.54000000001, "v": "50,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16999.989999999998, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1624710.1899999997, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 179.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02, "v_pc": "453,83 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "328.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1165068.42, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 405.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 444073.57, "v": "444,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.33}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 8500.0, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7068.2, "v": "7,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1215736.4, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.0, "v_pc": "339,59 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 565482.0800000001, "v": "565,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.51}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 322613.99, "v": "322,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.53}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 299662.81999999995, "v": "299,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13271.35, "v": "13,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8646.689999999999, "v": "8,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3567.0, "v": "3,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2492.4700000000003, "v": "2,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 708982.81, "v": "708,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.5, "v_pc": "198,04 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 359085.01999999996, "v": "359,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.64}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101877.87, "v": "101,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 92554.41, "v": "92,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 63755.69, "v": "63,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 52463.8, "v": "52,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 22630.25, "v": "22,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7901.99, "v": "7,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4665.78, "v": "4,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4048.0, "v": "4,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 408891.33, "v": "408,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02, "v_pc": "114,22 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 177000.0, "v": "177,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.28}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 147797.86000000002, "v": "147,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.14}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 44385.79, "v": "44,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39707.68, "v": "39,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.71}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 353231.35000000003, "v": "353,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74, "v_pc": "98,67 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 189209.29, "v": "189,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164022.06, "v": "164,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.43}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 317647.18, "v": "317,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 496.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56, "v_pc": "88,73 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 299790.88, "v": "299,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2710.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.37}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16331.1, "v": "16,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.14}, {"name": "Cmentarze", "value": 1525.2, "v": "1,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Turystyka", "value": 315474.35, "v": "315,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 7649.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55, "v_pc": "88,12 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "385.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 315474.35, "v": "315,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 7649.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 262610.77, "v": "262,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29, "v_pc": "73,35 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "295.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 262610.77, "v": "262,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 219068.04, "v": "219,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "61,19 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "52.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 219068.04, "v": "219,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 167332.87000000002, "v": "167,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "46,74 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 103460.48, "v": "103,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.82}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 63872.39, "v": "63,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.17}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 147166.61000000002, "v": "147,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "41,11 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147166.61000000002, "v": "147,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 139987.95, "v": "139,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.69, "v_pc": "39,10 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 139987.95, "v": "139,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 131385.87, "v": "131,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "36,70 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 131385.87, "v": "131,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 55844.00000000001, "v": "55,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "15,60 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "108.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 27350.0, "v": "27,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.97}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26805.0, "v": "26,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1589.0, "v": "1,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 100.0, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 54175.0, "v": "54,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "15,13 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50050.0, "v": "50,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4125.0, "v": "4,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.61}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37137.939999999995, "v": "37,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,37 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32890.28999999999, "v": "32,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2599.99, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 857.0, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1940.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 790.66, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}]}, {"name": "Informatyka", "value": 27966.54, "v": "27,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,81 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "69.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27966.54, "v": "27,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}