[{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1083417200.50", "WARTOSC": "2779093413.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie drogi ekspresowej S5 na odc. Nowe Marzy - Bydgoszcz o \u0142\u0105cznej d\u0142. 73,84 km, zlokalizowanej w p\u00f3\u0142nocno\u2013\u015brodkowej cz\u0119\u015bci Polski i przebiegaj\u0105cej przez obszar wojew\u00f3dztwa kujawsko - pomorskiego. Przedmiotowy odcinek zlokalizowany jest w sieci kompleksowej TEN-T. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 4 odcink\u00f3w (kontrakt\u00f3w): 1: Projekt i budowa drogi ekspresowej S5 na odc. od w. \u201eNowe Marzy\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w. \u201eDworzysko\u201d (z w\u0119z\u0142em) o d\u0142. ok. 23,3 km; od km 1+798,08 do km 25+108,48, 2: Projekt i budowa drogi ekspresowej S5 na odc. od w. \u201eDworzysko\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w. \u201eAleksandrowo\u201d (z w\u0119z\u0142em) o d\u0142. ok. 22,4 km; od km -0+021,00 do km 22+339,41, 3 - Projekt i budowa drogi ekspresowej S5 na odc. od w. \u201eAleksandrowo\u201d (z w\u0119z\u0142em) do w. \u201eTryszczyn\u201d (z w\u0119z\u0142em) o d\u0142. ok. 14,7 km; od km -0+015,43 do km 14+678,76, 4 - Projekt i budowa drogi ekspresowej S5 na odc. od w. \u201eTryszczyn\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w. \u201eBia\u0142e B\u0142ota\u201d (bez w\u0119z\u0142a) o d\u0142. ok. 13,5 km; od km 14+678,76 do km 28+151,79. Na ca\u0142ym odcinku drogi S5 przewidziano przekr\u00f3j 2-jezdniowy z 2 pasami ruchu, z wyj\u0105tkiem fragmentu z jezdniami zbieraj\u0105co-rozprowadzaj\u0105cymi, pasem dziel\u0105cym oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu. Za\u0142o\u017cona rezerwa terenowa umo\u017cliwia dalsz\u0105 rozbudow\u0119 przekroju drogi do 3 pas\u00f3w ruchu w ka\u017cdym kierunku.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S5 odc. Nowe Marzy - Bydgoszcz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5060.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5992267.57", "WARTOSC": "7109952.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci),- 57% os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ponadto w projekcie b\u0119dzie realizowane wsparcie w ramach tarczy antykryzysowej zgodnie z art. 15 zzb, 15 zzc.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIECIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwieckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5392730.48", "WARTOSC": "6344388.81", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, zarejestrowanych w PUP w \u015awieciu jako osoby bezrobotne, w tym os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji , w tym imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy tj. zgodnie z IPD uczestnikom projektu zaproponowane zostanie wsparcie w postaci: jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy, szkolenia, sta\u017cu, po\u015brednictwa pracy, poradnictwa zawodowego. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y: 105 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 252 kobiety, 34 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 100 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 273 osoby o niskich kwalifikacjach. W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instrument\u00f3w finansowych maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podstawie art. 15zzb, 15zzc i art. 15zze.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIECIU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie \u015bwieckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3894852.00", "WARTOSC": "4238603.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, - 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIECIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwieckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3066517.00", "WARTOSC": "3607666.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie \u015bwieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIECIU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie \u015bwieckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.76}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2393700.00", "WARTOSC": "2604900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 36% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIECIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwieckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4447606.42", "WARTOSC": "5232478.15", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Powiat Tucholski . Projekt jest realizowany w partnerstwie z Powiatem \u015awieckim i S\u0119pole\u0144skim. Podmiotem realizuj\u0105cym projekt jest Tucholskie Centrum Edukacji Zawodowej. Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 437 os\u00f3b doros\u0142ych oraz zdobycie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji przez 245 os\u00f3b doros\u0142ych w okresie do 31 grudnia 2020 roku.Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze podregionu \u015bwieckiego (tj. powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, s\u0119pole\u0144skiego) i b\u0119dzie skierowany do os\u00f3b z grupy docelowej, tj. os\u00f3b w wieku 18-65 lat: o niskich kwalifikacjach i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub powy\u017cej 50 roku \u017cycia, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci gospodarcz\u0105, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 nabywa\u0107, podnosi\u0107 lub uzupe\u0142nia\u0107 posiadane kompetencje, kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci i jednocze\u015bnie nale\u017c\u0105 do grupy defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105 najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji.Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144: 1. Doradztwo edukacyjno-zawodowe2. Realizacja pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego Udzielenie us\u0142ugi doradztwa edukacyjno-zawodowego b\u0119dzie polega\u0142o na odbyciu przez uczestnik\u00f3w spotka\u0144 z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym. Realizacji pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a nabywaniu, podnoszeniu, uzupe\u0142nianiu wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji lub kwalifikacji. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.05.2018 do 31.12.2020. W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:1. Produktua) liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie: 973 osoby (K 389, M 584)2. Rezultatu a) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia: 437 os\u00f3b (K 175, M 262)b) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zdoby\u0142y wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci lub kompetencje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia: 245 os\u00f3b (K 98, M 147)", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI", "TYTUL": "Edukacja doros\u0142ych na rzecz rynku pracy w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.47}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2252643.00", "WARTOSC": "2650180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie \u015bwieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 86 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIECIU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie \u015bwieckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.6}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1959978.00", "WARTOSC": "2132961.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIECIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwieckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7112305.17", "WARTOSC": "8367417.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 3 (pow. brodnicki, golubsko-dobrzy\u0144ski, grudzi\u0105dzki, m. Grudzi\u0105dz, rypi\u0144ski, w\u0105brzeski, \u015bwiecki) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142. oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142., w tym stworzenie 87 miejsc pracy w min. 12 nowych i istniej\u0105cych PS i PES (przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS), przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji zawodowej i spo\u0142. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. przy zaanga\u017cowaniu otoczenia spo\u0142ecznego tych os\u00f3b w okresie 01.06.2019-30.06.2023. Grupa docelowa: osoby fiz. chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES; podmioty, o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych, podmioty ES, pracownicy i wolontariusze PES, JST oraz ich jedn. org., pracownicy JST oraz ich jedn. org., instyt. rynku pracy, pomocy i integracji spo\u0142. Projekt, poprzez dob\u00f3r dzia\u0142a\u0144 z zakresu animacji, inkubacji i ukierunkowanych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142., przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w: 87 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu, 87 miejsc pracy w PS, 143 PES obj\u0119tych wsparciem, 170 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem przez OWES, 25 grup inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia, co do utworzenia PES, 15 \u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES, 87 miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES dla os\u00f3b wskazanych w definicji PS, 25 NGO prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142atn\u0105 po\u017c. publ. lub gosp. utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES, 5% procent wzrostu obrot\u00f3w PS u min 30 % PS obj\u0119tych wsparciem. Wydatki w ramach projektu zgodne z zasad\u0105 efektywnego zarz\u0105dzania finansami i zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci; 20% zlecanych zada\u0144 lub us\u0142ug zlecana PES. Wszystkie dzia\u0142ania zgodne ze standardami AKSES, KPRES, K-P PRES.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KUJAWSKO-POMORSKI O\u015aRODEK WSPARCIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH \"T\u0141OK\"", "TYTUL": "OWES T\u0141OK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5674121.37", "WARTOSC": "6675436.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej w obszarze ekonomii spo\u0142ecznej 120 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym przy zaanga\u017cowaniu otoczenia spo\u0142ecznego tych os\u00f3b w subregionie 3 w okresie 01.09.2016-30.09.2019. 807 uczestnik\u00f3w, 154 podmioty z nast\u0119puj\u0105cych gr. docel.: osoby fiz. chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, szczeg\u00f3lnie os. najbardziej oddalone od rynku pracy; podmioty, o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o ss; PES, pracownicy i wolontariusze PES; JST, ich jedn. org.; pracownicy JST i ich jedn. org., instyt. rynku pracy, pomocy i integracji spo\u0142. Projekt, poprzez dob\u00f3r dzia\u0142a\u0144 z zakresu animacji, inkubacji i ukierunkowanych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142., przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w: 120 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem przez OWES 90 miejsc pracy utworzonych w PS 90 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu 77 PES 30 grup inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia, co do utworzenia PES 18 \u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia ES 68 miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES dla os\u00f3b wskazanych w definicji PS 30 NGO prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142atn\u0105 p.p. lub gosp. utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES 22 miejsca pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty utworzone w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES we wspartych PS 5% procent wzrostu obrot\u00f3w PS obj\u0119tych wsparciem Wydatki projektu 6 675 436,90 zgodne z zasad\u0105 efektywnego zarz\u0105dzania finansami i konkurencyjno\u015bci; min.20% zlecanych zada\u0144/ us\u0142ug zlecana PES. Wszystkie dzia\u0142ania zgodne ze standardami AKSES, KPRES, K-P PRES", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KUJAWSKO-POMORSKI O\u015aRODEK WSPARCIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH \"T\u0141OK\"", "TYTUL": "OWES T\u0141OK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1203666.35", "WARTOSC": "1430034.35", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 9JST na terenie woj. kujawsko-pomorskiego oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-31.10.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 9JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 9JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 9JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-9 JST oraz ich pracownicy 130os(80K,50M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorscy Partnerzy dla e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2937855.00", "WARTOSC": "3456302.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Gospodarstwo opieku\u0144cze jest miejscem \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w oparciu o zasoby tradycyjnego gospodarstwa rolnego. Jest to nowy rodzaj dzia\u0142alno\u015bci w naszym kraju, z powodzeniem funkcjonuj\u0105cy w Europie (zielone terapie i rolnictwo dla zdrowia). Projekt zak\u0142ada utworzenie i funkcjonowanie 15 gosp. opiek., zapewniaj\u0105cych 75 miejsc, na terenie powiat\u00f3w: brodnickiego, mogile\u0144skiego, \u015bwieckiego, tucholskiego i w\u0105brzeskiego. Podopiecznymi b\u0119d\u0105 osoby niesamodzielne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 ze wsparcia i zaj\u0119\u0107 przez 8 godz. dziennie, 5 dni w tygodniu (w grupach 3-8 os.). Rekrutacja odb\u0119dzie si\u0119 z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzonej identyfikacji potrzeb na poziomie \u015brodowiska lokalnego, w sta\u0142ym kontakcie z O\u015brodkami Pomocy Spo\u0142ecznej. Ka\u017cda osoba w proj. b\u0119dzie korzysta\u0107 z us\u0142ug przez maks. p\u00f3\u0142 roku (w sumie 225 os\u00f3b), co pozwoli wi\u0119kszej liczbie podopiecznych skorzysta\u0107 z tego nowatorskiego typu us\u0142ug i podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o dalszym uczestnictwie w zaj\u0119ciach w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu. Osoby zajmuj\u0105ce si\u0119 podopiecznymi (opiekunowie) i prowadz\u0105ce zaj\u0119cia (wolontariusze) b\u0119d\u0105 mog\u0142y zdoby\u0107 kwalifikacje do opieki (kurs dla 30 os.). W proj. b\u0119dzie \u015bwiadczone sta\u0142e doradztwo dla gospodarstw wspieraj\u0105ce ich funkcjonowanie i rozw\u00f3j oferty, s\u0142u\u017c\u0105ce dostosowaniu zaj\u0119\u0107 do indywidualnych potrzeb podopiecznych. Zostan\u0105 zorganizowane r\u00f3wnie\u017c szkolenia wspieraj\u0105ce zak\u0142adanie i rozwijanie tej dzia\u0142alno\u015bci. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich b\u0119dzie mia\u0142a charakter wyjazdowy - zostan\u0105 odwiedzone inne gosp. w projekcie, co pomo\u017ce upowszechnia\u0107 dobre praktyki i rozwi\u0105zania. Dotychczas w Polsce dominuje opieka indywidualna nad osobami starszymi, kt\u00f3ra dodatkowo najcz\u0119\u015bciej nie obejmuje okresu 8 godzin. Projekt pozwoli rozwin\u0105\u0107 opiek\u0119 prowadzon\u0105 w ma\u0142ych grupach, kt\u00f3ra poprzez czynnik relacji spo\u0142ecznych pomo\u017ce rozwi\u0105za\u0107 problemy psychiczne os\u00f3b starszych zwi\u0105zane z samotno\u015bci\u0105. Opieka \u015bwiadczona w grupie pozwoli zatem zaspokoi\u0107 potrzeby w zakresie kontakt\u00f3w spo\u0142ecznych. Ca\u0142kowity koszt projektu 3.456.302,00z\u0142", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W MINIKOWIE", "TYTUL": "\"Zielona opieka - gospodarstwa opieku\u0144cze w woj. kujawsko-pomorskim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7037895.53", "WARTOSC": "8279877.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem proj. jest rozw\u00f3j systemu deinstytucjonalizacji opieki nad osobami niesamodzielnymi i ci\u0119\u017cko chorymi zar\u00f3wno doros\u0142ymi jak i dzie\u0107mi w \u015brodowisku lokal. oraz poprawa dost\u0119pu do limitowanych us\u0142ug/\u015bwiadcze\u0144 zdrowot. d\u0142ugoterminowych i paliatywnych w wyniku/poprzez utworzenie 3 DDOM oraz miejsc \u015bwiadczenia domowej opieki med. dla 629 os\u00f3b, zamieszka\u0142ych na terenie subreg. bydgoskiego do 30.06.2021r. W ramach proj. przewiduje si\u0119 udzielanie wsparcia o charakterze zdrow. w postaci funkcjonowania 3 DDOM 45 miejsc, dla 150 uczest. \u0142\u0105cznie w Bydgoszczy, Tucholi i \u015awieciu oraz systemu dom. opieki med. dla 779 pacjent\u00f3w.Wsparcie tj. kompleksowa pomoc med. udzielane b\u0119dzie na podst. diagnozy lekarskiej i wymaganych rozporz. (z przeprowadzonej diagnozy) na terenie subregionu:1. Piel\u0119gniarska opieka d\u0142ugoterminowa domowa (PODD) dla dzieci (skala Barthel 0-65 pkt) - 4184 wizyt2. PODD dla os\u00f3b doros\u0142ych (skala Barthel 0-65 pkt) - 9180 wizyt 3. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez zesp\u00f3\u0142 d\u0142ugoterminowej opieki domowej (ZDOD) dla dzieci wentylowanych mechanicznie - 864 wizyty4. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez ZDOD dla os\u00f3b doros\u0142ych wentylowanych mech. - 810 wizyt 5. Opieka hospicyjna nad dzieckiem realizowana w warunkach dom. - 16560 wizyt 6. Opieka paliatywna/hospicyjna nad osob\u0105 doros\u0142\u0105 realizowana w warunkach dom. - 32400 wizyt \u0141\u0105cznie zrealizowanych zostanie 63 998 wizyt dom.Ca\u0142o\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 koordynowa\u0142o b\u0119dzie Centrum Koordynacji i Edukacji. Opr\u00f3cz us\u0142ug o charakterze zdrow.przewiduje si\u0119 tak\u017ce istotne dzia\u0142ania eduk., infor. i promoc. skierowane zar\u00f3wno do os\u00f3b niesamodzielnych (779), jak i ich opiekun\u00f3w (400 os\u00f3b)Wnioskodawca i partnerzy nie s\u0105 wy\u0142\u0105czeni z mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o \u015brodki w ramach konkursu - nie realizuj\u0105 projektu DDOM w ramach PO WER i nie chc\u0105 przeznaczy\u0107 \u015brodk\u00f3w na dalsze funkcjonowanie DDOM. DDOM b\u0119dzie prowadzony przez podmiot leczniczy posiadaj\u0105cy umow\u0119 na \u015bwiadczenie opieki zdrowotnej zawart\u0105 z K-P Oddz. Woj. NFZ.", "BENEFICJENT": "PALLMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie skoordynowanego systemu pomocy dla mieszka\u0144c\u00f3w subregionu bydgoskiego w oparciu o funkcjonowanie DDOM oraz medyczn\u0105 opiek\u0119 domow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "783000.00", "WARTOSC": "921176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie \u015bwieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIECIU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie \u015bwieckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1160219.40", "WARTOSC": "1364964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja programu profilaktycznego dla os\u00f3b zagro\u017conych przerwaniem aktywno\u015bci zawodowej w kierunku wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego. Celem projektu jest poprawa wykrywalno\u015bci raka jelita grubego oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programach profilaktycznych o 2100 os\u00f3b do ko\u0144ca 2023 roku, co jest zgodnie z celem szczeg\u00f3\u0142owym poddzia\u0142ania 8.6.2. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu:-zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci na temat raka jelita grubego,-zmniejszenie umieralno\u015bci z powodu nowotwor\u00f3w,-obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia,-zwi\u0119kszenie odsetka wylecze\u0144.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty:1.Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 3600 os\u00f3b (1819 K i 1781 M).2.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne -2100 os\u00f3b (1061 K i 1039 M).Projekt skierowany b\u0119dzie do nast\u0119puj\u0105cych grup odbiorc\u00f3w:1.os\u00f3b pracuj\u0105cych nara\u017conych na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia;2.os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia, w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Uczestnicy projektu stanowi\u0105cy grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osobami w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cymi w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami skriningowymi (przesiewowymi) w celu wczesnego wykrywania choroby.G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:1.Warsztaty edukacyjno-informacyjne dla pracownik\u00f3w.2.Warsztaty edukacyjno-informacyjne dla bezrobotnych.3.Warsztaty edukacyjno-informacyjne dla lekarzy POZ.4.Us\u0142ugi zdrowotne - badanie kolonoskopowe.5.Us\u0142ugi zdrowotne - znieczulenie przy badaniu endoskopowym.6.Zapewnienie opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105.7.Zapewnianie dojazdu do Szpitala uczestnikom programu profilaktyki raka jelita grubego zakwalifikowanym do badania kolonoskopowego.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rak na wspak - program profilaktyki raka jelita grubego prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1266317.04", "WARTOSC": "1489784.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci utrzymania/podj\u0119cia pracy przez 240 uczestnik\u00f3w projektu (zagro\u017conych/przewidzianych do zwolnienia/zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy/odchodz\u0105cych z rolnictwa) przez zdobycie kwalifikacji w zawodach deficytowych przez 192 os\u00f3b i zwi\u0119kszenie do\u015bwiadczenia zawodowego u 18 os\u00f3b od 1.02.2019 do 31.12.2020G\u0141\u00d3WNE PRODUKTY I REZULTATY:Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 192Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 216Liczba os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin ubezpieczonych w KRUS, planuj\u0105cych podj\u0105\u0107 zatrudnienie poza rolnictwem obj\u0119tych wsparciem w programie - 24Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie \u2013 130Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 192GRUPA DOCELOWA: 240 os\u00f3b (40K/200M) pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych Toru\u0144, Grudzi\u0105dz i powiaty: toru\u0144ski, grudzi\u0105dzki, brodnicki, rypi\u0144ski, w\u0105brzeski, golubsko-dobrzy\u0144ski, che\u0142mi\u0144ski, \u015bwiecki, lipnowski, aleksandrowski, wsparcie otrzymaj\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy, przewidziani do zwolnienia (32K/160M) lub zwolnieni z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie do 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu (4K/20M bezrobotnych lub biernych zawodowo) i osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa, posiadaj\u0105ce gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS, planuj\u0105cy podj\u0105\u0107 zatrudnienie poza rolnictwem (4K/20M)ZADANIA:1)Wsparcie podstawowe (IPD, doradztwo zawodowe, poradnictwo psychologiczne, po\u015brednictwo pracy)2-10)Kursy zmierzaj\u0105ce do zdobycia kwalifikacji w zawodach deficytowych3)Wsparcie do\u015bwiadczenia zawodowego (organizacja 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy na stanowiskach pracy zgodnych z nowo uzyskanymi kwalifikacjami dla 20 UP)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Szansa na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "810318.69", "WARTOSC": "961460.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u015bwieckiego, inowroc\u0142awskiego, bydgoskiego i m. Bydgoszcz (38 Kobiet), w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo, nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET, w zawodach zgodnych z potrzebami i potencja\u0142em uczestnik\u00f3w projektu oraz potrzebami lokalnego rynku pracy, poprzez zwi\u0119kszenie ich kwalifikacji/kompetencji i do\u015bwiadczenia zawodowego, w okresie 01.03.2020 - 30.04.2021 r.Grupa docelowa - 60 os\u00f3b (38 K), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia spe\u0142ni\u0105 nw. kryteria1. Wiek 18-29 lat, tj. uko\u0144czony 18 rok \u017cycia i jednocze\u015bnie nieuko\u0144czony 30 rok \u017cycia2. Zamieszkiwanie, zgodnie z Kc, na terenie powiatu \u015bwieckiego, inowroc\u0142awskiego, bydgoskiego lub m. Bydgoszcz(W przypadku imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w ww. kryterium nie b\u0119dzie mia\u0142o zastosowania)3. Status osoby biernej zawodowo, nale\u017c\u0105cej do kategorii NEET, tj. takiej, kt\u00f3ra nie pracuje, nie szkoli si\u0119, nie kszta\u0142ci si\u01194. Status osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, tj. wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej \u015brednie)z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do grupy docelowej okre\u015blonej dla Podzia\u0142aniu 1.3.1 POWERW ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 nw. form wsparcia:Opracowanie IPDIndywidualne poradnictwo zawodoweIndywidualne po\u015brednictwo pracySzkolenia zawodoweSta\u017ce zawodoweRezultaty:1. Minimum 45% Uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu2. Minimum 35% Uczestnik\u00f3w projektu uzyska kompetencje po opuszczeniu programu3. Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa wyniesie minimum 42% w przypadku os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) oraz min. 57% w przypadku pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup (KD12)", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE TECHNIK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie na starcie szans\u0105 dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "581577.25", "WARTOSC": "690053.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celemg\u0142\u00f3wnymprojektuzaplanowanymdoosi\u0105gni\u0119ciado30.09.2021 r.jestaktywizacjazawodowo-edukacyjna 70 os\u00f3bw wieku 15-29 lat biernych zawodowo (40K; 30M), w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z obszaru powiat\u00f3w: bydgoskiego, Bydgoszczy, Grudzi\u0105dza, nakielskiego, che\u0142mi\u0144skiego oraz \u015bwieckiego (tzn. os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119 na obszarze w/w powiat\u00f3w w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego - kryterium nie ma zastosowania w sytuacji kierowania wsparcia do imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w) poprzez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienieichkompetencjizawodowychiumo\u017cliwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynekpracy. Wczasieokresu przygotowawczego wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugamidoradztwazawodowego, poradnictwazawodowegowzakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lubuzupe\u0142niania kompetencji ikwalifikacji zawodowych(6h/UP). Uczestnicyzrealizuj\u0105r\u00f3wnie\u017c \u015brednio80 godzinnyprogramszkole\u0144 zawodowych (70UP) oraz/lub trwaj\u0105ce 3 m-ce programysta\u017cu(min.35UP). Ka\u017cdy UP naposzczeg\u00f3lnychetapach wsparcia otrzyma pomocdoradcyzawodowego, po\u015brednika pracy orazwprzypadku sta\u017cyst\u00f3w -opiekunasta\u017cu. Ka\u017cdy UPzostanie obj\u0119ty \u015brednio6h us\u0142ug po\u015brednictwapracy. Wnioskodawcaprzyjmuje,i\u017cpozako\u0144czeniuudzia\u0142uwprojekciezatrudnieniepodejmie:min.42%os\u00f3bwnajtrudniejszejsytuacji(osobyzniepe\u0142nosprawno\u015bciami,osobyd\u0142ugotrwalebezrobotne,osobyzniskimikwalifikacjami(doISCED3), imigranci,reemigranci),min.57%os\u00f3bnienale\u017c\u0105cychdoww.grup.", "BENEFICJENT": "SUDECKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Akcja Aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "648355.88", "WARTOSC": "762771.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zaw.100 (56K i 44M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 ORSG w woj. kujawsko - pomorskim, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu reintegracji spo\u0142.-zaw.w okresie I.2020 - IV.2021r.Projekt skierowany jest do 100 os\u00f3b (56K i 44M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zg. z definicj\u0105 w Wytycznych, w wieku 18-64 lata, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu kodeksu cywilnego) na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego (17 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. B.1.B. wniosku) w woj. kujawsko - pomorskim.W ramach grupy docelowej:* 10 os\u00f3b b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w ob. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.* 7 os\u00f3b b\u0119dzie niepe\u0142nosprawna o umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci * 80 os\u00f3b b\u0119dzie biernych zawodowo* 20 os\u00f3b b\u0119dzie bezrobotnych* 4 osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017bW ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym (I\u015aR): umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego wsparciem psychologa,doradcy zawodowego, doradcy psychospo\u0142ecznego po\u015brednika pracy, kursami podnosz\u0105cymi kompetencje i kwalifikacje oraz sta\u017cami.Kompleksowy program wsparcia umo\u017cliwi uczestnikom podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, integracj\u0119, nabycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiad.zawodowego oraz zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na efektywna aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105.Okres realizacji projektu: I.2020 - IV.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZE\u0143STWO PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "TYTUL": "Akademia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "670371.92", "WARTOSC": "788672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 66 (36K/30M) os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w okresie od 01.03.2018 do 28.02.2019 r.; grupa docelowa: 66 os\u00f3b (36K/30M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w rozumieniu Kodeksu Cywilnego nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 36 kobiet oraz 30 m\u0119\u017cczyzn: 8 m\u0119\u017cczyzn niepe\u0142nosprawnych, 14 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3), 8 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 roku \u017cycia; zadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144/Poradnictwo zawodowe/Po\u015brednictwo pracy/Szkolenia zawodowe i specjalistyczne kursy/Sta\u017ce zawodowe; g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 33 osoby, podniesienie kwalifikacji/kompetencji przez 66 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 46 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 33Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi; 33", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W kierunku aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "590586.29", "WARTOSC": "694807.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU i GRUPA DOCELOWA: Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 48 os\u00f3b (min.16 kobiet) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia biernych zawodowo, z powiat\u00f3w: m. Bydgoszcz, m. Toru\u0144, pow. bydgoski, toru\u0144ski, aleksandrowski, nakielski, inowroc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, s\u0119pole\u0144ski, che\u0142mi\u0144ski, \u015bwiecki i tucholski, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, o nieaktualnym do\u015bwiadczeniu zawodowym, w tym 16 os\u00f3b o niskich kwal. na poz. maks. ISCED3 i 4 os.niepe\u0142nospr. ruchowo, dostosowanie ich kompetencji do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia. W ramach projektu real. b\u0119d\u0105 2 edycje po 24 osobyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:-48 zako\u0144czy udzia\u0142 w proj.zgodnie z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia-22 os. podejmie zatrud.(zgodnie z zas. efektywno\u015bci zatrud.), w tym 7 os. (3K i 4M) o niskich kwal. (max ISCED3) i co najmniej 2 ON (1K i 1M)-48 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakr. kompetencji informat. i warsztacie aktywnego poszukiwania pracy, egzamin ze szkole\u0144 inf. zda pozytywnie min. 43 os, kt. otrzymaj\u0105 rozpozn. mi\u0119dzynar. certyfikaty-48 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompet. j\u0119zykowych, a 44 z nich uzyska kompetencje na poziomie A2-B2 TOEIC i otrzyma certyfikaty TOEIC-48 os. rozpocznie i zako\u0144czy sta\u017ce zgodnie z programem sta\u017cuG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczest.proj.-diagnoza uczest. ich potencja\u0142u, kompet. i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w bran\u017cy ICT-testy psychol., zawodowe, komputerowe i j\u0119zykowe-poradnictwo zawod. i opracowanie IPD-warsztat aktywnego poszukiwania pracy dla 48 uczest2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy ICT-administrator sieci Cisco CCNA dla 12 os\u00f3b-szkolenie Menad\u017cer sprzeda\u017cy us\u0142ug IT dla 12 uczest.-szkol. Webdeveloper -24 os. -szkol. Business English z el. j.angielskiego dla bran\u017cy ICT-dla 48 os.-styp. szkoleniowe3. Sta\u017ce zawodowe i po\u015bred. pracy-organizacja p\u0142atnych 3 m-cznych sta\u017cy dla 48 uczest.-org. spotka\u0144 z pracod.- po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON 30+ Aktywizacja zawodowa w bran\u017cy ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]