{"gmina": "gmina wiejska Wielka Nieszawka", "ludnosc": 5036, "budzet": {"dochody": "31,34 mln z\u0142", "wydatki": "32,88 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "925,52 tys z\u0142", "wydatki": "891,71 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "293,61 tys z\u0142", "dotacje_ue": "13,52 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "2,75 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "2,80 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "262,94 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "408,02 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,25 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2017-10-09", "DOFINANSOWANIE": "6607490.26", "WARTOSC": "9177069.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 drogi rowerowej wraz z towarzysz\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 wzd\u0142u\u017c drogi wojew\u00f3dzkiej nr 273, zlokalizowanych w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim na terenie Gminy Wielka Nieszawka (powiat toru\u0144ski). Projekt kwalifikuje si\u0119 do wsparcia w ramach Osi priorytetowej 3 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna w regionie. Dzia\u0142anie 3.4 Zr\u00f3wnowa\u017cona mobilno\u015b\u0107 miejska i promowanie strategii niskoemisyjnych, Schemat: budowa i przebudowa \u015bcie\u017cek rowerowych, Schemat 1: Budowa i przebudowa \u015bcie\u017cek rowerowych powy\u017cej 5 km przy drogach wojew\u00f3dzkich. Celem projektu jest ograniczanie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez rozw\u00f3j transportu niskoemisyjnego. Konieczno\u015b\u0107 budowy dr\u00f3g rowerowych wynika z plan\u00f3w gospodarki niskoemisyjnej gmin, przez kt\u00f3re przebiega\u0107 b\u0119dzie planowana droga rowerowa. W zwi\u0105zku z ci\u0105gle rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105 aut, a co za tym idzie rosn\u0105cym zanieczyszczeniem powietrza, budowa dr\u00f3g rowerowych wp\u0142ynie na ograniczanie korzystania z indywidualnych \u015brodk\u00f3w transportu samochodowego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju ruchu rowerowego na obszarze ZIT BTOF.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\u201cOgraniczenie emisji spalin poprzez rozbudow\u0119 sieci dr\u00f3g rowerowych, znajduj\u0105cych si\u0119 w koncepcji rozwoju systemu transportu Bydgosko-Toru\u0144skiego Obszaru Funkcjonalnego dla: Cz\u0119\u015bci nr 3 \u2013 Toru\u0144 \u2013 Ma\u0142a Nieszawka \u2013 Wielka Nieszawka \u2013 Cierpice w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 273\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1312.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2687738.54", "WARTOSC": "4183074.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa przedszkola publicznego w miejscowo\u015bci Ma\u0142a Nieszawka, po\u0142o\u017conej w Gminie Wielka Nieszawka. Przedszkole b\u0119dzie dysponowa\u0107 150 miejscami wychowania przedszkolnego.Wnioskodawc\u0105 projektu omawianego w niniejszym Studium Wykonalno\u015bci jest Gmina Wielka Nieszawka. Warto jednak zauwa\u017cy\u0107, i\u017c z uwagi na spo\u0142eczny charakter przedsi\u0119wzi\u0119cia, ostatecznymi beneficjentami b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z budynku \u2013 przede wszystkim wychowankowie i pracownicy plac\u00f3wki.Projekt b\u0119dzie realizowany na dzia\u0142ce nr 160/1 po\u0142o\u017conej w miejscowo\u015bci Ma\u0142a Nieszawka w Gminie Wielka Nieszawka. Dzia\u0142ka, na kt\u00f3rej zaplanowano inwestycj\u0119 jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Wielka Nieszawka.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zapewnienia odpowiedniej liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Gminie oraz wyr\u00f3wnania dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dla dzieci zamieszkuj\u0105cych jej obszar. W efekcie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia powstanie w Gminie przedszkole publiczne dysponuj\u0105ce 150 miejscami, dzi\u0119ki czemu wzro\u015bnie odsetek dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym.Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105:- Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej \u2013 1 szt.Planowanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105:- Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obj\u0119tej wsparciem infrastruktury przedszkolnej \u2013 150 os.- Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej (CI35) \u2013 150 os.- Liczba miejsc w infrastrukturze przedszkolnej \u2013 150 os.Harmonogram realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:- Roboty budowlane: 03.2017 r. - 08.2017 r.- Zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia: 08.2017 r.- Promocja projektu: 08.2017 r.Ca\u0142kowity koszt brutto inwestycji wyniesie 4 393 648,24 z\u0142. Wszystkie wydatki w projekcie s\u0105 kosztami kwalifikowalnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELKA NIESZAWKA", "TYTUL": "Budowa 6 oddzia\u0142owego przedszkola wraz z w\u0119z\u0142em \u017cywieniowym w Ma\u0142ej Nieszawce dzia\u0142ka nr 160/1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 533.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "510466.25", "WARTOSC": "928252.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Inwestycja polega na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych, stanowi\u0105cych zaplecze badawczo-rozwojowe firmy Zak\u0142ad Mechaniki Pojazdowej- Kowalski Ryszard, niezb\u0119dne do prowadzenia prac badawczo-rozwojowych nad rozwojem osi\u0105g\u00f3w silnika spalinowego na przyk\u0142adzie silnika \u017cu\u017clowego wykorzystywanego w sportach motorowych (speedway, long-track, wy\u015bcigi trawiaste, oraz wy\u015bcigi na d\u0142ugim torze). Badania b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie do zwi\u0119kszeniu wydajno\u015bci g\u0142owicy cylindra poprzez ,,porting\u2019\u2019, czyli wykonanie kana\u0142\u00f3w ss\u0105cych, kana\u0142\u00f3w wydechowych oraz kom\u00f3r spalania tak aby wykorzysta\u0107 z nich jak najwi\u0119kszy wzrost parametr\u00f3w ca\u0142ego silnika. Badania b\u0119d\u0105 oparte o 20letnie do\u015bwiadczenie firmy, og\u00f3lnie poj\u0119te zasady fizyki oraz rozmaite testy na przeznaczonych do tego maszynach testowych.W ramach inwestycji stworzone zostanie stanowisko badawcze sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z centrum obr\u00f3bczego CNC, oprogramowania oraz sondy pomiarowej kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 zaplecze B+R firmy Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD MECHANIKI POJAZDOWEJ - KOWALSKI RYSZARD", "TYTUL": "Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w celu stworzenia zaplecza badawczo-rozwojowego w firmie Zak\u0142ad Mechaniki Pojazdowej- Kowalski Ryszard", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "718820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Przedmiotem planowanego do realizacji projektu jest wdro\u017cenie w firmie Magnetix Sp. z o.o. innowacji procesowej w skali \u015bwiata polegaj\u0105cej na zastosowaniu przecinarki wodnej do ci\u0119cia strumieniem wody materia\u0142\u00f3w magnetycznych oraz jarzm pod obwody magnetyczne w procesie produkcji separator\u00f3w magnetycznych. Nowa, planowana do wdro\u017cenia technologia produkcji w firmie Magnetix Sp. z o.o. z zastosowaniem przecinarki wodnej b\u0119dzie cechowa\u0107 si\u0119 du\u017c\u0105 szybko\u015bci\u0105 ci\u0119cia, mniejszym zu\u017cyciem energii, nisk\u0105 emisyjno\u015bci\u0105 oraz b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na popraw\u0119 jako\u015bci produkowanych separator\u00f3w magnetycznych. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup, monta\u017c i instalacj\u0119 przecinarki wodnej, dzieki kt\u00f3rej mo\u017cliwe b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej w firmie Wnioskoadwcy.Planowany zakres dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu:1. Rozpoznanie rynku i wyb\u00f3r dostawcy urz\u0105dzenia,2. Podpisanie umowy z dostawc\u0105 urz\u0105dzenia, 3. Dostawa, instalacja i uruchomienie urz\u0105dzenia,4. Pr\u00f3by technologiczne i uruchomienie innowacyjnej produkcji.Planowane w firmie Magnetix Sp. z o.o. do zastosowania w procesie produkcyjnym separator\u00f3w magnetycznych ci\u0119cie strumieniem wody materia\u0142\u00f3w magnetycznych oraz jarzm pod obwody magnetyczne b\u0119dzie zapewnia\u0107 przewag\u0119 technologiczn\u0105 w por\u00f3wnaniu do dotychczas stosowanej technologii. Zastosowana innowacja procesowa pozwoli firmie uzyska\u0107 docelowo wi\u0119ksz\u0105 jako\u015b\u0107 produkowanych separator\u00f3w magnetycznych oraz oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii i surowc\u00f3w. Pozwoli to odpowiedzie\u0107 na potrzeby klient\u00f3w oraz zwi\u0119kszy\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 firmy na rynku krajowym oraz zagranicznym.", "BENEFICJENT": "MAGNETIX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej w Magnetix Sp. z o.o. polegaj\u0105cej na zastosowaniu przecinarki wodnej do ci\u0119cia strumieniem wody materia\u0142\u00f3w magnetycznych oraz jarzm pod obwody magnetyczne w procesie produkcji separator\u00f3w magnetycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "478244.00", "WARTOSC": "687070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Przedmiotem projektu planowanego do realizacji przez ARS System Sp.z o.o. Sp.k. jest wdro\u017cenie innowacyjnych na skal\u0119 kraju kapsu\u0142 floatingowych wyposa\u017conych w nowatorski system uzdatniania wody oraz system sterowania, a tak\u017ce w dedykowan\u0105 kompozycj\u0119 muzyczn\u0105 pot\u0119guj\u0105c\u0105 deprywacj\u0119. Nowe produkty stanowi\u0105 odpowied\u017a na zidentyfikowane problemy zg\u0142aszane przez rynek.Producenci dost\u0119pnych na rynku kapsu\u0142 borykaj\u0105 si\u0119 z problemem ewentualnego zara\u017cenia klient\u00f3w bakteriami. Zdiagnozowano brak rozwi\u0105zania umo\u017cliwiaj\u0105cego ca\u0142kowite spuszczenie wody z kapsu\u0142y celem jej dezynfekcji. W niekt\u00f3rych kapsu\u0142ach brak jest systemu audio, a jedynie jedna z dost\u0119pnych w sprzeda\u017cy posiada \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowe, kt\u00f3re z wprowadzeniem w stan g\u0142\u0119bokiego relaksu maj\u0105 niewiele wsp\u00f3lnego. Nie s\u0105 stosowane tak\u017ce automatyczne systemy sterowania, co z punktu widzenia obs\u0142ugi oraz serwisu jest dla administrator\u00f3w obiekt\u00f3w bardzo uci\u0105\u017cliwe. W wyniku realizacji projektu rozwi\u0105zany zostanie problem wentylacji w kapsule floatingowej, zastosowane zostanie sterowanie umo\u017cliwiaj\u0105ce u\u017cytkownikowi z wn\u0119trza kapsu\u0142y zmian\u0119 parametr\u00f3w o\u015bwietlenia oraz d\u017awi\u0119ku, a tak\u017ce zastosowany zostanie innowacyjny system sterowania parametrami wody z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zdalnego ich podgl\u0105du. Nagrane zostan\u0105 specjalne \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowe pot\u0119guj\u0105ce deprywacj\u0119 sensoryczn\u0105. Zainstaluje si\u0119 tak\u017ce nowoczesne uzdatnianie wody oparte na z\u0142o\u017cy szklanym co w znacznym stopniu ograniczy zu\u017cycie wody do p\u0142ukania filtra.Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup: zestawu matryc do produkcji kapsu\u0142 floatingowych, oprogramowania steruj\u0105cego uzdatnianiem wody z mo\u017cliwo\u015bciami: sterowania kapsu\u0142\u0105 z jej \u015brodka, automatycznego wypompowania solanki i zalania solank\u0105 kapsu\u0142y oraz sterowania nag\u0142o\u015bnienia z wyborem \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowej, a tak\u017ce zakup kompozycji muzycznej dedykowanej do urz\u0105dze\u0144 floatingowych, umo\u017cliwiaj\u0105cej terapi\u0119 d\u017awi\u0119kiem oraz zwielokratniaj\u0105cej deprywacj\u0119 sensoryczn\u0105. W projekcie przewidziano tak\u017ce koszty po\u015brednie.", "BENEFICJENT": "ARS SYSTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Ars System sp. z o.o. sp. k. poprzez wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych rozwi\u0105zania produktowego w zakresie kapsu\u0142y floatingowej wyposa\u017con\u0105 w innowacyjny system uzdatniania wody, innowacyjny system sterowania oraz w dedykowan\u0105 kompozycj\u0119 muzyczn\u0105 pot\u0119guj\u0105c\u0105 deprywacj\u0119 sensoryczn\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "353654.26", "WARTOSC": "419618.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie przez uczni\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych kompetencji kluczowych o charakterze przekrojowym (ponadprzedmiotowym):1. kompetencje spo\u0142eczne i obywatelskie2. umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u01193. kompetencje \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturowejw grupie 153 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. Jana Paw\u0142a II w Ma\u0142ej Nieszawce, kt\u00f3rzy w roku szkolnym 2018/2019 rozpoczn\u0105 nauk\u0119 w klasach III-VI i kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 kontynuowali edukacj\u0119 przez trzy kolejne lata w kolejnych klasach zgodnie z systemem edukacji do 06.2021 r., poprzez opracowanie programu kszta\u0142cenia i realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych we wsp\u00f3\u0142pracy z Urz\u0119dem Gminy Wielka Nieszawka, kt\u00f3ra jest podmiotem prowadz\u0105cym szko\u0142\u0119 obj\u0119t\u0105 projektem.Zadania:1. Modu\u0142 1 Spo\u0142ecznik i Obywatel2. Modu\u0142 2 Lepszy ucze\u01443. Modu\u0142 3 Wi\u0119cej kultury!G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os., kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelni wspartych z EFS-123Liczba os., kt\u00f3re podnios\u0142y kompet. w ramach wdro\u017cenia nowego programu kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych (przekrojowych)-123Liczba os., kt\u00f3re podnios\u0142y kompet. spo\u0142eczne i obywatelskie (modu\u0142u1)-123Liczba os., kt\u00f3re podnios\u0142y kompet. pozwalaj\u0105ce na poszerzania wiedzy, rozwoju zainteresowa\u0144 i pobudzania aktywno\u015bci eduk. poprzez umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119 (modu\u01422)-123Liczba os., kt\u00f3re podnios\u0142y \u015bwiadomo\u015b\u0107 i kompet. z zakresu ekspresji kulturalnej (modu\u01423)-123", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MIKO\u0141AJA KOPERNIKA W TORUNIU", "TYTUL": "UNI-MISJA' 2018-2021", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-05", "DOFINANSOWANIE": "337787.63", "WARTOSC": "768637.74", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Gminie Wielka Nieszawka, w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, w powicie toru\u0144skim. Lokalizacja inwestycji- systemy fotowoltaiczne:Cierpice:Bydgoska 2A/1nr dz:659; Bydgoska 2A/2nr dz:659; Bydgoska 2A/4nr dz:659; Dobra 2 nr dz:48/10;Dobra 43nr dz:388/4;Szkolna 24nr dz:121/23; Zakole 15nr dz:371/9;Ma\u0142a Nieszawka:Le\u015bna 11Dnr dz:241/4; Le\u015bna 22nr dz:235/92;Lipowa 6nr dz:171/2;\u0141agodna 14nr dz:518;Miodowa 8nr dz:191/11;Nowa 6nr dz:536; Olszynowa 4nr dz:235/19Polna 8, nr dz. 193/13Prosta 4nr dz:212/4;Rzemie\u015blnicza 39Anr dz:280/26;Sportowa 9 nr dz:246/9Topolowa 33nr dz:42/2Topolowa 8Anr dz:19/3Toru\u0144ska 17d, nr dz: 357/12 Toru\u0144ska 166Anr dz:45/15Toru\u0144ska 141Anr dz:196/9Toru\u0144ska 141Bnr dz:196/8Toru\u0144ska 141Cnr dz:196/7Toru\u0144ska 141Dnr dz:196/6Toru\u0144ska 144nr dz:51/10Toru\u0144ska 145nr dz:196/4Toru\u0144ska 19Anr dz. 388/1Toru\u0144ska 8nr dz:163/1Wa\u0142owa 3Anr dz:64/41Widok 2Bnr dz:198/37Wielka Nieszawka :Sp\u00f3\u0142dzielcza 6nr dz:175/14Szafirowa 9Cnr dz363/53Szkolna 15nr dz328/4Toru\u0144ska 23 nr dz210/14Toru\u0144ska 64 nr dz107/5; 107/6Toru\u0144ska 94 nr dz94/5Tulipanowa 5nr dz223/16Zielona 6nr dz213/13Z\u0142ota 2Cnr dz350/51Z\u0142ota 2Dnr dz350/13Z\u0142ota 6nr dz350/52Lokalizacja inwestycji- systemy solarne:Wielka Nieszawka Toru\u0144ska 12nr dz 26/17.Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie okre\u015blony przez Program Funkcjonalno-U\u017cytkowy na podstawie przeprowadzonych audyt\u00f3w. Wst\u0119pnie zak\u0142adamy monta\u017c 43 instalacji fotowoltaicznych i jednej instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych. Jako g\u0142\u00f3wny cel projektu b\u0119d\u0105cego przedmiotem niniejszej dokumentacji okre\u015blono zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w produkcji energii na terenie Gminy Wielka Nieszawka. Grup\u0105 interesariuszy dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w jest Gmina Wielka Nieszawka oraz jej mieszka\u0144cy. Grup\u0105 interesariuszy dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w jest Gmina Wielka Nieszawka oraz jej mieszka\u0144cy.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELKA NIESZAWKA", "TYTUL": "Wspieranie wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Wielka Nieszawka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.07}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "284767.47", "WARTOSC": "284767.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TRANSPORT MI\u0118DZYNARODOWY CI\u0118\u017bAROWY ROMAN GOTOWALSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TMC Roman Gotowalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1748208.60", "WARTOSC": "2056716.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczaniem spo\u0142ecznym oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci 45 opiekun\u00f3w faktycznych w zakresie sprawowania opieki nad osobami niesamodzielnymi zamieszka\u0142ych na obszarze gmin: Gniewkowo, Rojewo, D\u0105browa Biskupia, gminy wiejskiej Inowroc\u0142aw i gminy Wielka Nieszawka. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119tych do 31.08.2019 r. Podstawowe produkty i rezultaty projektu to:- Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 15;- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 30;- Liczba opiekun\u00f3w faktycznych obj\u0119tych wsparciem \u2013 45; - Liczba op. faktycznych, u kt\u00f3rych odnotowano podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci w zakresie sprawowania opieki nad osobami niesamodzielnymi \u2013 42. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi: 1) 30 os\u00f3b niesamodzielnych (23K, 7M) zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu inowroc\u0142awskiego, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem gmin: Gniewkowo, Rojewo, D\u0105browa Biskupia, wiejska Inowroc\u0142aw oraz Wielka Nieszawka w powiecie toru\u0144skim, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. S\u0105 to osoby niesamodzielne, kt\u00f3re na skutek stanu zdrowia (choroby, doznanego urazu, nabytej niepe\u0142n. lub podesz\u0142ego wieku) nie mog\u0105 samodzielnie wykonywa\u0107 co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. 2) 45 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze (tj 45 opiekun\u00f3w faktycznych). W ramach projektu realizowane b\u0119dzie (poza rekrutacj\u0105) 1 zadanie: Przygotowanie i prowadzenie Dziennego Domu Pobytu. W ramach zadania:- przygotowane zostan\u0105 miejsca w DDP,- prowadzona b\u0119dzie rekrutacja,- \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi opieku\u0144cze dla os\u00f3b niesamodzielnych,- realizowane b\u0119dzie wsparcie na rzecz opiekun\u00f3w faktycznych.", "BENEFICJENT": "\"RUTKOWSKI LTD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych w Wierzchos\u0142awicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "177874.34", "WARTOSC": "209263.93", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Warto\u015bci docelowe wska\u017anik\u00f3w: Wska\u017aniki produktu: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej- 120. Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie- 120. Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie- 1. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 1. Grupa docelowa: Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane w gminie Wielka Nieszawka problemy z dost\u0119pem do us\u0142ug wychowania przedszkolnego, w kt\u00f3rej stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej wynosi\u0142 w 2015 r. 59,2% i by\u0142 jednym z ni\u017cszych w woj.kuj-pom. Dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w zakres i g\u0142\u00f3wne zasady interwencji wskazane dla celu tematycznego 10. Pozwol\u0105 one na wczesn\u0105 edukacj\u0119 dzieci pochodz\u0105cych z gminy wiejskiej i z utrudnionym dost\u0119pem do takich us\u0142ug, a wi\u0119c z obszaru o niskim stopniu upowszechnienia wychowania przedszkolnego. Jednocze\u015bnie, u\u0142atwi\u0105 one dzieciom obj\u0119tym wsparciem start w systemie edukacji i zwi\u0119ksz\u0105 ich kompetencje spo\u0142eczne. Zakres dzia\u0142a\u0144 uwzgl\u0119dnia zarazem prognozy demograficzne, jak i popyt na us\u0142ug\u0119 edukacji przedszkolnej oraz uwarunkowania w zakresie zr\u00f3\u017cnicowa\u0144 przestrzennych w dost\u0119pnie do nich. Zakres projektu obejmuje:a) zakup pomocy dydaktycznych i wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przedszkolnych,c) prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 120 dzieci z logoped\u0105, specjalist\u0105 integracji sensorycznej i nauczycielami prowadz\u0105cymi zaj\u0119cia ruchu rozwijaj\u0105cego w okresie 12 m-cy, tj. od 1.02.2018 r. do 30.06.2018 r. (5 miesi\u0119cy) oraz od 1.09.2018 r. do 30.03.2019 r. (7 miesi\u0119cy) - \u0142\u0105cznie 12 m-cy,d) studia podyplomowe \"Integracja sensoryczna\" dla n-li podnosz\u0105ce ich kompetencje i kwalifikacje.Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 209 263,93 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELKA NIESZAWKA", "TYTUL": "Nasze przedszkole \u2013 wszechstronny rozw\u00f3j i wykwalifikowana kadra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.32}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3553505.75", "WARTOSC": "4180595.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "NAZWA PROJEKTU \u2013 \u201eEU-geniusz w \u015bwiecie 3D\u201dOKRES REALIZACJI PROJEKTU -2019-05-01 do 2023-06-30,GRUPA DOCELOWA: 213 nauczycieli oraz 2000 uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest lider b\u0105d\u017a partnerzy projektuCEL PROJEKTU - zwi\u0119kszenie kompetencji matematyczno-przyrodniczych 2000 uczni\u00f3w z 39 szk\u00f3\u0142 z terenu powiatu toru\u0144skiego i Kowalewa Pomorskiego poprzez zaj\u0119cia realizowane metod\u0105 eksperymentu, podniesienie kompetencji 213 nauczycieli i doposa\u017cenie 39 pracowni w sprz\u0119t do nauczania eksperymentalnego do 30.06.2023r.G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA PROJEKTU - zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w rozwijaj\u0105ce ich kompetencje kluczowe i uniwersalne z zakresu nauk matematyczno-przyrodniczych- realizacja zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu z wykorzystaniem drukarek 3D- szkolenia dla nauczycieli z zakresu metod nauczania eksperymentalnego, obs\u0142ugi i wykorzystania drukarek 3D oraz programowania- zakup doposa\u017cenia dla szk\u00f3\u0142 niezb\u0119dnego do nauczania eksperymentalnegoG\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI - 198 nauczycieli obj\u0119tych szkoleniami w zakresie kompetencji cyfrowych- 39 szk\u00f3\u0142 doposa\u017conych w drukarki 3D, komputery oraz roboty- 213 nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w projekcie, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach podnosz\u0105cych ich kompetencje i kwalifikacje zawodowe- 1900 uczni\u00f3w nab\u0119dzie nowe kompetencje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie- 30000 godzin zaj\u0119\u0107 zrealizowanych metod\u0105 eksperymentuWARTO\u015a\u0106 PROJEKTU \u2013 4 180 595,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT TORU\u0143SKI", "TYTUL": "EU-geniusz w \u015bwiecie 3D", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "169748.14", "WARTOSC": "199703.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "\u201eWart. docel. wska\u017anik.:Wska\u017a. prod.: Licz. podmio. wykorzy. technol. inform.-komunik.\u2013 1, Licz. dzie. korzyst. z nowo utworzo.miejsc przedszko. - 30, Licz. dzie. uczestnicz. w zaj\u0119c. dodatk. \u2013 30, Licz. miejsc wychow. przedszkolnego funkc. w okres. realiz.proje. \u2013 30, Licz. nauczy. uczestnicz\u0105. w studi. podyplom.\u2013 1, Licz. dzieci obj\u0119t. w ramach progra. dodatkow. zaj\u0119cia. zwi\u0119kszaj\u0105c. ich szan. edukac. w edukacji przedszko. - 30, Licz. miejsc wychow. przedszkol dofinans. w programie \u2013 30, Licz. nauczy. obj\u0119t. wpar. w prog. - 1.Wska\u017a. rezultatu: Liczb. nauczyc., kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik. lub nabyli kompeten.po opuszcz. progra. - 1.Grup\u0105 docelo.s\u0105 dzieci w wieku przedszkol.z terenu Gminy WN i nauczyc.. Proj. jest odpow. na zdiagnoz. w gminie Wiel. Niesza. a problemy z dost\u0119p. do us\u0142ug wychow. przedszkoln., w kt\u00f3rej stop.eduk. w 2018 r. wynosi\u0142 71,1 % i by\u0142 du\u017co ni\u017csz. ni\u017c odset.dzieci obj\u0119tych wychowan. przedszkol.w powie. toru\u0144s.(94%). Dzia\u0142. realizo. w ramach proj., wpisuj\u0105 si\u0119 w zakres i g\u0142\u00f3. zas. interw. wskaz. dla celu tematycz. 10. Pozw. one na wczes. eduka. dzieci.pocho.z gmin.wiejsk. i z utrudnion. dost\u0119p. do takich us\u0142., a wi\u0119c z obsz. o niski. stop. upowszech. wychow. przedszkol.. Jednocze\u015b. u\u0142atwi\u0105 one dzieci. obj\u0119t. wsparci.start w syste.eduk.i zwi\u0119ksz\u0105 ich kompeten.spo\u0142ecz.. Zakr. dzia\u0142a\u0144 uwzgl\u0119d.zaraz. prog. demograficz. , jak i pop.na us\u0142. edu.przedszkol. oraz uwarunk. w zakresie zr\u00f3\u017cnic.przestrzenn. w dost. do nich.Zak. proje.obej.:a) zak. pomo.dydaktycz. i wyposa\u017cenia niezb\u0119dn. do prowadz. zaj\u0119\u0107 przedszkol..b) prowadze.zaj\u0119\u0107 dodatk. dla 30 dzieci z logop., specj. integracji sensor., nauczy. prowadz\u0105. zaj\u0119. ruchu rozwijaj\u0105., nauczycielami prowadz\u0105cymi zaj\u0119cia rozwijaj\u0105. komp. emocj. - spo\u0142ecz. z elem..ta\u0144. wraz z zakup.pom.dydakt. do prowadz. zaj\u0119\u0107 dodatk..c) stud.podypl.\" INTEGR. SENSOR.\", dla nauczy. podnosz\u0105ce ich kompet. i kwalifi.Wys. dofinans.:169 748,14Wart. proj. wynosi:. 199 703,70 z\u0142Ter. reali. proj. : 01.07.2019 r.-28.02.2021 r.\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELKA NIESZAWKA", "TYTUL": "Radosne przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2017-11-28", "DOFINANSOWANIE": "24965829.53", "WARTOSC": "55110319.74", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 60 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 15 352 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 121 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru bydgosko-toru\u0144skiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru bydgosko-toru\u0144skiego 3.6.04.06", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-08-01", "DOFINANSOWANIE": "135966.00", "WARTOSC": "159960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119ksze. dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142. w Gm. Wielka Nieszawka poprzez stworz. 10 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych w spo\u0142. lokalnej dla 10os. potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu w wieku 60+, w tym dla 7K i 3M \u2013 w Kl. seniora w Gm W.Nieszawka w okresie od 01.08.2021 do 31.08.2022 r.Us\u0142ugi opieku\u0144. b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone tylko dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wspar. w codziennym funkcj. ze wzg. na niepe\u0142nospr. lub chorob\u0119, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y gr. doc. proj. W efekcie realizacji przeds. poprawi si\u0119 ich jako\u015b\u0107 \u017cycia.Realiz. projektu jest odpowiedzi\u0105 na zdiagn. w gminie probl. tej grupy os\u00f3b. Do najwa\u017cnie. proble. tych ludzi mo\u017cna zaliczy\u0107: samotno\u015b\u0107, wyst\u0119powanie chor\u00f3b, inwalidztwo i niepe\u0142nosp., poczucie nieprzydatno\u015bci, bezradno\u015bci i zale\u017cno\u015bci od innych os\u00f3b.Wszyst.te problemy prowadz\u0105 do margina. os\u00f3b potrzeb.wsparcia w codziennym funkcjonowaniu jako zbioro., czego przyk\u0142adem mo\u017ce by\u0107 stopniowe eliminowanie ich z aktywnego \u017cycia spo\u0142ecznego. Ponadto u os\u00f3b tych wyst\u0119puje l\u0119k nie tylko przed chorobami i niesprawno\u015bci\u0105, ale tak\u017ce samotno\u015bci\u0105 i nietolerancj\u0105.Odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy ma by\u0107 przedmiot. projekt, w ramach kt\u00f3rego planuje si\u0119 realizacj\u0119 zad. \u201eKlub seniora w Gminie Wielka Nieszawka\u201dWska\u017aniki produk.:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkole./ doradzt.w zakresie komp.cyfrowych [osoby] \u2013 10 os\u00f3b;Liczba podmiot\u00f3w wykorzyst. tech.informacyjno-komunikacyjne [szt.] \u2013 1 sztuka;Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucze. spo\u0142ecz. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 10 os\u00f3b;Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucze.spo\u0142ecz. obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadcz. w spo\u0142ecz. lokalnej w programie \u2013 10 os\u00f3b;Wska\u017a.rezultat.: Licz. wspart. w programie miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142ecz. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 10 miejscLicz. utworzo. w programie miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 10 miejscWart proj. 159 960,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA WIELKA NIESZAWKA", "TYTUL": "Klub seniora w Gminie Wielka Nieszawka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "129862.23", "WARTOSC": "129862.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BRYGIDA STACHNIUK PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE ,,HERRING\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno Handlowe \"Herring\" Brygida Stachniuk w Wielkiej Nieszawce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.78}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "908110.96", "WARTOSC": "955906.29", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "G\u0142. problemem grupy docelowej jest wykluczenie spo\u0142.. Z przeprowadzonej diagnozy obszaru LSR , wynika, i\u017c problemy z jakimi borykaj\u0105 si\u0119 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. na tym w\u0142a\u015bnie obszarze, to m.in. ci\u0119\u017ckie choroby i niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, potrzeba ochrony macierzy\u0144stwa i wielodzietno\u015b\u0107, niezaradno\u015b\u0107 w problemach opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych, bezrobocie oraz starzenie si\u0119.W ramach projektu zaplanowano wsparcie do 30.06.2023 r. 137 mieszka\u0144c\u00f3w gmin Lubicz, Obrowo i Wielka Nieszawka, w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142., w tym 127 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i 10 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.W ramach proj. zaplanowane jest przeprowadzenie 3 nabor\u00f3w i wyp\u0142acenie grant\u00f3w w ramach celu szczeg\u00f3\u0142owego 3.1 i 3.2, co zosta\u0142o uj\u0119te w 2 zadaniach merytorycznych: 1) ) Wyb\u00f3r proj. obj\u0119tych grantem - dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142. ; 2)Wyb\u00f3r proj. obj\u0119tych grantem - dzia\u0142ania lider\u00f3w lub animator\u00f3w spo\u0142. lok. oraz obywatelskie.Zaplanowano 3 nabory proj. obj\u0119tych grantem na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 dofinansowania 908 110,96 z\u0142. Uwzgl\u0119dniono w tym koszty racjonalnych usprawnie\u0144 w kwocie 8 110,96 z\u0142. Realizacja zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i wska\u017anik\u00f3w rezultatu zgodnych z programem oraz tych charakterystycznych dla projektu.I. Wsk. produktu: 1)Liczba os. zagr. ub\u00f3st. lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych wsp. w progr.-1272)Liczba os. z otocz. os\u00f3b zagr. ub\u00f3st. i wykl. spo\u0142. obj\u0119tych wsp. w progr.-103)Liczba os. zagr. ub\u00f3st. lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142. akt. integr. o charakt. spo\u0142., eduk. lub zdrow.-127II. Wsk.rezultatu:1) Liczba os. zagr. ub\u00f3st. lub wykl. spo\u0142., u kt. wzros\u0142a akt. spo\u0142.- 72 2) Liczba os. z otocz. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wykl. spo\u0142., u kt. nast\u0105pi\u0142 wzrost wiedzy lub umiej. w zakr. wspierania os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wykl. spo\u0142. - 83) Liczba animator\u00f3w lub lider\u00f3w lokalnych, kt\u00f3ra uzyska\u0142a wsparcie z EFS, \u015bwiadcz\u0105ca lub gotowa do \u015bwiadczenia us\u0142ugi po zako\u0144czeniu proj.- 34) Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna - 44", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA PODGRODZIE TORU\u0143SKIE", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Podgrodzie Toru\u0144skie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "10819016.24", "WARTOSC": "12728254.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka", "OPIS": "Projekt \"Spe\u0142nimy Twoje zawodowe marzenia\" jest skierowany do 1609 os\u00f3b doros\u0142ych spe\u0142niaj\u0105cych wymogi grupy docelowej, chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy nabywa\u0107, podnosi\u0107 lub uzupe\u0142nia\u0107 posiadane kompetencje, kwalifikacje lub umiej\u0119tno\u015bci. Wszystkie zrekrutowane osoby wezm\u0105 udzia\u0142 w doradztwie edukacyjno-zawodowym, po zawarciu umowy wsparcia uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w kursie-pozaszkolnej formie kszta\u0142cenia ustawicznego.Kursy odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w szko\u0142ach/plac\u00f3wkach dla doros\u0142ych w Podregionie Bydgosko-Toru\u0144skim.Warto\u015b\u0107 projektu: 12 728 254,41 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TORU\u0143", "TYTUL": "Spe\u0142nimy Twoje zawodowe marzenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "209710.93", "WARTOSC": "246718.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka", "OPIS": "Celem partnerskiego projektu \"Mali Odkrywcy\" realizowanego przez 3 samorz\u0105dy: Gmin\u0119 Lubicz - Lider Partnerstwa, Gmin\u0119 Obrowo i Gmin\u0119 Wielka Nieszawka - Partnerzy Projektu jest rozwijanie kompetencji kluczowych, praca z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz podnoszenie kompetencji nauczycieli. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 200 uczni\u00f3w klas 1-3 oraz 14 nauczycieli z 7 szk\u00f3\u0142 podstawowych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Lider lub Partnerzy Projektu. Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie 01.01.2019 - 31.08.2020. W wyniku jego realizacji zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 170 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, 60 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi zostanie obj\u0119tych specjalistycznym wsparciem (zaj\u0119cia z logoped\u0105, grafomotoryczne, artterapia, zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne z ortografii), 7 nauczycieli podniesie kompetencje z zakresu TIK, 7 nauczycieli podniesie kompetencje z zakresu pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych po opuszczeniu programu. Szko\u0142y zakupi\u0105 pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do przeprowadzenia zaplanowanych w projekcie zaj\u0119\u0107. Warto\u015b\u0107 projektu to 246 718,75 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBICZ", "TYTUL": "Mali Odkrywcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "554306.25", "WARTOSC": "652125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka", "OPIS": "Projekt odpowiada na problem braku kompleksowej opieki, w du\u017cej mierze poszpitalnej, \u015bwiadczonej na rzecz os\u00f3b niesamodzielnych (przewlekle chorych, chorych onkologicznie, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w faktycznych (nieformalnych). Celem projektu jest rozw\u00f3j niestacjonarnych us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych w miejscu zamieszkania os\u00f3b niesamodzielnych oraz poprawa jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych poprzez podniesienie kompetencji opiekun\u00f3w faktycznych na terenie Torunia. Projektem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 200 os\u00f3b, w tym 100 os\u00f3b niesamodzielnych oraz 100 opiekun\u00f3w nieformalnych (faktycznych), kt\u00f3rzy nie mieli wcze\u015bniej mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z profesjonalnych us\u0142ug opieku\u0144czych. W ramach projektu zosta\u0142y przewidziane dwa zadania: us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne oraz wsparcie edukacyjno-psychologiczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HOSPICJUM \"\u015aWIAT\u0141O\"", "TYTUL": "Centrum Opieki Domowej przy Stowarzyszeniu Hospicjum \"\u015awiat\u0142o\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "425095.45", "WARTOSC": "500112.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ugi przedszkolnej na obszarze lewobrze\u017cnej cz\u0119\u015bci Torunia w okresie wrzesie\u0144 2018 \u2013 maj 2019. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie i prowadzenie przez 8 miesi\u0119cy nowego przedszkola dla 44 dzieci z terenu Torunia, gminy Wielka Nieszawka i gminy Z\u0142awie\u015b Wielka (typ 2 projektu).W ramach projektu powstanie przedszkole w cz\u0119\u015bci miasta, w kt\u00f3rym brakowa\u0142o do tej pory takiej plac\u00f3wki, dzi\u0119ki czemu jej mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli pe\u0142niej skorzysta\u0107 z us\u0142ug opieku\u0144czych, co u\u0142atwi im godzenie r\u00f3l rodzinnych z zawodowymi.Dodatkowo projekt zaoferuje rozszerzenie oferty o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne i wyr\u00f3wnuj\u0105ce deficyty dzieci (grupowe zaj\u0119cia logopedyczne oraz gimnastyka korekcyjna) \u2013 typ 3 projektu oraz szkolenia doskonal\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci personelu opieku\u0144czego przedszkola \u2013 typ 4 projektu.Planowane rezultaty projektu to: utworzenie 44 miejsc wychowania przedszkolnego, obj\u0119cie 44 dzieci dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, obj\u0119cie wsparciem 4 nauczycieli.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie lipiec 2018 \u2013 maj 2019; ca\u0142kowity koszt realizacji projektu: 500 112,30 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRO-EDU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedszkole Sosnowe Skrzaty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "10,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.08, "v_pc": "2094,75 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "289.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "313.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.03}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.73}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "891,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.45}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "565,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.36}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "108,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 145.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "67,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "9,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "8,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.41, "v_pc": "1724,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.37}, {"name": "Przedszkola", "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "275,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 595.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Gimnazja", "v": "238,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "206,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "97,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "87,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "79,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.91}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "41,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "31,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "29,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Rodzina", "v": "6,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.32, "v_pc": "1196,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "265,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "55,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "7,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "6,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.41, "v_pc": "549,13 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.77}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "175,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "98,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "91,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "55,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 679.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.32, "v_pc": "282,06 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "206.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 679.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "981,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98, "v_pc": "194,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "981,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "818,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49, "v_pc": "162,56 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "474,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "155,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "66,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "46,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "44,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.38}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "17,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "7,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "5,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "643,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95, "v_pc": "127,86 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "481,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.75}, {"name": "Biblioteki", "v": "129,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.09}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "33,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.14}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "462,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4, "v_pc": "91,81 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "419,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "40,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.82}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "2,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "248,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75, "v_pc": "49,42 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "213,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.65}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "19,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "16,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.5}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "97,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "19,28 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "64,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.08}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "v": "28,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.79}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.11}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "73,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "14,60 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "36,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 422.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.17}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "36,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.82}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "67,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "13,38 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "29,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "28,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.69}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "7,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}]}, {"name": "Informatyka", "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,92 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "14,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,95 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "11,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.8}, {"name": "Cmentarze", "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.19}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}