{"gmina": "gmina wiejska Gostycyn", "ludnosc": 5232, "budzet": {"dochody": "29,31 mln z\u0142", "wydatki": "29,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "725,75 tys z\u0142", "wydatki": "685,96 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "dochod_ue": "142,03 tys z\u0142", "dotacje_ue": "6,36 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "3,09 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "2,90 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "62,75 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "560,78 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-08-10", "DOFINANSOWANIE": "2133024.82", "WARTOSC": "3163565.68", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn", "OPIS": "Przedmiotowy projekt to inwestycja liniowa polegaj\u0105ca na budowie kanalizacji sanitarnej t\u0142ocznej zlewni oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gostycynie z przechwyceniem po drodze przewodu t\u0142ocznego (Gostycyn \u2013 Tuchola) \u015bciek\u00f3w z istniej\u0105cej przepompowni \u015bciek\u00f3w w \u0141yskowie. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci, jaka powstanie wramach projektu to 13 km. Kolektor t\u0142oczny przebiega\u0107 b\u0119dzie od centralnej przepompowni \u015bciek\u00f3w, zlokalizowanej na terenie przewidzianej do likwidacji oczyszczalni w Gostycynie do kolektora sanitarnego w Tucholi, przebiegaj\u0105cego na po\u0142udniowym skraju miasta, po p\u00f3\u0142nocno - wschodniej stronie rzeki Kicz, w kierunku komunalnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Na odcinku od Gostycyna do \u0141yskowa tras\u0119 kolektora wytyczono wzd\u0142u\u017c prawej strony drogi wojew\u00f3dzkiej. Kolektor sanitarny na trasie z \u0141yskowa do granicy administracyjnej miasta Tuchola przebiega\u0107 b\u0119dzie od miejsca lokalizacji istniej\u0105cej przepompowni \u015bciek\u00f3w w \u0141yskowie, w pasie dr\u00f3g gminnych i dr\u00f3g le\u015bnych do ul. Wa\u0144kowicza w Tucholi i nast\u0119pnie po przej\u015bciu syfonem pod korytem rzeki Kicz zostanie pod\u0142\u0105czony do kolektora sanitarnego. Projektowana sie\u0107 kanalizacyjna wykorzystana zostanie w celu polepszenia warunk\u00f3w socjalno-bytowych oraz umo\u017cliwi cz\u0119\u015bciow\u0105 lub ca\u0142kowit\u0105 likwidacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gostycynie. W ramach zadania zostanie zlikwidowana cz\u0119\u015b\u0107 biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. W celu umo\u017cliwienia dostarczenia \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych z nieskanalizowanych zagr\u00f3d gospodarskich oraz oddzielenia piasku z cz\u0119\u015bci og\u00f3lnosp\u0142awnej w miejscowo\u015bci Gostycyn zachowana zostanie cz\u0119\u015b\u0107 mechaniczna oczyszczalni, poprzez pozostawienie punktu zlewnego oraz piaskownika do czasu ca\u0142kowitego wyeliminowania dop\u0142ywu \u015bciek\u00f3w og\u00f3lnosp\u0142awnych. Na terenie oczyszczalni zaprojektowano r\u00f3wnie\u017c pozostawienie jednego rowu biologicznego i zaadaptowanie go jako czasowy zbiornik \u015bciek\u00f3w w wypadku awarii kolektora t\u0142ocznego do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Tucholi. Zbiornik ten b\u0119dzie wykorzystywany tylko na okres usuni\u0119cia awarii.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"KAMIONKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa kolektora sanitarnego t\u0142ocznego z terenu gminy Gostycyn do systemu kanalizacji Miasta i Gminy Tuchola realizowanego wdw\u00f3ch etapach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 407.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "57874473.60", "WARTOSC": "84528324.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68, w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 991,70 km. W wyniku realizacji projektu 13 112 gospodarstw domowych oraz 92 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 13 112 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1380091.89", "WARTOSC": "1938956.88", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania inwestycyjne maj\u0105ce na celu budow\u0119 dw\u00f3ch budynk\u00f3w wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 dla plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych w miejscowo\u015bciach Gostycyn oraz \u017balno. W projektowanych budynkach przewiduje si\u0119 prowadzenie instytucjonalnej pieczy zast\u0119pczej dla 14 dzieci \u2013 dwie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze. Plac\u00f3wki b\u0119d\u0105 mia\u0142y za zadanie zapewnienie dzieciom ca\u0142odobowej opieki i wychowania, a tak\u017ce zaspokojenie ich potrzeb, w szczeg\u00f3lno\u015bci emocjonalnych, rozwojowych, zdrowotnych, bytowych, spo\u0142ecznych i religijnych, zagwarantowanie im dost\u0119pu do kszta\u0142cenia dostosowanego do ich wieku i mo\u017cliwo\u015bci korzystania z przys\u0142uguj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych. Plac\u00f3wki podejmuj\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu powr\u00f3t dziecka do rodziny pochodzenia lub - w sytuacji gdy powr\u00f3t ten nie jest mo\u017cliwy \u2013 zapewnienie opieki w rodzinnej formie pieczy zast\u0119pczej lub rodzinie adopcyjnej. Powsta\u0142e plac\u00f3wki zast\u0105pi\u0105 istniej\u0105cy Dom Dziecka, mieszcz\u0105cy si\u0119 w du\u017cym budynku, kt\u00f3rego utrzymanie i dostosowanie do uwarunkowa\u0144 plac\u00f3wki 14-osobowej jest zbyt kosztowne. Projektowane obiekty zlokalizowane zostan\u0105 w Gostycynie oraz \u017balnie, na nieruchomo\u015bciach b\u0119d\u0105cymi w\u0142asno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie dw\u00f3ch jednokondygnacyjnych, wolnostoj\u0105cych budynk\u00f3w. B\u0119d\u0105 one wyposa\u017cone m.in. w instalacj\u0119 wodoci\u0105gow\u0105, hydrantow\u0105, kanalizacji sanitarnej, grzewcz\u0105. Inwestycja obejmuje r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynk\u00f3w. W zakresie prac wchodzi\u0107 b\u0119dzie m.in. wydzielenie powierzchni biologicznie czynnej, wykonanie utwardze\u0144 pod miejsca postojowe oraz monta\u017c altany drewnianej. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie tucholskim. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstan\u0105 plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y za\u0142o\u017cenia wprowadzone przez ustaw\u0119 o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej oraz zaspokoj\u0105 potrzeby Powiatu w zakresie instytucjonalnej pieczy zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI", "TYTUL": "Budowa plac\u00f3wki opieku\u0144czo - wychowawczej dla 14 dzieci w Gostycynie i budowa plac\u00f3wki opieku\u0144czo - wychowawczej dla 14 dzieci w \u017balnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "605915.25", "WARTOSC": "1370209.22", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn", "OPIS": "Przedmiotowy projekt swoim zakresem obejmuje zakup i monta\u017c 70 mikroinstalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na energii, kt\u00f3re zostan\u0105 umiejscowione na lub w 59 gospodarstwach domowych oraz w 2 obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Gostycyn. W wyniku realizacji powstanie 46 instalacji fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej (w tym 45 instalacje w budynkach mieszkalnych oraz 1 na terenie budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznych) oraz trzy rodzaje mikroinstalacji do produkcji energii cieplnej w tym: 22 instalacji powietrznych pomp ciep\u0142a do cel\u00f3w c.w.u., 1 instalacja powietrznych pomp ciep\u0142a do cel\u00f3w c.o. i c.w.u., 1 kocio\u0142 na biomas\u0119 do cel\u00f3w c.o. i c.w.u. Produkty projektu powstan\u0105 na/w nieruchomo\u015bciach mieszka\u0144c\u00f3w gminy Gostycyn oraz na/w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej gminy Gostycyn, ich moc zostanie dobrana zgodnie do zapotrzebowania na energi\u0119 na cele bytowe danych gospodarstw domowych. Projekt realizowany w formule \"projektu parasolowego\", gdzie Wnioskodawc\u0105 jest jednostka samorz\u0105du terytorialnego Gmina Gostycyn, a Beneficjentami ko\u0144cowymi s\u0105 mieszka\u0144cy gminy, w\u0142a\u015bciciele gospodarstw domowych na terenie, kt\u00f3rych powstan\u0105 planowane instalacje. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest wsp\u00f3\u0142finansowane ze \u015brodk\u00f3w pozyskanych z Funduszy Europejskich na podstawie konkursu nr RPKP.03.01.00-IZ.00-04-212/18, dzi\u0119ki kt\u00f3rym 50% koszt\u00f3w kwalifikowanych zostanie pokryte przez uzyskane dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA GOSTYCYN", "TYTUL": "\u201ePoprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego poprzez dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gminy Gostycyn\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "327201.49", "WARTOSC": "536870.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna budynku Domu Dziennego Pobytu w Gostycynie przy ulicy S\u0142onecznej 4. Planowane dzia\u0142ania w ramach projektu: modernizacja instalacji CO, docieplenie \u015bcian budynku (wraz z wykonaniem elewacji, wymiana stolarki okiennej oraz drzwiowej zewn\u0119trznej, termomodernizacja poszycia dachowego, instalacja kot\u0142a zasilanego OZE - pelet, monta\u017c klimatyzacji. zadania przewidziane w ramach projektu obejmuj\u0105: Prace przygotowawcze (dokumentacja projektowa, audyt energetyczny, ekspertyzy ornitologiczne i chiropterologiczne, studium wykonalno\u015bci i wniosek o dofinansowanie), Roboty budowlane (prace w zakresie termomodernizacji budynku, roboty rozbi\u00f3rkowe, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie dachu, instalacja odgromowa, monta\u017c klimatyzacji), Modernizacja instalacji CO, Nadz\u00f3r inwestorski, Zarz\u0105dzanie projektem, Promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA GOSTYCYN", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku Domu Dziennego Pobytu przy ulicy S\u0142onecznej 4 w Gostycynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.53}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2660000.00", "WARTOSC": "2800000.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Grup\u0105 docelow\u0105 proj. s\u0105 mieszka\u0144cy obszaru LSR zagro\u017ceni ub\u00f3st. lub wykl. spo\u0142. oraz os. z ich otoczenia. G\u0142\u00f3wnym problemem grupy docelowej jest wykluczenie spo\u0142eczne. Z diagnozy obszaru obj\u0119tego LSR wynika, \u017ce problemy os. z grupy docelowej to: niewystarczaj\u0105ce kwalifik. w odniesieniu do lokalnego rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 podniesienia lub aktualizacji, niewyst. powi\u0105zanie kierunk\u00f3w kszta\u0142c. i potrzeb lokalnego rynku pracy,oddalenie od g\u0142\u00f3w. szlak\u00f3w komunikac. i s\u0142abo rozwini\u0119ta komunikacja publiczna, niewystarczaj\u0105ca aktyw. spo\u0142. du\u017cej cz\u0119\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w po\u0142\u0105czona z \"syndromem wypalenia\" w\u015br\u00f3d lokalnych lider\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest rozw\u00f3j kapit. spo\u0142. obszaru LSR do 2023r. W ramach proj. zaplanowano wsparcie do 30.06.2023 r. 404 mieszk. obszaru LSR (237K i 167M), obj\u0119tych LSR w zakresie w\u0142\u0105cz. spo\u0142., w tym 350os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. (210K i 140M) oraz 54os. z otoczenia os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. W ramach proj. zaplanowane s\u0105 nabory i wyp\u0142acenie grant\u00f3w w ramach celu szczeg. 3.1 LSR, co uj\u0119te zosta\u0142o w 3 zadaniach meryt.: 1) Wyb\u00f3r proj. obj\u0119tych grantem - aktywiz. spo\u0142.-zawod. 2) Wyb\u00f3r proj. obj\u0119tych grantem - kluby m\u0142odzie\u017cowe, inne z obszaru aktyw. integracji o charakterze \u015brodowisk.; 3) Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - lider lub animator aktyw. lokalnej oraz obywatelskiej, inne rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142. lokal. i animacji spo\u0142., us\u0142ugi wzajemno\u015bciowe, samopomocowe. Zaplanowano \u0142\u0105cznie min.6 nabor\u00f3w projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem. Uwzgl\u0119dniono w tym koszty racjonalnych usprawnie\u0144. Realizacja zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wsk. produktu i wska\u017anik\u00f3w rezultatu zgodnych z programem oraz tych charakterystycznych dla projektu. Termin realizacji proj.: od 01.01.2018r. do 30.06.2023r., kwota dof.: 2660000z\u0142, ca\u0142k. koszt proj. to: 3129411,80z\u0142. Wska\u017aniki obligatoryjne: l. os. zagr. ub\u00f3st. i wykl. spo\u0142.: a)pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu -14os., b) poszukuj\u0105cych pracy - 26os., c)u kt\u00f3rych wzr. aktyw. spo\u0142. -198os.", "BENEFICJENT": "PARTNERSTWO \"LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BORY TUCHOLSKIE\"", "TYTUL": "Projekt grantowy w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LSR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-24", "DOFINANSOWANIE": "217721.18", "WARTOSC": "316162.36", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej wraz z budow\u0105 t\u0142oczni \u015bciek\u00f3w z jej zasilaniem energetycznym w miejscowo\u015bci Gostycyn, powiat tucholski, w obr\u0119bie ulic Kajakarskiej i Koszykarzy.W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:- opracowanie studium wykonalno\u015bci inwestycji i wniosku o dofinansowanie,- prace budowlane - budowa kolektora kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej, sieci kanalizacji sanitarnej t\u0142ocznej, t\u0142oczni \u015bciek\u00f3w, zalicznikowej linii zasilaj\u0105cej, wew. linii o\u015bwietlenia terenu, studni rewizyjnych z kr\u0119g\u00f3w betonowych, studni rewizyjnych, studni rozpr\u0119\u017cnej, utwardzenie kostk\u0105 betonow\u0105 teren t\u0142oczni \u015bciek\u00f3w,- nadz\u00f3r inwestorski,- nadz\u00f3r archeologiczny,- promocja projektu.Bezpo\u015brednim rezultatem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie przy\u0142\u0105czenie 20 os\u00f3b do zbiorowej sieci kanalizacyjnej. Dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu ilo\u015bci os\u00f3b korzystaj\u0105cych z sieci kanalizacyjnej mo\u017cliwe b\u0119dzie ograniczenie degradacji \u015brodowiska, co wp\u0142ynie na popraw\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju Gminy i popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "GMINA GOSTYCYN", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej wraz z budow\u0105 t\u0142oczni \u015bciek\u00f3w z jej zasilaniem energetycznym w miejscowo\u015bci Gostycyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.61}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1276517.68", "WARTOSC": "1343702.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty zwi\u0105zane z funkcjonowaniem biura, w tym koszty pracownik\u00f3w, koszty szkole\u0144 dla zespo\u0142u wdra\u017caj\u0105cego LSR. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia kontaktu mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, zapewnienia przep\u0142ywu informacji (w tym informacji o obszarze LSR, o LGD, og\u0142aszanych konkursach i dzia\u0142aniach realizowanych w ramach LSR) i promocji strategii (w tym informacje o LSR, og\u0142aszanych konkursach i innych dzia\u0142aniach realizowanych w ramach LSR, a tak\u017ce o efektach realizacji LSR) oraz wspierania potencjalnych wnioskodawc\u00f3w i beneficjent\u00f3w w przygotowaniu i realizacji projekt\u00f3w, tak\u017ce poprzez r\u00f3\u017cne formy aktywizacji spo\u0142ecznej.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142ania na obszarze obj\u0119tym LSR, tak\u017ce LGD.Okres realizacji projektu: od 01.04.2019 r. do 30.06.2023 r.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty to: liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS (1 LGD), liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD (51 miesi\u0119cy), liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD (12 szkole\u0144), liczba zorganizowanych spotka\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w (6 spotka\u0144), liczba imprez/wydarze\u0144 z udzia\u0142em LGD (10 imprez), liczba dzia\u0142a\u0144 promocyjnych - imprez w\u0142asnych LGD (4 imprezy), Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD (51 miesi\u0119cy), Liczba porad lub konsultacji udzielonych beneficjentom (200 porad). Wska\u017aniki rezultatu: Liczba LSR zrealizowanych przez LGD (1 sztuka).Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 1 343 702,83 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1 276 517,68 z\u0142", "BENEFICJENT": "PARTNERSTWO \"LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BORY TUCHOLSKIE\"", "TYTUL": "Koszty bie\u017c\u0105ce i animacja do 2023r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "973482.32", "WARTOSC": "1024718.24", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty zwi\u0105zane z funkcjonowaniem biura, w tym koszty pracownik\u00f3w, koszty szkole\u0144 dla zespo\u0142u wdra\u017caj\u0105cego LSR. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje (w tym informacje o obszarze LSR, o LGD i og\u0142aszanych konkursach) i propagowa\u0107 strategi\u0119 (w tym informacje o LSR i og\u0142aszanych konkursach) oraz wspiera\u0107 potencjalnych wnioskodawc\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w, tak\u017ce poprzez r\u00f3\u017cne formy aktywizacji spo\u0142ecznej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy obszaru obj\u0119tego LSR, osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, a tak\u017ce wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142ania na obszarze obj\u0119tym LSR, tak\u017ce LGD. Warto\u015b\u0107 projektu to 933723,14z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 88610,26z\u0142", "BENEFICJENT": "PARTNERSTWO \"LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BORY TUCHOLSKIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-02", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "209531.35", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci elektroenergetycznej (linii kablowej o\u015bwietlenia drogowego) z inteligentnymsystemem zarz\u0105dzania o\u015bwietleniem drogowym na ulicy Pilskiej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na terenie gminy Gostycyn, kt\u00f3ra po\u0142o\u017cona jest w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci powiatu tucholskiego w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim. Inwestycja zak\u0142ada budow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego przez instalacj\u0119 16 nowoczesnych, energooszcz\u0119dnych lamp LED, co korzystnie wp\u0142ynie na redukcj\u0119 zu\u017cycia energii elektrycznej oraz zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, a jednocze\u015bnie zwi\u0119kszy atrakcyjno\u015b\u0107 osiedle\u0144cz\u0105 oraz inwestycyjn\u0105 gminy Gostycyn.", "BENEFICJENT": "GMINA GOSTYCYN", "TYTUL": "Modernizacja systemu o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy Gostycyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "3517125.98", "WARTOSC": "4138098.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zbudowanie na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego kompleksowego systemu pracy z uczniem zdolnym i stworzenie innowacyjnych metod pracy z uczniami szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych wok\u00f3\u0142 sieci Astrobaz. Jest to rozwi\u0105zanie, w kt\u00f3rym g\u0142\u00f3wne miejsce zajm\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w szko\u0142ach (zaj\u0119cia z astrofotografii, warsztaty z programowania oraz matematycznych metod w informatyce i astronomii, ko\u0142a astronomiczno-geograficzne). Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce dydaktyczne do pracowni przedmiotowych oraz specjalistyczny sprz\u0119t do zaj\u0119\u0107 dodatkowych (np. nauczanie metod\u0105 eksperymentu i projektu edukacyjnego), nauczyciele (28) skorzystaj\u0105 ze szkole\u0144 i/lub studi\u00f3w podyplomowych. W efekcie realizacji projektu 1400 uczni\u00f3w (ze szk\u00f3\u0142 podstawowych i lice\u00f3w) zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie: TIK, umiej\u0119tno\u015bci matematyczno-przyrodniczych, umiej\u0119tno\u015bci rozumienia, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w i umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej. W 16 szko\u0142ach zostan\u0105 stworzone warunki do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, m.in. poprzez: wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie pracowni w sprz\u0119t niezb\u0119dny do nauczania eksperymentalnego, kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji uczni\u00f3w. Nast\u0105pi podniesienie kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli w zakresie: metod indywidualnej pracy z uczniem, wykorzystywania metod eksperymentu naukowego w edukacji, korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Niebo nad Astrobazami - rozwijamy kompetencje kluczowe uczni\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "551811.33", "WARTOSC": "649189.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 os. (30 K, 20 M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz (w woj. kujawsko-pomorskim) w okresie od 11. 2017 r. do ko\u0144ca 12. 2018 r.Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej tj. spotkania z doradc\u0105 zawodowym w tym utworzenie IPD, wsparcie psychologiczne, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji, szkolenie prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji, realizacj\u0119 6 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych, warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (zg. z SZOOP i regulaminem konkursu i [ KD B.1.5]) stanowi 50 os. fizycznych (30 K,20 M) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamieszkuj\u0105cych zgodnie z zapisami Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz. Projekt jest skierowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do:- os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia tj. min. 12 os. (8K,4M)- kobiet tj. min. 30 K- os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. min. 5 os. (3K,2M)- os\u00f3b o niskich kwalifikacjach tj. min. 10 os. (4K,6M)G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 34 os. -nabycie kompetencji zawodowych przez min. 11 os. -nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez min. 40 os. -osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: + os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie min. 53% + kobiet na poziomie min. 59 % + os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min. 53% + os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) na poziomie min. 58 % + os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z powy\u017cszych kategorii na poziomie min. 63%", "BENEFICJENT": "FOCUS TRAINING. INSTYTUT DOSKONALENIA KADR I ROZWOJU OSOBOWO\u015aCI KR\u00d3LEWICZ MARZANNA", "TYTUL": "Inkubator Twojej Kariery !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}], "children": [{"name": "Rodzina", "v": "8,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.34, "v_pc": "1664,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "4,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.67}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "578,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "259,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "NIEZNANY_03", "v": "159,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "85,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.97}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 662.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "7,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.25, "v_pc": "1375,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "4,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.84}, {"name": "Przedszkola", "v": "854,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "624,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "264,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "248,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "246,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Gimnazja", "v": "137,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "56,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 232.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "40,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "38,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "16,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.21, "v_pc": "522,89 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "10.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "321,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "299,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.94}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "97,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "56,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "52,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.74, "v_pc": "382,43 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "685,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "586,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.33}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "468,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "175,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.77}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "37,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "29,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.45}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "14,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.28, "v_pc": "356,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "960,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.46}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "900,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.22}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "5,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.54, "v_pc": "314,60 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "426,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "421,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "224,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "194,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.83}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "114,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.95}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "109,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.65}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "95,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "50,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "9,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 199.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.21, "v_pc": "295,92 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "222.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 347.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "516,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.36}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2, "v_pc": "238,28 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "124.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "799,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.14}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "412,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.06}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "18,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "v": "13,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76, "v_pc": "213,80 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "899,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.41}, {"name": "Biblioteki", "v": "219,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.58}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "429,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "82,00 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "429,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "311,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04, "v_pc": "59,51 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "285,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.62}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "19,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.6}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "293,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "56,09 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "52.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "108.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "v": "193,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "72,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.79}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "18,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "5,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.02}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "167,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "31,95 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "40.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "167,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "157,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "30,10 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "80.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "115,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "31,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "9,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.86}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.71}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "114,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38, "v_pc": "21,82 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "539.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2522.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "v": "114,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 99.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "54,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,49 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "40.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "27,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.43}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "25,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.21}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "41,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,97 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "39,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.2}, {"name": "Cmentarze", "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.79}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "22,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,35 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "19,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.82}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.17}]}, {"name": "Turystyka", "v": "16,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,10 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "16,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}