[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3626990.63", "WARTOSC": "4303500.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tucholskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach); - 57% os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Tucholi. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, tj. poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c, bon na zasiedlenie, prace interwencyjne, refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ponadto, w projekcie b\u0119dzie realizowane wsparcie w ramach tarczy antykryzysowej zgodnie z art. 15 zzb, 15zzc, 15 zze.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TUCHOLI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tucholskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3514534.22", "WARTOSC": "4134746.15", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c., zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Tucholi, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej zgodnych z Komunikatem w sprawie wyznaczenia minimalnych poziom\u00f3w kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla Regionalnych Program\u00f3w Operacyjnych: a) minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 - 42%; b) minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup - 52% w PUP Tuchola. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, tj. poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c, prace interwencyjne, refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instrument\u00f3w finansowych maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podstawie art.15zzb, art.15zzc i art.15zze.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TUCHOLI", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie tucholskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3128373.00", "WARTOSC": "3404475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tucholskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podjecie zatrudnienia przez: - 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej w ww. grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TUCHOLI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tucholskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2896117.21", "WARTOSC": "3071499.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Projekt ma na celu przetestowanie modelu wypracowanego w pierwszym etapie konkursu. Kluczowym za\u0142o\u017ceniem modelu by\u0142y wykorzystanie gospodarstw opieku\u0144czych (GO) jako nowego (w Polsce) narz\u0119dzia aktywizacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105. GO to gospodarstwa rolne, kt\u00f3re poza (lub zamiast) tradycyjnej roli zaczynaj\u0105 pe\u0142ni\u0107 tak\u017ce funkcj\u0119 spo\u0142eczn\u0105. W GO planuje si\u0119 stworzy\u0107 miejsca dziennego pobytu dla OzNI (otwarte punkty integracji) oraz w cz\u0119\u015bci gospodarstw - mieszkania treningowe. Wykorzystanie gospodarstw, zlokalizowanych w miejscu lub pobli\u017cu miejsca zamieszkania Beneficjent\u00f3w umo\u017cliwi pozostanie OzNI w swoim \u015brodowisku (i u\u0142atwi wsparcie tak\u017ce opiekun\u00f3w OzNI, zar\u00f3wno poprzez polityk\u0119 wytchnieniow\u0105, jak i miejsce \u015bwiadczenia dla nich poradnictwa specjalistycznego), a walory przyrodnicze zwi\u0119ksz\u0105 skuteczno\u015b\u0107 realizowanej terapii. Fakt, \u017ce wykorzystuj\u0105c GO do aktywizacji, nie tworzy si\u0119 nowych podmiot\u00f3w, a wykorzystuje dost\u0119pne zasoby pozwala na wdro\u017cenie tych rozwi\u0105za\u0144 w ca\u0142ym kraju, szczeg\u00f3lnie na obszarach wiejskich i s\u0142abiej zaludnionych, gdzie tworzenie wi\u0119kszych jednostek (WTZ, \u015aDS) wi\u0105za\u0142oby si\u0119 ze znacznym kosztem. Poza wsparciem dziennym w OPI oraz mieszkaniami treningowymi w projekcie planuje si\u0119 tak\u017ce utworzy\u0107 mieszkanie wspierane (ju\u017c poza GO). Wskazane wy\u017cej instrumenty stanowi\u0105 etap procesu aktywizacji OzNI, kt\u00f3ry opiera\u0142by si\u0119 o kontrakty aktywizacyjne - dokument tworzony wsp\u00f3lnie przez OzNI oraz specjalist\u0119 d.s. aktywizacji os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (nowe stanowisko za\u0142o\u017cone w modelu - osoba, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym zadaniem b\u0119dzie praca z osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 na etapie opracowywania, realizacji i oceny skuteczno\u015bci wsparcia), maj\u0105cy okre\u015bli\u0107 mo\u017cliwe i celowe instrumenty aktywizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W TUCHOLI", "TYTUL": "Samodzielnie (nie samemu) - wspieranie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w powiecie tucholskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2697386.37", "WARTOSC": "6458836.22", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "\"Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wdro\u017ceniu nowej, w\u0142asnej technologii produkcji k\u00f3\u0142 z\u0119batych w szybko\u015bciowym procesie obr\u00f3bki frezowania na twardo (skiving) i szlifowania wyka\u0144czaj\u0105cego, co umo\u017cliwi wykonanie detali o wysokiej dok\u0142adno\u015bci. Dzi\u0119ki temu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 rozpocz\u0105\u0107 produkcj\u0119 ma\u0142ogabarytowych pomp oraz kompaktowych, cichobie\u017cnych przek\u0142adni do zestaw\u00f3w hydraulicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y inn\u0105 konstrukcj\u0119 \u2013 b\u0119d\u0105 mniejsze i l\u017cejsze, a jednocze\u015bnie charakteryzuj\u0105ce si\u0119 wi\u0119ksz\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105 i sprawno\u015bci\u0105. Opisywany proces produkcyjny wprowadza zatem nowe, korzystne rozwi\u0105zania, kt\u00f3re nie by\u0142y wcze\u015bniej dost\u0119pne w rozwi\u0105zaniach alternatywnych \u2013 dotychczas \u017caden producent z Polski nie wdro\u017cy\u0142 technologii produkcji ma\u0142ogabarytowych i lekkich pomp hydraulicznych i przek\u0142adni, wytworzonych na bazie bardzo dok\u0142adnego ko\u0142a z\u0119batego, wykonanego w skr\u00f3conym procesie frezowania na twardo i szlifowania wyka\u0144czaj\u0105cego. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 za\u0142o\u017cone cele. Celem ostatecznym inwestycji, kt\u00f3rej dotyczy niniejszy projekt, jest uruchomienie produkcji i wprowadzenie na rynek przez ZPUH Hylmet Sp. J., dw\u00f3ch nowych asortyment\u00f3w produktowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 produktami znacz\u0105co ulepszonymi wzgl\u0119dem dotychczas wytwarzanych na terytorium RP. B\u0119d\u0105 to: - ma\u0142ogabarytowa pompa hydrauliczna nowej generacji oraz - zestaw sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z ma\u0142ogabarytowej pompy hydraulicznej nowej generacji wraz z kompaktow\u0105, cichobie\u017cn\u0105 przek\u0142adni\u0105 z\u0119bat\u0105. Celem d\u0142ugofalowym projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci firmy Hylmet (ma\u0142ego przedsi\u0119biorstwa), na rynku polskim i mi\u0119dzynarodowym. \"", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO \u2013 US\u0141UGOWO \u2013 HANDLOWY \u201eHYLMET\u201d HENRYK FIGIEL, EUGENIUSZ PIESIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie ma\u0142o operacyjnej technologii wytwarzania k\u00f3\u0142 z\u0119batych w VI klasie dok\u0142adno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2481346.75", "WARTOSC": "2919231.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i o niskich kwalifikacjach w powiecie tucholskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej zgodnych z Komunikatem w sprawie wyznaczenia minimalnych poziom\u00f3w kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla Regionalnych Program\u00f3w Operacyjnych: a) minimalny pozom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie 33%; b) minimalny pozom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet na poziomie 39%; c) minimalny pozom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie 33%; d) minimalny pozom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie 30%; e) minimalny pozom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISDED 3) na poziomie 38%; f) minimalny pozom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii na poziomie 43% w PUP Tuchola. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TUCHOLI", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie tucholskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.25}, {"DATA_KONIEC": "2016-04-30", "DATA_START": "2015-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1739755.05", "WARTOSC": "1893210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tucholskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej kryterium dost\u0119pu. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy I (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, czyli utworzony lub zaktualizowany zostanie IPD. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W projekcie zastosujemy opr\u00f3cz poradnictwa zawodowego lub po\u015brednictwa pracy: - Sta\u017ce dla 126 uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re trwa\u0107 b\u0119d\u0105 do 5 miesi\u0119cy; - Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 28 uczestnik\u00f3w; - Bony szkoleniowe dla 10 uczestnik\u00f3w; - Bony zasiedleniowe dla 8 uczestnik\u00f3w; - Prace interwencyjne w sektorze prywatnym dla 7 uczestnik\u00f3w, z 6 miesi\u0119czn\u0105 refundacj\u0105 cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w wynagrodzenia; -Szkolenia grupowe dla 39 uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TUCHOLI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tucholskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.93}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1494975.91", "WARTOSC": "1758760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I lub II nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: osoba powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobieta, osoba niepe\u0142nosprawna, osoba d\u0142ugotrwale bezrobotna, osoba o niskich kwalifikacjach w powiecie tucholskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 57 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TUCHOLI", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie tucholskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1369184.95", "WARTOSC": "1490026.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tucholskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej kryterium dost\u0119pu.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TUCHOLI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tucholskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4447606.42", "WARTOSC": "5232478.15", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Powiat Tucholski . Projekt jest realizowany w partnerstwie z Powiatem \u015awieckim i S\u0119pole\u0144skim. Podmiotem realizuj\u0105cym projekt jest Tucholskie Centrum Edukacji Zawodowej. Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 437 os\u00f3b doros\u0142ych oraz zdobycie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji przez 245 os\u00f3b doros\u0142ych w okresie do 31 grudnia 2020 roku.Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze podregionu \u015bwieckiego (tj. powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, s\u0119pole\u0144skiego) i b\u0119dzie skierowany do os\u00f3b z grupy docelowej, tj. os\u00f3b w wieku 18-65 lat: o niskich kwalifikacjach i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub powy\u017cej 50 roku \u017cycia, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci gospodarcz\u0105, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 nabywa\u0107, podnosi\u0107 lub uzupe\u0142nia\u0107 posiadane kompetencje, kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci i jednocze\u015bnie nale\u017c\u0105 do grupy defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105 najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji.Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144: 1. Doradztwo edukacyjno-zawodowe2. Realizacja pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego Udzielenie us\u0142ugi doradztwa edukacyjno-zawodowego b\u0119dzie polega\u0142o na odbyciu przez uczestnik\u00f3w spotka\u0144 z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym. Realizacji pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a nabywaniu, podnoszeniu, uzupe\u0142nianiu wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji lub kwalifikacji. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.05.2018 do 31.12.2020. W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:1. Produktua) liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie: 973 osoby (K 389, M 584)2. Rezultatu a) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia: 437 os\u00f3b (K 175, M 262)b) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zdoby\u0142y wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci lub kompetencje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia: 245 os\u00f3b (K 98, M 147)", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI", "TYTUL": "Edukacja doros\u0142ych na rzecz rynku pracy w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10589099.34", "WARTOSC": "12457763.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu \u201eKPOWES V\u201d jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 1, kt\u00f3ry obejmuje powiaty: bydgoski, m. Bydgoszcz, nakielski, tucholski, s\u0119pole\u0144ski, poprzez wsparcie w tworzeniu nowych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES), wsparcie w rozwoju i funkcjonowaniu ju\u017c istniej\u0105cych PES oraz wsparcie finansowe i merytoryczne na utworzenie 128 nowych miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w okresie od 01.07.2019r. do 30.06.2023r. Projekt skierowany jest do: - os. fizycznych chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, pracownik\u00f3w i wolontariuszy PES, pracownik\u00f3w JST oraz ich jednostek organizacyjnych;- instytucji rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142., JST oraz ich jednostek organizacyjnych, PES, podmiot\u00f3w o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych. Zadania merytoryczne realizowane w ramach projektu to: 1/ Animacja i inkubacja przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do powo\u0142ywania nowych PES i PS oraz rozwoju potencja\u0142u istniej\u0105cych PES, 2/ Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, kt\u00f3rej celem jest tworzenie miejsc pracy w PS oraz wykorzystanie potencja\u0142u istniej\u0105cych PES do ekonomizacji.W ramach projektu: - wsparcie uzyska min. 350 os\u00f3b, w tym min. 251 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,- wsparcie uzyska min. 250 podmiot\u00f3w, z czego min. 210 PES (w tym PS), - powstanie min. 128 nowoutworzonych miejsc pracy w PS,- powstanie min. 37 grup inicjatywnych, kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES, - min. 22 \u015brodowiska lokalne przyst\u0105pi\u0105 do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES;- powstanie min. 37 NGO prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142atn\u0105 lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105; - nast\u0105pi min. 5% wzrost obrotu w min. 30% PS obj\u0119tych wsparciemOg\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu to 12.479.222,74 z\u0142, w tym wydatki obj\u0119te pomoc\u0105 de minimis (skierowane bezpo\u015brednio do PES prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105) to 7.352.898,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "653624.34", "WARTOSC": "768970.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie tucholskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 33% uczestnik\u00f3w po 50 roku \u017cycia, 33% uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach oraz 39% kobiet zarejestrowanych w PUP Tuchola. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TUCHOLI", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie tucholskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2937855.00", "WARTOSC": "3456302.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Gospodarstwo opieku\u0144cze jest miejscem \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w oparciu o zasoby tradycyjnego gospodarstwa rolnego. Jest to nowy rodzaj dzia\u0142alno\u015bci w naszym kraju, z powodzeniem funkcjonuj\u0105cy w Europie (zielone terapie i rolnictwo dla zdrowia). Projekt zak\u0142ada utworzenie i funkcjonowanie 15 gosp. opiek., zapewniaj\u0105cych 75 miejsc, na terenie powiat\u00f3w: brodnickiego, mogile\u0144skiego, \u015bwieckiego, tucholskiego i w\u0105brzeskiego. Podopiecznymi b\u0119d\u0105 osoby niesamodzielne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 ze wsparcia i zaj\u0119\u0107 przez 8 godz. dziennie, 5 dni w tygodniu (w grupach 3-8 os.). Rekrutacja odb\u0119dzie si\u0119 z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzonej identyfikacji potrzeb na poziomie \u015brodowiska lokalnego, w sta\u0142ym kontakcie z O\u015brodkami Pomocy Spo\u0142ecznej. Ka\u017cda osoba w proj. b\u0119dzie korzysta\u0107 z us\u0142ug przez maks. p\u00f3\u0142 roku (w sumie 225 os\u00f3b), co pozwoli wi\u0119kszej liczbie podopiecznych skorzysta\u0107 z tego nowatorskiego typu us\u0142ug i podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o dalszym uczestnictwie w zaj\u0119ciach w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu. Osoby zajmuj\u0105ce si\u0119 podopiecznymi (opiekunowie) i prowadz\u0105ce zaj\u0119cia (wolontariusze) b\u0119d\u0105 mog\u0142y zdoby\u0107 kwalifikacje do opieki (kurs dla 30 os.). W proj. b\u0119dzie \u015bwiadczone sta\u0142e doradztwo dla gospodarstw wspieraj\u0105ce ich funkcjonowanie i rozw\u00f3j oferty, s\u0142u\u017c\u0105ce dostosowaniu zaj\u0119\u0107 do indywidualnych potrzeb podopiecznych. Zostan\u0105 zorganizowane r\u00f3wnie\u017c szkolenia wspieraj\u0105ce zak\u0142adanie i rozwijanie tej dzia\u0142alno\u015bci. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich b\u0119dzie mia\u0142a charakter wyjazdowy - zostan\u0105 odwiedzone inne gosp. w projekcie, co pomo\u017ce upowszechnia\u0107 dobre praktyki i rozwi\u0105zania. Dotychczas w Polsce dominuje opieka indywidualna nad osobami starszymi, kt\u00f3ra dodatkowo najcz\u0119\u015bciej nie obejmuje okresu 8 godzin. Projekt pozwoli rozwin\u0105\u0107 opiek\u0119 prowadzon\u0105 w ma\u0142ych grupach, kt\u00f3ra poprzez czynnik relacji spo\u0142ecznych pomo\u017ce rozwi\u0105za\u0107 problemy psychiczne os\u00f3b starszych zwi\u0105zane z samotno\u015bci\u0105. Opieka \u015bwiadczona w grupie pozwoli zatem zaspokoi\u0107 potrzeby w zakresie kontakt\u00f3w spo\u0142ecznych. Ca\u0142kowity koszt projektu 3.456.302,00z\u0142", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W MINIKOWIE", "TYTUL": "\"Zielona opieka - gospodarstwa opieku\u0144cze w woj. kujawsko-pomorskim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7037895.53", "WARTOSC": "8279877.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem proj. jest rozw\u00f3j systemu deinstytucjonalizacji opieki nad osobami niesamodzielnymi i ci\u0119\u017cko chorymi zar\u00f3wno doros\u0142ymi jak i dzie\u0107mi w \u015brodowisku lokal. oraz poprawa dost\u0119pu do limitowanych us\u0142ug/\u015bwiadcze\u0144 zdrowot. d\u0142ugoterminowych i paliatywnych w wyniku/poprzez utworzenie 3 DDOM oraz miejsc \u015bwiadczenia domowej opieki med. dla 629 os\u00f3b, zamieszka\u0142ych na terenie subreg. bydgoskiego do 30.06.2021r. W ramach proj. przewiduje si\u0119 udzielanie wsparcia o charakterze zdrow. w postaci funkcjonowania 3 DDOM 45 miejsc, dla 150 uczest. \u0142\u0105cznie w Bydgoszczy, Tucholi i \u015awieciu oraz systemu dom. opieki med. dla 779 pacjent\u00f3w.Wsparcie tj. kompleksowa pomoc med. udzielane b\u0119dzie na podst. diagnozy lekarskiej i wymaganych rozporz. (z przeprowadzonej diagnozy) na terenie subregionu:1. Piel\u0119gniarska opieka d\u0142ugoterminowa domowa (PODD) dla dzieci (skala Barthel 0-65 pkt) - 4184 wizyt2. PODD dla os\u00f3b doros\u0142ych (skala Barthel 0-65 pkt) - 9180 wizyt 3. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez zesp\u00f3\u0142 d\u0142ugoterminowej opieki domowej (ZDOD) dla dzieci wentylowanych mechanicznie - 864 wizyty4. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez ZDOD dla os\u00f3b doros\u0142ych wentylowanych mech. - 810 wizyt 5. Opieka hospicyjna nad dzieckiem realizowana w warunkach dom. - 16560 wizyt 6. Opieka paliatywna/hospicyjna nad osob\u0105 doros\u0142\u0105 realizowana w warunkach dom. - 32400 wizyt \u0141\u0105cznie zrealizowanych zostanie 63 998 wizyt dom.Ca\u0142o\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 koordynowa\u0142o b\u0119dzie Centrum Koordynacji i Edukacji. Opr\u00f3cz us\u0142ug o charakterze zdrow.przewiduje si\u0119 tak\u017ce istotne dzia\u0142ania eduk., infor. i promoc. skierowane zar\u00f3wno do os\u00f3b niesamodzielnych (779), jak i ich opiekun\u00f3w (400 os\u00f3b)Wnioskodawca i partnerzy nie s\u0105 wy\u0142\u0105czeni z mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o \u015brodki w ramach konkursu - nie realizuj\u0105 projektu DDOM w ramach PO WER i nie chc\u0105 przeznaczy\u0107 \u015brodk\u00f3w na dalsze funkcjonowanie DDOM. DDOM b\u0119dzie prowadzony przez podmiot leczniczy posiadaj\u0105cy umow\u0119 na \u015bwiadczenie opieki zdrowotnej zawart\u0105 z K-P Oddz. Woj. NFZ.", "BENEFICJENT": "PALLMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie skoordynowanego systemu pomocy dla mieszka\u0144c\u00f3w subregionu bydgoskiego w oparciu o funkcjonowanie DDOM oraz medyczn\u0105 opiek\u0119 domow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5737731.47", "WARTOSC": "6750272.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 1 (pow.: nakielski, s\u0119pole\u0144ski, bydgoski, tucholski, m.Bydgoszcz) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz w rozwoju i funkcjonowaniu PES, w tym stworzenie 90 miejsc pr, z tego min. 24 nowe miejsca pracy w PS i min. 24 nowe miejsca pracy w istniej\u0105cych PS i PES (przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS), przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142. przy zaanga\u017cowaniu otoczenia spo\u0142. tych os\u00f3b, z uwzgl\u0119dnieniem zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju w okresie od 01.06.2016r.-30.09.2019. Projekt skierowany jest do: - os. fiz chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, -podmiot\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych, -PES, -pracownik\u00f3w i wolontariuszy PES, - JST oraz ich jednostek organiz., -pracownik\u00f3w JST oraz ich jednostek organiz. Zadania merytoryczne realizowane w ramach projektu to: 1/ Animacja powo\u0142ywania nowych PS i PES, 2/ Inkubacja przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , 3/ Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej. W ramach projektu: - wsparcie uzyska min. 105 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z czego min. 90 b\u0119dzie pracowa\u0142o po opuszczeniu programu, - wsparcie uzyska min. 50 PES, - powstanie min. 90 miejsc pr w PS, w tym min. 24 dla os\u00f3b wskazanych w definicji przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego w nowoutworzonych PS i min. 24 miejsca pracy (w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty) w istniej\u0105cych PS a wspartych w ramach projektu; - powstan\u0105 min 34 gr inicjat, kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia, co do utworzenia PES, - min. 21 \u015brodowisk lokal przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES; - powstan\u0105 min. 34 organizacje poz (prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142 pp lub gosp); - nast\u0105pi wzrost obrotu PS obj\u0119tych wsparciem, min. 5% rocznie. Og\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu to 6750272,32z\u0142, w tym wydatki obj\u0119te pomoc\u0105 de minimis - 3 681 500z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.89}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1160219.40", "WARTOSC": "1364964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja programu profilaktycznego dla os\u00f3b zagro\u017conych przerwaniem aktywno\u015bci zawodowej w kierunku wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego. Celem projektu jest poprawa wykrywalno\u015bci raka jelita grubego oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programach profilaktycznych o 2100 os\u00f3b do ko\u0144ca 2023 roku, co jest zgodnie z celem szczeg\u00f3\u0142owym poddzia\u0142ania 8.6.2. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu:-zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci na temat raka jelita grubego,-zmniejszenie umieralno\u015bci z powodu nowotwor\u00f3w,-obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia,-zwi\u0119kszenie odsetka wylecze\u0144.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty:1.Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 3600 os\u00f3b (1819 K i 1781 M).2.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne -2100 os\u00f3b (1061 K i 1039 M).Projekt skierowany b\u0119dzie do nast\u0119puj\u0105cych grup odbiorc\u00f3w:1.os\u00f3b pracuj\u0105cych nara\u017conych na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia;2.os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia, w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Uczestnicy projektu stanowi\u0105cy grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osobami w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cymi w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami skriningowymi (przesiewowymi) w celu wczesnego wykrywania choroby.G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:1.Warsztaty edukacyjno-informacyjne dla pracownik\u00f3w.2.Warsztaty edukacyjno-informacyjne dla bezrobotnych.3.Warsztaty edukacyjno-informacyjne dla lekarzy POZ.4.Us\u0142ugi zdrowotne - badanie kolonoskopowe.5.Us\u0142ugi zdrowotne - znieczulenie przy badaniu endoskopowym.6.Zapewnienie opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105.7.Zapewnianie dojazdu do Szpitala uczestnikom programu profilaktyki raka jelita grubego zakwalifikowanym do badania kolonoskopowego.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rak na wspak - program profilaktyki raka jelita grubego prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w \u015awieciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-16", "DOFINANSOWANIE": "106298.28", "WARTOSC": "125056.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Projekt przewiduje wsparcie dla usamodzielniaj\u0105cych si\u0119 i usamodzielnionych wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej (rodzinnej i instytucjonalnej) z powiatu tucholskiego. Osoby opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 s\u0105 grup\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 szczeg\u00f3lnego wsparcia w momencie rozpoczynania doros\u0142ego \u017cycia. Cz\u0119sto, mimo pobytu w plac\u00f3wkach czy rodzinach zast\u0119pczych, osoby te nie s\u0105 dostatecznie przygotowane ani do podj\u0119cia zatrudnienia, ani do prowadzenia samodzielnego \u017cycia. Celem projektu jest wyposa\u017canie tej grupy w kompetencje, wiedz\u0119 i kwalifikacje umo\u017cliwiaj\u0105ce znalezienie zatrudnienia i podejmowanie w pe\u0142ni \u015bwiadomych i dojrza\u0142ych decyzji.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI", "TYTUL": "Ku doros\u0142o\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "95468.62", "WARTOSC": "101250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie modelu kompleksowego \u015brodowiskowego wsparcia doros\u0142ych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz zawi\u0105zanie partnerstwa w celu testowania tego modelu. W projekcie planuje si\u0119 przetestowanie modelu zak\u0142adaj\u0105ce p\u0142ynny proces usamodzielnienia osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 poprzez wykorzystanie gospodarstw opieku\u0144czych, jako miejsc integracji i prowadzenia mieszka\u0144 treningowych, tworzenie mieszka\u0144 wspieranych oraz zmian\u0105 struktury jednostek pomocy i integracji spo\u0142ecznej, tak by osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sta\u0142a w centrum dzia\u0142a\u0144, a proces aktywizacji by\u0142 kompleksowy, koordynowany wsp\u00f3lnie przez wszystkie zaanga\u017cowane podmioty z uwzgl\u0119dnieniem podmiotowo\u015bci klienta.", "BENEFICJENT": "POWIAT TUCHOLSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W TUCHOLI", "TYTUL": "Samodzielnie (nie samemu) - model wspierania os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w powiecie tucholskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1596932.40", "WARTOSC": "1878744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Fabryka firm\" jest podj\u0119cie do 31.12.2018 r. samozatrudnienia przez 26 kobiet oraz 16 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na trenie jednego z 18 powiat\u00f3w z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa wg danych na dzie\u0144 31.12.2015 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Zamieszka\u0142e w jednym z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa Kujawsko- Pomorskiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia rejestrowanego jest wy\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej (13,3%). Projekt realizowany b\u0119dzie w latach od 2.011.2016 do 31.12.2018 r. W ramach projektu oferowane b\u0119dzie wsparcie szkoleniowo-doradcze: doradztwo zawodowe indywidualne, szkolenia z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, us\u0142ugi asystentury z mentoringiem, doradztwo oraz szkolenia specjalistyczne. Oferowane wsparcie pozwoli stworzy\u0107 47 miejsc pracy przez 42 przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej bezzwrotne dotacje w wysoko\u015bci do 24 400 z\u0142. Zdobyte w projekcie kompetencje i wiedza pozwol\u0105 na trwa\u0142e funkcjonowanie nowopowsta\u0142ych firm.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM TECHNOLOGII INFORMACYJNYCH E-MISJA", "TYTUL": "Fabryka firm", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "648355.88", "WARTOSC": "762771.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zaw.100 (56K i 44M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 ORSG w woj. kujawsko - pomorskim, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu reintegracji spo\u0142.-zaw.w okresie I.2020 - IV.2021r.Projekt skierowany jest do 100 os\u00f3b (56K i 44M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zg. z definicj\u0105 w Wytycznych, w wieku 18-64 lata, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu kodeksu cywilnego) na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego (17 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. B.1.B. wniosku) w woj. kujawsko - pomorskim.W ramach grupy docelowej:* 10 os\u00f3b b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w ob. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.* 7 os\u00f3b b\u0119dzie niepe\u0142nosprawna o umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci * 80 os\u00f3b b\u0119dzie biernych zawodowo* 20 os\u00f3b b\u0119dzie bezrobotnych* 4 osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017bW ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym (I\u015aR): umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego wsparciem psychologa,doradcy zawodowego, doradcy psychospo\u0142ecznego po\u015brednika pracy, kursami podnosz\u0105cymi kompetencje i kwalifikacje oraz sta\u017cami.Kompleksowy program wsparcia umo\u017cliwi uczestnikom podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, integracj\u0119, nabycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiad.zawodowego oraz zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na efektywna aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105.Okres realizacji projektu: I.2020 - IV.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZE\u0143STWO PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "TYTUL": "Akademia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "670371.92", "WARTOSC": "788672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 66 (36K/30M) os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w okresie od 01.03.2018 do 28.02.2019 r.; grupa docelowa: 66 os\u00f3b (36K/30M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w rozumieniu Kodeksu Cywilnego nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 36 kobiet oraz 30 m\u0119\u017cczyzn: 8 m\u0119\u017cczyzn niepe\u0142nosprawnych, 14 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3), 8 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 roku \u017cycia; zadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144/Poradnictwo zawodowe/Po\u015brednictwo pracy/Szkolenia zawodowe i specjalistyczne kursy/Sta\u017ce zawodowe; g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 33 osoby, podniesienie kwalifikacji/kompetencji przez 66 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 46 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 33Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi; 33", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W kierunku aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "590586.29", "WARTOSC": "694807.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU i GRUPA DOCELOWA: Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 48 os\u00f3b (min.16 kobiet) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia biernych zawodowo, z powiat\u00f3w: m. Bydgoszcz, m. Toru\u0144, pow. bydgoski, toru\u0144ski, aleksandrowski, nakielski, inowroc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, s\u0119pole\u0144ski, che\u0142mi\u0144ski, \u015bwiecki i tucholski, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, o nieaktualnym do\u015bwiadczeniu zawodowym, w tym 16 os\u00f3b o niskich kwal. na poz. maks. ISCED3 i 4 os.niepe\u0142nospr. ruchowo, dostosowanie ich kompetencji do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia. W ramach projektu real. b\u0119d\u0105 2 edycje po 24 osobyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:-48 zako\u0144czy udzia\u0142 w proj.zgodnie z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia-22 os. podejmie zatrud.(zgodnie z zas. efektywno\u015bci zatrud.), w tym 7 os. (3K i 4M) o niskich kwal. (max ISCED3) i co najmniej 2 ON (1K i 1M)-48 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakr. kompetencji informat. i warsztacie aktywnego poszukiwania pracy, egzamin ze szkole\u0144 inf. zda pozytywnie min. 43 os, kt. otrzymaj\u0105 rozpozn. mi\u0119dzynar. certyfikaty-48 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompet. j\u0119zykowych, a 44 z nich uzyska kompetencje na poziomie A2-B2 TOEIC i otrzyma certyfikaty TOEIC-48 os. rozpocznie i zako\u0144czy sta\u017ce zgodnie z programem sta\u017cuG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczest.proj.-diagnoza uczest. ich potencja\u0142u, kompet. i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w bran\u017cy ICT-testy psychol., zawodowe, komputerowe i j\u0119zykowe-poradnictwo zawod. i opracowanie IPD-warsztat aktywnego poszukiwania pracy dla 48 uczest2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy ICT-administrator sieci Cisco CCNA dla 12 os\u00f3b-szkolenie Menad\u017cer sprzeda\u017cy us\u0142ug IT dla 12 uczest.-szkol. Webdeveloper -24 os. -szkol. Business English z el. j.angielskiego dla bran\u017cy ICT-dla 48 os.-styp. szkoleniowe3. Sta\u017ce zawodowe i po\u015bred. pracy-organizacja p\u0142atnych 3 m-cznych sta\u017cy dla 48 uczest.-org. spotka\u0144 z pracod.- po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON 30+ Aktywizacja zawodowa w bran\u017cy ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]