{"gmina": "\u015aliwice", "typ_gminy": "gmina wiejska \u015aliwice", "kod_gus": "040416816052", "kod_gus_powiatu": "040416816000", "kod_gus_podregionu": "040416800000", "podregion_eurostat": "PL618", "ludnosc": 5655, "budzet": {"dochody": "35,24 mln z\u0142", "wydatki": "37,99 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 23797374.100000005, "dane1": 23955238.549999997, "dane2": 23797374.100000005, "dane4": 157864.4499999918}, {"label": "2017", "dane0": 27426294.349999998, "dane1": 28143605.839999985, "dane2": 27426294.349999998, "dane4": 717311.4899999872}, {"label": "2018", "dane0": 30558166.93, "dane1": 31679664.879999973, "dane2": 30558166.93, "dane4": 1121497.9499999732}, {"label": "2019", "dane0": 35243477.20000001, "dane1": 37994621.489999995, "dane2": 35243477.20000001, "dane4": 2751144.289999984}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6152596.39, "dane1": 7534783.249999998}, {"label": "2017", "dane0": 6317344.08, "dane1": 8321795.780000001}, {"label": "2018", "dane0": 6295603.430000001, "dane1": 10831941.959999993}, {"label": "2019", "dane0": 6488498.9399999995, "dane1": 8597853.879999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "554,32 tys z\u0142", "wydatki": "584,92 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 60.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 51.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1578644499999918}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1578644499999918}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7173114899999872}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7173114899999872}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.121497949999973}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.121497949999973}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.751144289999984}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.751144289999984}], "dochod_ue": "1,94 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "32,29 mln z\u0142", "gmina_pc": "5710.8 z\u0142", "powiat": "3,34 mln z\u0142", "powiat_pc": "590.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,14 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "34,74 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,58 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,17 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6488498.9399999995, "wydatki": 8597853.879999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "25079175.00", "WARTOSC": "55864785.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie technologii rozkroju, hartowania i laminowania innowacyjnych paneli szk\u0142a laminowanego z u\u017cyciem poliw\u0119glanu, b\u0119d\u0105cych rezultatem prac badawczych prowadzonych przez przedsi\u0119biorstwo Wutkowski w latach 2014-2019, w celu dywersyfikacji oferty Wnioskodawcy. Realizacja projektu, dzi\u0119ki \u015bwiatowemu poziomowi innowacyjno\u015bci nowych technologii i produktu, pozwoli na dywersyfikacj\u0119 oferty Wnioskodawcy, wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci, a tak\u017ce dynamiczn\u0105 ekspansj\u0119 na rynki zagraniczne. Wdro\u017cenie technologii polega\u0107 b\u0119dzie na realizacji inwestycji w dedykowan\u0105 nowym produktom lini\u0119 technologiczn\u0105 oraz na rozpocz\u0119ciu wytwarzania innowacyjnych produkt\u00f3w. Zakres projektu i inwestycji obejmuje nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do realizacji wdro\u017cenia. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.10.2019 do 31.03.2021.", "BENEFICJENT": "\"WUTKOWSKI\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w prac B+R nad struktur\u0105 bezpiecznych paneli szk\u0142a laminowanego oraz nad technologiami ich rozkroju, hartowania i laminowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4434.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "57874473.60", "WARTOSC": "84528324.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68, w powiecie s\u0119pole\u0144skim, \u015bwieckim i tucholskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 991,70 km. W wyniku realizacji projektu 13 112 gospodarstw domowych oraz 92 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 13 112 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie \u015bwieckim, ID: 3.6.04.68", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1199999.99", "WARTOSC": "1373378.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja budynku dworca kolejowego na cele realizacji zada\u0144 dla senior\u00f3w na terenie Gminy \u015aliwice.Beneficjentem projektu jest Gmina \u015aliwice. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wnioskiem.Projekt b\u0119dzie realizowany w Gminie \u015aliwice.G\u0142\u00f3wnym problemem jest niedostosowanie pomieszcze\u0144 budynku do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 zwalczaj\u0105cych problemy spo\u0142eczne w miejscowo\u015bci \u015aliwice.G\u0142\u00f3wnym celem jest odpowiednie przystosowanie pomieszcze\u0144 budynku do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 zwalczaj\u0105cych problemy spo\u0142eczne w miejscowo\u015bci \u015aliwice.Harmonogram i zakres projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Roboty budowlane: 03.2020-12.20202. Roboty budowlane cz. mieszkalna: 03.2020-12.20203. Wyposa\u017cenie: 09.2020-12.20204. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne: 09.2020-12.2020Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105:- Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach 1 szt.- Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 0,8592 ha- Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1szt.Planowanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105:- Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze zrewitalizowanych obszar\u00f3w \u2013 300 [os\u00f3b]", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aLIWICE", "TYTUL": "\"Adaptacja budynku dworca kolejowego na cele realizacji zada\u0144 dla senior\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 212.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "818085.93", "WARTOSC": "1228429.73", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej i wodoci\u0105gowej na terenie Gminy \u015aliwice.Beneficjentem projektu jest Gmina \u015aliwice. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wniosku. Projekt b\u0119dzie realizowany w Gminie \u015aliwice.G\u0142\u00f3wnym problemem zidentyfikowanym na terenie obj\u0119tym projektem jest brak uzbrojenia w sieci wodno-kanalizacyjne nowego osiedla mieszkaniowego w \u015aliwicach.G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest uzbrojenia w sieci wodno-kanalizacyjne nowego osiedla mieszkaniowego w \u015aliwicach.Harmonogram realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Roboty budowlane - budowa sieci wodoci\u0105gowej: III kwarta\u0142 2018-III kwarta\u0142 20202. Roboty budowlane - budowa sieci kanalizacji sanitarnej: III kwarta\u0142 2018-III kwarta\u0142 20203. Promocja projektu: III kwarta\u0142 2018-III kwarta\u0142 2020", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aLIWICE", "TYTUL": "Budowa sieci wodoci\u0105gowej, kanalizacji sanitarnej na ul. \u0141owieckiej, Grzybowej i Borowiackiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "804642.18", "WARTOSC": "2115130.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie nadbudowa, rozbudowa i przebudowa przedszkola Borowiaczek w \u015aliwicach na potrzeby funkcjonowania oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych. W ramach inwestycji planuje si\u0119 przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku na potrzeby 6 sal przedszkolnych z sanitariatami, kuchni\u0105 i pomieszczeniem socjalnym. Ponadto przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 instalacji elektrycznej, wodoci\u0105gowej, kanalizacyjnej i centralnego ogrzewania z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz wykonanie instalacji p.po\u017c. i instalacji alarmowo \u2013 teletechnicznej. Zaprojektowano r\u00f3wnie\u017c wykonanie ocieplenia \u015bcian i stropodachu oraz wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej w budynku. Konieczne jest r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie terenu obejmuj\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci zapewnienie w\u0142a\u015bciwego bezpiecze\u0144stwa dzieci i rodzic\u00f3w wraz z prawid\u0142ow\u0105 komunikacj\u0105 oraz stworzenie warunk\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 na \u015bwie\u017cym powietrzu. W tym celu planuje si\u0119 budow\u0119 placu zabaw, miejsc postojowych i doj\u015b\u0107 z kostki betonowej i p\u0142yt a\u017curowych, napraw\u0119 i przebudow\u0119 ogrodzenia, a tak\u017ce remont zjazd\u00f3w. Projekt przewiduje tak\u017ce zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia przedszkola. W rozbudowanym i przebudowanym obiekcie b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o 150 miejsc przedszkolnych, z kt\u00f3rych 28 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y miejsca nowo utworzone.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aLIWICE", "TYTUL": "Tworzenie nowych miejsc dla dzieci oraz rozszerzenie \u015bwiadczenia us\u0142ug edukacji przedszkolnej w przedszkolu BOROWIACZEK poprzez adaptacj\u0119, rozbudow\u0119, nadbudow\u0119 istniej\u0105cego przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "755730.00", "WARTOSC": "1672062.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie nowego projektu wzorniczego innowacyjnych rega\u0142\u00f3w modu\u0142owych o udoskonalonych funkcjonalno\u015bciach. Zakres projektu obejmuje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z projektantami ukierunkowan\u0105 na stworzenie projektu wzorniczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zostanie opracowany a nast\u0119pnie wdro\u017cony do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy udoskonalony wyr\u00f3b. W \u015bwietle powy\u017cszego projekt dotyczy: 1) zakupu us\u0142ug doradczych przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego, w ramach kt\u00f3rego zdefiniowano dzia\u0142ania: a) stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego b) opracowanie nowego projektu wzorniczego rega\u0142\u00f3w modu\u0142owych poprzez: -opracowanie projekt\u00f3w dedykowanych rozwi\u0105za\u0144 dla rega\u0142u w tym projekt\u00f3w: modu\u0142\u00f3w, innowacyjnego systemu oku\u0107, uk\u0142adu elektrycznego i dedykowanego systemu regulacji; -wykonanie prototyp\u00f3w projektowanych rozwi\u0105za\u0144 oraz testowanie funkcjonalno\u015bci gotowego mebla; 2) wdro\u017cenia efekt\u00f3w doradztwa i powsta\u0142ego w jego wyniku ulepszonego produktu poprzez realizacj\u0119 inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e, tj.: -walce do nak\u0142adania farb i lakier\u00f3w \u20131 szt. -okleiniarka w\u0105skich kraw\u0119dzi \u20131 szt. -szlifierka szerokota\u015bmowa \u20131 szt. Powy\u017csze wydatki, powi\u0105zane z obecn\u0105 infrastruktur\u0105 i parkiem maszynowym Wnioskodawcy, stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ci\u0105g technologiczny niezb\u0119dny do uruchomienia produkcji udoskonalonego produktu. Szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 charakterystyk\u0119 nabywanych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych zamieszczono w pkt. Wydatki niezb\u0119dne do realizacji projektu. Realizacja projektu jest uzasadniona z punktu widzenia rozwoju Wnioskodawcy i ma bezpo\u015bredni zwi\u0105zek z planami rozwojowymi firmy. Udoskonalony produkt, kt\u00f3rego dotyczy projekt, nosi znamiona innowacyjno\u015bci, a jego komercjalizacja przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy, stwarzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 poszerzenia rynk\u00f3w zbytu, ugruntowania pozycji na rynkach zagranicznych czy zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w sp\u00f3\u0142ki, co wykazano w audycie wykonanym przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o d", "BENEFICJENT": "FABRYKA MEBLI \u201eZABROCCY\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie nowego projektu wzorniczego w firmie Fabryka Mebli \u201eZABROCCY\u201d Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-10-19", "DOFINANSOWANIE": "500222.00", "WARTOSC": "1150263.57", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice", "OPIS": "Przedmiotowy projekt swoim zakresem obejmuje zakup i monta\u017c 58 mikroinstalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, kt\u00f3re zostan\u0105 umiejscowione na lub w 58 gospodarstwach domowych na terenie gminy \u015aliwice. W wyniku realizacji powstanie 49 instalacji fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej oraz 9 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do cel\u00f3w przygotowania c.w.u. Produkty projektu powstan\u0105 na nieruchomo\u015bciach mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u015aliwice, ich moc zostanie dobrana zgodnie do zapotrzebowania na energi\u0119 na cele bytowe danych gospodarstw domowych. Projekt realizowany w formule \"projektu parasolowego\", gdzie Wnioskodawc\u0105 jest jednostka samorz\u0105du terytorialnego Gmina \u015aliwice, a Beneficjentami ko\u0144cowymi s\u0105 mieszka\u0144cy gminy, w\u0142a\u015bciciele gospodarstw domowych na terenie, kt\u00f3rych powstan\u0105 planowane instalacje. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest wsp\u00f3\u0142finansowane ze \u015brodk\u00f3w pozyskanych z Funduszy Europejskich na podstawie konkursu nr RPKP.03.01.00-IZ.00-04-212/18, dzi\u0119ki kt\u00f3rym 50 % koszt\u00f3w kwalifikowanych zostanie pokryte przez uzyskane dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aLIWICE", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego poprzez dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gminy \u015aliwice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2660000.00", "WARTOSC": "2800000.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Grup\u0105 docelow\u0105 proj. s\u0105 mieszka\u0144cy obszaru LSR zagro\u017ceni ub\u00f3st. lub wykl. spo\u0142. oraz os. z ich otoczenia. G\u0142\u00f3wnym problemem grupy docelowej jest wykluczenie spo\u0142eczne. Z diagnozy obszaru obj\u0119tego LSR wynika, \u017ce problemy os. z grupy docelowej to: niewystarczaj\u0105ce kwalifik. w odniesieniu do lokalnego rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 podniesienia lub aktualizacji, niewyst. powi\u0105zanie kierunk\u00f3w kszta\u0142c. i potrzeb lokalnego rynku pracy,oddalenie od g\u0142\u00f3w. szlak\u00f3w komunikac. i s\u0142abo rozwini\u0119ta komunikacja publiczna, niewystarczaj\u0105ca aktyw. spo\u0142. du\u017cej cz\u0119\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w po\u0142\u0105czona z \"syndromem wypalenia\" w\u015br\u00f3d lokalnych lider\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest rozw\u00f3j kapit. spo\u0142. obszaru LSR do 2023r. W ramach proj. zaplanowano wsparcie do 30.06.2023 r. 404 mieszk. obszaru LSR (237K i 167M), obj\u0119tych LSR w zakresie w\u0142\u0105cz. spo\u0142., w tym 350os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. (210K i 140M) oraz 54os. z otoczenia os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. W ramach proj. zaplanowane s\u0105 nabory i wyp\u0142acenie grant\u00f3w w ramach celu szczeg. 3.1 LSR, co uj\u0119te zosta\u0142o w 3 zadaniach meryt.: 1) Wyb\u00f3r proj. obj\u0119tych grantem - aktywiz. spo\u0142.-zawod. 2) Wyb\u00f3r proj. obj\u0119tych grantem - kluby m\u0142odzie\u017cowe, inne z obszaru aktyw. integracji o charakterze \u015brodowisk.; 3) Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - lider lub animator aktyw. lokalnej oraz obywatelskiej, inne rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142. lokal. i animacji spo\u0142., us\u0142ugi wzajemno\u015bciowe, samopomocowe. Zaplanowano \u0142\u0105cznie min.6 nabor\u00f3w projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem. Uwzgl\u0119dniono w tym koszty racjonalnych usprawnie\u0144. Realizacja zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wsk. produktu i wska\u017anik\u00f3w rezultatu zgodnych z programem oraz tych charakterystycznych dla projektu. Termin realizacji proj.: od 01.01.2018r. do 30.06.2023r., kwota dof.: 2660000z\u0142, ca\u0142k. koszt proj. to: 3129411,80z\u0142. Wska\u017aniki obligatoryjne: l. os. zagr. ub\u00f3st. i wykl. spo\u0142.: a)pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu -14os., b) poszukuj\u0105cych pracy - 26os., c)u kt\u00f3rych wzr. aktyw. spo\u0142. -198os.", "BENEFICJENT": "PARTNERSTWO \"LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BORY TUCHOLSKIE\"", "TYTUL": "Projekt grantowy w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LSR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FABRYKA MEBLI \"ZABROCCY\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program Operacyjny Inteligentny Rozw\u00f3j 2014-2020 dzia\u0142anie 3.4 Dotacja na Kapita\u0142 Obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "248573.04", "WARTOSC": "248573.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD STOLARSKI WOJCIECH PANKAU GRZEGORZ PANKAU MAREK PANKAU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program Operacyjny Inteligentny Rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.95}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1276517.68", "WARTOSC": "1343702.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty zwi\u0105zane z funkcjonowaniem biura, w tym koszty pracownik\u00f3w, koszty szkole\u0144 dla zespo\u0142u wdra\u017caj\u0105cego LSR. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia kontaktu mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, zapewnienia przep\u0142ywu informacji (w tym informacji o obszarze LSR, o LGD, og\u0142aszanych konkursach i dzia\u0142aniach realizowanych w ramach LSR) i promocji strategii (w tym informacje o LSR, og\u0142aszanych konkursach i innych dzia\u0142aniach realizowanych w ramach LSR, a tak\u017ce o efektach realizacji LSR) oraz wspierania potencjalnych wnioskodawc\u00f3w i beneficjent\u00f3w w przygotowaniu i realizacji projekt\u00f3w, tak\u017ce poprzez r\u00f3\u017cne formy aktywizacji spo\u0142ecznej.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142ania na obszarze obj\u0119tym LSR, tak\u017ce LGD.Okres realizacji projektu: od 01.04.2019 r. do 30.06.2023 r.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty to: liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS (1 LGD), liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD (51 miesi\u0119cy), liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w Biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD (12 szkole\u0144), liczba zorganizowanych spotka\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w (6 spotka\u0144), liczba imprez/wydarze\u0144 z udzia\u0142em LGD (10 imprez), liczba dzia\u0142a\u0144 promocyjnych - imprez w\u0142asnych LGD (4 imprezy), Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD (51 miesi\u0119cy), Liczba porad lub konsultacji udzielonych beneficjentom (200 porad). Wska\u017aniki rezultatu: Liczba LSR zrealizowanych przez LGD (1 sztuka).Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 1 343 702,83 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 1 276 517,68 z\u0142", "BENEFICJENT": "PARTNERSTWO \"LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BORY TUCHOLSKIE\"", "TYTUL": "Koszty bie\u017c\u0105ce i animacja do 2023r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21496494.89", "WARTOSC": "25289994.02", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt ma wp\u0142yn\u0105\u0107 na podniesienie jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych na rzecz spo\u0142ecze\u0144stwa dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnych. Powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie infrastruktury technicznej, informatycznej i \u015brodowiska, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wprowadzenie specjalistycznych e-us\u0142ug w ochronie zdrowia, co poprawi skuteczno\u015b\u0107 opieki medycznej, zapewni \u0142atwiejszy i szybszy dost\u0119p do \u015bwiadcze\u0144 medycznych, zmniejszaj\u0105c jednocze\u015bnie koszty operacyjne jednostki a w kontek\u015bcie globalnym \u2013 wp\u0142ynie pozytywnie na wska\u017aniki epidemiologiczno - organizacyjne funkcjonuj\u0105ce w systemie ochrony zdrowia.Realizacja projektu wp\u0142ynie na wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w obszarze ochrony zdrowia. Projekt, poprzez rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i oprogramowania, wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w regionie oraz wzrost jako\u015bci tych technologii. Rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w \u017cyciu codziennym, wzrost uczestnictwa obywateli w \u017cyciu publicznym, a w konsekwencji polepszenie jako\u015bci \u017cycia obywateli regionu i podniesieniu jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w regionie poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci informacji i zasob\u00f3w publicznych. E-us\u0142ugi w zakresie e-Zdrowia maj\u0105 na celu usprawnienie komunikacji na linii pacjent \u2013 podmiot leczniczy / podmioty lecznicze. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u spo\u0142ecznego oraz wzrostu umiej\u0119tno\u015bci informatycznych spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych i stworzenie nowych mo\u017cliwo\u015bci ich funkcjonowania. B\u0119d\u0105 one bowiem skierowane do jednostek ochrony zdrowia oraz os\u00f3b fizycznych, jak podmiot\u00f3w gospodarczych. B\u0119d\u0105 u\u0142atwieniem dla u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zaoszcz\u0119dz\u0105 czas potrzebny dotychczas na rejestracj\u0119 osobist\u0105 czy osobisty odbi\u00f3r wynik\u00f3w laboratoryjnych, wypis\u00f3w ze szpitala. Realizacja projektu umo\u017cliwi tworzenie, obs\u0142ug\u0119 i przechowywanie EDM.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Budowa kujawsko-pomorskiego systemu udost\u0119pniania elektronicznej dokumentacji medycznej \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "973482.32", "WARTOSC": "1024718.24", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty zwi\u0105zane z funkcjonowaniem biura, w tym koszty pracownik\u00f3w, koszty szkole\u0144 dla zespo\u0142u wdra\u017caj\u0105cego LSR. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje (w tym informacje o obszarze LSR, o LGD i og\u0142aszanych konkursach) i propagowa\u0107 strategi\u0119 (w tym informacje o LSR i og\u0142aszanych konkursach) oraz wspiera\u0107 potencjalnych wnioskodawc\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w, tak\u017ce poprzez r\u00f3\u017cne formy aktywizacji spo\u0142ecznej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy obszaru obj\u0119tego LSR, osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, a tak\u017ce wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142ania na obszarze obj\u0119tym LSR, tak\u017ce LGD. Warto\u015b\u0107 projektu to 933723,14z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 88610,26z\u0142", "BENEFICJENT": "PARTNERSTWO \"LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BORY TUCHOLSKIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie 18 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 150 dzieci oraz podniesienie kompetencji kwalifikacji 7 nauczycieli OWP w \u015aliwicach do 30.06.2019r. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie w gminie \u015aliwice dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz poprawa szans edukacyjnych dla dzieci w wieku przedszkolnym poprzez wsparcie funkcjonowania nowego przedszkola zlokalizowanego w \u015aliwicach, rozszerzenie oferty edukacyjnej przedszkola o zaj\u0119cia dodatkowe i zwi\u0119kszenie kompetencji zawodowych nauczycieli. Realizacja projektu odpowiada na potrzeby grup docelowych zwi\u0105zane z niskim poziomem upowszechnienia edukacji przedszkolnej w Gminie \u015aliwice (w 2015 r. poziom ten w\u015br\u00f3d dzieci 3-5 lat wyni\u00f3s\u0142 67%). Ca\u0142kowity koszt projektu wynosi 100 000,00 z\u0142. Zakres projektu obejmuje:a) sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci 18 nowo utworzonych miejsc w OWP w okresie 10 m-cy, tj. od 1.09.2018r. do 30.06.2019r.b) zakup pomocy dydaktycznychc) prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 150 dzieci z logoped\u0105, pedagogiem specjalnym i psychologiem w okresie 10 m-cy, tj. od 1.09.2018r. do 30.06.2019r.d) szkolenia dla n-li podnosz\u0105ce ich kompetencje i kwalifikacjeRealizacja projektu skierowanego na wsparcie tworzenia nowych miejsc wychowania przedszkolnego spowoduje rzeczywiste zwi\u0119kszenie liczby miejsc podlegaj\u0105cych pod organ prowadz\u0105cy plac\u00f3wki publiczne, jakim jest Gmina \u015aliwice. Wska\u017aniki produktu:a) Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 150 os\u00f3bb) Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 18 szt.c) Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie - 7 os\u00f3bWska\u017aniki rezultatu:a) Liczba n-li, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 7 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aLIWICE", "TYTUL": "\"Nowoczesne przedszkole - wykwalifikowana kadra\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "2793770.20", "WARTOSC": "4298108.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup sze\u015bciu \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych GBA dla sze\u015bciu jednostek OSP. Wariant wybrany do realizacji to wariant realizowany przez Wnioskodawc\u0119 w partnerstwie z jednostkami OSP. Wariant ten polega na zakupie pojazd\u00f3w dla sze\u015bciu jednostek OSP wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, po jednym dla ka\u017cdej z nich. Zakup samochod\u00f3w zaplanowano dla nast\u0119puj\u0105cych jednostek OSP wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego: 1. OSP Dobre (powiat radziejowski, gmina Dobre), 2. OSP Kowalewo Pomorskie (powiat golubsko-dobrzy\u0144ski, gmina Kowalewo Pomorskie), 3. OSP Skrwilno (powiat rypi\u0144ski, gmina Skrwilno), 4. OSP So\u015bno (powiat s\u0119pole\u0144ski, gmina So\u015bno), 5. OSP \u015aliwice (powiat tucholski, gmina \u015aliwice), 6. OSP Unis\u0142aw (powiat che\u0142mi\u0144ski, gmina Unis\u0142aw). Koszt zakupu pojazd\u00f3w wynosi 4 199 999,99 z\u0142. Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com i usuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OSP RP WOJ.KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Nowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze - zakup pojazd\u00f3w dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych - etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4128369.10", "WARTOSC": "5956256.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 124 zadania o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlany przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "551811.33", "WARTOSC": "649189.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 os. (30 K, 20 M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia z obszaru powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz (w woj. kujawsko-pomorskim) w okresie od 11. 2017 r. do ko\u0144ca 12. 2018 r.Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej tj. spotkania z doradc\u0105 zawodowym w tym utworzenie IPD, wsparcie psychologiczne, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji, szkolenie prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji, realizacj\u0119 6 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych, warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (zg. z SZOOP i regulaminem konkursu i [ KD B.1.5]) stanowi 50 os. fizycznych (30 K,20 M) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamieszkuj\u0105cych zgodnie z zapisami Kodeksu Cywilnego na obszarze powiat\u00f3w tucholskiego, \u015bwieckiego, che\u0142mi\u0144skiego, grudzi\u0105dzkiego - z wy\u0142\u0105czeniem miasta Grudzi\u0105dz. Projekt jest skierowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do:- os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia tj. min. 12 os. (8K,4M)- kobiet tj. min. 30 K- os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. min. 5 os. (3K,2M)- os\u00f3b o niskich kwalifikacjach tj. min. 10 os. (4K,6M)G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 34 os. -nabycie kompetencji zawodowych przez min. 11 os. -nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez min. 40 os. -osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: + os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie min. 53% + kobiet na poziomie min. 59 % + os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min. 53% + os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) na poziomie min. 58 % + os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z powy\u017cszych kategorii na poziomie min. 63%", "BENEFICJENT": "FOCUS TRAINING. INSTYTUT DOSKONALENIA KADR I ROZWOJU OSOBOWO\u015aCI KR\u00d3LEWICZ MARZANNA", "TYTUL": "Inkubator Twojej Kariery !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1099864.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 807665.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 545771.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 542695.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 365328.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 348214.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 343247.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 259948.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 165714.41999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 132322.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 130742.69000000003}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 122586.39000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67995.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 58938.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57975.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57373.77}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 54827.18}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41308.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34538.560000000005}, {"name": "Gimnazja", "value": 33910.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27064.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 19559.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18787.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17656.519999999997}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 16052.85}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 15211.62}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 14115.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13125.509999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12510.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11740.98}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11549.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11124.31}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10654.619999999999}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9260.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9088.86}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 8845.45}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7162.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7142.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6957.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6674.64}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 6467.67}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6237.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6146.33}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1503.14}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1350.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1300.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1100.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1060.75}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 543.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzkie o\u015brodki doradztwa rolniczego", "value": 516.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 398.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 247.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 188.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 6.86}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.74}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3995663.76}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1846627.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 165340.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50534.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 50511.19}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 45394.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 32206.91}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 13599.96}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 755762.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 455802.62}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 370959.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 739808.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 631423.27}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 226013.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2214.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4592079.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1882735.6800000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 780338.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 540418.1199999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 451361.95}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 269760.73000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 257499.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 241161.99000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 197889.58000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 165449.36000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 136213.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 111743.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 101653.23000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 72243.56000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 61171.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54999.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51496.399999999994}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 51101.84}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 39150.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 35892.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13820.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10148.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5617.34}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4567.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4117.3}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3965.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1520.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 417.19}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Lecznictwo stomatologiczne", "value": 900000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 804603.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 274961.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 12000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5444576.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2788491.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 238950.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 221278.16}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 140608.14}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 126833.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 119107.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 115270.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 82842.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40907.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 39667.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 34163.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 23374.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11322.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7935.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7155.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6798.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5400.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3126.79}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2102.39}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1800.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 492.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 396.13}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 644681.66}, {"name": "Biblioteki", "value": 155000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 100614.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 64700.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 5000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 1125.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1067.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 304442.54}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 1167.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 206.01}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 31886.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 5627.04}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 873.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 817.44}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1619457.5300000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1128223.2600000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1099864.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 460938.19999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 359530.32999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 297369.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 167064.41999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 122586.39000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 72029.52}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 65406.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 64515.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45451.1}, {"name": "Turystyka", "value": 15053.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14045.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10654.619999999999}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 8845.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1288.19}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5842291.01}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 170875.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 90806.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50511.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 45394.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1211564.62}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 370959.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 857436.67}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 739808.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2214.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6583307.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2184301.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 461509.95}, {"name": "Rodzina", "value": 364901.95}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 257499.82}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 190937.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 54999.78}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13820.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11254.64}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7048.950000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4567.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3965.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 417.19}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 912000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 804603.35}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 274961.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8472018.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 316663.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 301806.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 202442.37}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 126593.24}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40907.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2170.4}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 830181.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 100614.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 67000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 64700.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2193.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 304442.54}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1167.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 206.01}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31886.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5627.04}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1690.9}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8973649.86, "v": "8,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.61, "v_pc": "1586,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5528369.620000001, "v": "5,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3049213.08, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 297403.55, "v": "297,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 64700.0, "v": "64,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18787.77, "v": "18,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 14115.09, "v": "14,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1060.75, "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 184.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8597853.879999997, "v": "8,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.62, "v_pc": "1520,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5671534.089999999, "v": "5,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 986074.2800000001, "v": "986,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.46}, {"name": "Gimnazja", "value": 597703.91, "v": "597,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 343247.86, "v": "343,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 286902.51000000007, "v": "286,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 268932.02, "v": "268,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 132024.16, "v": "132,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 116263.08000000002, "v": "116,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65577.86, "v": "65,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 53747.229999999996, "v": "53,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41308.32, "v": "41,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34538.560000000005, "v": "34,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7760578.63, "v": "7,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 165.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.42, "v_pc": "1372,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "22.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "269.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3995663.76, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.48}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2960311.52, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.14}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 804603.35, "v": "804,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 221.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.36}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3581753.11, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.42, "v_pc": "633,38 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1660897.83, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 945.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.37}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 710627.6, "v": "710,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2185.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.84}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 584921.49, "v": "584,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.33}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 397534.99, "v": "397,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.09}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 100614.4, "v": "100,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 54827.18, "v": "54,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 51944.85, "v": "51,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11124.31, "v": "11,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9260.46, "v": "9,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2855182.15, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.51, "v_pc": "504,90 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2313792.47, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.03}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 216039.06, "v": "216,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 128196.02, "v": "128,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67995.25, "v": "68,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66688.35, "v": "66,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62471.0, "v": "62,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1460580.1299999997, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84, "v_pc": "258,28 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "143.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 1110767.3699999999, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 302399.11, "v": "302,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.7}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 45394.51, "v": "45,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1503.14, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Wojew\u00f3dzkie o\u015brodki doradztwa rolniczego", "value": 516.0, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1137703.5499999998, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99, "v_pc": "201,19 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 511137.69, "v": "511,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.92}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 259948.68, "v": "259,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 140615.0, "v": "140,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 126833.0, "v": "126,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 39667.34, "v": "39,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 37212.0, "v": "37,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12510.5, "v": "12,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6647.8099999999995, "v": "6,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3131.5299999999997, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 981432.96, "v": "981,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 981.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58, "v_pc": "173,55 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "546.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lecznictwo stomatologiczne", "value": 900000.0, "v": "900,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 91.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57790.96, "v": "57,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.88}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7142.0, "v": "7,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4500.0, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 956733.0500000002, "v": "956,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51, "v_pc": "169,18 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 771233.0500000002, "v": "771,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.61}, {"name": "Biblioteki", "value": 155000.0, "v": "155,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.2}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10500.0, "v": "10,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 545146.7, "v": "545,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43, "v_pc": "96,40 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 538796.7, "v": "538,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.83}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 6350.0, "v": "6,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.16}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 394747.68, "v": "394,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "69,81 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 279476.98, "v": "279,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.79}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 115270.7, "v": "115,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.2}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 313287.99, "v": "313,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "55,40 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 313287.99, "v": "313,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 236311.21, "v": "236,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "41,79 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 224308.54, "v": "224,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.92}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 6467.67, "v": "6,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5535.0, "v": "5,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.34}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 117018.6, "v": "117,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "20,69 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "86.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106304.77, "v": "106,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10713.83, "v": "10,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 155.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.15}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61300.40000000001, "v": "61,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "10,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29855.0, "v": "29,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.7}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29280.0, "v": "29,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1767.0, "v": "1,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 398.4, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}]}, {"name": "Turystyka", "value": 15053.4, "v": "15,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,66 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15053.4, "v": "15,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,88 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1288.19, "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,23 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1100.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.39}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 188.19, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.6}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}