{"gmina": "W\u0105brze\u017ano", "typ_gminy": "gmina miejska W\u0105brze\u017ano", "kod_gus": "040410717011", "kod_gus_powiatu": "040410717000", "kod_gus_podregionu": "040410700000", "podregion_eurostat": "PL616", "ludnosc": 13802, "budzet": {"dochody": "63,80 mln z\u0142", "wydatki": "67,78 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 53301475.29000003, "dane1": 49476379.8, "dane2": 49476379.8, "dane3": 3825095.490000032}, {"label": "2017", "dane0": 56379525.87999998, "dane1": 54096309.81, "dane2": 54096309.81, "dane3": 2283216.069999978}, {"label": "2018", "dane0": 59051073.859999985, "dane1": 63170938.75999999, "dane2": 59051073.859999985, "dane4": 4119864.900000006}, {"label": "2019", "dane0": 63798465.20000001, "dane1": 67781699.84999996, "dane2": 63798465.20000001, "dane4": 3983234.649999954}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9365066.799999997, "dane1": 15672341.81}, {"label": "2017", "dane0": 9041666.36, "dane1": 14926157.420000006}, {"label": "2018", "dane0": 8958176.600000001, "dane1": 15826345.799999999}, {"label": "2019", "dane0": 9319786.020000001, "dane1": 17304799.400000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,26 mln z\u0142", "wydatki": "2,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.825095490000032}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.825095490000032}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2832160699999777}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2832160699999777}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.119864900000006}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.119864900000006}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.983234649999954}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.983234649999954}], "dochod_ue": "796,79 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "147,60 mln z\u0142", "gmina_pc": "10694.1 z\u0142", "powiat": "7,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "565.9 z\u0142", "wojewodztwo": "7,66 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "255,83 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "548,81 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,33 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9319786.020000001, "wydatki": 17304799.400000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "139899610.22", "WARTOSC": "170799650.97", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 548 Stolno-W\u0105brze\u017ano od km 0+005 do km 29+619 z wy\u0142\u0105czeniem w\u0119z\u0142a autostradowego w m. Lisewo od km 14+144 do km 15+146.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 548 Stolno-W\u0105brze\u017ano od km 0+005 do km 29+619 z wy\u0142\u0105czeniem w\u0119z\u0142a autostradowego w m. Lisewo od km 14+144 do km 15+146\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7354.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "11808000.00", "WARTOSC": "26948877.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt wdra\u017ca wyniki prac B+R przeprowadzonych przez firm\u0119 Veroni. Na rynek zostan\u0105 wdro\u017cone nowe produkty, jakimi s\u0105 nieorientowane wielowarstwowe folie polipropylenowe (CPP) wytworzone ze znacz\u0105cym udzia\u0142em recyklat\u00f3w oraz folie CPP z udzia\u0142em polietylenu z przeznaczeniem do g\u0142\u0119bokiego mro\u017cenia. Produkcja tych nowych rodzaj\u00f3w folii CPP b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki zastosowaniu opracowanej przez Veroni technologii. Nowe produkty i technologia, w celu ochrony patentowej, zosta\u0142y zg\u0142oszone do Urz\u0119du Patentowego RP. Zakres projektu obejmuje zakup, instalacj\u0119 oraz uruchomienie linii technologicznej do produkcji wielowarstwowej folii cast wykorzystuj\u0105cej technologi\u0119 Veroni i umo\u017cliwi produkcj\u0119 folii o szeroko\u015bci 5 metr\u00f3w ze znacz\u0105cym udzia\u0142em recyklat\u00f3w (surowc\u00f3w z recyklingu) i polietylen\u00f3w. Zakup tej linii b\u0119dzie uzupe\u0142niony zakupem rdzeni niezb\u0119dnych do nawijania i sezonowania produkowanej folii. Planowana do zakupu linia technologiczna b\u0119dzie zainstalowana i uruchomiona w hali oddanej do u\u017cytkowania w 2011 r. o powierzchni 2000 m2. W hali tej dost\u0119pne s\u0105 wszystkie media poza systemem sch\u0142adzania i rozprowadzenia zimnej wody, kt\u00f3ry b\u0119dzie zakupiony, zainstalowany i uruchomiony w ramach niniejszego projektu w oparciu o szczeg\u00f3\u0142owe wymagania linii technologicznej. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione dwie przewijarko-krajarki niezb\u0119dne do konfekcjonowania nowych rodzaj\u00f3w folii na mniejsze wymiary, zamawiane przez klient\u00f3w zgodnie z ich potrzebami (r\u00f3\u017cne szeroko\u015bci i d\u0142ugo\u015bci nawoju folii). Ostatnim elementem inwestycji b\u0119dzie zakup urz\u0105dze\u0144 laboratoryjnych koniecznych do kontroli jako\u015bci surowc\u00f3w (w szczeg\u00f3lno\u015bci regranulat\u00f3w, np. kontrola tzw. wsp\u00f3\u0142czynnika p\u0142yni\u0119cia oraz stopnia zawilgocenia surowca,) u\u017cywanych do produkcji folii, jak r\u00f3wnie\u017c do kontroli jako\u015bci samej folii (np. pomiar po\u0142ysku i zamglenia folii). W ostatnim etapie realizacji projektu zostan\u0105 zaoferowane na rynku, wyprodukowane i sprzedane nowe rodzaje folii. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "VERONI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowe wielowarstwowe folie polipropylenowe kluczem wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy Veroni na rynkach europejskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 855.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4756219.47", "WARTOSC": "5771545.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 inwestycje w zakresie utworzenia przystani sport\u00f3w wodnych w W\u0105brze\u017anie.Beneficjentem projektu jest Gmina Miasto W\u0105brze\u017ano. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z powsta\u0142ej infrastruktury, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym wniosku. Projekt b\u0119dzie realizowany w W\u0105brze\u017anie.G\u0142\u00f3wnym problemem zidentyfikowanym jest brak warunk\u00f3w do uprawiania sport\u00f3w wodnych oraz rekreacji i wypoczynku na terenie miasta W\u0105brze\u017ano. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do uprawiania sport\u00f3w wodnych oraz rekreacji i wypoczynku na terenie miasta W\u0105brze\u017ano.Harmonogram realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Prace przygotowawcze - opracowanie PFU: luty-wrzesie\u0144 2019 2. Prace przygotowawcze \u2013 opracowanie SW: luty-wrzesie\u0144 20193. Prace przygotowawcze \u2013 wniosek o dofinansowanie: luty-wrzesie\u0144 20194. Prace przygotowawcze \u2013 dokumentacja techniczna: luty-kwiecie\u0144 20205. Roboty budowlane (wynikaj\u0105ce z PFU): maj-pa\u017adziernik 20206. Nadz\u00f3r inwestorski (dla rob\u00f3t wynikaj\u0105cych z PFU): maj-pa\u017adziernik 20207. Roboty budowlane (wynikaj\u0105ce z projektu budowlanego i pozwolenia na budow\u0119): maj-pa\u017adziernik 20208. Nadz\u00f3r inwestorski (dla rob\u00f3t wynikaj\u0105cych z projektu budowlanego i pozwolenia na budow\u0119): maj-pa\u017adziernik 20209. Wyposa\u017cenie: stycze\u0144 2020-grudzie\u0144 202010. Koszty po\u015brednie: stycze\u0144 2020-grudzie\u0144 2020", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Utworzenie przystani sport\u00f3w wodnych w W\u0105brze\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3240803.20", "WARTOSC": "3955682.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy drogi powiatowej nr 1723C na odcinku Wa\u0142ycz - Wa\u0142yczyk km 0+000 - 3+228. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane prace: przebudowa i poszerzenie nawierzchni asfaltowej ze zwi\u0119kszeniem no\u015bno\u015bci do 115 kN/o\u015b, zwi\u0119kszenie no\u015bno\u015bci drogi na przepustach do 115 kN/o\u015b, oczyszczenie i konserwacja przepust\u00f3w, przebudowa istniej\u0105cych zjazd\u00f3w z drogi, przebudowa skrzy\u017cowa\u0144 z drogami gminnymi, odtworzenie i budowa nowych row\u00f3w, niezb\u0119dna wycinka drzew i krzew\u00f3w. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej i transportowej teren\u00f3w inwest. w pow. w\u0105brzeskim, dostosowanie infrastruktury drogowej do rosn\u0105cej liczby u\u017cytkownik\u00f3w ruchu, ograniczenie negatywnego oddzia\u0142ywania infrastruktury drogowej na \u015brodowisko przyrodn. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zdecydowana poprawa stanu technicznego nawierzchni drogi. Wska\u017anik produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g powiatowych - 3,228 km, Liczba zakupionego sprz\u0119tu/system\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie bezpiecze\u0144stwa/ochrony uczestnik\u00f3w ruchu drogowego - bariery \u2013 68 szt. Wska\u017anik rezultatu: Wska\u017anik no\u015bno\u015bci drogi powiatowej - 115 kN/o\u015b. Warto\u015b\u0107 bazowa 60 kN/o\u015b. zosta\u0142a przyj\u0119ta szacunkowo ze wzgl\u0119du na konstrukcj\u0119 drogi (odc. 250m o nawierzchni bitumicznej, pozosta\u0142y odc. o nawierzchni gruntowej) oraz skal\u0119 zniszczenia.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104BRZESKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 1723C Wa\u0142ycz - Wa\u0142yczyk km 0+000 - 3+228.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-05-22", "DOFINANSOWANIE": "2744747.14", "WARTOSC": "4883183.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 inwestycje w zakresie rewitalizacji zdegradowanych cz\u0119\u015bci miasta W\u0105brze\u017ano.Beneficjentem projektu jest Gmina Miasto W\u0105brze\u017ano. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z powsta\u0142ej infrastruktury, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wnioskiem.Projekt b\u0119dzie realizowany w W\u0105brze\u017anie.G\u0142\u00f3wnym problemem zidentyfikowanym jest zdegradowany obszar Podzamcza na terenie miasta W\u0105brze\u017ano. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest rewitalizacji zdegradowanego obszaru Podzamcza na terenie miasta W\u0105brze\u017ano.Harmonogram realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci: maj-grudzie\u0144 2019 2. Opracowanie wniosku o dofinansowanie: maj-grudzie\u0144 20193. Roboty budowlane: stycze\u0144 2020-stycze\u0144 2021 4. Nadz\u00f3r inwestorski: stycze\u0144 2020-stycze\u0144 2021 5. Promocja projektu (dzia\u0142anie bezkosztowe): stycze\u0144 2020-stycze\u0144 2021", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Rewitalizacja zdegradowanych cz\u0119\u015bci miasta W\u0105brze\u017ano", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.86}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2457428.31", "WARTOSC": "5855478.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt zak\u0142ada opracowanie elastycznej folii, przeznaczonej do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105, z dodatkow\u0105 funkcj\u0105 barierow\u0105. Zaprojektowana folia umo\u017cliwi wykonywanie opakowa\u0144 z tworzyw sztucznych przeznaczonych do pakowania \u017cywno\u015bci wra\u017cliwej na dzia\u0142anie tlenu oraz wilgoci, wyd\u0142u\u017caj\u0105c zdatno\u015b\u0107 zapakowanej \u017cywno\u015bci do spo\u017cycia i ograniczaj\u0105c w ten spos\u00f3b jej marnowanie. Funkcja barierowa zostanie nadana poprzez modyfikacje powierzchniow\u0105 elastycznych folii poliestrowych z wykorzystaniem pow\u0142ok barierowych na bazie starannie wyselekcjonowanych dodatk\u00f3w (etap 1 &ndash; badania przemys\u0142owe) nanoszonych na powierzchni\u0119 tworzywa metod\u0105 powlekania. W etapie 1 zbadany zostanie r\u00f3wnie\u017c wp\u0142yw modyfikacji na w\u0142a\u015bciwo\u015bci wytrzyma\u0142o\u015bciowe i barierowe folii w zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunkach przechowywania (badania w komorze klimatycznej). W ramach etapu 2 (prace rozwojowe) prowadzone b\u0119d\u0105 pr\u00f3by opracowania parametr\u00f3w procesu technologicznego w warunkach rzeczywistych, prowadz\u0105cego do uzyskania wymaganego poziomu bariery wobec tlenu oraz pary wodnej. W etapie 3 (prace rozwojowe) opracowane zostan\u0105 dodatkowo parametry procesu technologicznego w warunkach rzeczywistych, prowadz\u0105cego do modyfikacji powierzchniowej elastycznych folii poliestrowych na bazie wyselekcjonowanych w etapie 1 dodatk\u00f3w, pozwalaj\u0105ce na zgrzewanie elastycznej folii do tradycyjnej, sztywnej folii PET i wykorzystanie takich materia\u0142\u00f3w m.in. jako folii g\u00f3rnych w opakowaniach termoformowanych na bazie PET. Dzi\u0119ki takiej modyfikacji folia umo\u017cliwi zaprojektowanie opakowa\u0144 monomateria\u0142owych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 rozwi\u0105zaniem analogicznym do obecnie stosowanych wielomateria\u0142owych i trudnoprzetwarzlanych tacek do pakowania \u017cywno\u015bci plasterkow", "BENEFICJENT": "MKF-ERGIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie elastycznych folii barierowych, przeznaczonych do produkcji opakowa\u0144 z tworzyw sztucznych, w pe\u0142ni poddaj\u0105cych si\u0119 procesowi recyklingu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 178.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "51209573.78", "WARTOSC": "85405489.11", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w dla 15 387 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 229 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru grudzi\u0105dzkiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru grudzi\u0105dzkiego 3.6.04.07", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-11-20", "DOFINANSOWANIE": "1648302.77", "WARTOSC": "2108627.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje wykonanie prac termomodernizacyjnych w dw\u00f3ch budynkach u\u017cytkowanych na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci publicznej z zakresu ochrony zdrowia przez Nowy Szpital w W\u0105brze\u017anie Sp. z o.o., zlokalizowanych w W\u0105brze\u017anie, przy ulicy Wolno\u015bci 27. Projektem termomodernizacji zostanie obj\u0119ty Budynek Laboratorium \u201eC\u201d (budynek trzykondygnacyjny. Jest to budynek wolnostoj\u0105cy, kt\u00f3ry zosta\u0142 wybudowany w 1902 roku. Budynek posiada 3 kondygnacje nadziemne i jedn\u0105 podziemn\u0105 \u2013 cz\u0119\u015bciowo podpiwniczony. Dach dwuspadowy drewniany z nacz\u00f3\u0142kami, pokryty p\u0142ytami azbestowo-cementowymi. \u015aciany budynku z ceg\u0142y ceramicznej pe\u0142nej) oraz Budynek Przychodni Rejonowo \u2013 Specjalistycznej \u201eD\u201d (pi\u0119ciokondygnacyjny, w tym 3 kondygnacje nadziemne, piwnica oraz poddasze nieu\u017cytkowe. Konstrukcja budynku tradycyjna murowana, stropy \u017celbetowe, dach wielospadowy, rok budowy 1889). Budynki zosta\u0142y wybudowane w technologii, charakteryzuj\u0105c\u0105 si\u0119 du\u017c\u0105 energoch\u0142onno\u015bci\u0105, tj. nadmiernym zu\u017cyciem energii cieplnej na ich ogrzanie oraz zu\u017cywanej energii energetycznej na potrzeby o\u015bwietlenia. Zakres wykonywanych prac termomodernizacyjnych: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - docieplenie dachu - docieplenie \u015bciany na gruncie, - wymian\u0119 stolarki okiennej, - wymian\u0119 stolarki drzwiowej, - modernizacj\u0119 systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej - modernizacj\u0119 systemu grzewczego - wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na nowe energooszcz\u0119dne ze \u017ar\u00f3d\u0142ami LED. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do: - dostosowania budynk\u00f3w do wymog\u00f3w zwi\u0105zanych z warto\u015bci\u0105 wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a oraz ograniczenia ich energoch\u0142onno\u015bci i du\u017cej ilo\u015bci strat energii, - zmniejszenia koszt\u00f3w ogrzewania i o\u015bwietlenia budynk\u00f3w, - poprawy warunk\u00f3w pobytu pacjent\u00f3w oraz warunk\u00f3w pracy personelu Szpitala, - zmniejszenie emisji szkodliwych zanieczyszcze\u0144 gazowych i py\u0142\u00f3w do atmosfery, -poprawy estetyki zewn\u0119trznej obiekt\u00f3w szpitalnych. Okres realizacji Projektu: listopad 2016 - pa\u017adziernik 2019.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL W W\u0104BRZE\u0179NIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Nowy Szpital w W\u0105brze\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1566887.20", "WARTOSC": "4056111.96", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt pn. \"Przebudowa i rozbudowa amfiteatru\" jest inwestycj\u0105, kt\u00f3rej celem jest poprawa stanu technicznego amfiteatru, co umo\u017cliwi realizacj\u0119 wa\u017cnych cel\u00f3w spo\u0142ecznych. Dzi\u0119ki realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia mo\u017cliwe b\u0119dzie rozszerzenie i uatrakcyjnienie oferty kulturalnej, w tym edukacyjnej miasta. Co wi\u0119cej, mo\u017cliwe b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oferty kulturalnej dla szerokiego grona odbiorc\u00f3w. Potrzeba realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych potrzeb spo\u0142ecznych i problem\u00f3w w zakresie realizacji oferty kulturalnej. Z\u0142y stan techniczny amfiteatru \u2013 obiektu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu realizowana jest cz\u0119\u015b\u0107 zada\u0144 W\u0105brzeskiego Domu Kultury, uniemo\u017cliwia zaspokojenie zapotrzebowania spo\u0142ecznego w zakresie uczestnictwa w kulturze. Pomimo, \u017ce miejska instytucja kultury kieruje liczne dzia\u0142ania do swoich odbiorc\u00f3w, nie jest w stanie rozszerza\u0107 swojej oferty zgodnie z wci\u0105\u017c rosn\u0105cymi potrzebami i aspiracjami odbiorc\u00f3w. Wszystkie te problemy ograniczaj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci instytucji w ramach wykorzystania posiadanego potencja\u0142u rozwojowego, uniemo\u017cliwiaj\u0105 rozszerzenie oferty oraz zwi\u0119kszenie jej dost\u0119pno\u015bci, a przez to r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci obiektu kultury. Z powy\u017cszych wzgl\u0119d\u00f3w konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu popraw\u0119 aktualnego stanu technicznego amfiteatru. W ramach realizacji inwestycji zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania obejmuj\u0105ce przebudow\u0119 wraz z rozbudow\u0105 istniej\u0105cego obiektu, wyposa\u017cenie go w niezb\u0119dne instalacje techniczne oraz zagospodarowanie terenu przy amfiteatrze. Obiekt zostanie r\u00f3wnie\u017c dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Niniejszy projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od wrze\u015bnia 2016 r. do czerwca 2018 r. Wnioskodawc\u0105 w przedmiotowym projekcie jest Gmina Miasto W\u0105brze\u017ano, jednak za odbiorc\u00f3w ostatecznych wsparcia nale\u017cy uzna\u0107 wszystkie osoby, kt\u00f3re skorzystaj\u0105 z oferty kulturalnej w mie\u015bcie. Projekt wpisuje si\u0119 w cel Dzia\u0142ania 4.4 - zwi\u0119kszona zostanie atrakcyjno\u015b\u0107 obiektu kultury w regionie kujawsko-pomorskim.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa amfiteatru", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1530000.00", "WARTOSC": "1842307.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w W\u0105brze\u017anie i wyposa\u017cenie w baz\u0119 dydaktyczn\u0105 nowych pracowni kszta\u0142cenia praktycznego. Zakres rzeczowy projektu obejmuje rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku szko\u0142y o 6 pracowni. Cz\u0119\u015b\u0107 istniej\u0105cego budynku b\u0119dzie przebudowana na sanitariaty. Zak\u0142ada si\u0119 powi\u0105zanie funkcjonalne projektowanego obiektu z istniej\u0105cym budynkiem szko\u0142y i wsp\u00f3lne u\u017cytkowanie. Cz\u0119\u015b\u0107 istniej\u0105ca budynku szko\u0142y jest wyposa\u017cona w wind\u0119 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119pno\u015b\u0107 tych os\u00f3b do ca\u0142o\u015bci projektowanej rozbudowy. W zwi\u0105zku z planowan\u0105 rozbudow\u0105 przewiduje si\u0119 tak\u017ce wykonanie nowego zagospodarowania terenu na cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki, budow\u0119 nowego doj\u015bcia do budynku, przebudow\u0119 istniej\u0105cej kanalizacji deszczowej oraz sieci telekomunikacyjnej. Ilo\u015b\u0107 istniej\u0105cych miejsc parkingowych przy budynku szko\u0142y jest wystarczaj\u0105ca do obs\u0142ugi planowanej rozbudowy. Zasilanie w media b\u0119dzie zapewnione z istniej\u0105cych przy\u0142\u0105czy, w kt\u00f3re obecnie wyposa\u017cona jest szko\u0142a: energia elektryczna, ciep\u0142a woda u\u017cytkowa i c.o. zasilane z istniej\u0105cej kot\u0142owni. G\u0142\u00f3wnym problemem generuj\u0105cym potrzeb\u0119 realizacji niniejszego projektu, jest niska jako\u015b\u0107 infrastruktury edukacyjnej i ograniczona dost\u0119pno\u015b\u0107 do wysokiej jako\u015bci infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w W\u0105brze\u017anie.Celem g\u0142\u00f3wnym realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w W\u0105brze\u017anie.Zakres dzia\u0142a\u0144:- opracowanie studium wykonalno\u015bci (II kwarta\u0142 2018),- opracowanie programu funkcjonalno-u\u017cytkowego oraz kosztorysu (II kwarta\u0142 2018),- opracowanie projektu budowlanego (IV kwarta\u0142 2018),- roboty budowlane (I-IV kwarta\u0142 2019, I kwarta\u0142 2020),- zakup wyposa\u017cenia (I kwarta\u0142 2020).- zarz\u0105dzanie projektem i promocja (IV kwarta\u0142 2018 - II kwarta\u0142 2020).", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104BRZESKI", "TYTUL": "Rozbudowa i wyposa\u017cenie w baz\u0119 dydaktyczn\u0105 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w W\u0105brze\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-07", "DOFINANSOWANIE": "1475461.76", "WARTOSC": "1735837.37", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i modernizacja pracowni zawodowych w Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego i Ustawicznego w W\u0105brze\u017anie (CKPiU) wraz z zakupem wyposa\u017cenia oraz doposa\u017cenie pracowni zawodowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w W\u0105brze\u017anie (ZSZ). W wyniku projektu zostan\u0105 stworzone 2 pracownie w CKPiU: 1)\u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz 2) wytrzyma\u0142o\u015bci materia\u0142\u00f3w i pomiar\u00f3w. Ponadto zostanie zakupione wyposa\u017cenie do 3 pracowni CKPiU: 1)sterowa\u0144 i nap\u0119d\u00f3w pneumatycznych i hydraulicznych, 2) mechatroniczna - stanowisko do bada\u0144 i eksploatacji uk\u0142ad\u00f3w sensorycznych, 3) obr\u00f3bki metali oraz 1 pracowni w ZSZ: programowania obrabiarek sterowanych numerycznie (CNC). Beneficjentem projektu jest Powiat W\u0105brzeski. Projekt b\u0119dzie realizowany w budynkach: CKPiU przy ul. Staszica 2 oraz ZSZ przy ul. \u017beromskiego 6 w W\u0105brze\u017anie. G\u0142\u00f3wnym problemem generuj\u0105cym potrzeb\u0119 realizacji niniejszego projektu jest niska jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej i ograniczona dost\u0119pno\u015b\u0107 do wysokiej jako\u015bci infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego w plac\u00f3wkach edukacyjnych Powiatu W\u0105brzeskiego. Celem g\u0142\u00f3wnym realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych oraz w Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego i Ustawicznego w W\u0105brze\u017anie. Realizacja projektu b\u0119dzie trwa\u0107 od lutego 2019 r. do 31 grudnia 2020r. Harmonogram realizacji projektu: 1. Prace przygotowawcze I kwarta\u0142 2019. 2. Roboty budowlane, nadz\u00f3r inwestorski: I-IV kwarta\u0142 2020. 3. Zakup wyposa\u017cenia pracowni: I-IV kwarta\u0142 2020. 4. Zarz\u0105dzanie projektem i promocja(w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich rozliczanych rycza\u0142tem): I-IV kwarta\u0142 2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104BRZESKI", "TYTUL": "Modernizacja i wyposa\u017cenie pracowni zawodowych w plac\u00f3wkach edukacyjnych Powiatu W\u0105brzeskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-06-28", "DOFINANSOWANIE": "944875.15", "WARTOSC": "1610253.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiot niniejszego projektu opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przede wszystkim na zadaniach inwestycyjnych zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem prac budowlanych i doposa\u017ceniem Nowego Szpitala w W\u0105brze\u017anie Sp. z o.o., kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji z punktu widzenia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w powiecie w\u0105brzeskim poprzez przeprowadzenie modernizacji i zwi\u0119kszeniu liczby \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych przy wykorzystaniu sprz\u0119t medycznego zakupionego w ramach projektu. Zakres rzeczowy planowanego do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Prace przygotowawcze (Studium wykonalno\u015bci, Op\u0142ata za wydanie opinii o celowo\u015bci inwestycji (OCI), Przygotowanie projektu budowlanego modernizacji Oddzia\u0142u Wewn\u0119trznego, Przygotowanie projektu budowlanego modernizacji Poradni Chirurgicznej).2. Roboty budowlane (modernizacja Oddzia\u0142u Wewn\u0119trznego oraz modernizacja Poradni Chirurgii Urazowo-Ortopedycznej).3. Zakupy sprz\u0119tu medycznego do poradni specjalistycznych.4. Zakupy sprz\u0119tu medycznego na Oddzia\u0142 Chirurgiczny Og\u00f3lny.5. Zakupy sprz\u0119tu medycznego na Oddzia\u0142 Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych.6. Zakupy sprz\u0119tu medycznego na Oddzia\u0142 Ginekologiczny.7. Zarz\u0105dzanie projektem ((koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem i kontrol\u0105 nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 oraz rozliczaniem niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia poprzez oddelegowanie cz\u0119\u015bci obowi\u0105zk\u00f3w jednego z pracownik\u00f3w Wnioskodawcy, posiadaj\u0105cego do\u015bwiadczenie w koordynacji tego typu projekt\u00f3w, pracownik ten b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 koordynatora ds. realizacji i rozlicze\u0144 projektu oraz nadzorem inwestorskim).8. Promocja projektu (koszty zwi\u0105zane z planowanymi do przeprowadzenia na rzecz niniejszego projektu dzia\u0142aniami informacyjno-promocyjnymi).Za dat\u0119 rozpocz\u0119cia projektu przyj\u0119to 28.06.2017 r. (data zawarcia umowy na wykonanie projekt\u00f3w budowlanych). Zako\u0144czenie realizacji inwestycji zaplanowano z kolei na 31.10.2019 r.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL W W\u0104BRZE\u0179NIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych dla pacjent\u00f3w Nowego Szpitala w W\u0105brze\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-06-08", "DOFINANSOWANIE": "927754.88", "WARTOSC": "1092876.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt pn. \u201ePrzyjazny dworzec kolejowy w W\u0105brze\u017anie - utworzenie infrastruktury dla podr\u00f3\u017cnych i mieszka\u0144c\u00f3w\" obejmuje: zaprojektowanie urz\u0105dzenia parku z alejkami, koszami na \u015bmieci, \u0142awkami (istniej\u0105cy park wymaga modernizacji), zaprojektowanie wej\u015bcia od strony ulicy, zaprojektowanie ogrodzenia od strony peronu, plac manewrowy na masie bitumicznej (wymiana nawierzchni), w miejscu chodnika ma powsta\u0107 \u015bcie\u017cka pieszo-rowerowa oraz zaprojektowanie miejsca dla rower\u00f3w.Wyznaczona lokalizacja ci\u0105gu pieszo-rowerowego po\u0142\u0105czona b\u0119dzie z istniej\u0105cymi trasami rowerowymi poszerzaj\u0105c przez to sie\u0107 istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek rowerowych. Umo\u017cliwi to mieszka\u0144com i podr\u00f3\u017cnym bezpieczn\u0105 podr\u00f3\u017c na rowerach do dworca kolejowego oraz umo\u017cliwi po\u0142\u0105czenie z innymi \u015brodkami komunikacji publicznej. Inwestycja umo\u017cliwi integracj\u0119 trzech rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w transportu (autobusowa, kolejowa i samochody osobowe), tak aby w wygodny spos\u00f3b zmieni\u0107 \u015brodek transportu na bardziej dogodny, ekonomiczny itp.. Na placu przed dworcem przewiduje si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozostawienia na utwardzonym parkingu samochodu osobowego, motocykla czy roweru (wiata rowerowa), aby m\u00f3c skorzysta\u0107 z innych \u015brodk\u00f3w transportu.Realizacja projektu wp\u0142ynie na:- Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w i podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych z dworca,- Zwi\u0119kszenie standardu i komfortu podr\u00f3\u017cy poprzez \u0142atw\u0105 i wygodna form\u0119 wyboru \u015brodka lokomocji,- Integracj\u0119 systemu transportu publicznego z komunikacj\u0105 rowerow\u0105 i piesz\u0105,- Powi\u0119kszenie ilo\u015bci tras rowerowych mie\u015bcie,- Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej miasta.Swoboda przemieszczania si\u0119 determinuje stopie\u0144 aktywno\u015bci cz\u0142owieka w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Z diagnozy stanu dworca PKP i jego otoczenia wynika potrzeba interwencji, b\u0119d\u0105ca skutkiem z jednej strony wysokiego stopnia dekapitalizacji maj\u0105tku, ale jednocze\u015bnie zwi\u0105zan\u0105 z potrzeb\u0105 dostosowania wielko\u015bci i charakteru obiektu do rzeczywistych bie\u017c\u0105cych i prognozowanych potrzeb.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Przyjazny dworzec kolejowy w W\u0105brze\u017anie - utworzenie infrastruktury dla podr\u00f3\u017cnych i mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.21}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1387036.80", "WARTOSC": "1631808.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci, efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym wpowiecie w\u0105brzeskim do 30.09.2020 r. Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 251 os\u00f3b, w tym 250 uczni\u00f3w Technikum w W\u0105brze\u017anie, Technikum Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 we Wroniu oraz Szko\u0142y Bran\u017cowej I stopnia w W\u0105brze\u017anie oraz 1 nauczyciel Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 we Wroniu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach technik: mechatronik, mechanik, logistyk, ekonomik, hotelarz, obs\u0142ugi turystycznej, informatyk, \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz uczniowie ze Szko\u0142y Bran\u017cowej I stopnia. Uczniowie uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3w zawodowych, specjalistycznych kursach i szkoleniach ukierunkowanych na podniesienie kompetencji i zdobycie kwalifikacji zawodowych, 4-tygodniowych sta\u017cach s\u0142u\u017c\u0105cych nabyciu umiej\u0119tno\u015bci praktycznych na konkretnym stanowisku pracy i u\u0142atwieniu wej\u015bcia na rynek pracy, pracodawcy zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni w przygotowanie program\u00f3w i realizacj\u0119 kszta\u0142cenia praktycznego. Obj\u0119ty wsparciem nauczyciel we\u017amie udzia\u0142 w studiach podyplomowych maj\u0105cych na celu zdobycie kwalifikacji z doradztwa zawodowego. Uczestnicz\u0105ce w projekcie szko\u0142y i Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego doposa\u017c\u0105 pracownie zawodowe zgodnie ze standardem wyposa\u017cenia okre\u015blonym dla danego zawodu oraz wymogami rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104BRZESKI", "TYTUL": "Dzi\u015b nauka jutro praca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1720000.00", "WARTOSC": "1810526.35", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Proj. ukierunkowany na dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce odnowie spo\u0142eczno-zawod. spo\u0142eczno\u015bci obszar\u00f3w wiejskich. Przepr. diagnoza obszaru, maj\u0105ca odzwierciedlenie w LSR, prowadzi do wskazania, \u017ce zagro\u017cenie wyklucz. spo\u0142. lub ub\u00f3stwem wynika z: bezrobocia, niedostos. kwal. do potrzeb lokalnego rynku pracy, niskiego poziomu aktyw. obyw.j w zakresie real. oddolnych inicjatyw, niskiego poziomu wykszt. og\u00f3\u0142u spo\u0142. czy fakt, \u017ce w okresie do transf. ustrojowej dzia\u0142a\u0142y PGR-y. Real. projektu przyczyni si\u0119 do poprawy sp\u00f3j. spo\u0142., w tym zwi\u0119kszenia aktyw. spo\u0142. i zawod. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., a tak\u017ce os\u00f3b z otoczenia tych os\u00f3b. W ramach proj. b\u0119dzie przeprowadzonych 9 nabor\u00f3w i wyp\u0142acenie grat\u00f3w w ramach celu szczeg\u00f3\u0142owego 2.2.W ramach projektu zaplanowano wsparcie 270 os\u00f3b z obszaru LSR , w tym 250 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem oraz 20 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem.Uwzgl. w tym koszty racj. usprawnie\u0144. Real. zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produkt\u00f3w zgodnych z programem oraz charakt. dla projektu. Warto\u015b\u0107 ca\u0142k. jednego projektu obj\u0119tego grantem wynosi maks. 58 823,53 z\u0142., natomiast maks. wysoko\u015b\u0107 grantu wynosi 50 000,00 z\u0142 - dotyczy to proj. zwi\u0105zanych z podniesieniem aktyw. spo\u0142ecznej. W przypadku projekt\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych podniesieniu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej warto\u015b\u0107 ca\u0142k. jednego projektu obj\u0119tego gratem wynosi 176 470,59 z\u0142., natomiast maks. wysoko\u015b\u0107 grantu to 150 000,00 z\u0142.Termin realizacji projektu: 01.01.2018 do 31.12.2022. Ca\u0142kowita kwota projektu 2 023 529,43 z\u0142, kwota dofinansowania projektu 1 720 000,00 z\u0142.Wsk. produktu: L. os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w progr. - 250 os.Wsk. rezultatu: L. os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr. - 10 os.L. os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr. - 18 os.L. os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktyw. spo\u0142. - 141 os.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA ZIEMIA W\u0104BRZESKA", "TYTUL": "Wdra\u017canie strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 przez Stowarzyszenie Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Ziemia W\u0105brzeska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "758760.00", "WARTOSC": "2776596.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu wynika przede wszystkim z przeprowadzonych analiz,w tym spo\u0142eczno-gospodarczej obszaru, kt\u00f3rego dotyczy niniejszy projekt.Na ich podstawie zosta\u0142 zidentyfikowany problem g\u0142\u00f3wny w postaci wysokiej emisji CO2 i innych zanieczyszcze\u0144 szkodliwych dla \u015brodowiska oraz mieszka\u0144c\u00f3w,wydzielanych przez pojazdy mechaniczne wynikaj\u0105ca z niewystarczaj\u0105cego wykorzystania transportu rowerowego w W\u0105brze\u017anie.Problemami szczeg\u00f3\u0142owymi wynikaj\u0105cymi z problemu g\u0142\u00f3wnego s\u0105:\u2022brak po\u0142\u0105czenia istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek w jedn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107,\u2022niski stopie\u0144 wykorzystania transportu rowerowego i pieszego,\u2022niski poziom bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w komunikacji, w tym istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek,\u2022wysoka emisja zanieczyszcze\u0144 z sektora transportu,\u2022pogorszony stan zdrowia spo\u0142ecze\u0144stwa.Przedstawione przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania pozwol\u0105 w pe\u0142ni zrealizowa\u0107 cele postawione w projekcie,projekt w realny spos\u00f3b wp\u0142ywa na rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w.Znaczenie komunikacyjne istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek rowerowych jest znacznie mniejsze z uwagi na fakt,\u017ce nie s\u0105 one z sob\u0105 po\u0142\u0105czone.Wielu mieszka\u0144c\u00f3w,kt\u00f3rzy obecnie korzystaj\u0105 z komunikacji samochodowej jako \u015brodka transportu,np.przemieszczaj\u0105c si\u0119 do pracy czy te\u017c w celu zrobienia zakup\u00f3w,nie ma mo\u017cliwo\u015bci ograniczenia korzystania z samochod\u00f3w na rzecz rower\u00f3w,gdy\u017c trasy rowerowe nie tworz\u0105 sp\u00f3jnej ca\u0142o\u015bci.Skutkuje to brakiem mo\u017cliwo\u015bci ograniczenia ruchu samochodowego,a tak\u017ce zmniejszenia emisji szkodliwych zanieczyszcze\u0144,w szczeg\u00f3lno\u015bci emisji CO2.Brak interwencji pog\u0142\u0119bia\u0107 b\u0119dzie problemy i mo\u017ce spowodowa\u0107 pojawienie si\u0119 nowych,zwi\u0105zanych z pogarszaniem si\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego w W\u0105brze\u017anie.Niepodj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych b\u0119dzie mie\u0107 negatywny wp\u0142yw r\u00f3wnie\u017c na rozw\u00f3j.Na terenie miasta powsta\u0142o 9,0 km \u015bcie\u017cek pieszo-rowerowych.Dotychczas zrealizowane projekty pozwoli\u0142y utworzy\u0107 na terenie miasta W\u0105brze\u017ano 3 odcinki \u015bcie\u017cek.Przebiegaj\u0105 na odcinkach:wok\u00f3\u0142 ma\u0142ego Jeziora Zamkowego,na ul. Grudzi\u0105dzkiej\u2013od granicy miasta do ul. Kasztanowej", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "\u201e\u015acie\u017cki pieszo-rowerowe \u2013 alternatywa dla komunikacji samochodowej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "756191.03", "WARTOSC": "1138489.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt pn. \u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu W\u0105brzeskiego\u201d obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: \u2022 budynku nr 2 Starostwa Powiatowego zlokalizowanego przy ul. Wolno\u015bci 44 w W\u0105brze\u017anie; \u2022 budynku sali gimnastycznej wraz z zapleczem przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych, kt\u00f3ry jest zlokalizowany przy ul. Wolno\u015bci 35 w W\u0105brze\u017anie; \u2022 budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w W\u0105brze\u017anie zlokalizowanego przy ul. Kr\u00f3lowej Jadwigi 9.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104BRZESKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu W\u0105brzeskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "725398.78", "WARTOSC": "1241320.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest g\u0142\u0119boka i kompleksowa modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Ry\u0144sk. Prace zwi\u0119kszaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 obiektu dotycz\u0105 budynku Urz\u0119du Gminy Ry\u0144sk w W\u0105brze\u017anie przy ul. Mickiewicza 21. Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia s\u0105 roboty budowlane zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105 budynku, nadz\u00f3r inwestorski i promocja projektu. W budynku modernizacja energetyczna dotyczy: ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu nad II pi\u0119trem i cz\u0119\u015bci dachu, wymiany pokrycia dachu, rynien i rur spustowych, renowacji i wymiany cz\u0119\u015bci stolarki okiennej i drzwiowej oraz wymiany o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Wszystkie prace budowlane zgodne s\u0105 z opracowanym dla inwestycji audytem efektywno\u015bci energetycznej, audytem o\u015bwietleniowym, dokumentacj\u0105 projektow\u0105 oraz zg\u0142oszeniem rob\u00f3t budowlanych. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przyczyni si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie emisji CO2 oraz popraw\u0119 czysto\u015bci powietrza. Zaplanowane prace przyspiesz\u0105 post\u0119p w dzia\u0142aniach wspieraj\u0105cych przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje bowiem budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3rego stan techniczny, z uwagi na przestarza\u0142e rozwi\u0105zania technologiczne, generuje straty. Obiekt charakteryzuje si\u0119 wysokim zapotrzebowaniem na ciep\u0142o, co przek\u0142ada si\u0119 na wysoki poziom emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Prace zwi\u0119kszaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 obiektu poprawi\u0105 warunki pracy w budynku oraz korzystania z us\u0142ug urz\u0119du.", "BENEFICJENT": "GMINA RY\u0143SK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy w W\u0105brze\u017anie przy ul. Mickiewicza 21", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.55}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "846390.68", "WARTOSC": "995753.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci, efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym wpowiecie w\u0105brzeskim do 31.01.2023 r. Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 164 osoby, w tym 160 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 (Technikum w W\u0105brze\u017anie, Technikum Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 we Wroniu oraz Bran\u017cowej Szko\u0142y I Stopnia w W\u0105brze\u017anie) oraz 4 nauczycieli: Technikum Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 we Wroniu i Technikum Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w W\u0105brze\u017anie. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach technik: mechatronik, mechanik, logistyk, ekonomik, hotelarz, obs\u0142ugi turystycznej, informatyk, \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz uczniowie Bran\u017cowej Szko\u0142y I Stopnia w zawodzie sprzedawca, mechachanik-monter maszyn i urz\u0105dze\u0144, operator obrabiarek skrawaj\u0105cych oraz uczniowie w oddzia\u0142ach wielozawodowych. Uczniowie uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3w zawodowych, specjalistycznych kursach ukierunkowanych na podniesienie kompetencji i zdobycie kwalifikacji zawodowych, zaj\u0119ciach przygotowuj\u0105cych do matury, doradztwie edukacyjno-zawodowym oraz sta\u017cach i praktykach zawodowych s\u0142u\u017c\u0105cych nabyciu umiej\u0119tno\u015bci praktycznych na konkretnym stanowisku pracy i u\u0142atwieniu wej\u015bcia na rynek pracy. Pracodawcy zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni w przygotowanie program\u00f3w i realizacj\u0119 kszta\u0142cenia praktycznego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 4 nauczycieli: 2 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w studiach podyplomowych maj\u0105cych na celu zdobycie kwalifikacji z programowania dla nauczycieli oraz mechatroniki dla nauczycieli. 2 nauczycieli podniesie swoje kompetencje w zakresie kszta\u0142cenia technik\u00f3w \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych. Uczestnicz\u0105ce w projekcie szko\u0142y doposa\u017c\u0105 pracownie zawodowe zgodnie ze standardem wyposa\u017cenia okre\u015blonym dla danego zawodu oraz wymogami rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104BRZESKI", "TYTUL": "Dzi\u015b nauka jutro praca IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "494457.60", "WARTOSC": "718820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez Netplan Polska jest wprowadzenie na rynek innowacyjnej us\u0142ugi, kt\u00f3rej obszar obejmuje: niestosowany do tej pory zakres ewaluacji, doradztwa i profesjonalnej oceny ryzyka w celu dzia\u0142ania prewencyjnego z kompleksowym, rozszerzonym pakietem us\u0142ug maj\u0105cych na celu pe\u0142n\u0105 i satysfakcjonuj\u0105c\u0105 likwidacj\u0119 szkody (w przypadku jej wyst\u0105pienia) i nowoczesnymi technologiami, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obecne na wielu p\u0142aszczyznach nowej us\u0142ugi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie dedykowane jest klientom korporacyjnym, posiadaj\u0105cym w\u0142asne floty samochodowe. Do tej pory Sp\u00f3\u0142ka skupia\u0142a si\u0119 na oferowaniu klientom wsparcia i obs\u0142ugi wy\u0142\u0105cznie w procesie powypadkowym. Wychodz\u0105c naprzeciw oczekiwaniom klientom Wnioskodawca zamierza zdywersyfikowa\u0107 prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 poprzez wprowadzenie zupe\u0142nie nowej, kompleksowej Us\u0142ugi, w ramach kt\u00f3rej obs\u0142uga powypadkowa b\u0119dzie tylko jej cz\u0119\u015bci\u0105. Gromadzenie i analizowanie danych z wykorzystaniem nowoczesnej Aplikacji,nadz\u00f3r nad flot\u0105 i wszystkimi formalno\u015bciami z ni\u0105 zwi\u0105zanymi,a tak\u017ce swego rodzaju monitoring kierowc\u00f3w za pomoc\u0105 urz\u0105dze\u0144 gromadz\u0105cych informacje na temat stylu jazdy i etykiety zachowania na drodze b\u0119d\u0105 elementami nowoczesnej us\u0142ugi. Do realizacji inwestycji niezb\u0119dny jest zakup nast\u0119puj\u0105cych \u015aT:- wideorejestrator\u00f3w,- urz\u0105dze\u0144 alarmowo - komunikacyjnych,- urz\u0105dze\u0144 telematycznychoraz WNiP w postaci dedykowanej Aplikacji wspieraj\u0105cej Us\u0142ug\u0119 na wielu jej p\u0142aszczyznach, maj\u0105cej na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa funkcjonowania firm posiadaj\u0105cych w\u0142asne floty samochodowe. Projekt ma na celu dzia\u0142ania prewencyjne oraz zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci przedsi\u0119biorstw w zakresie ryzyk komunikacyjnych i ich skutk\u00f3w. Jego realizacja wzmocni konkurencyjno\u015b\u0107 firmy na rynku, pozwoli na pozyskanie nowych klient\u00f3w, a tym samym zwi\u0119kszy jej przychody. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi tak\u017ce wzrost zatrudnienia. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wp\u0142ynie pozytywnie na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j poprzez wprowadzenie ekoinnowacji i popularyzowanie technologii informacyjno\u2013komunikacyjnych.", "BENEFICJENT": "NETPLAN POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnej, kompleksowej ochrony ubezpieczeniowej dedykowanej klientom korporacyjnym, maj\u0105cej na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa funkcjonowania firm i ich pracownik\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "772165.82", "WARTOSC": "908430.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci, efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym wpowiecie w\u0105brzeskim do 30.09.2021 r. Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 171 os\u00f3b, w tym 168 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 (Technikum w W\u0105brze\u017anie, Technikum Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 we Wroniu oraz Bran\u017cowej Szko\u0142y I Stopnia w W\u0105brze\u017anie) oraz 3 nauczycieli Technikum Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 we Wroniu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach technik: mechatronik, mechanik, logistyk, ekonomik, hotelarz, obs\u0142ugi turystycznej, informatyk, \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz uczniowie Bran\u017cowej Szko\u0142y I Stopnia w zawodzie sprzedawca, mechachanik-monter maszyn i urz\u0105dze\u0144, operator obrabiarek skrawaj\u0105cych oraz uczniowie w oddzia\u0142ach wielozawodowych. Uczniowie uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3wzawodowych, specjalistycznych kursach ukierunkowanych na podniesienie kompetencji i zdobycie kwalifikacji zawodowych, doradztwie edukacyjno-zawodowym oraz 4-tygodniowych sta\u017cach s\u0142u\u017c\u0105cych nabyciu umiej\u0119tno\u015bci praktycznych na konkretnym stanowisku pracy i u\u0142atwieniu wej\u015bcia na rynek pracy. Pracodawcy zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni w przygotowanie program\u00f3w i realizacj\u0119 kszta\u0142cenia praktycznego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 3 nauczycieli: 1 nauczyciel we\u017amie udzia\u0142 w studiach podyplomowych maj\u0105cych na celu zdobycie kwalifikacji z programowania, 2 nauczycieli podniesie swoje kompetencje w zakresie kszta\u0142cenia technik\u00f3w \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych. Uczestnicz\u0105ce w projekcie szko\u0142y i Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego i Ustawicznegodoposa\u017c\u0105 pracownie zawodowe zgodnie ze standardem wyposa\u017cenia okre\u015blonym dla danego zawodu oraz wymogami rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104BRZESKI", "TYTUL": "Dzi\u015b nauka jutro praca III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "423050.31", "WARTOSC": "497706.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy realizowane poprzez programy na rzecz wsparcia zatrudnienia i rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci (100% uczestnik\u00f3w). Celem projektu jest integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa 22 (15K i 7M) niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w Miasta W\u0105brze\u017ana zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie od 01.07.2017 do 31.12.2018. z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej,edukacyjnej i zdrowotnej. W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy w tym: 1. Diagnoz\u0119 sytuacji spo\u0142ecznej i zawodowej uczestnika, 2. Poradnictwo psychospo\u0142eczne, 3. Poradnictwo zawodowe, 4. Wsparcie towarzysz\u0105ce dla otoczenia w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne do wsparcia os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie, bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. W zakresie wdra\u017cania instrument\u00f3w aktywizacji zawodowej wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 b\u0119dziemy z Powiatowym Urz\u0119dem Pracy i pracodawcami. G\u0142\u00f3wne zaplanowane dzia\u0142ania to: - aktywizacja spo\u0142eczna - wsparcie psychologiczne, prawne, doradcy zawodowego, szkolenia i treningi kompetencji spo\u0142ecznych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, praca socjalna, wsparcie socjalne, spotkania i wyjazdy integracyjne, - aktywizacja edukacyjna - doradztwo edukacyjne i szkolenia zawodowe, - aktywizacja zawodowa -us\u0142ugi trenera pracy, doradcy zawodowego, sta\u017ce , prace spo\u0142eczno u\u017cyteczne. - aktywizacja zdrowotna - rehabilitacja logopedyczna, ruchowa, turnusy rehabilitacyjne. W zakresie wdra\u017cania instrument\u00f3w aktywizacji zawodowej wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 b\u0119dziemy z PUP. W zakresie wsparcia uczestnik\u00f3w nale\u017c\u0105cych do III profilu pomocy wdra\u017cany b\u0119dzie Program PAI. Zaplanowane g\u0142\u00f3wne rezultaty to efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno - zatrudnieniowa - 59% (13 os\u00f3b) i efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa - 23% (5 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Aktywizacja i w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach zdegradowanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "664228.25", "WARTOSC": "781445.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia i rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 180 uczni\u00f3w i 26 nauczycieli w szko\u0142ach, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest PowiatW\u0105brzeski. Wsparciem w projekcie zostan\u0105 obj\u0119ci uczniowie Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Zespole Szk\u00f3\u0142 we Wroniu, Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w W\u0105brze\u017anie im Zygmunta Dzia\u0142owskiego, Szko\u0142y Podstawowej Specjalnej w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym w D\u0119bowej \u0141\u0105ce. Uczniowie otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w postaci dodatkowych zaj\u0119\u0107 z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyka angielskiego, j\u0119zyka niemieckiego, narz\u0119dzi TIK oraz zaj\u0119\u0107 w zakresie kszta\u0142towania i rozwijania postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej. Szko\u0142y przeprowadz\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia z wykorzystaniem metody eksperymentu w nauczaniu chemii, biologii i fizyki. Dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi, maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych wynikaj\u0105cych z podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego przewidziano wsparcie w ramach zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych. Kompleksowe wsparcie otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c uczniowie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi Szko\u0142y Podstawowej Specjalnej z SOSzW w D\u0119bowej \u0141\u0105ce w postaci zaj. terapeutycznych. Dla uczni\u00f3w LO w ZSO zaplanowano realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego. W ramach projektu 26 nauczycieli skorzysta ze wsparcia w zakresie: szkole\u0144 z wykorzystania metod eksperymentu naukowego w edukacji, TIK, szkolenia z metod terapeutycznych, metod indywidualizacji pracy z uczniem oraz studi\u00f3w podyplomowych z doradztwa edukacyjno-zawodowego i przedsi\u0119biorczo\u015bci. Szko\u0142y, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie zostan\u0105 doposa\u017cone w nowoczesne pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104BRZESKI", "TYTUL": "Przez nauk\u0119 do sukcesu III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "663038.36", "WARTOSC": "780045.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia i rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 317 uczni\u00f3w w szko\u0142ach dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest PowiatW\u0105brzeski. Wsparciem w projekcie zostan\u0105 obj\u0119ci uczniowie Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Zespole Szk\u00f3\u0142 we Wroniu, Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 we Wroniu,Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w W\u0105brze\u017anie, Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w W\u0105brze\u017anie, Szko\u0142y PodstawowejSpecjalnej z Oddzia\u0142ami Gimnazjum Specjalnego w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym w D\u0119bowej \u0141\u0105ce. Uczniowie otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w postaci dodatkowych zaj\u0119\u0107 z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyka angielskiego, j\u0119zyka niemieckiego, narz\u0119dzi TIK, oraz zaj\u0119\u0107 w zakresie kszta\u0142towania i rozwijania postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej. Szko\u0142y przeprowadz\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia z wykorzystaniem metody eksperymentu w nauczaniu chemii, geografii i fizyki. Dla uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym opuszczeniem systemu o\u015bwiaty przewidziano indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia pedagogiczno-psychologicznego. Kompleksowe wsparcieotrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c uczniowie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Dla uczni\u00f3w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w ZSO i Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego w D\u0119bowej \u0141\u0105ce zaplanowano realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego. W ramach projektu 34 nauczycieli skorzysta ze wsparcia w zakresie: szkole\u0144 z wykorzystania metod eksperymentu naukowego w edukacji, jak ciekawie uczy\u0107 przednmioto\u00f3w przyrodniczych i realizowa\u0107 podstaw\u0119 programow\u0105, szkolenia z metody terapeutycznej, warsztatu dotycz\u0105cego zachowa\u0144 autodestrukcyjnych u m\u0142odzie\u017cy, szkolenia na temat metod indywidualizacji pracy na zaj\u0119ciach. Szko\u0142y, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie zostan\u0105 doposa\u017cone w nowoczesne pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104BRZESKI", "TYTUL": "Przez nauk\u0119 do sukcesu II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "352081.47", "WARTOSC": "414213.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym osoby bezrobotne, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w trzeciej grupie os\u00f3b - tzw. oddalonych od rynku pracy ( 40% uczestnik\u00f3w). B\u0119d\u0105 to osoby ze \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszar\u00f3w zdegradowanych, w tym obj\u0119tych rewitalizacj\u0105, preferowane b\u0119d\u0105 osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z PO P\u017b i pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby niepe\u0142nosprawne.Celem projektu jest integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa 30 mieszka\u0144c\u00f3w W\u0105brze\u017ana zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie od 01.01.2021 do 31.12.2021 w oparciu o Program Aktywno\u015bci Lokalnej z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej,zawodowej oraz dzia\u0142ania \u015brodowiskowe. Zaplanowano zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy.W projekcie zaplanowano 6 instrument\u00f3w aktywnej integracji przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce ka\u017cda z os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie musi skorzysta\u0107 co najmniej z dw\u00f3ch instrument\u00f3w aktywnej integracji. 1) us\u0142ugi wspieraj\u0105ce animacj\u0119 lokaln\u0105, 2) treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, 3) praca socjalna, 4) szkolenia zawodowe, 5) us\u0142ugi doradcy zawodowego/edukacyjnego, 6) sta\u017ce w sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej lub innym podmiocie r\u00f3wnie\u017c w przedsi\u0119biorstwie. W zakresie wdra\u017cania instrument\u00f3w aktywizacji zawodowej wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 b\u0119dziemy z PUP. W zakresie wsparcia uczestnik\u00f3wnale\u017c\u0105cych do III profilu pomocy wdra\u017cany b\u0119dzie Program PAI. Zaplanowane g\u0142\u00f3wne rezultaty to efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno 36,6% (11 os\u00f3b) efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa - 25% (7 os\u00f3b)", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Integracja i aktywizacja spo\u0142eczna, zawodowa i edukacyjna os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142ecznym w celu aktywnego w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i powrotu na rynek pracy z wykorzystaniem Programu Aktywno\u015bci Lokalnej - III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "351496.25", "WARTOSC": "413525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych i opieku\u0144czych w Gminie Miasto W\u0105brze\u017ano woj. kujawsko - pomorskie na obszarze rewitalizowanym w okresie od 01.10.2020 do 30.12 2021 dla 55 uczestnik\u00f3w (40 K, 15 M) z grup defaworyzowanych, kt\u00f3re s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji \u017cyciowej.Projekt przewiduje realizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug spo\u0142ecznych realizowanych w \u015brodowisku lokalnym w tym:- Utworzenie Klubu Samopomocy, kt\u00f3ry \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ugi informacyjne, szkoleniowe i doradcze prawne, lekarza geriatry i psychologa dla uczestnik\u00f3w 4 grup samopomocowych dla os\u00f3b starszych - senior\u00f3w, rodzic\u00f3w samotnie wychowuj\u0105cych dzieci, i 2 r\u00f3wnoleg\u0142ych grup os\u00f3b przewlekle chorych, prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, us\u0142ugi rehabilitacji, promocja i organizowanie wolontariatu w formie \"banku czasu\" czyli \u015bwiadczenia us\u0142ug wzajemnych, organizowanie imprez i wyjazd\u00f3w integracyjnych. - Praca socjalna z uczestnikami;- Praca ci\u0105g\u0142a grup samopomocowych;- Warsztaty aktywizuj\u0105ce i podnosz\u0105ce kompetencje uczestnik\u00f3w Planowane efekty projektu:PRODUKT Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 55 os\u00f3bProjekt wpisuje si\u0119 w zakresie cel\u00f3w i rezultat\u00f3w w Strategi\u0119 Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego Powiatu W\u0105brzeskiego i Program Rewitalizacji Miasta W\u0105brze\u017ano na lata 2016-2023.Bez dodatkowego wsparcia z Unii Europejskiej zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 nie mo\u017cna by by\u0142o zrealizowa\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "W\u0105brzeskie Kluby Samopomocy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-06-04", "DOFINANSOWANIE": "8372802.75", "WARTOSC": "12881235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu: \u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup pojazd\u00f3w dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u2013 etap III\u201d. Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u015brednie samochody ratowniczo-ga\u015bnicze (GBA) i ci\u0119\u017ckie samochody ratowniczo-ga\u015bnicze (GCBA). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa regionu poprzez wzmocnienie systemu ratownictwa chemiczno-ekologicznego i s\u0142u\u017cb ratowniczych. Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie jednostek OSP na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w \u015brednie i ci\u0119\u017ckie samochody ratowniczo-ga\u015bnicze do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. Projekt przyczyni si\u0119 do zapewnienia skutecznego prowadzenia akcji ratowniczych, usuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144 naturalnych, przeciwdzia\u0142ania powa\u017cnym awariom.Celem og\u00f3lnym jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com i usuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.Projekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119dzie 14 jednostek OSP: Cekcyn, Chlebowo, Go\u015bcieradz, Janowice, Ko\u0142odziejewo, \u0141\u0105\u017cyn, Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski, Strzygi, Szubin, \u015awi\u0119tos\u0142aw, G\u0105sawa, G\u0119bice, Przysiersk, W\u0105brze\u017ano.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od czerwca 2018 roku do grudnia 2018 roku.Dzia\u0142ania w projekcie- przygotowanie Studium Wykonalno\u015bci; - przygotowanie dokumentacji przetargowej; - przeprowadzenie post\u0119powania przetargowego zgodnie z Ustaw\u0105 Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych, w celu wy\u0142onienia dostawc\u00f3w pojazd\u00f3w- zapytanie w Bazie Konkurencyjno\u015bci na wykonawc\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno- promocyjnych;- zakup pojazd\u00f3w; - przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno- promocyjnych; - zarz\u0105dzanie i rozliczanie projektu;", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "Nowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup pojazd\u00f3w dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych \u2013 etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "296724.84", "WARTOSC": "349088.05", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym osoby bezrobotne, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w trzeciej grupie os\u00f3b - tzw. oddalonych od rynku pracy ( 40% uczestnik\u00f3w). B\u0119d\u0105 to osoby ze \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszar\u00f3w zdegradowanych, w tym obj\u0119tych rewitalizacj\u0105, preferowane b\u0119d\u0105 osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z PO P\u017b i pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby niepe\u0142nosprawne. Celem projektu jest integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa 30 mieszka\u0144c\u00f3w W\u0105brze\u017ana zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie od 01.04.2017 do 30.06.2018 w oparciu o Program Aktywno\u015bci Lokalnej z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej oraz dzia\u0142ania \u015brodowiskowe. Zaplanowano zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy. W projekcie zaplanowano 6 instrument\u00f3w aktywnej integracji przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce ka\u017cda z os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie musi skorzysta\u0107 co najmniej z dw\u00f3ch instrument\u00f3w aktywnej integracji. 1) us\u0142ugi wspieraj\u0105ce animacj\u0119 lokaln\u0105, 2) treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, 3) praca socjalna, 4) szkolenia zawodowe, 5) us\u0142ugi trenera pracy, doradcy zawodowego, 6) sta\u017ce w sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej lub innym podmiocie r\u00f3wnie\u017c w przedsi\u0119biorstwie. W zakresie wdra\u017cania instrument\u00f3w aktywizacji zawodowej wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 b\u0119dziemy z PUP. W zakresie wsparcia uczestnik\u00f3w nale\u017c\u0105cych do III profilu pomocy wdra\u017cany b\u0119dzie Program PAI. Zaplanowane g\u0142\u00f3wne rezultaty to efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno - zatrudnieniowa - 60% (18 os\u00f3b) efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa - 23% (7 os\u00f3b)", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Integracja i aktywizacja spo\u0142eczna, zawodowa i edukacyjna os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142ecznym w celu aktywnego w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i powrotu na rynek pracy z wykorzystaniem Programu Aktywno\u015bci Lokalnej - I edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "293679.32", "WARTOSC": "345505.09", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt pt. Rozwijanie kluczowych kompetencji uczni\u00f3w (edukacja matematyczno-przyrodnicza i j\u0119zyki obce) skierowany jest do 150 uczni\u00f3w i 40 nauczycieli SZKO\u0141Y PODSTAWOWEJ NR 3 IM. EDMUNDA WOJNOWSKIEGO w W\u0105brze\u017anie. Celem projektu jest - Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w gm. m. W\u0105brze\u017ano poprzez podniesienie kompetencji 150 uczni\u00f3w oraz uzyskanie kwalifikacji/podniesienie kompetencji u 40 nauczycieli w 3 SP, kt\u00f3rzy wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zakupione w ramach projektu w okresie od 01.09.2018 do 30.06.2020. Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie wynikaj\u0105 z diagnozy przeprowadzonej przez szko\u0142\u0119 przed opracowaniem i z\u0142o\u017ceniem wniosku. Zaplanowane zakupy pomocy naukowych wynikaj\u0105 z potrzeby wprowadzenia w wyniku reformy o\u015bwiaty w szkole nowej podstawy programowej i zosta\u0142y zaplanowane po przeprowadzeniu inwentaryzacji posiadanych pomocy dydaktycznych i ich stanu.W projekcie zaplanowano dla nauczycieli szkolenia, kursy i studia podyplomowe podwy\u017cszaj\u0105ce ich kompetencje i kwalifikacje. Dla uczni\u00f3w s\u0142abych zaplanowano zaj\u0119cia dydaktyczno- wyr\u00f3wnawcze i zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w zdolnych (ko\u0142a zainteresowa\u0144). Dla obu grup uczni\u00f3w zaplanowano tak\u017ce wyjazdy edukacyjne. Dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi zaplanowano indywidualn\u0105 prac\u0119 pedagogiczn\u0105 oraz z logoped\u0105. Przy realizacji dzia\u0142a\u0144 dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi zaplanowano \u015bcis\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z ich rodzicami.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Rozwijanie kluczowych kompetencji uczni\u00f3w (edukacja matematyczno-przyrodnicza i j\u0119zyki obce)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "292867.50", "WARTOSC": "344550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym osoby bezrobotne, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w trzeciej grupie os\u00f3b - tzw. oddalonych od rynku pracy ( 40% uczestnik\u00f3w). B\u0119d\u0105 to osoby ze \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszar\u00f3w zdegradowanych, w tym obj\u0119tych rewitalizacj\u0105, preferowane b\u0119d\u0105 osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z PO P\u017b i pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby niepe\u0142nosprawne. Celem projektu jest integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa 30 mieszka\u0144c\u00f3w W\u0105brze\u017ana zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie od 01.07.2017 do 30.09.2018 w oparciu o Program Aktywno\u015bci Lokalnej z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej oraz dzia\u0142ania \u015brodowiskowe. Zaplanowano zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy. W projekcie zaplanowano 6 instrument\u00f3w aktywnej integracji przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce ka\u017cda z os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie musi skorzysta\u0107 co najmniej z dw\u00f3ch instrument\u00f3w aktywnej integracji. 1) us\u0142ugi wspieraj\u0105ce animacj\u0119 lokaln\u0105, 2) treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, 3) praca socjalna, 4) szkolenia zawodowe, 5) us\u0142ugi trenera pracy, doradcy zawodowego, 6) sta\u017ce w sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej lub innym podmiocie r\u00f3wnie\u017c w przedsi\u0119biorstwie. W zakresie wdra\u017cania instrument\u00f3w aktywizacji zawodowej wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 b\u0119dziemy z PUP. W zakresie wsparcia uczestnik\u00f3w nale\u017c\u0105cych do III profilu pomocy wdra\u017cany b\u0119dzie Program PAI. Zaplanowane g\u0142\u00f3wne rezultaty to efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno - zatrudnieniowa - 60% (18 os\u00f3b) efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa - 23% (7 os\u00f3b)", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Integracja i aktywizacja spo\u0142eczna, zawodowa i edukacyjna os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142ecznym w celu aktywnego w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i powrotu na rynek pracy z wykorzystaniem Programu Aktywno\u015bci Lokalnej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "238000.00", "WARTOSC": "280000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci, efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w powiecie w\u0105brzeskim do 31.12.2022 r. Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 54 osoby, w tym 52 uczni\u00f3w i 2 nauczycieli Technikum w W\u0105brze\u017anie. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach technik: logistyk, ekonomik, mechanik i mechatronik. Uczniowie uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3w zawodowych oraz sta\u017cach s\u0142u\u017c\u0105cych nabyciu umiej\u0119tno\u015bci praktycznych na konkretnym stanowisku pracy i u\u0142atwieniu wej\u015bcia na rynek pracy. Pracodawcy zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni w przygotowanie program\u00f3w i realizacj\u0119 kszta\u0142cenia praktycznego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 2 nauczycieli, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoje kompetencje w zakresie kszta\u0142cenia technik\u00f3w mechatronik\u00f3w i technik\u00f3w logistyk\u00f3w. Uczestnicz\u0105ca w projekcie szko\u0142a doposa\u017cy pracownie zawodowe zgodnie ze standardem wyposa\u017cenia okre\u015blonym dla danego zawodu oraz wymogami rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104BRZESKI", "TYTUL": "Dzi\u015b nauka jutro praca V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "214339.26", "WARTOSC": "214339.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "F.P.H.U - ANNMAJ ANNA MAJEWSKA", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorcy w czasie COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-11-01", "DOFINANSOWANIE": "212500.00", "WARTOSC": "250000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych i spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w gminie Miasto W\u0105brze\u017ano woj. kujawsko - pomorskie dla 20 niesamodzielnych os\u00f3b - senior\u00f3w w okresie od 01.11.2021 do 31.12.2022 r. oraz przeszkolenie 6 os\u00f3b, u kt\u00f3rych nast\u0105pi zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czych.Projekt przewiduje realizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug spo\u0142ecznych realizowanych w \u015brodowisku lokalnym w tym:- Utworzenie Centrum Wsparcia Us\u0142ug \u015arodowiskowych, kt\u00f3ry \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ugi informacyjne, szkoleniowe i doradcze prawne, lekarza geriatry i psychologa dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych dla 40 uczestnik\u00f3w ( 20 os\u00f3b niesamodzielnych i 20 opiekun\u00f3w faktycznych):- Praca socjalna z uczestnikami;- \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla 20 niesamodzielnych senior\u00f3w w miejscu zamieszkania w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych;- \u015awiadczenie us\u0142ug rehabilitacyjnych dla os\u00f3b niesamodzielnych.Us\u0142ugi opieku\u0144cze b\u0119d\u0105 realizowane przez przeszkolonych/-ne w ramach projektu 4 opiekun\u00f3w/-ek. Wszystkie dzia\u0142ania realizowane w projekcie b\u0119d\u0105 nieodp\u0142atne. Planowane efekty projektu:- Wska\u017anik rezultatu \u2013 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 6 \u2013 liczba opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi w miejscu zamieszkania. Wska\u017aniki Produktu:- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 20 os\u00f3b \u2013 osoby niesamodzielne.Projekt wpisuje si\u0119 w zakresie cel\u00f3w i rezultat\u00f3w w Strategi\u0119 Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego Powiatu W\u0105brzeskiego i Program Rewitalizacji Miasta W\u0105brze\u017ano na lata 2016-2023.Bez dodatkowego wsparcia z Unii Europejskiej zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 nie mo\u017cna by by\u0142o zrealizowa\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Us\u0142ugi na rzecz os\u00f3b niesamodzielnych w W\u0105brze\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "207750.07", "WARTOSC": "244534.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na terenie miasta W\u0105brze\u017ano.Beneficjentem projektu jest Gmina Miasto W\u0105brze\u017ano. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z powsta\u0142ej infrastruktury, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wniosku. Projekt b\u0119dzie realizowany w W\u0105brze\u017anie.G\u0142\u00f3wny problem jaki zosta\u0142 zidentyfikowany to wysoka emisja toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin.G\u0142\u00f3wny cel realizacji projektu to zmniejszenie emisji toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin.Zakres rzeczowy i harmonogram inwestycji obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:1. Opracowanie dokumentacji technicznej: 06.2019-07.20192. Opracowanie studium wykonalno\u015bci: 06.2019-12.20193. Opracowanie wniosku o dofinansowanie: : 06.2019-12.20194. Roboty budowlane: 01.2021-12.20215. Nadz\u00f3r inwestorski: 01.2021-12.20216. Promocja projektu: 01.2021-12.2021", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "\u015acie\u017cki pieszo-rowerowe \u2013 alternatywa dla komunikacji samochodowej \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "178564.18", "WARTOSC": "580940.44", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa jednostek wytwarzania energii elektrycznej (mikroinstalacji) w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze miasta W\u0105brze\u017ano. Przedmiotem projektu obj\u0119te s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce obiekty:1. Przedszkole miejskie \u201eBajka\u201d, ul. \u017beromskiego 112. Przedszkole miejskie \u201eBajka\u201d, ul. Tysi\u0105clecia 2a3. Szko\u0142a Podstawowa nr 3, ul. Tysi\u0105clecia 1Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Gminy Miasto W\u0105brze\u017ano poprzez zastosowanie instalacji fotowoltaicznych na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Panele (ogniwa) fotowoltaiczne s\u0105 to urz\u0105dzenia elektryczne, w kt\u00f3rych przy wykorzystaniu zjawiska fotoelektrycznego zachodzi bezpo\u015brednia przemiana promieniowania \u015bwietlnego w energi\u0119 elektryczn\u0105. Zainstalowana moc pojedynczej instalacji fotowoltaicznej nie b\u0119dzie przekracza\u0107 50 kWp. \u0141\u0105czna produkcja energii elektrycznej wyniesie ok. 68948 kWh/rok. W wyniku realizacji instalacji obiekty stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 niezale\u017cne od sieci energetycznej jednostki, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie ich bezpiecze\u0144stwa energetycznego. Ponadto, wzrost udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie paliwowo-energetycznym, ma wp\u0142yw na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 surowc\u00f3w energetycznych oraz popraw\u0119 stanu \u015brodowiska poprzez redukcj\u0119 emisji szkodliwych substancji. Przewiduje si\u0119 \u017ce w wyniku realizacji projektu nast\u0105pi redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o ok. 55,98 Mg CO2/rok. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - Studium wykonalno\u015bci- Wniosek o dofinansowanie- Analiz\u0119 wykonawcz\u0105 - Instalacje OZE- Dostosowanie instalacji elektrycznej do odbioru energii z PV- Wizualizacj\u0119 efekt\u00f3w ekologicznych- Nadz\u00f3r inwestorski- Promocj\u0119 projektuInwestycja realizowana b\u0119dzie w latach 2018 - 2019. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 580 940,44 z\u0142, w tym koszty kwalifikowane 396 809,30 z\u0142. W projekcie wyst\u0105pi pomoc publiczna.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Instalacja urz\u0105dze\u0144 OZE na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "270000.00", "WARTOSC": "341383.11", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia na terenie Gminy Miasto W\u0105brze\u017ano oraz w niewielkim zakresie - Gminy Ry\u0144sk. Beneficjentem projektu omawianego w niniejszym Wniosku jest Gmina Miasto W\u0105brze\u017ano. Warto zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego projektem, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wniosku. G\u0142\u00f3wnym problemem zidentyfikowanym jest przede wszystkim ma\u0142o efektywne wykorzystywanie energii, co powoduje wysokie koszty eksploatacyjne oraz emisj\u0119 substancji szkodliwych dla \u015brodowiska.G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest ograniczenie strat energii elektrycznej i redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Planowanym produktem realizacji projektu b\u0119dzie: - Liczba przebudowanych punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych 206 [szt.]Planowanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 93,42 [MWh/rok]- Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 72,68 [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0104BRZE\u0179NO", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w granicach miasta W\u0105brze\u017ano", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "230000.00", "WARTOSC": "271000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia na terenie Gminy Ry\u0144sk. Beneficjentem projektu omawianego w niniejszym Wniosku jest Gmina Ry\u0144sk. Warto zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego projektem, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wniosku. G\u0142\u00f3wnym problemem zidentyfikowanym jest przede wszystkim ma\u0142o efektywne wykorzystywanie energii, co powoduje wysokie koszty eksploatacyjne oraz emisj\u0119 substancji szkodliwych dla \u015brodowiska.G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest ograniczenie strat energii elektrycznej i redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Zakres rzeczowy i harmonogram inwestycji przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1. Modernizacja o\u015bwietlenia na terenie gminy Ry\u0144sk - etap 2: 01.2020 - 12.20202. Promocja projektu (dzia\u0142anie bezkosztowe): 01.2020 - 12.2020", "BENEFICJENT": "GMINA RY\u0143SK", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia na terenie gminy Ry\u0144sk - etap 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4229749.82", "WARTOSC": "4976176.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eSzko\u0142a Zawodowc\u00f3w\u201dskierowany jest do uczni\u00f3w, nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu technik\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, kszta\u0142c\u0105cych w zawodach wyst\u0119puj\u0105cych na li\u015bcie zawod\u00f3w rekomendowanych przez Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0119 Rynku Pracy. Do udzia\u0142u w projekcie przyst\u0119puj\u0105 szko\u0142y, w kt\u00f3rych istniej\u0105 klasy pierwsze w jednym z wybranych kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia.Celem projektu\u201eSzko\u0142a Zawodowc\u00f3w\u201djest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w technik\u00f3w,w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego,udoskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji m\u0142odych ludzi umo\u017cliwiaj\u0105ce im wej\u015bcie na rynek pracy,popraw\u0119 wizerunku kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego,promowanie innowacyjno\u015bci(zaj\u0119cia na wy\u017cszej uczelni, konkurs wynalazczo\u015bci, wyjazdy studyjne),wsparcie uczni\u00f3w technik\u00f3w w zdobywaniu nowych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych(sta\u017ce i kursy zawodowe zako\u0144czone egzaminem i certyfikatem),poznanie zawodowego j\u0119zyka obcego w stopniu umo\u017cliwiaj\u0105cym m.in.zaawansowan\u0105 komunikacj\u0119 w wybranych zawodach(innowacyjne zaj\u0119cia pozalekcyjne z bran\u017cowego j\u0119zyka obcego oraz doposa\u017cenie pracowni j\u0119zykowych w szko\u0142ach).Wa\u017cnym elementem b\u0119d\u0105 tak\u017ce kursy doskonalenia zawodowego dla nauczycieli.Kierunki kszta\u0142cenia obj\u0119te projektem wpisuj\u0105 si\u0119 w min. 5 inteligentnych specjalizacji zawartych w Regionalnej Strategii Innowacji W K-P na lata 2014-2020.Najlepsza bezpieczna \u017cywno\u015b\u0107-przetw\u00f3rstwo,nawozy i opakowania-zaw\u00f3d technik technologii \u017cywno\u015bci;motoryzacja,urz\u0105dzenia transportowe i automatyka przemys\u0142owa-zawody:technik mechanik,technik elektryk,technik elektronik,technik mechatronik,technik mechanik pojazd\u00f3w samochodowych,teleinformatyk;przetwarzanie informacji,multimedia,programowanie,us\u0142ugi ICT-zaw\u00f3d:technik informatyk;biointeligentna specjalizacja-potencja\u0142 naturalny,\u015brodowisko,energetyka-zaw\u00f3d:technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energii odnawialnej;transport, logistyka,handel-szlaki wodne i l\u0105dowe - zaw\u00f3d: technik logistyk, technik spedytor", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Szko\u0142a Zawodowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-06", "DOFINANSOWANIE": "100838.90", "WARTOSC": "201677.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przeprowadzeniu inwestycji o charakterze nieinfrastrukturalnym. Zakres rzeczowy planowanego do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Prace przygotowawcze (studium wykonalno\u015bci, Op\u0142ata za wydanie opinii o celowo\u015bci inwestycji ). 2. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych -Gastroskopu - zakup zestawu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z kolumny (procesor wideo, monitor, pompa wodna, w\u00f3zek) oraz 2 ko\u0144c\u00f3wek gastroskopowych z wyposa\u017ceniem. Kolonoskopu - zakup zestawu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 2 ko\u0144c\u00f3wek kolonoskopowych z wyposa\u017ceniem. 3. Zarz\u0105dzanie projektem (koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem i kontrol\u0105 nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 oraz rozliczaniem niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia przez oddelegowanie pracownika- koordynatora ds. realizacji i rozlicze\u0144 projektu).4. Promocja projektu (zamieszczenie plakatu identyfikuj\u0105cego projekt, oznakowanie wymaganymi logotypami wszelkich materia\u0142\u00f3w, oznakowanie naklejkami zakupionego w ramach projektu sprz\u0119tu, utworzenie podstrony internetowej przedstawiaj\u0105cej informacje o projekcie.Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w Pracowni Endoskopii w Nowym Szpitalu w W\u0105brze\u017anie Sp. z o.o., przy ulicy Wolno\u015bci 27 w W\u0105brze\u017anie.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w ramach ASDK poprzez zwi\u0119kszenie liczby wykonywanych bada\u0144 zakupionym sprz\u0119tem medycznym w ramach projektu o 5,9% w 2018 roku w stosunku do roku poprzedniego. Celowi g\u0142\u00f3wnemu podporz\u0105dkowane s\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych mo\u017cna wyr\u00f3\u017cni\u0107 zadowalaj\u0105ca oferta \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych, zadowalaj\u0105cy poziom bada\u0144 medycznych, w\u0142a\u015bciwe wykorzystanie potencja\u0142u kadry medycznej, wsparcie dzia\u0142a\u0144 opieki koordynowanej, nowoczesny sprz\u0119t medyczny poprzez wymian\u0119 dotychczas posiadanego sprz\u0119tu.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od lutego 2017 roku do maja 2018 roku.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL W W\u0104BRZE\u0179NIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug diagnostycznych w celu rozwoju opieki koordynowanej w Nowym Szpitalu w W\u0105brze\u017anie Sp. z o.o. poprzez zakup sprz\u0119tu medycznego do Pracowni Endoskopii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "119796.87", "WARTOSC": "140937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zorganizowanie 50 sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych zawodowych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 we Wroniu oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w W\u0105brze\u017anie. W ZS we Wroniu sta\u017ce zostan\u0105 zorganizowane dla uczni\u00f3w technikum informatycznego, technikum rolniczego, technikum \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz technikum architektury krajobrazu. W ZSZ w W\u0105brze\u017anie dla technikum: logistycznego, mechatronicznego, hotelarstwa, ekonomicznego, handlowego, obs\u0142ugi turystycznej. Problemem grupy docelowej jest niedostateczna liczba godzin zaj\u0119\u0107 praktycznych w okresie kszta\u0142cenia. Sta\u017ce odb\u0119d\u0105 si\u0119 w wymiarze 150 godzin dla ka\u017cdego ucznia u pracodawc\u00f3w w okresie wakacji letnich w lipcu i sierpniu 2016 oraz 2017. Uczniowie podczas sta\u017cu podnios\u0105 swoje umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zyskaj\u0105 do\u015bwiadczenie w rzeczywistych warunkach pracy i wiedz\u0119 na temat zawodu. W ramach projektu za\u0142o\u017cono wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 z pracodawcami w zakresie opracowania program\u00f3w sta\u017cy oraz ich organizacji. Pracodawcy zapewni\u0105 odpowiednie warunki pracy. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 140 937,50 z\u0142, wsparcie finansowe zosta\u0142o za\u0142o\u017cone na poziomie 95 % w postaci dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS (119 796,87 z\u0142) i bud\u017cetu pa\u0144stwa \u0142\u0105cznie w wysoko\u015bci 133 890,62 z\u0142 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny Powiatu W\u0105brzeskiego wyniesie 7 046,88 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104BRZESKI", "TYTUL": "Sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w W\u0105brze\u017anie i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 we Wroniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2073149.4200000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1736717.5700000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1333334.04}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 835598.7500000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 650676.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 613885.73}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 516856.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 506031.45999999996}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 394178.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 329919.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 273838.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 250053.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 216515.71999999997}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 185916.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 159458.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 99813.13000000002}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 98515.43000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 86566.84000000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 61482.47}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 59773.79000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59772.530000000006}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56930.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 50905.99}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45935.1}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 44918.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44514.7}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 43877.95}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 39911.62000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39008.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 32539.35}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22136.09}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18744.06}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17936.11}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15454.94}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13421.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13057.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12406.179999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11592.19}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 11061.61}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 10686.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8910.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6313.58}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4182.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3795.18}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3277.43}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2681.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1990.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1907.73}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1319.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1175.62}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1006.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 777.54}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 301.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 107.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1057400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 661217.33}, {"name": "Biblioteki", "value": 564250.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 347598.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 64326.53}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 35500.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 3250.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 636.1}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 302384.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7904857.689999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3208985.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 1718323.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1213395.17}, {"name": "Gimnazja", "value": 1080774.61}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 734163.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 523536.77}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 458110.1699999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 383735.26999999996}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 363550.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 360858.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 353856.31999999995}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 347400.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 323454.27999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 289651.93999999994}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 279404.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 161330.73}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 155704.02000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 145296.76}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 107500.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 49449.600000000006}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24656.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19033.85}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8652.84}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 8330.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7090.77}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3589.25}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2400.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2369.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 199.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 6573170.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2751903.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 590512.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 343660.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 302376.49}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 89392.25}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 30288.79}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29083.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20785.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 18414.33}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10532.26}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1063.5}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 539743.81}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 8186.26}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 877.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1311477.6300000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1444.64}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1072.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 359.44}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107440.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12993.869999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148387.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30109.239999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 967.16}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10532600.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5730680.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 769791.05}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 611139.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 499969.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 494633.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 453575.42}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 176161.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 166408.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 101582.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 96104.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58159.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 52219.46}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 33063.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 30900.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20898.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10060.31}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 7882.97}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6425.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5740.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3664.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3222.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 858.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 592.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 168.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 60.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 545083.21}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4163300.4099999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3548627.660000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 968545.3300000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 885806.66}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 835598.7500000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 161473.63}, {"name": "Rodzina", "value": 152940.91000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 121254.99999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 114453.52000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46908.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35557.42}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28444.929999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 25684.05}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21743.61}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12073.050000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1453.3}, {"name": "Informatyka", "value": 1272.3899999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1681660.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 725543.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 234894.83}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 45000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18294.21}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14800.0}, {"name": "Informatyka", "value": 10099.23}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3886.1}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 302384.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12259991.32}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3920645.3499999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1255864.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1081564.09}, {"name": "Rodzina", "value": 636532.1199999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 477144.0199999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 297982.4799999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 279404.19}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15943.41}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6231.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3589.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2400.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2369.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 6576785.16}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2980639.9000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 608926.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 479181.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40821.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 29083.8}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24959.98}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20785.77}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 488824.51}, {"name": "Informatyka", "value": 20773.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20387.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18822.800000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1302491.82}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4239.34}, {"name": "Informatyka", "value": 3665.85}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3597.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 359.44}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 85096.69}, {"name": "Informatyka", "value": 14548.220000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4592.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3202.5600000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9925.3}, {"name": "Informatyka", "value": 2471.23}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 597.3399999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44546.11}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 41504.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 38172.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16556.760000000002}, {"name": "Informatyka", "value": 7607.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22497.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3231.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3088.19}, {"name": "Informatyka", "value": 1292.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 967.16}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16854018.28}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2380821.63}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 187306.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 184037.24000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 161709.97}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 62850.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 26627.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 17900.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13632.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11546.970000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 545083.21}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 17643491.31000001, "v": "17,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.02, "v_pc": "1278,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10680011.91, "v": "10,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6174189.140000001, "v": "6,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 646244.3099999998, "v": "646,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 96104.03, "v": "96,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45935.1, "v": "45,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1006.82, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 344.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17304799.400000002, "v": "17,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.53, "v_pc": "1253,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9880923.45, "v": "9,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 2904155.08, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 1512276.5599999998, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1023941.3300000001, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 543472.88, "v": "543,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 405373.63, "v": "405,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 364543.24999999994, "v": "364,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 273838.4, "v": "273,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 155704.02000000002, "v": "155,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 123311.30999999998, "v": "123,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 334.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 98515.43000000001, "v": "98,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18744.06, "v": "18,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6891522.41, "v": "6,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 299.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.16, "v_pc": "499,31 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "220.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "441.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 6595306.25, "v": "6,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 355.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 280394.83, "v": "280,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 488.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15821.33, "v": "15,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6040709.01, "v": "6,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.91, "v_pc": "437,67 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2234480.1500000004, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1865223.3400000003, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 967176.9400000001, "v": "967,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.01}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 394178.73, "v": "394,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.52}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 339445.56, "v": "339,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.61}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 185916.6, "v": "185,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 39682.0, "v": "39,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11592.19, "v": "11,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3013.5, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5246183.7, "v": "5,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.73, "v_pc": "380,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2913731.25, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2020052.84, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 310491.88, "v": "310,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.91}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1907.73, "v": "1,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5117458.539999998, "v": "5,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.54, "v_pc": "370,78 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3886872.18, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 408286.08, "v": "408,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.97}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 380977.51999999996, "v": "380,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 241171.72, "v": "241,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 176161.23, "v": "176,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23989.81, "v": "23,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.46}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4348192.38, "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.41, "v_pc": "315,04 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 830790.98, "v": "830,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 770966.67, "v": "770,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.73}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 643678.92, "v": "643,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 516856.03, "v": "516,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 499969.48, "v": "499,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.49}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 453575.42, "v": "453,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 401529.04999999993, "v": "401,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 158753.97, "v": "158,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39008.86, "v": "39,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 33063.0, "v": "33,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 710.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1757212.4600000002, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59, "v_pc": "127,32 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1057400.0, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.17}, {"name": "Biblioteki", "value": 564250.0, "v": "564,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135562.46000000002, "v": "135,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.71}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 864682.5500000003, "v": "864,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27, "v_pc": "62,65 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "69.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 864682.5500000003, "v": "864,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 854.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 654234.1999999998, "v": "654,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96, "v_pc": "47,40 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 557764.3999999998, "v": "557,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85937.54000000001, "v": "85,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.13}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10532.26, "v": "10,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 321.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 545083.21, "v": "545,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "39,49 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 545083.21, "v": "545,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 529266.7399999999, "v": "529,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78, "v_pc": "38,35 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 326004.87999999995, "v": "326,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.59}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 175318.0, "v": "175,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18294.21, "v": "18,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 8330.54, "v": "8,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1319.11, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 397803.80999999994, "v": "397,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "28,82 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 379913.4199999999, "v": "379,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.5}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 11061.61, "v": "11,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.78}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 3551.35, "v": "3,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3277.43, "v": "3,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 209161.29999999996, "v": "209,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "15,15 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 209161.29999999996, "v": "209,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 107238.34000000003, "v": "107,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,77 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 53009.020000000004, "v": "53,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.43}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 51048.52, "v": "51,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2681.0, "v": "2,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 499.8, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Informatyka", "value": 62089.38, "v": "62,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,50 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62089.38, "v": "62,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 50498.06, "v": "50,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,66 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 48508.06, "v": "48,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.05}, {"name": "Cmentarze", "value": 1990.0, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12073.050000000001, "v": "12,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,87 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11295.51, "v": "11,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 777.54, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.44}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}