[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "17623221.26", "WARTOSC": "20910324.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 r.\u017c., w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: *podj\u0119cie zatrudnienia na poziomie okre\u015blonym w komunikacie IZ PO WER dla proj., kt\u00f3rych termin realizacji rozpoczyna si\u0119 po 31 grudnia 2018 r. tj.: - dla os. w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) 42% - dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup 57%; *uzyskanie kwalifikacji po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez 90 os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych szkoleniami w projekcie; *nabycie kompetencji po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez 90 os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych szkoleniami w projekcie. W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zgodnie z IPD, w projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 us\u0142ugi: po\u015brednictwa pracy (sta\u017ce, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy), poradnictwa zawodowego (szkolenia, dotacje, bony na zasiedlenie i sfinansowanie koszt\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych), szkolenia (\u015brednio 150h, indywidualne i grupowe) oraz instrumenty rynku pracy: sta\u017ce (max. 6 m-cy), jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, bony na zasiedlenie oraz sfinansowanie koszt\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych (2 semestralne). Ponadto w projekcie realizowane b\u0119dzie wsparcie w ramach tzw. tarczy antykryzysowej, o kt\u00f3re ubiega\u0107 si\u0119 mog\u0105 przedsi\u0119biorcy spe\u0142niaj\u0105cy wymogi okre\u015blone w art. 15zzb, art. 15zze i art. 15 zzc ustawy \"COVID-19\".", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "16622212.30", "WARTOSC": "19555543.89", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatr os.bezrob. pow.29 r. \u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim, w szczeg. os. pow.50 r. \u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nospr., d\u0142uotrw. bezrob. i o niskich kwalif. G\u0142.rezultatem proj. b\u0119dzie podj\u0119cie zatr. zgodne z kryt. dost\u0119pu oraz metodologi\u0105 mierzenia efekt. zatrud. liczon\u0105 drugim sposobem wskazanym w Komunikacie w sprawie wyznaczenia minimalnych poziom\u00f3w kryterium efekt. zatrud. dla RPO uwzgl. zatrudnienie na podst.stosunku pracy oraz samozatrudnienie: minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrud. dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os. z niepe\u0142nospr., os. d\u0142ugotrwale bezrob., os. z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 - 42%; minimalny poziom kryterium efekt. zatrud.dla pozosta\u0142ych os.nienale\u017c\u0105cych do ww. grup - 52%. Wsparciem w ramach proj.zostan\u0105 obj\u0119te os. zarejestr. w PUP jako bezrob., pow.29 roku \u017cycia, w szczeg. os. pow. 50 roku \u017cycia, kobiety, os. z niepe\u0142nospr., os. d\u0142ugotrw. bezrob., os. o niskich kwalifikacjach.W ramach proj., dla ka\u017cdego z uczest.przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawod.poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podst.PUP we W\u0142oc\u0142awku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instr.rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zgodnie z IPD uczestnikom proj.zostan\u0105 zaproponowane nast\u0119puj\u0105ce rodzaje wspar\u0107: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, finansowanie studi\u00f3w podyplomowych, sta\u017ce, prace interwencyjne, doposa\u017cenie lub wyposa\u017cenie stanowiska pracy, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W zw. z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instr. finans. maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podst. art.15zzb,art.15zzc i art.15zze.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "16056737.00", "WARTOSC": "17473868.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: *podj\u0119cie zatrudnienia co najmniej na poziomie okre\u015blonym w kryterium dost\u0119pu tj.: - 43% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach, - 17% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 35% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 48% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach; *uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez 207os. bezrobotnych obj\u0119tych szkoleniami w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zgodnie z IPD, w projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 us\u0142ugi: po\u015brednictwa pracy (sta\u017ce, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy), poradnictwa zawodowego (szkolenia, dotacje i bony na zasiedlenie), szkolenia (\u015brednio 150h, indywidualne i grupowe) oraz instrumenty rynku pracy: sta\u017ce (max. 12 m-cy), jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bony na zasiedlenie.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "73373143.21", "WARTOSC": "109319617.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest zlokalizowany na terenie woj. wielkopolskiego i kujawsko-pomorskiego. Projekt obejmuje przebudow\u0119 11 dw. kolejowych tj.: 1. Biskupice Wielkopolskie; 2. Janikowo; 3. Kobylnica; 4. Ko\u0142odziejewo; 5. Mogilno; 6. Pierzyska; 7. Pobiedziska; 8. Pobiedziska Letnisko; 9. Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary); 10. Trzemeszno; 11. Z\u0142otniki Kujawskie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 dw. (tj. 9) zlokalizowanych jest przy linii kolejowej nr 353 i s\u0105 to nast\u0119puj\u0105ce lokalizacje: Biskupice Wielkopolskie, Janikowo, Ko\u0142odziejewo, Mogilno, Pierzyska, Trzemeszno, Kobylnica, Pobiedziska, Pobiedziska Letnisko. Pozosta\u0142e 2 dw. uj\u0119te w zakresie to: Z\u0142otniki Kujawskie le\u017c\u0105ce przy linii nr 131 i Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary) le\u017c\u0105cy przy linii kolejowej nr 3. Obecny stan techniczny wi\u0119kszo\u015bci dworc\u00f3w jest okre\u015blony jako \u015bredni lub zadowalaj\u0105cy, obiekty nie s\u0105 przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w TSI-PRM oraz wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w i oczekiwa\u0144 pasa\u017cer\u00f3w. Opr\u00f3cz dw. Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary), wszystkie obiekty s\u0105 czynne tj. prowadzona jest w nich obs\u0142uga podr\u00f3\u017cnych. Wszystkie dworce uj\u0119te w projekcie z wyj\u0105tkiem dw. Janikowo, Pobiedziska Letnisko, Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary) s\u0105 obj\u0119te ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. Zakres prac obejmuje: - przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w 11 dworc\u00f3w wchodz\u0105cych w zakres projektu, - wykonanie prac wyko\u0144czeniowych wn\u0119trz i na zewn\u0105trz budynk\u00f3w zgodnie ze specyfikacj\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 opracowan\u0105 dla ka\u017cdego z dworc\u00f3w, - dostosowanie obiekt\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zgodnie z wytycznymi TSI-PRM, - zagospodarowanie teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 dworc\u00f3w w tym m.in. wymian\u0119 nawierzchni, nasadzenia zieleni, elementy ma\u0142ej architektury, budowa infrastruktury rowerowej, - budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych i parking\u00f3w przed dworcami, - przywr\u00f3cenie historycznego wygl\u0105du obiekt\u00f3w w zakresie podlegaj\u0105cym ochronie konserwatorskiej, - prace rozbi\u00f3rkowe infrastruktury towarzysz\u0105cej, - zintegrowanie dworc\u00f3w z innymi \u015brodkami transportu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w przy liniach kolejowych nr 353, 131 oraz 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12659639.00", "WARTOSC": "14893693.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia zgodnie z kryterium dost\u0119pu i z metodologi\u0105 mierzenia efektywno\u015bci zatrudnieniowej przez minimum: 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3), 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii, zarejestrowanych w PUP we W\u0142oc\u0142awku. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiejetno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP we W\u0142oc\u0142awku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.58}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7856852.00", "WARTOSC": "8550280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: *podj\u0119cie zatrudnienia co najmniej na poziomie okre\u015blonym w kryterium dost\u0119pu tj.: - 43% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach, - 17% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 35% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 48% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach; *uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez 150 os. bezrobotnych obj\u0119tych szkoleniami w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zgodnie z IPD, w projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 us\u0142ugi: po\u015brednictwa pracy (sta\u017ce), poradnictwa zawodowego (szkolenia, dotacje i bony na zasiedlenie), szkolenia (\u015brednio 150h, indywidualne i grupowe) oraz instrumenty rynku pracy: sta\u017ce (max. 11 m-cy), jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bony na zasiedlenie.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.46}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5032657.09", "WARTOSC": "5920772.64", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie w\u0142oc\u0142awskim i we W\u0142oc\u0142awku. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum: 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, zarejestrowanych w PUP we W\u0142oc\u0142awku. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP we W\u0142oc\u0142awku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.27}, {"DATA_KONIEC": "2016-02-29", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4480971.91", "WARTOSC": "5271696.36", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie w\u0142oc\u0142awskim i we W\u0142oc\u0142awku. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 196 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP we W\u0142oc\u0142awku. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP we W\u0142oc\u0142awku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.5}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4089700.00", "WARTOSC": "4450600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia co najmniej na poziomie okre\u015blonym w kryterium dost\u0119pu tj.: - 43% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach, - 17% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 35% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 36% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zgodnie z IPD, w projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 us\u0142ugi: po\u015brednictwa pracy (sta\u017ce i prace interwencyjne), poradnictwa zawodowego (szkolenia i dotacje), szkolenia (\u015brednio 150h, indywidualne i grupowe) oraz instrumenty rynku pracy: sta\u017ce (max. 8 m-cy), jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8543497.05", "WARTOSC": "10051173.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie 4 (powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, radziejowski, w\u0142oc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, m. W\u0142oc\u0142awek,) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w okresie 01.07.2019-30.06.2022 r. Projekt zak\u0142ada stworzenie 104 miejsc pracy. Zaktywizuje tak\u017ce i w\u0142\u0105czy w proces wspierania ES lokalne samorz\u0105dy i \u015brodowiska pozarz\u0105dowe i gospodarcze. Zak\u0142adamy obj\u0119cie wsparciem 201 os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rych problemy \u2013 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zane z brakiem pracy, b\u0119dziemy starali si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 w projekcie. Projekt b\u0119dzie te\u017c wspiera\u0142 podmioty zaanga\u017cowane w proces tworzenia nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozw\u00f3j potencja\u0142u i mo\u017cliwo\u015bci do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, to jest jst, instytucje rynku pracy i pomocy spo\u0142ecznej oraz ngo i PES.Projekt zawiera dwa zadania: 1 . Wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , w tym animacja i inkubacja PS oraz us\u0142ugi rozwoju ES \u015bwiadczone m.in. w celu inicjowania tworzenia PS (m.in. doradztwo, szkolenia, wsparcie finansowe i pomostowe). 2. Wsparcie rozwoju i funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe oraz wsparcie finansowe. Projekt partnerski Fundacji Ekspert \u2013 Kujawy i Wy\u017cszej Szko\u0142y Gospodarki w Bydgoszczy.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY\"", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.46}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1342760.12", "WARTOSC": "2983911.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "\"Celem g\u0142\u00f3wnym zaplanowanej do realizacji inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy Instal-Projekt. Zamierzenie to zostanie zrealizowane poprzez wdro\u017cenie innowacji technologicznych nie stosowanych na \u015bwiecie d\u0142u\u017cej ni\u017c 5 lat, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 firmie produkcj\u0119 nowych towar\u00f3w. W ramach projektu zostanie wdro\u017cona nowa technologia produkcji grzejnik\u00f3w: - grzejnika opartego na opatentowanym rozwi\u0105zaniu uk\u0142adu zasilania oraz modyfikacji zastosowanych kszta\u0142townik\u00f3w (POP STAR); - grzejnika opartego na zg\u0142oszonym do opatentowania rozwi\u0105zaniu systemu kolektor\u00f3w - MaKao. Technologia b\u0119dzie mog\u0142a zosta\u0107 wdro\u017cona dzi\u0119ki zastosowaniu nowych proces\u00f3w produkcji z zastosowaniem ci\u0119cia kszta\u0142townik\u00f3w i profili wi\u0105zk\u0105 lasera w os\u0142onie gazu oboj\u0119tnego. Planowane do wdro\u017cenia rozwi\u0105zania technologiczne stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy i s\u0105 innowacyjne w skali Europy. W wyniku wdro\u017cenia nowej technologii, firma Instal-Projekt zaoferuje na rynku dwa zupe\u0142nie nowe produkty: - grzejnik oparty na opatentowanym rozwi\u0105zaniu uk\u0142adu zasilania (P.407454) oraz modyfikacji zastosowanych kszta\u0142townik\u00f3w (POP STAR); - grzejnik oparty na zg\u0142oszonym do opatentowania rozwi\u0105zaniu systemu kolektor\u00f3w (P.415172) - MaKao.\"", "BENEFICJENT": "INSTAL-PROJEKT GAW\u0141OWSCY, \u015aCIERZY\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji grzejnik\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7768922.48", "WARTOSC": "9139908.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie 4 (powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, radziejowski, w\u0142oc\u0142awski, m. W\u0142oc\u0142awek, \u017cni\u0144ski) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w okresie 01.07.2016-30.09.2019r. Projekt zak\u0142ada stworzenie 123 miejsc pracy (z tego min. 21 nowych miejsc pracy w nowych PS i min. 21 nowych miejsc pracy w istniej\u0105cych PS i PES przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS). Zaktywizuje tak\u017ce i w\u0142\u0105czy w proces wspierania ES lokalne samorz\u0105dy i \u015brodowiska pozarz\u0105dowe i gospodarcze. Zak\u0142adamy obj\u0119cie wsparciem 150 os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rych problemy \u2013 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zane z brakiem pracy, b\u0119dziemy starali si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 w projekcie. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 to, z racji wsparcia w zakresie zatrudnienia: - osoby, o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym; - osoby bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z art. 2 ust. 1 pkt 2 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt b\u0119dzie te\u017c wspiera\u0142 podmioty zaanga\u017cowane w proces tworzenia nowych PES oraz w rozw\u00f3j potencja\u0142u i mo\u017cliwo\u015bci do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w istniej\u0105cych podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej, to jest jst, instytucje rynku pracy i pomocy spo\u0142ecznej oraz ngo i PES. Projekt zawiera dwa zadania: 1 . Wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , w tym animacja i inkubacja PS oraz us\u0142ugi rozwoju ES \u015bwiadczone m.in. w celu inicjowania tworzenia PS (doradztwo, szkolenia, wsparcie finansowe i pomostowe). 2. Wsparcie rozwoju i funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe oraz wsparcie finansowe. Projekt partnerski Fundacji Ekspert \u2013 Kujawy w Inowroc\u0142awiu i Wy\u017cszej Szko\u0142y Gospodarki w Bydgoszc", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-07", "DATA_START": "2017-04-21", "DOFINANSOWANIE": "1102405.80", "WARTOSC": "1296948.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy 32 osobom z terenu powiatu w\u0142oc\u0142awskiego sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3rzy do tej pory przebywali na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym lub byli bezrobotni, poprzez utworzenie 32 nowych miejsc opieki w \u017b\u0142obku w Chodczu.Zakres projektu obejmuje: 1. zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017b\u0142obka w Chodczu poprzez pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia personelu zatrudnionego w \u017b\u0142obku i koszt\u00f3w wy\u017cywienia dzieci przez okres 24 miesi\u0119cy,2. zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia (m.in. mebli, zabawek,wyposa\u017cenia wypoczynkowego, kuchennego, szatni, itp.), 3. zakup pomocy dydaktycznych do prowadzenia zaj\u0119\u0107,4. zakup i monta\u017c placu zabaw.W ramach projektu przewidziano tak\u017ce koszty po\u015brednie zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 administracyjn\u0105 projektu, tj. koszty: personelu bezpo\u015brednio zaanga\u017cowanego w realizacj\u0119 projektu (tj. Zespo\u0142u Projektowego), us\u0142ug pocztowych, telefonicznych, kurierskich, us\u0142ug powielania dokument\u00f3w, materia\u0142\u00f3w biurowych i artyku\u0142\u00f3w pi\u015bmienniczych, promocji projektu. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce: 1. produkty: - Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 32 szt.,- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 32 osoby,2. rezultaty:- Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144czeniu projektu - 32 szt.,- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 20 os\u00f3b,- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 12 os\u00f3b.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu tworz\u0105 osoby fizyczne w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czone z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA CHODECZ", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka w Chodczu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1991540.42", "WARTOSC": "2342988.73", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "CEL PROJ.:Wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz zwi\u0119kszenie zatrudn. u 35 kobiet z W\u0142oc\u0142awka i pow. w\u0142oc\u0142awskiego poprzez utworzenie i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 35 miejsc w \u017c\u0142obku oraz realiz. dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych i szkoleniowych w terminie do 31.12.2020r. GR.DOCELOWA:35 K bezrob.,biernych zawod.w wieku aktywno\u015bci zawod,pozostaj\u0105cych poza ryn.pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym os,kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod.ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychow. w rozumieniu KP, zamieszkuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych-w rozumieniu KC-na terenie m. W\u0142oc\u0142awek i pow.w\u0142oc\u0142awskiego.Min. 30%(11 os) stanowi\u0105 os.zam.miasto \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142\u2013gosp(W\u0142oc\u0142awek).DZIA\u0141ANIA W RAMACH PROJ.: -Utworzenie 35 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 -Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3(koszty wynagrodz.personelu,koszty op\u0142at za wy\u017cywienie i pobyt dzieci)-IPD-Dzia\u0142ania aktywizacyjne(Grup. Porad. Zawod.,Indywid.Porad. Psychologiczne,Po\u015brednictwo pracy)Dzia\u0142ania szkoleniowe(Szkolenia)REZULTATY I PRODUKTY: -L.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3\u201335 -L.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144cz. proj.-35 -L.os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.-35-L.os. pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.\u201335 -L.os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.\u201335 -L.os. bezrob. i biernych zawod. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.-35-L.os. bezrob. i biernych zawod. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych dzia\u0142aniami aktywizacyjnymi i/lub szkoleniowymi-35 -L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet. w proj.-35-Efektywn.zatrudn. w stosunku do os. b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy \u201342%. WARTO\u015a\u0106 PROJ 2342988,73z\u0142 REALIZ.PROJ.:W\u0142oc\u0142awek,ul. M\u0142ynarska1a-3 oraz ul.Zapiecek6-8", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH \"SUKCES\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Na Zapiecku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3900616.00", "WARTOSC": "4588960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "CEL Celem projektu jest zdeinstytucjonalizowanie op. nad os. zale\u017cnymi poprzez rozw\u00f3j alternatywnych form op. nad os. niesam.,w tym os. starszymi, kt\u00f3ry zrealiz. zostanie dzi\u0119ki powstaniu Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla 200 (120K) os. niesamodzielnych z subregionu w\u0142oc\u0142awskiego w okr. 01.02.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt b\u0119dzie realiz. zgodnie z Modelem Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI:- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie \u2013 200;- Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 44;- Liczba podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi \u2013 1;- Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w postaci us\u0142ugi zdrowotnej \u015bwiadczonej w DDOM \u2013 120;- Liczba os\u00f3b doros\u0142ych, w skali Barthel 0-65, obj\u0119tych piel\u0119gniarsk\u0105 opiek\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 domow\u0105 \u2013 50;- Liczba os\u00f3b doros\u0142ych obj\u0119tych opiek\u0105 paliatywna lub hospicyjn\u0105 realizowan\u0105 w warunkach domowych \u2013 30.GRUPA DOC.Projekt skierowany jest do 200 (120K, 80M) os\u00f3b niesamodzielnych oraz do 80 opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w rodzin.ZADANIA1) Funkcjonowanie Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych; 2) Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t pomieszcze\u0144 przeznaczonych bezpo\u015brednio na DDOM - Lipno;3) Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t pomieszcze\u0144 przeznaczonych bezpo\u015brednio na DDOM - Sk\u0119pe; 4) Funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej - Lipno;5) Funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej - Sk\u0119pe;6) \u015awiadczenie us\u0142ug domowej opieki medycznej;7) Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne skierowane do os\u00f3b niesamodzielnych oraz opiekun\u00f3w.Projekt partnerski - bardziej efektywne dzia\u0142ania w zakresie promocji, informacji, inst. posiadaj\u0105ce odp. do\u015bw. Dodatkowo Niepubliczny Zak\u0142ad Piel\u0119gnacyjno Opieku\u0144czy Kamil Adamczyk (Partner 001) odpow. za realiz. zad. 6.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W LIPNIE \"WIMED\". ZAK\u0141AD OPIEKU\u0143CZO LECZNICZY. JOLANTA WI\u015aNIEWSKA", "TYTUL": "Centrum Koordynacji Opieki Medycznej na obszarze subregionu w\u0142oc\u0142awskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "765227.80", "WARTOSC": "900268.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 65 os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017c., z terenu powiatu w\u0142oc\u0142awskiego ziemskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym: 40 kobiet, 19 os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., 13 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 28 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach) poprzez realizacj\u0119 kompleksowego projektu w terminie 01.03.2017\u201330.04.2018. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Indywidualny Plan Dzia\u0142ania,- Po\u015brednictwo pracy, - Grupowe Poradnictwo Zawodowe, - Szkolenia/kursy, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji,potwierdzonych odpowiednim dokumentem(np. certyfikatem)weryfikowanych poprzez przeprowadzenie odpowiedniego ich sprawdzenia-w formie egzaminu. - Sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu i produktu: - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu \u2013 20 (12kobiet) - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 10 (7 kobiet) - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie- 65 (40 kobiet) - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie- 13 (8 kobiet) - Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie- 19 (12 kobiet) - Liczba os\u00f3b niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie- 28 (16 kobiet) - Odsetek os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 - 33% - Odsetek kobiet, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 - 39% - Odsetek os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 - 33% - Odsetek os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED),kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 - 38% - Odsetek os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119 - 43% Warto\u015b\u0107 proj. \u2013 900268,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH SUKCES", "TYTUL": "Certyfikat - Praca - Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-26", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1470381.00", "WARTOSC": "1729860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "CEL PROJ.:Wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia u 20 kobiet z W\u0142oc\u0142awka i pow. w\u0142oc\u0142awskiego poprzez utworzenie i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 20 miejsc w klubie dzieci\u0119cym oraz realiz. dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych i szkoleniowych w terminie do 26.05.2021r. GR. DOCELOWA:20K bezrob.,biernych zawod.w wieku aktywno\u015bci zawod,pozostaj\u0105cych poza ryn.pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym os,kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod.ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychow. w rozumieniu KP,zamieszkuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych-w rozumieniu KC-na terenie m. W\u0142oc\u0142awek i pow.w\u0142oc\u0142awskiego.Min. 30%(6 os)stanowi\u0105 os.zam.miasto \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142\u2013gosp(W\u0142oc\u0142awek).DZIA\u0141ANIA: -Utworzenie 20 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 -Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3(koszty wynagrodz. personelu,koszty op\u0142at za wy\u017cywienie i pobyt dzieci)-IPD-Dzia\u0142ania aktywizac.(Grupowe Poradn. Zawod.,Indywid.Poradn. Psychologiczne,Po\u015brednictwo pracy)Dzia\u0142ania szkoleniowe(Szkolenia)REZULTATY I PRODUKTY: -L.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3\u201320 -L.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144czeniu proj.-20 -L.os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.-20-L.os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.\u201320 -L.os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.\u201320-L.os.bezrob. i biernych zawod. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.-20-L.os.bezrob. i biernych zawod. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych dzia\u0142aniami aktywizac. i/lub szkoleniowymi-20-L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet. w proj.-20-Efektywno\u015b\u0107 zatrudn. w stosunku do os. b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy \u201342%. WARTO\u015a\u0106 PROJ1729860,00 z\u0142 REALIZ.PROJ.:W\u0142oc\u0142awek,ul.M\u0142ynarska 1A/3 oraz ul.Ga\u0142czy\u0144skiego 13/15", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Klub dzieci\u0119cy Zenitek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-15", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "550000.00", "WARTOSC": "1000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "\"G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest zakup nowej technologii, jej wdro\u017cenie oraz uruchomienie na jej podstawie innowacyjnego procesu i wytwarzania znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, produkt\u00f3w. Wnioskodawca, przedsi\u0119biorstwo MJG Sp. z o.o. zamierza w ramach realizacji projektu zakupi\u0107 od jednostki naukowej, Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie wyniki bada\u0144 przemys\u0142owych pozwalaj\u0105cych na wdro\u017cenie w swojej dzia\u0142alno\u015bci nowej technologii polegaj\u0105cej na wykorzystaniu zjawiska kawitacji ultrad\u017awi\u0119kowej w procesie wzbogacania kruszyw (piask\u00f3w) pozyskiwanych ze z\u0142\u00f3\u017c zlokalizowanych pod lustrem wody przy wykorzystaniu pog\u0142\u0119biarki ss\u0105cej (refulera). Efektem wdro\u017cenia b\u0119dzie zaimplementowanie innowacyjnego procesu produkcyjnego, kt\u00f3ry pozwoli na wytworzenie znacz\u0105co ulepszonych wyrob\u00f3w do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Wp\u0142ynie to znacz\u0105co na podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki MJG, zwi\u0119kszenie wielko\u015bci sprzeda\u017cy oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku. Dzi\u0119ki realizacji projektu polegaj\u0105cego na wdro\u017ceniu nowej technologii, przedsi\u0119biorstwo MJG Sp. z o.o. uzyska techniczn\u0105, prawn\u0105 i organizacyjn\u0105 zdolno\u015b\u0107 do uzyskania rezultat\u00f3w w postaci realizacji innowacyjnego procesu produkcyjnego oraz znacz\u0105co ulepszonych w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, towar\u00f3w.\"", "BENEFICJENT": "MJG SP. ZO.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologi wykorzystania zjawiska kawitacji ultrad\u017awi\u0119kowej w procesie wzbogacania kruszyw pozyskiwanych ze z\u0142\u00f3\u017c zlokalizowanych pod lustrem wody przy wykorzystaniu pog\u0142\u0119biarki ss\u0105cej (refulera) w przedsi\u0119biorstwie MJG Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "961334.41", "WARTOSC": "1130981.67", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u zawodowego 80 os\u00f3b z powiat\u00f3w lipnowskiego i w\u0142oc\u0142awskiego przez nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych, zdobycie i udokumentowanie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz wzrost motywacji do podj\u0119cia pracy, a tak\u017ce uzyskanie miejsca pracy przez min. 40% z 80 os. do 31.05.2019. Projekt obejmuje wsparcie dla os\u00f3b biernych zawodowo i zapewnia kompleksow\u0105 ofert\u0119, a zarazem zindywidualizowan\u0105 do potrzebposzczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w projektu.Struktura grupy docelowej:-80 os\u00f3b biernych zawodowo-45 kobiet, 35 m\u0119\u017cczyzn-19 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (9K i 10M)-4 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (2K i 2M)-41 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (24K i 17M)W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia-diagnoz\u0119 potrzeb, predyspozycji i kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie opracowanie/aktualizacja Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla wszystkich uczestnik\u00f3w-poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i/lub poradnictwa psychologicznego dla wszystkich uczestnik\u00f3w-warsztaty aktywnego poszukiwania pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w-kursy zawodowe w tematach odpowiadaj\u0105cych potrzebom rynku pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w-po\u015brednictwo pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w-sta\u017ce zawodowe 3- i 6-miesi\u0119czne. dla 64 os\u00f3bG\u0142\u00f3wne rezultaty:Min. 40 os\u00f3b uzyska kwalifikacje lub kompetencje zawodoweMin. 32 osoby zdob\u0119d\u0105 zatrudnienie w okresie do 4 tygodni od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcieZak\u0142adane wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej (czyli mierzone w okresie do 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie):dla os\u00f3b 50+-44%, 9 os\u00f3b z 19dla kobiet - 50%, 23 z 45dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-50%, 2 spo\u015br\u00f3d 4dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach-48%, 21 os\u00f3b z 41Kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia pozwala na za\u0142o\u017cenie warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie o 10% wy\u017cszym od wymaganego w dokumentacji konkursowej.Projekt realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "Stop Bierno\u015bci- kompleksowy program rozwoju karier zawodowych mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w regionu kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1130823.00", "WARTOSC": "1330380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie o 30 liczby przedsi\u0119biorstw zdolnych do trwa\u0142ego funkcjonowania prowadzonych przez bezrobotne oraz bierne zawodowo kobiety z terenu W\u0142oc\u0142awka i powiatu w\u0142oc\u0142awskiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci w terminie 01.01.2017-31.12.2018 W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Ocena formularza rekrutacyjnego przez dw\u00f3ch ekspert\u00f3w przedsi\u0119biorczo\u015bci, 2. Weryfikacja predyspozycji kandydata do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez Doradc\u0119 zawodowego, 3. Indywidualne Doradztwo Zawodowe \u2013 IPD 4. Szkolenia z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Indywidualne doradztwo biznesowe przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 5. Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 6. Wsparcie pomostowe - wsparcie finansowe, 7. Wsparcie pomostowe\u2013 us\u0142ugi doradczo-szkoleniowe \u2013 indywidualne i grupowe, 8. Wsparcie pomostowe \u2013 us\u0142ugi asystentury z wykorzystaniem mentoringu - INDYWIDULANY MENTORING BIZNESOWY, 9. Przed\u0142u\u017cone Wsparcie pomostowe \u2013 finansowe. W wyniku realizacji proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty i produkty: - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 40, - Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 30, - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie \u2013 30, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y podstawowe wsparcie pomostowe \u2013 finansowe w programie \u2013 30, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe \u2013 finansowe w programie \u2013 30, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe \u2013 us\u0142ugi doradczo - szkoleniowe \u2013 indywidualne i grupowe \u2013 30, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe \u2013 us\u0142ugi asystentury z wykorzystaniem mentoringu - INDYWIDULANY MENTORING BIZNESOWY \u2013 30, Warto\u015b\u0107 projektu \u2013 1 330 380,00z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 jest Kobiet\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699628.04", "WARTOSC": "1999562.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 48 os\u00f3b fizycznych (32K, 16M) zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym do 32 os\u00f3b bezrobotnych (20K, 12M) i 16 os\u00f3b biernych zawodowo (12K, 4M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na obszarze woj. kujawsko-pomorskiego na terenie powiat\u00f3w: radziejowskiego, aleksandrowskiego, lipnowskiego, w\u0142oc\u0142awskiego i miasta W\u0142oc\u0142awek w rozumieniu przepis\u00f3w KC \u2013 projekt skierowany w 100% do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych tereny powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia (kryterium premiuj\u0105ce 2). Osoby z grupy docelowej b\u0119d\u0105 nale\u017ce\u0107 co najmniej do jednej z wymienionych grup: \u2022 Osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 13 os\u00f3b (10K,3M), \u2022 Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 3 os\u00f3b (0K, 3M), \u2022 Osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 22 osoby (12K, 10M). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia 48 os\u00f3b z grupy docelowej poprzez identyfikacj\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w za pomoc\u0105 diagnozowania potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego oraz opracowanie lub aktualizacj\u0119 dla ka\u017cdego uczestnika IPD, szkolenia i doradztwo dt. zak\u0142adania i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznania wsparcia bezzwrotnego w formie dotacji dla 43 os\u00f3b (28K,15M) (dla 89% os\u00f3b z grupy docelowej), wsparcie pomostowe finansowe podstawowe dla 43 os\u00f3b, wsparcie pomostowe finansowe uzupe\u0142niaj\u0105ce dla 22 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji materialnej, wsparcie pomostowe specjalistyczne w podziale na wsparcie szkoleniowo-doradcze dla 43 os\u00f3b oraz wsparcie w postaci us\u0142ug asystentury z wykorzystaniem mentoringu dla 32 os\u00f3b. Dla wszystkich os\u00f3b zostanie zorganizowane szkolenie \"design thinking\" w ramach wsparcie pomostowego szkoleniowo-doradczego. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie podj\u0119cie i prowadzenie co najmniej przez 12 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia wsparcia w projekcie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, kt\u00f3re wygeneruj\u0105 min. 4 nowe miejsca pracy (zgodnie z kryterium premiuj\u0105cym 1).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI AC-EXPERT AGATA MELARA", "TYTUL": "Biznes na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "745621.27", "WARTOSC": "877201.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.: Zwi\u0119kszenie zatrudnienia 60 os.biernych zawod.powy\u017cej 29 r.\u017c. z W\u0142oc\u0142awka i pow.w\u0142oc\u0142awskiego,znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na ry.pracy(w tym:36 K,15 os.powy\u017cej 50 r.\u017c,10 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 20 os.o niskich kwalifikacjach)poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawod.do 31.01.2020.Gr. docelowa: 60 os. biernych zawod. Powy\u017cej 29 r.\u017c. z terenu M. W\u0142oc\u0142awek i pow. w\u0142oc\u0142awskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci:-36 kobiet,15 os. powy\u017cej 50 r.\u017c (9K)-10 os. z niepe\u0142nospr. (6K)-20 os. o niskich kwalifik. (12K)Zadania w ramach projektu:1.Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania,2.Indywidualne poradnictwo zawodowe,3.Indywidualne poradnictwo psychologiczne,4.Po\u015brednictwo pracy,5.Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy,6.Szkolenia zawodowe,7.Sta\u017ce zawodowe.Wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba(L) os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. bierne zawod.-24(15K)-L. os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. bierne zawod.-18(11)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os. biernych zawod. obj\u0119tych wsparciem w progr.-60-L. os. z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w progr.-10-L. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-15-L. os. niskich kwalifik. obj\u0119tych wsparciem w progr.-20-Odsetek os. bezrob. i/lub biernych zawod. w najtrudniejszej sytuacji,w tym imigranci,reemigranci,os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kobiety, os. z niepe\u0142nospr., osoby d\u0142ugotrwale bezrob., osoby z niskimi kwalifik.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej-42%-Odsetek pozosta\u0142ych os. bezrob. i/lub biernych zawod. nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji,kt\u00f3re po podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej-52%Realiz.W\u0142oc\u0142awek,ul. M\u0142ynarska1A/3Wart.proj. \u2013 877201,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH SUKCES", "TYTUL": "W\u0142oc\u0142awski Program Aktywizacji 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "807896.84", "WARTOSC": "950466.88", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Poprawa sytuacji na rynku pracy 55 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin (43K, 12 M) z pow. w\u0142oc\u0142awskiego,radziejowskiego,lipnowskiego i aleksandrowskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawodowej w terminie do 28.02.2020r.Grupa docelowa: 55 os. (43K, 12M) odchodz\u0105cych z rolnictwa, posiadaj\u0105cych gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS, planuj\u0105cy podj\u0105\u0107 zatrudnienie poza rolnictwem z pow. w\u0142oc\u0142awskiego, radziejowskiego, lipnowskiego i aleksandrowskiego Zadania: 1.Identyfikacja potrzeb uczestn. proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, 2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne, 3. Grupowe doradztwo zawodowe,4. Indywidualne doradztwo zawodowe, 5. Szkolenia zawodowe, 6. Po\u015brednictwo pracy,7. Sta\u017ce zawodowe.Wska\u017aniki rezultatu:-Liczba os., kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie \u2013 28(21K,7M)-Liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 55(43K,12M)Wska\u017aniki produktu:-Liczba os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Indywidualnego Poradnictwa Psychologicznego \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Grupowego Doradztwa Zawodowego \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie Indywidualnego Doradztwa Zawodowego \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Szkole\u0144 zawodowych \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Po\u015brednictwa pracy \u2013 55(43K,12M)-Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie w formie Sta\u017cy zawodowych \u2013 55(43K,12M)Realiz. - W\u0142oc\u0142awek, ul. M\u0142ynarska 1A/3Wart. proj. \u2013 950 466,88 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "\"Program aktywizacji os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-13", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "560408.18", "WARTOSC": "659303.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "W ramach projektu powstanie \u017c\u0142obek z miejscami dla 15 dzieci we W\u0142oc\u0142awku. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 innowacyjn\u0105 formu\u0142\u0119 muzyczno - j\u0119zykow\u0105 i b\u0119dzie pierwszym takim miejscem opieki nad dzie\u0107mi w m. W\u0142oc\u0142awek oraz pow. w\u0142oc\u0142awskim. Powstanie \u017c\u0142obka dzi\u0119ki projektowi pozwoli na powr\u00f3t do pracy rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci, w g\u0142\u00f3wnej mierze kobiet. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 15 os. pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 15 nowych miejsc opieki dla 15 dzieci (8 K/7 M)w term. od 01.03.2018 do 13.02.2021 i bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowoutworzonych miejsc opieki przez okres 24 miesi\u0119cy (od 14.02.2019 do 13.02.2021 na terenie woj.kujawsko-pomorskiego). Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki prod.: -l-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 15 szt.; -l-ba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr. - 15 os.; Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultaty: -l-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3,kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144czeniu pr.-15 szt.; -l-ba os.,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka,po opuszczeniu progr.- 5 os. (83.3%); -l-ba os. wy\u0142\u0105czonych z rynku pr. w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 po opuszczeniu progr.-9 os. (100%). Grup\u0119 docelow\u0105 (gr. doc.) pr. stanowi\u0105: -6 os. fiz. w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pr. w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; -9 os. fiz. powracaj\u0105cych na rynek pr. po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich Wyb\u00f3r terenu,w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowany projekt - miasto W\u0142oc\u0142awek, powiat w\u0142oc\u0142awski - nast\u0105pi\u0142 w zwi\u0105zku z przeprowadzon\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 diagnoz\u0105 w oparciu na dane z Urz\u0119du Miasta W\u0142oc\u0142awek, Urz\u0119du Statystycznego i dok-tu \"Opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 w woj.kujawskopomorskim 2016\" stworzonym przez Regionalne Obserwatorium Terytorialne - za\u0142\u0105cznikiem do regul. proj. Projekt realizowa", "BENEFICJENT": "SUPER START NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK MUZYCZNO-J\u0118ZYKOWY DOROTA WASIELEWSKA", "TYTUL": "SUPER START - \u017b\u0142obek Muzyczno-j\u0119zykowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "544771.80", "WARTOSC": "640908.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel projektu:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.w wieku 15 lat i wi\u0119cej,niepracuj\u0105cych,zamieszka\u0142ych w pow.lipnowskim,radziejowskim,w\u0142oc\u0142awskim,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji(us\u0142ugi spo\u0142.i zaw.)w terminie 01.01.2020-31.12.2020.Grupa docelowa projektu: Grupa docelowa to 72(44K,28M)os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.w wieku 15 lat i wi\u0119cej,niepracuj\u0105ce,zamieszka\u0142e w pow.lipnowskim,radziejowskim,w\u0142oc\u0142awskim w rozumieniu kodeksu cywilnego.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-44K,28MLiczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-2K,2MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-22K,14MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu-9K,6MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-9K,6MG\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:1. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 wsparcie indywidualne oraz grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych2. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 poradnictwo zawodowe3. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 szkolenia zawodowe4. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy5. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy6. Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Nowa droga w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "520740.80", "WARTOSC": "612636.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.: Zwi\u0119kszenie zatrudnienia 50 os.biernych zawod. powy\u017cej 29 r.\u017c. z W\u0142oc\u0142awka i pow.w\u0142oc\u0142awskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy(w tym:30 kobiet,15 os.powy\u017cej 50 r.\u017c,10 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 20 os.o niskich kwalifikacjach)poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawodowej do 31.03.2019r.Gr. docelowa: 50 os. biernych zawod. Powy\u017cej 29 r.\u017c. z terenu M. W\u0142oc\u0142awek i pow. w\u0142oc\u0142awskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci:-30 kobiet,15 os. powy\u017cej 50 r.\u017c (9K)-10 os. z niepe\u0142nospr. (6K)-20 os. o niskich kwalifik. (12K)Zadania w ramach projektu: 1.Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania,2.Indywidualne poradnictwo zawodowe,3.Indywidualne poradnictwo psychologiczne,4.Po\u015brednictwo pracy, 5.Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy,6.Szkolenia zawodowe, 7.Sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba(L) os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. bierne zawod.-20(12K)-L. os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. bierne zawod.-15(9K)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os. biernych zawod. obj\u0119tych wsparciem w progr.-50(30K) -L. os. z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w progr.-10(6K) -L. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-15(9K) -L. os. niskich kwalifik. obj\u0119tych wsparciem w progr.-20(12K) -Odsetek os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-33% -Odsetek kobiet,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-39% -Odsetek os. z niepe\u0142nospr.,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-33% -Odsetek os. o niskich kwalifik.(do poziomu ISCED),kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-38% -Odsetek os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-43% Wart.proj. \u2013 612 636,25z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH SUKCES", "TYTUL": "W\u0142oc\u0142awska Strefa Aktywizacji Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "836155.63", "WARTOSC": "983712.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.-umo\u017cliwienie powrotu do pracy 46 kobietom oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia 23 kobiet wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu miasta W\u0142oc\u0142awek oraz powiat\u00f3w:aleksandrowskiego,lipnowskiego,radziejowskiego,w\u0142oc\u0142awskiego poprzez sfinansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych i szkoleniowych w terminie do 30.06.2019r.Grupa docelowa-69 kobiet(23 bezrobotne/bierne zawod.,46 powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich w wieku aktywno\u015bci zawod. wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3),zamieszkuj\u0105ce, ucz\u0105ce si\u0119 lub pracuj\u0105ce na terenie M. W\u0142oc\u0142awek oraz pow.: aleksandrowskiego,lipnowskiego,radziejowskiego,w\u0142oc\u0142awskiego.Dzia\u0142ania w ramach proj.:-Finansowanie opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 69 uczestn. Dzia\u0142ania aktywizacyjne wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy,w tym:-Indywid. Poradnictwo Zawod.,Identyfikacja potrzeb(IPD)\u201323 uczestn.-Grupowe Poradnictwo Zawod.-23 uczestn. -Indywid. Poradnictwo Psychologiczne-23 uczestn. -Po\u015brednictwo pracy\u201323 uczestn. Dzia\u0142ania szkoleniowe wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy,w tym:- Szkolenia,kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie uzyskanie kwalifik. lub nabycie kompetencji\u201323 uczestn. Rezultaty i produkty:-Liczba os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.\u201369,-Liczba os.,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywanie dziecka po opuszczeniu progr.\u201346,-Liczba os. pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.\u201323,-Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje w proj.\u201323,-Odsetek os. pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie/samozatrudnienie po opuszczeniu progr.(efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w stosunku do os.,kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w proj. by\u0142y osobami bezrobotnymi lub biernymi zawod.)\u201343%.Warto\u015b\u0107 proj.\u2013983712,51 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "WSPIERAMY MAMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "622192.56", "WARTOSC": "731991.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Do 31III2019r. zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 50os./27K biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko - pomorskiego (os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze WK-P w rozumieniu przepis\u00f3w KC), tj. powiat\u00f3w: aleksandrowskiego, golubsko-dobrzy\u0144skiego, lipnowskiego, radziejowskiego i w\u0142oc\u0142awskiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, \"szytego na miar\u0119\" wsparcia, kt\u00f3re u\u0142atwi powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy.GRUPA DOCELOWA: 50os. biernych zawodowo, w tym: 1. kobiety - 27os.2. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OZN) \u2013 2os./1K3. os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia \u2013 12os./7K4. os. o niskich kwalifikacjach (NKW) \u2013 35os./19K,5. os. zam. na wsi - 20os./11K.DZIA\u0141ANIA: 1. pog\u0142\u0119biona analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych UP - 50os./27K,2. IPD (identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw.) - 50os./27K, 3. indywidualne poradnictwo psychologiczne/TSR - 50os./27K, 4. indywidualne po\u015brednictwo pracy - 50os./27K,5. warsztaty \"Techniki aktywnego poszukiwania pracy i nabywania kompetencji kluczowych\" - 50os./27K,6. szkolenia zawodowe - 50os./27K, 7. sta\u017ce zawodowe - 50os./27K.Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce TRWA\u0141E REZULTATY: 1. min. 20 UP (40% GD) zdob\u0119dzie adekwatne do potrzeb RP kwalifikacje zaw. (szkolenia zaw.), 2. min. 45 UP (90% GD) zdob\u0119dzie/od\u015bwie\u017cy do\u015bwiadczenie zaw. (sta\u017ce zaw.).W wyniku realiz. proj. ZATRUDNIENIE uzyska min.:1. 43% os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,2. 49% kobiet,3. 43% OZN,4. 48% os. NKW,5. 53% os. nie kwalif. si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup.Wsparcie w proj. realizowane b\u0119dzie w oparciu o innowacyjn\u0105 metod\u0119 - zwalidowany produkt PI POKL: Wieloaspektowa Ocena Preferencji Zawodowych (Wnioskodawca: PHU APUS Robert Meller, tytu\u0142 proj.: \"@doradca zawodowy \u2013 elektroniczna aplikacja on \u2013line\", nr umowy: POKL.06.01.01-24-201/10).", "BENEFICJENT": "CENTRO PLUS ANDRZEJ RAFALSKI", "TYTUL": "DROGOWSKAZ do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "524661.43", "WARTOSC": "617248.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.: Wzrost zatrudnienia 50 os.biernych zawod.powy\u017cej 29 r.\u017c.z pow.w\u0142oc\u0142awskiego,radziejowskiego,lipnowskiego i aleksandrowskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy(w tym:30 K,15 os.50+,10 z niepe\u0142nospr.,20 o niskich kwalifik.)poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawod. do 31.03.2018r.Gr. docelowa: 50 os. biernych zawod. Powy\u017cej 29 r.\u017c. z terenu pow. w\u0142oc\u0142awskiego,lipnowskiego,radziejowskiego i aleksandrowskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci:-30 kobiet,-15 os. powy\u017cej 50 r.\u017c (9K)-10 os. z niepe\u0142nospr. (6K)-20 os. o niskich kwalifik. (12K)Zadania: 1.Identyfikacja potrzeb uczestn. proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania,2.Indywidualne poradnictwo zawodowe,3.Indywidualne poradnictwo psychologiczne,4.Po\u015brednictwo pracy, 5.Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy,6.Szkolenia zawodowe, 7.Sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba(L) os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. bierne zawod.-20(12K)-L. os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. bierne zawod.-15(9K)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os. biernych zawod. obj\u0119tych wsparciem w progr.-50(30K) -L. os. z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w progr.-10(6K) -L. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-15(9K) -L. os. niskich kwalifik. obj\u0119tych wsparciem w progr.-20(12K) -Odsetek os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-33% -Odsetek kobiet,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-39% -Odsetek os. z niepe\u0142nospr.,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-33% -Odsetek os. o niskich kwalifik.(do poziomu ISCED),kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-38% -Odsetek os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-43% Wart.proj. \u2013617 248,75 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "749059.95", "WARTOSC": "881247.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.: Wzrost zatrudnienia60 os. biernych zawod. powy\u017cej 29 r.\u017c. w trudnej sytuacji na ryn. pracy z W\u0142oc\u0142awka,pow.w\u0142oc\u0142awskiego,radziejowskiego,lipnowskiego,aleksandrowskiego(w tym:36K,20 o niskich kwalifikacjach,15 os.50+,10 niepe\u0142nosprawnych)poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawod.do 31.01.2020r.Gr. docelowa: 60 os. biernych zawod. powy\u017cej 29 r.\u017c. z W\u0142oc\u0142awka,pow. w\u0142oc\u0142awskiego,lipnowskiego,radziejowskiego i aleksandrowskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci: -36 kobiet, -15 os. powy\u017cej 50 r.\u017c(9K) -10 os. z niepe\u0142nospr.(6K) -20 os. o niskich kwalifik.(12K) Zadania: 1.Identyfikacja potrzeb uczestn. proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, 2.Indywidualne poradnictwo zawodowe, 3.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, 4.Po\u015brednictwo pracy,5.Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy,6.Szkolenia zawodowe, 7.Sta\u017ce zawodowe.Wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba(L) os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr.\u2013os. bierne zawod.-24-L. os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr.\u2013os. z niepe\u0142nospr.-3-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. bierne zawod.-18-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3-L. os. biernych zawod. obj\u0119tych wsparciem w progr.-60 -L. os. z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w progr.-10 -L. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-15 -L. os. niskich kwalifik. obj\u0119tych wsparciem w progr.-20 -Odsetek os. bezrob. i/lub biernych zawod. w najtrudniejszej sytuacji,w tym imigranci,reemigranci,os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kobiety, os. z niepe\u0142nospr., osoby d\u0142ugotrwale bezrob., osoby z niskimi kwalifik.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej-42%-Odsetek pozosta\u0142ych os. bezrob. i/lub biernych zawod. nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji,kt\u00f3re po podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej-52%Realiz.W\u0142oc\u0142awek,ul. M\u0142ynarska1A/3Wart.proj. \u2013881 247 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Projekt Zatrudnienie 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "662722.68", "WARTOSC": "779673.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d 60 biernych zawodowo os\u00f3b (56K/4M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych na ter. powiatu Grudzi\u0105dz, grudzi\u0105dzkiego, W\u0142oc\u0142awek, w\u0142oc\u0142awskiego w woj. kujawsko-pomorskim w okresie od 01.06.2019 do 30.11.2020 rgrupa docelowa: 60 os\u00f3b, biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu Grudzi\u0105dz, grudzi\u0105dzkiego, W\u0142oc\u0142awek, w\u0142oc\u0142awskiego w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim w rozumieniu Kodeksu Cywilnego. W ramach grupy docelowej przewiduje si\u0119 56 kobiet oraz 4 m\u0119\u017cczyzn:w tym*4 kobiety niepe\u0142nosprawne*12 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3)*6 kobiet powy\u017cej 50 roku \u017cyciazadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144Poradnictwo zawodowePo\u015brednictwo pracySzkolenia florystyczneSta\u017ce zawodowewsparcie towarzysz\u0105ce: - zwrot koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi,- zwrot koszt\u00f3w dojazdu.g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 32 osoby, podniesienie kwalifikacji przez 48 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 40 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 48Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 24Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi: 32KD-k. dost\u0119puKP-k. premiuj\u0105ce", "BENEFICJENT": "POLSKA SZKO\u0141A FLORYSTYCZNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pracownia florystyki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "632735.36", "WARTOSC": "750753.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "cel g\u0142\u00f3wny:wzrost poziomu zatrudnienia oraz poprawa sytuacji zawodowej w\u015br\u00f3d 60 (54K/6M) os\u00f3b m\u0142odych w tym os\u00f3b z niepe\u0142noprawno\u015bciami w trudnej sytuacji na rynku pracy:-biernych zawodowo i bezrobotnych niezarejestrowanych w ewidencji urz\u0119d\u00f3w pracy nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET (36)-imigrant\u00f3w(1), reemigrant\u00f3w(1), os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin (2), tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych (20)w wieku 15 do 29 lat, zamieszkuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na terenie powiatu Grudzi\u0105dz, grudzi\u0105dzkiego, W\u0142oc\u0142awek oraz w\u0142oc\u0142awskiego w woj. kujawsko - pomorskim, w wyniku realizacji kompleksowego wsparcia (w okresie od X.2019-XII.2020r.)grupa docelowa:60 os\u00f3b (54K/6M) nale\u017c\u0105cych do grup:grupa 1: 36 os. - 60%-os. bierne zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 POWER 2014-2020-KD2grupa 2: 24 os.-40%-imigranci (w tym polskiego pochodzenia)(IM)-1-reemigranci (REI)-1-os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny(OOR)-2-tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowy kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych -20 - zg. z definicjami zawartymi w Wyt. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w ob. RP na lata 2014-2020w wieku 15-29 lat, zamieszkuj\u0105cych (w roz. KC) lub pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w:Grudzi\u0105dzgrudzi\u0105dzkiegoW\u0142oc\u0142awekw\u0142oc\u0142awskiegowoj. kujawsko-pomorskiego(kryt. zam. lub pracy na ter. w/w obszaru nie dot. imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w).z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD okre\u015bl. dla 1.3.1 POWERW ram. w/w grup przewiduje si\u0119:ON/OM\u015a/ONKzadania:identyfikacja potrzeb, utworzenie IPD oraz doradztwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy/wsparcie TZW/wsparcie kompetencji spo\u0142ecznych /florystyczne kursy zawodowe/ sta\u017ce i praktyki zawodowerezultaty:nabycie kompetencji i kwalifikacji (60 os\u00f3b), podj\u0119cie pracy (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej), poprawa sytuacji na rynku pracy (wska\u017anik efektywno\u015bci zawodowej)", "BENEFICJENT": "POLSKA SZKO\u0141A FLORYSTYCZNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Florystyka szans\u0105 na zmian\u0119 dla os\u00f3b m\u0142odych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "713723.75", "WARTOSC": "839675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 os\u00f3b (27K,23M) zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych - powy\u017cej 29 roku \u017cycia, os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego tj. w mie\u015bcie W\u0142oc\u0142awek lub powiatach: w\u0142oc\u0142awskim, radziejowskim, lipnowskim, aleksandrowskim, golubsko-dobrzy\u0144skim w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego.Ze wzgl\u0119du na du\u017ce zr\u00f3\u017cnicowanie w grupie docelowej i charakter oferowanego wsparcia, nie zak\u0142ada si\u0119 dodatkowych ogranicze\u0144 ze wzgl\u0119du na wykszta\u0142cenie kandydat\u00f3w, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, wiek.Uczestnikami projektu w co najmniej 30% s\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze. Miastem \u015brednim i trac\u0105cym funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze jest W\u0142oc\u0142awek na obszarze obj\u0119tym wsparciem w projekcie.Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest poprawa sytuacji na r.pracy i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 50 os\u00f3b (27K,23M zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych - powy\u017cej 29 r.\u017c. z woj.kujawsko-pomorskiego w okresie od 09.2019 do 03.2021r.Efektem realizacji wsparcia b\u0119dzie:-efektywno\u015b\u0107 zawodowa w\u015br\u00f3d gr.docelowej na poziomie min. 18%-nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez min. 40% uczestnik\u00f3w-podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez utworzenie 10 nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych Wsparcie oferowane w ramach projektu:1. Indywidualne doradztwo zawodowe w tym utworzenie i wdro\u017cenie IPD (typ 1)2. Szkolenia zawodowe podnosz\u0105ce kwalifikacji/kompetencje zaw (typ 3)3. Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez szkolenie, doradztwo, wyp\u0142at\u0119 dotacji i wsparcie finansowe pomostowe (typ 4)4. Indywidualne po\u015brednictwo pracy (typ 2)\u015ar.warto\u015b\u0107 projektu na 1 uczestnika nie przekracza 20 tys z\u0142, wniesiemy wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie min. 5%.", "BENEFICJENT": "CENTRO PLUS ANDRZEJ RAFALSKI", "TYTUL": "Postaw na kwalifikacje i w\u0142asn\u0105 firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "696110.71", "WARTOSC": "818987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 60 biernych zawodowo os\u00f3b po 29 r.\u017c. Po\u0142ow\u0119 z nich stanowi\u0105 osoby po 50 roku \u017cycia. Osoby te zamieszkuj\u0105 powiaty: aleksandrowski, radziejowski, lipnowski, toru\u0144ski, w\u0142oc\u0142awski, rypi\u0144ski. Wszyscy uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci pomocy doradczej polegaj\u0105cej na opracowaniu IPD, doradztwie edukacyjno-zawodowym. Wszyscy uczestnicy otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie w postaci po\u015brednictwa pracy (funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie Biuro Aktywizacji Zawodowej). Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu przejdzie tak\u017ce kurs zawodowy w ramach kt\u00f3rego zdob\u0119dzie kwalifikacje i kompetencje, kt\u00f3rych oczekuj\u0105 pracodawcy (wnioskodawca zdiagnozowa\u0142 i posiada potwierdzenie od szeregu przedsi\u0119biorc\u00f3w). Ponadto 40 os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 uko\u0144czy\u0107 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, a 5 os\u00f3b otrzyma dodatek relokacyjny.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DOSKONALENIA ZAWODOWEGO BHP EKSPERT BART\u0141OMIEJ DAROSZEWSKI", "TYTUL": "Kwalifikacje i do\u015bwiadczenie - kurs na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1037584.88", "WARTOSC": "1220759.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany do 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w stopniu umiarkowanym i znacznym z powiat\u00f3w inowroc\u0142awskiego i Inowroc\u0142awia, w\u0142oc\u0142awskiego, W\u0142oc\u0142awka, w\u0105brzeskiego, golubsko - dobrzy\u0144skiego (bez gminy Kowalewo Pomorskie), aleksandowskiego, grudzi\u0105dzkiego i Grudzi\u0105dza zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym/ub\u00f3stwem. W celu aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej ww. grupy docelowej wsparciem z zakresu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym obj\u0119to r\u00f3wnie\u017c ich najbli\u017csze otoczenie. Okres realizacji projektu: lipiec 2016 \u2013 grudzie\u0144 2017. Celem projektu jest wzrost aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej niepe\u0142nosprawnych z ww. powiat\u00f3w do 31. grudnia 2017. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 2. Wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w obszarze autoprezentacji, technik i metod skutecznego poszukiwania pracy, zdrowego trybu \u017cycia oraz sytuacji lokal. rynku pracy. 3. Wzmocnienie motywacji do zmiany sytuacji spo\u0142.-zawod. 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 4. Podniesienie kwalifik. zawod.50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych potwierdzonych uzyskaniem dyplom\u00f3w, certyfikat\u00f3w; 5.Nabycie do\u015bwiad. zawod. przez 23 UP. 6. Uzyskanie zatrudnienia przez minimum 22% UP w term. do 4 tyg.po uko\u0144cz.udzia\u0142u w pr. 7. Post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142.-zaw.i zmniejszenie dystansu do zatrudnienia b\u0105d\u017a udzia\u0142 w dalszej aktywizacji spo\u0142ecznej, spo\u0142eczno \u2013zawodowej lub zawodowej przez min. 56% UP w terminie do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u ucz. w projekcie. 8. Wzmocnienie w\u0142a\u015bciwej postawy os\u00f3b z otoczenia wobec os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Zadania: 1. Preselekcja i Indywidualna \u015acie\u017cka Rozwoju 2. Aktywizacja spo\u0142eczna - wsparcie grupowe 3. Aktywizacja spo\u0142eczna - wsparcie indywidualne 4. Szkolenia i kursy zawodowe 5. Aktywizacja zawodowa\u2013 doradztwo 6. Aktywizacja zawodowa \u2013 sta\u017ce 7. Otoczenie - integracja spo\u0142eczna", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G KUJAWSKO-POMORSKI", "TYTUL": "Samodzielnie w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1596932.40", "WARTOSC": "1878744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Fabryka firm\" jest podj\u0119cie do 31.12.2018 r. samozatrudnienia przez 26 kobiet oraz 16 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na trenie jednego z 18 powiat\u00f3w z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa wg danych na dzie\u0144 31.12.2015 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Zamieszka\u0142e w jednym z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa Kujawsko- Pomorskiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia rejestrowanego jest wy\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej (13,3%). Projekt realizowany b\u0119dzie w latach od 2.011.2016 do 31.12.2018 r. W ramach projektu oferowane b\u0119dzie wsparcie szkoleniowo-doradcze: doradztwo zawodowe indywidualne, szkolenia z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, us\u0142ugi asystentury z mentoringiem, doradztwo oraz szkolenia specjalistyczne. Oferowane wsparcie pozwoli stworzy\u0107 47 miejsc pracy przez 42 przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej bezzwrotne dotacje w wysoko\u015bci do 24 400 z\u0142. Zdobyte w projekcie kompetencje i wiedza pozwol\u0105 na trwa\u0142e funkcjonowanie nowopowsta\u0142ych firm.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM TECHNOLOGII INFORMACYJNYCH E-MISJA", "TYTUL": "Fabryka firm", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "568248.37", "WARTOSC": "668527.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 50 bezrobotnych i biernych zawodowo os\u00f3b po 29 r.\u017c. Osoby te zamieszkuj\u0105 powiaty: aleksandrowski, radziejowski, lipnowski, toru\u0144ski, w\u0142oc\u0142awski, rypi\u0144ski, miasto W\u0142oc\u0142awek. Wszyscy uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci pomocy doradczej polegaj\u0105cej na opracowaniu IPD, doradztwie edukacyjno-zawodowym. Wszyscy uczestnicy otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie w postaci po\u015brednictwa pracy. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu przejdzie tak\u017ce kurs zawodowy w ramach kt\u00f3rego zdob\u0119dzie kwalifikacje, kt\u00f3rych oczekuj\u0105 pracodawcy (wnioskodawca zdiagnozowa\u0142 i posiada potwierdzenie od szeregu przedsi\u0119biorc\u00f3w). Ponadto 40 os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 uko\u0144czy\u0107 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DOSKONALENIA ZAWODOWEGO BHP EKSPERT BART\u0141OMIEJ DAROSZEWSKI", "TYTUL": "Kwalifikacje i do\u015bwiadczenie - kurs na zatrudnienie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "648355.88", "WARTOSC": "762771.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zaw.100 (56K i 44M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 ORSG w woj. kujawsko - pomorskim, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu reintegracji spo\u0142.-zaw.w okresie I.2020 - IV.2021r.Projekt skierowany jest do 100 os\u00f3b (56K i 44M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zg. z definicj\u0105 w Wytycznych, w wieku 18-64 lata, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu kodeksu cywilnego) na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego (17 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. B.1.B. wniosku) w woj. kujawsko - pomorskim.W ramach grupy docelowej:* 10 os\u00f3b b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w ob. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.* 7 os\u00f3b b\u0119dzie niepe\u0142nosprawna o umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci * 80 os\u00f3b b\u0119dzie biernych zawodowo* 20 os\u00f3b b\u0119dzie bezrobotnych* 4 osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017bW ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym (I\u015aR): umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego wsparciem psychologa,doradcy zawodowego, doradcy psychospo\u0142ecznego po\u015brednika pracy, kursami podnosz\u0105cymi kompetencje i kwalifikacje oraz sta\u017cami.Kompleksowy program wsparcia umo\u017cliwi uczestnikom podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, integracj\u0119, nabycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiad.zawodowego oraz zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na efektywna aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105.Okres realizacji projektu: I.2020 - IV.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZE\u0143STWO PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "TYTUL": "Akademia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "670371.92", "WARTOSC": "788672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 66 (36K/30M) os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w okresie od 01.03.2018 do 28.02.2019 r.; grupa docelowa: 66 os\u00f3b (36K/30M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w rozumieniu Kodeksu Cywilnego nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 36 kobiet oraz 30 m\u0119\u017cczyzn: 8 m\u0119\u017cczyzn niepe\u0142nosprawnych, 14 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3), 8 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 roku \u017cycia; zadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144/Poradnictwo zawodowe/Po\u015brednictwo pracy/Szkolenia zawodowe i specjalistyczne kursy/Sta\u017ce zawodowe; g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 33 osoby, podniesienie kwalifikacji/kompetencji przez 66 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 46 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 33Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi; 33", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W kierunku aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}]