{"gmina": "Chodecz", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Chodecz", "kod_gus": "040410818063", "kod_gus_podregionu": "040410800000", "eurostat": "PL619", "ludnosc": 6131, "budzet": {"dochody": "31,85 mln z\u0142", "wydatki": "28,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25063703.359999996, "dane1": 28799806.459999997, "dane2": 25063703.359999996, "dane4": 3736103.1000000015}, {"label": "2017", "dane0": 27749256.499999996, "dane1": 35075945.32, "dane2": 27749256.499999996, "dane4": 7326688.820000004}, {"label": "2018", "dane0": 34060956.02000001, "dane1": 43413585.190000035, "dane2": 34060956.02000001, "dane4": 9352629.170000024}, {"label": "2019", "dane0": 34760753.47, "dane1": 30369267.840000022, "dane2": 30369267.840000022, "dane3": 4391485.629999977}, {"label": "2020", "dane0": 31845602.840000004, "dane1": 28862692.29, "dane2": 28862692.29, "dane3": 2982910.5500000045}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5844308.7700000005, "dane1": 8672103.589999998}, {"label": "2017", "dane0": 5131087.86, "dane1": 7490087.3500000015}, {"label": "2018", "dane0": 5242975.079999999, "dane1": 9215012.160000002}, {"label": "2019", "dane0": 5604460.72, "dane1": 7433662.759999999}, {"label": "2020", "dane0": 5303852.92, "dane1": 7816715.319999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,17 mln z\u0142", "wydatki": "1,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 43.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -3.7361031000000016}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -3.7361031000000016}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -7.326688820000004}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -7.326688820000004}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.352629170000025}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.352629170000025}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.391485629999977}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.391485629999977}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9829105500000046}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9829105500000046}], "dochod_ue": "290,30 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "41,80 mln z\u0142", "gmina_pc": "6817.3 z\u0142", "powiat": "4,08 mln z\u0142", "powiat_pc": "666.0 z\u0142", "wojewodztwo": "3,40 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "430,05 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,97 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5303852.92, "wydatki": 7816715.319999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "19080000.00", "WARTOSC": "52152000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca wdro\u017cy do produkcji i wprowadzi do swojej oferty nowy ekologiczny celulozowy papier higieniczny o najwy\u017cszych parametrach techniczno-u\u017cytkowych. Produkt zosta\u0142 opracowany w ramach prac B+R, kt\u00f3re Wnioskodawca prowadzi\u0142 samodzielnie, a cz\u0119\u015b\u0107 prac B+R zleci\u0142: - Instytutowi Papiernictwa i Poligrafii Politechniki \u0141\u00f3dzkiej - Laboratorium Bada\u0144 \u017bywno\u015bci i Produkt\u00f3w Konsumenckich SGS Polska Sp. z o.o. Wnioskodawca posiada wy\u0142\u0105czne prawa do wdra\u017canych wynik\u00f3w prac B+R. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 analiz\u0119 rynku, zapotrzebowania potencjalnych klient\u00f3w oraz realizacj\u0105 strategii Firmy opartej na wzmocnieniu pozycji konkurencyjnej na rynku mi\u0119dzynarodowym jako producenta produkt\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 zaawansowan\u0105 technologi\u0105, nowatorskimi rozwi\u0105zaniami, wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 oraz atrakcyjn\u0105 cen\u0105. W celu wdro\u017cenia nowego produktu niezb\u0119dne jest nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz budowa powierzchni produkcyjnej. Nowy produkt posiada nast\u0119puj\u0105ce cechy i funkcjonalno\u015bci \u015bwiadcz\u0105ce o innowacyjno\u015bci w skali rynku mi\u0119dzynarodowego (opisane w pkt. VII wniosku). 1. Bardzo wysoka ekologiczno\u015b\u0107 dzi\u0119ki zastosowaniu alternatywnych surowc\u00f3w biodegradowalnych zmniejszaj\u0105cych udzia\u0142 w\u0142\u00f3knistego surowca drzewnego w masie papierniczej 2. Wysoka elastyczno\u015b\u0107 - odporno\u015b\u0107 na odkszta\u0142cenia 3. Najwy\u017csza skuteczno\u015b\u0107 usuwania zanieczyszcze\u0144 4. Bardzo wysoka wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 Wnioskodawca posiada listy intencyjne, w kt\u00f3rych odbiorcy potwierdzaj\u0105 du\u017ce zainteresowanie i ch\u0119\u0107 nabycia nowego produktu. Produkt zostanie wdro\u017cony po raz pierwszy na \u015bwiecie na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Opracowane w wyniku prac B+R rozwi\u0105zanie produktowe i procesowe jest przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego Wnioskodawcy. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j oraz jest pozytywny pod wzgl\u0119dem r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "FILAR FIJA\u0141KOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Inwestycja w innowacyjny produkt przemys\u0142u papierniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3112.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2017-12-20", "DOFINANSOWANIE": "10531836.83", "WARTOSC": "15549800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania inwestycyjne maj\u0105ce na celu budow\u0119 Powiatowego Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego na bazie organizacyjnej ZS w Chodczu wraz z infrastruktur\u0105. W sk\u0142ad budynku Centrum b\u0119d\u0105 wchodzi\u0142y warsztaty i pracownie kszta\u0142cenia zawodowego z placem manewrowym, a tak\u017ce infrastruktura dodatkowa, zast\u0119puj\u0105c tym samym istniej\u0105c\u0105 infrastruktur\u0119 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Chodczu oraz dostosowuj\u0105c proponowan\u0105 dotychczas ofert\u0119 kszta\u0142cenia do za\u0142o\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z przeprowadzonej diagnozy rozwojowej. W ramach praktycznej nauki zawodu zaplanowano nowoczesne pracownie zawodowe wraz z ich wyposa\u017ceniem, co pozwoli na zapewnienie prawid\u0142owych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego \u2013 wyposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w b\u0119dzie zgodne wymogami i technologiami wykorzystywanymi przez pracodawc\u00f3w, kt\u00f3re warunkuj\u0105 zdobycie przez uczni\u00f3w odpowiednich kwalifikacji i kompetencji zawodowych. Konieczno\u015b\u0107 realizacji inwestycji wynika z potrzeby dostosowania infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego do sytuacji jak\u0105 stawia rynek pracy oraz tworzenia takich warunk\u00f3w nauki, kt\u00f3re odzwierciedlaj\u0105 rzeczywiste \u015brodowisko pracy. Podstaw\u0105 przy tworzeniu za\u0142o\u017ce\u0144 projektu by\u0142a analiza obecnego rynku pracy oraz deficyt\u00f3w jakie wyst\u0119puj\u0105 na obszarze powiatu. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych w zakresie szkolnictwa zawodowego na obszarze powiatu w\u0142oc\u0142awskiego. Wp\u0142ynie to na zwi\u0119kszenie znaczenia edukacji zawodowej, tworz\u0105c warunki nauczania zbli\u017cone do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej, zwi\u0119kszaj\u0105c potencja\u0142 w zakresie oferty edukacyjnej, procesu dydaktycznego i jako\u015bci kszta\u0142cenia. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 oczekiwane na lokalnym rynku pracy, nast\u0105pi wyr\u00f3wnanie szans \u017cyciowych oraz wzrost aktywno\u015bci zawodowej absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI", "TYTUL": "Budowa Powiatowego Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego na bazie organizacyjnej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Chodczu wraz z infrastruktur\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1717.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "41226145.80", "WARTOSC": "60168169.53", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion w\u0142oc\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.6.04.08a. w powiecie m. W\u0142oc\u0142awek i w\u0142oc\u0142awski (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 754,00 km. W wyniku realizacji projektu 10 937 gospodarstw domowych oraz 74 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 10 937 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie w\u0142oc\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.6.04.08a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 498.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-03-25", "DOFINANSOWANIE": "2409112.50", "WARTOSC": "3853231.71", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz", "OPIS": "W celu spe\u0142nienia wymaga\u0144 krajowych i europejskich Miasto i Gmina Chodecz zaplanowa\u0142a inwestycj\u0119 w zakresie gospodarki \u015bciekowej, b\u0119d\u0105c\u0105 przedmiotem niniejszego wniosku. Projekt realizowany b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie Kujawsko-Pomorskim na terenie gminy miejsko-wiejskiej Chodecz. Inwestycja obejmuje przebudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Mielnie, kt\u00f3ra wp\u0142ynie na dostosowanie rozwi\u0105za\u0144 gospodarki \u015bciekowej i osadowej do wymog\u00f3w aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w (w szczeg\u00f3lno\u015bci zapewnienie skutecznego oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych w aspekcie usuwania substancji biogennych). W ramach projektu przewidziana jest tak\u017ce budowa kanalizacji sanitarnej w Al. Zwyci\u0119stwa w mie\u015bcie Chodecz o d\u0142ugo\u015bci 0,44 km z rur PCV SN8 o \u015brednicy 315 mm wraz z budow\u0105 studni w\u0142azowych o \u015brednicy 1200 mm wykonanych z betonu. Budowa sieci infrastruktury kanalizacyjnej b\u0119dzie realizowana cz\u0119\u015bciowo w drodze gminnej oraz drodze nale\u017c\u0105cej do Zarz\u0105du Dr\u00f3g Powiatowych. Projekt ma na celu pod\u0142\u0105czenie do sieci kanalizacyjnej gospodarstw domowych z terenu Miasta Chodecz, odbi\u00f3r i dostarczenie \u015bciek\u00f3w do istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Mielnie.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA CHODECZ", "TYTUL": "\"Przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Mielnie wraz z budow\u0105 sieci kanalizacyjnej w Alei Zwyci\u0119stwa w Chodczu, gm. Chodecz\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 392.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-15", "DATA_START": "2017-02-20", "DOFINANSOWANIE": "1246622.83", "WARTOSC": "1625615.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu przeprowadzenie remontu kapitalnego wraz z termomodernizacj\u0105 oraz wyposa\u017cenie jednego kompleksu budynku, tj. Miejsko-Gminnego O\u015brodka Kultury przy ulicy Ogrodowej 7 w Chodczu na dzia\u0142ce 238/1.Realizacja projektu obejmuje szereg prac przygotowawczych, prac termomodernizacyjnych, w tym remontowo-budowlanych, sanitarnych elektrycznych, zakupu odpowiedniego wyposa\u017cenia, nadzoru inwestycyjnego i promocji, kt\u00f3re pozwol\u0105 na udost\u0119pnienie obiektu do cel\u00f3w prowadzenia dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywnej integracji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zniwelowania wykluczenia spo\u0142ecznego mieszka\u0144c\u00f3w Miasta i Gminy Chodecz.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA CHODECZ", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Miejsko-Gminnego O\u015brodka Kultury w Chodczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "1001175.48", "WARTOSC": "1347114.48", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja obiekt\u00f3w na terenie Gminy Chodecz obejmuj\u0105ca remont \u015bwietlic wiejskich w miejscowo\u015bciach Brzyszewo, Kromszewice, Lubieniec, Pyszkowo, Zalesie oraz modernizacj\u0119 amfiteatru-estrady wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 (widownia \u2013 tarasy widokowe, budynek socjalny, teren utwardzony, ci\u0105g komunikacyjny, \u015bcie\u017cka pieszo-rowerowa) w miejscowo\u015bci Chodeczek. W ramach projektu zaplanowano mo\u017cliwie najwi\u0119kszewykorzystanie potencja\u0142u istniej\u0105cych obiekt\u00f3w. Zaprojektowano rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105ce wysoki komfort u\u017cytkownikom obiekt\u00f3w (m.in. docieplenie budynku, nowy system ogrzewania, nowe ok\u0142adziny pod\u0142\u00f3g, malowanie wn\u0119trz, zmiana uk\u0142adu funkcjonalnego wybranych obiekt\u00f3w, monta\u017c nowych drzwi i okien w wybranych obiektach) oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo (nowe instalacje elektryczne, sanitarne, o\u015bwietlenie).Celem projektu jest o\u017cywienie spo\u0142eczne i gospodarcze so\u0142ectw Brzyszewo, Kromszewice, Lubieniec, Pyszkowo, Zalesie i Chodeczek. Realizacja projektu umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, a tak\u017ce integracj\u0119 i w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne poprzez zapewnienie infrastruktury spo\u0142ecznej niezb\u0119dnej do wzmacniania relacji i wi\u0119zi spo\u0142ecznych w sze\u015bciu so\u0142ectwach w Gminie Chodecz, w kt\u00f3rych wyznaczono obszary rewitalizacji. W budynkach \u015bwietlic wiejskich i amfiteatrze wraz zapleczem socjalnym realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia zmierzaj\u0105ce do aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.Realizacja projektu umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w:- Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 7 szt. w 2022 r.- Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - [0,23 ha] - w 2022 r.- Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - [0 szt.] - w 2022 r.- Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - [7,0 szt.] - w 2022 r.- Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze zrewitalizowanych obszar\u00f3w - 700 os\u00f3b od 2023 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA CHODECZ", "TYTUL": "Rewitalizacja obiekt\u00f3w na terenie Gminy Chodecz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2021-04-01", "DOFINANSOWANIE": "933937.50", "WARTOSC": "1467400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy \u015bcie\u017cki rowerowo \u2013 pieszej przy drodze wojew\u00f3dzkiej nr 269 od Powiatowego CentrumKszta\u0142cenia Zawodowego w Chodczu do istniej\u0105cego odcinka w granicach administracyjnych miasta Chodcza. Wwyniku realizacji projektu powstanie 0,879 km \u015bcie\u017cki rowerowo-pieszej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje:1. Roboty budowlane,2. Nadz\u00f3r inwestorski,3. Koszty po\u015brednie, na kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107 wynagrodzenie koordynatora projektu, obs\u0142ugi ksi\u0119gowej,administracyjnej oraz promocja projektu.Przedmiotowy odcinek drogi przebiega w terenie o lu\u017anej zabudowie (poj budynki mieszk i gosp).W ramach opracowania przewidziano do wykonania:- budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowo \u2013 pieszej,- budow\u0119 zatoki autobus,- budow\u0119 peronu przystank,- wprowadzenie nowej organizacji ruchu poprzez nowe oznakowanie poziome i pionowe oraz urz\u0105dzeniabezpiecze\u0144stwa ruchu.- przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w indywidualnych i gospodarczych,- budow\u0119 element\u00f3w betonowych s\u0142u\u017c\u0105cych odwodnieniu (prefabrykowane \u015bcieki betonowe),- oczyszczenie istniej\u0105cego przepustu drogowego,- budow\u0119 systemu odwodnienia poprzez budow\u0119 kanalizacji deszczowej,- monta\u017c urz. bezpiecze\u0144stwa ruchu,- wykonanie el organizacji ruchu (przej\u015bcia dla pieszych, oznak poziome i pionowe),PROJEKTOWANY STAN ZAGOSPODAROWANIA, to:\u2212 \u015bcie\u017cka rowerowo - piesza: jednostronna szer 2,50m,\u2212 nawierzchnia \u015bcie\u017cki rowerowo - pieszej: asfaltowa, kruszywo \u0142amane;\u2212 szer pasa ruchu przy chodniku zasadniczo 3,25m;\u2212 zjazdy: wg planu sytuacyjnego. min. 5,0m;\u2212 nawierz. zjazd\u00f3w: betonowa kostka brukowa;\u2212 nachylenie skarp: 1:1,5;Projektow. \u015bcie\u017cka rowerowo - piesza biegnie po stronie wschodniej (lewej) drogi wojew. nr 269. Sytuacyjny przebieg\u015bcie\u017cki rowerowo - pieszej odsuni\u0119to do kraw\u0119dzi jezdni drogi na o d\u0142ugo\u015bci 1,5m.W km 40+652,80 zaprojektowano zatok\u0119 autobus. o nawierzchni kostki kamiennej ograniczonej kraw\u0119\u017cnikiemkamiennym. Przy zatoce zaprojektowano peron przystankowy o nawierzchni asfaltowej 1,5*3,0m ograniczonejobrze\u017cem betonowym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Ograniczenie emisji spalin poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowo-pieszej przy drodze wojew\u00f3dzkiej nr 269 od Powiatowego Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego w Chodczu do istniej\u0105cego odcinka w granicach administracyjnych Miasta Chodecz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2377242.85", "WARTOSC": "2796756.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec", "OPIS": "CELEM projektu jest podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w ZS w Kowalu, ZS w Chodczu i ZS w Marysinie poprzez doposa\u017cenie pracowni zawodowych, doskonalenie kadry - 18N oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 240U kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w ZS dzi\u0119ki realizacji m.in. szkole\u0144 i sta\u017cy do 31.08.2022r.GRUPA DOCELOWA:a) Uczniowie i s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego: ZS w Kowalu 60 U (30K, 30M), ZS w Chodczu 90 U (44 K, 46 M) i ZS w Marysinie 90 U (55 K, 35 M), b Szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe ZS w Kolawu, ZS w Chodczu i ZS w Marysinie;c) nauczyciele zatrudnieni :w ZS w Kolawu - 3N, ZS w Chodczu -12N i ZS w Marysinie - 3N.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA i REZULTATY, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:1. Dostosowanie oferty edukacyjnej szk\u00f3\u0142 zawodowych funkcjonuj\u0105cych w ramach ZS w Kolawu, ZS w Chodczu i ZS w Marysinie poprzez real. kurs\u00f3w dla 240U do 31.06.2022r.2. Dostosowanie kwalifikacji 18 NKZ w formie szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych do VIII 2022r. 3. Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 152 U poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy we wsp\u00f3lpracy z pracodawcami do VIII 2022r.4. Dostosowanie oferty kszta\u0142cenia ZS w Kolawu, ZS w Chodczu i ZS w Marysinie poprzez zakup nowoczesnego wyposa\u017cenia pracowni zawodowych do VIII 2022r.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI", "TYTUL": "Podniesienie poziomu kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie W\u0142oc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-16", "DATA_START": "2015-11-11", "DOFINANSOWANIE": "644784.89", "WARTOSC": "1499205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja polegaj\u0105ca na termomodernizacji budynku Szko\u0142y Podstawowej przy ul. Wary\u0144skiego 20 w Chodczu na dzia\u0142ce o numerze ewidencyjnym 86/5, obr\u0119b Chodecz. Istniej\u0105cy budynek szko\u0142y zosta\u0142 zbudowany w 1927 roku. W 1977 roku przeprowadzona zosta\u0142a jego rozbudowa. Obiekt jest podpiwniczony i zosta\u0142 wybudowany w technologii tradycyjnej. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje przeprowadzenie prac: rozbi\u00f3rkowych, budowlanych, instalacyjnych. Przed przyst\u0105pieniem do rob\u00f3t termomodernizacyjnych zak\u0142ada si\u0119 przeprowadzenie rob\u00f3t przygotowawczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y m.in. demonta\u017c rynien, rur spustowych, instalacji odgromowej. W\u0142a\u015bciwe prace termomodernizacyjne b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y: - docieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, - wykonanie nowego pokrycia dachu, - wymiana drzwi, - remont instalacji c.o. demonta\u017c i monta\u017c ruroci\u0105g\u00f3w, armatury, grzejnik\u00f3w, monta\u017c instalacji solarnej), - modernizacj\u0119 systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, - wykonanie instalacji elektrycznych. Projekt, w ramach modernizacji wspomnianego systemu c.o., przewiduje wprowadzenie wykorzystania energii odnawialnej (kolektory s\u0142oneczne) dla potrzeb przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Przewiduje si\u0119 monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich typ Vitosol 200-F w ilo\u015bci 6 sztuk, o \u0142\u0105cznej powierzchni brutto 14 m2. System uzupe\u0142ni stacja wymiennikowa solarna oraz biwalentny zasobnik ciep\u0142ej wody wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z kot\u0142em oraz instalacj\u0105 solarn\u0105. Pokrycie przez instalacj\u0119 solarn\u0105 potrzeb ciep\u0142a dla podgrzewania wody u\u017cytkowej dla ca\u0142ego roku (jako \u015brednia ze wszystkich miesi\u0119cy) jest szacowane na oko\u0142o 67.8%. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej poprzez dzia\u0142ania termomodernizacyjne. Dzia\u0142ania podj\u0119te przez Beneficjenta przyczyni\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zmniejszenia poboru energii cieplnej, a tym samym poprawy \u015brodowiska naturalnego. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a realny wp\u0142yw na podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA CHODECZ", "TYTUL": "Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej w Chodczu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "434477.50", "WARTOSC": "511150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych, specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych oraz asystenckich dla mieszka\u0144c\u00f3w Miasta i Gminy Chodecz w okresie od lipca 2016 roku do czerwca 2018 roku poprzez utworzenie 4 nowych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych . W ramach rozwoju oferty us\u0142ug utworzone zostan\u0105 2 miejsca us\u0142ug opieku\u0144czych, 2 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug specjalistycznych oraz 2 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug asystent\u00f3w osobistych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Oferta Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Chodczu obejmie tak\u017ce udost\u0119pnianie pomocy i sprz\u0119tu s\u0142u\u017c\u0105cego do \u015bwiadczenia us\u0142ug, w tym do profesjonalnej opieki i usamodzielnianiu os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W okresie trwania projektu z oferty us\u0142ug opieku\u0144czych skorzysta co najmniej 14 os\u00f3b niesamodzielnych z terenu Miasta i Gminy Chodecz. Realizatorem projektu jest Miejsko-Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Chodczu.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA CHODECZ", "TYTUL": "\"Us\u0142ugi spo\u0142eczne w Mie\u015bcie i Gminie Chodecz\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2575506.11", "WARTOSC": "3030007.19", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest w okresie VII.2018-VI.2020r. poprawa osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych u 1776 u. (872K, 904M) z terenu ORSG pow. W\u0142oc\u0142awskiego poprzez rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych 1254 u. i doposa\u017cenie 13 SP w tym zakresie; rozwini\u0119cie indywidualnego podej\u015bcia do 506 u. ze spec. potrz. edu i doposa\u017cenie 9 SP w tym zakresie; wsparcie 18 u. zagro\u017conych przedwczesnym opuszczeniem syst. o\u015bw.; podniesienie \u015bwiadomo\u015bci z zakresu doradztwa edu-zaw u 62u.; utworzenie warunk\u00f3w do nauczania metod\u0105 eksperymentu w 13 SP (12 prac przyr, 8 prac. mat) oraz podniesienie kompet. i kwalif. zawod. 115 n-li (101K)G\u0142\u00f3wnymi produktami i rezultatami, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu s\u0105: 24580h zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w (7320h zaj. rozwijania komp. Klucz., 10060h procesu indywidualizacji pracy z u., 390h wsparcia u. zagro\u017conych przedwczesnym opuszczeniem systemu o\u015bwiaty, 270h doradztwa edu.-zaw., 6540h kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji uczni\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w matem. lub przedmiot\u00f3w przyr.). Doposa\u017conych 13 SP. w tym 13 w ramach rozwijania kompetencji kluczowych, 9 SP w sprz\u0119t i pomoce do pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edu. Oraz 13SP w sprz\u0119t niezb\u0119dny do nauczania eksperymentalnego. 22 form wsparcia podnosz\u0105cych kompetencje i/lub kwalifikacje nauczycieli.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 1776 uczni\u00f3w (872K,904M) SP, 115 nauczycieli (101K,14M) oraz 13 doposa\u017conych SP z terenu ORGS pow. W\u0142oc\u0142awskiego, woj. Kuj-pom. Gminy Boniewo, Baruchowo, Chodecz, Izbica Kujawska, Lubie\u0144 Kujawski, Lubraniec. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane to:- Dzia\u0142ania na rzecz kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w;- Realizacja procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi;- Wsparcie uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym opuszczeniem systemu o\u015bwiaty;- Doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe;- Tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu;- Podniesienie kompetencji i/lub kwalifikacji nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA BONIEWO", "TYTUL": "R\u00f3wny start - lepsze jutro - wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 z terenu ORSG Powiatu W\u0142oc\u0142awskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3943523.00", "WARTOSC": "4151076.92", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy zak\u0142adania, prowadzenia: klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych; innych z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym; us\u0142ug wzajemno\u015bciowych, samopomocowych; lidera lub animatora aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej oraz innych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Projekt jest zgodny z celami zawartymi w Lokalnej Strategii Rozwoju. Termin realizacji projektu przewidziany jest od 01.01.2018 do 30.06.2023roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- 610 os\u00f3b (458 kobiet i 152 m\u0119\u017cczyzn), a tak\u017ce otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru obj\u0119tego LSR- 154 os\u00f3b (115 kobiet i 39 m\u0119\u017cczyzn). G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji projektu: Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3st lub wykl spo\u0142e obj\u0119tych wsparciem w progr-610 os\u00f3b Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3st lub wykl spo\u0142 obj\u0119tych us\u0142 aktywnej integr o char spo\u0142ecznym, eduk lub zdro- 610 osoby Liczba os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017co ub\u00f3st lub wyklucze spo\u0142ecz obj\u0119tych wsparciem w progra-154 os\u00f3b Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w postaci us\u0142ug wzajem lub samopomo-40 os\u00f3b Wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142e, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna-342 os\u00f3b Liczba os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost wiedzy lub umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wspierania os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz-109 osoby Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej-208 os\u00f3b Liczba wdro\u017conych inicjatyw wzajemno\u015bciowych i samopomocowych- 3 Liczba animator\u00f3w lub lider\u00f3w lokalnych, kt\u00f3ra uzyska\u0142a wsparcie w EFS, \u015bwiadcz\u0105ca lub gotowa do \u015bwiadczenia us\u0142ug po zako\u0144czeniu projektu-10 os\u00f3b Warto\u015b\u0107 dofinansowania 3943523,00z\u0142 Warto\u015b\u0107 projektu 4151076,92z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA DORZECZA ZG\u0141OWI\u0104CZKI", "TYTUL": "Projekty grantowe Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Dorzecza Zg\u0142owi\u0105czki w ramach osi 11", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "255000.00", "WARTOSC": "300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego na terenie Miasta i Gminy Chodecz poprzez utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla 25 dzieci w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Chodczu. Zakres projektu obejmuje:1. Utworzenie i bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowych miejsc wychowania przedszkolnego, poprzez:- remont pomieszczenia na nowy oddzia\u0142 przedszkolny i sal\u0119 \u201eintegracji sensorycznej\u201d, - zakup mebli do nowego oddzia\u0142u przedszkolnego,- zakup wyposa\u017cenia sali integracji sensorycznej,- zakup pomocy dydaktycznych, sprz\u0119tu TIK, specjalistycznego sprz\u0119tu i narz\u0119dzi, sprz\u0119tu RTV, - pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia 2 nauczycieli i 1 osoby jako pomoc, zatrudnionych w ramach projektu przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy.2. realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych (m.in. zaj\u0119cia korekcyjno - kompensacyjne dla dzieci z ryzykiem dysleksji, zaj\u0119cia integracji sensorycznej, zaj\u0119cia z terapii logopedycznej),3. podniesienie kwalifikacji zawodowych 2 nauczycieli, niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym (studia podyplomowe).W ramach projektu prowadzona b\u0119dzie obs\u0142uga administracyjna projektu, jednak\u017ce Gmina Chodecz uwzgl\u0119dniaj\u0105c zasad\u0119 efektywnego zarz\u0105dzania finansami \u015bwiadomie rezygnuje z ponoszenia koszt\u00f3w po\u015brednich rozliczanych rycza\u0142tem zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie kwalifikowania wydatk\u00f3w (...).W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce:1. produkty:- liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 25 szt.,- liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 25 szt.,- liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 2 osoby,2. rezultaty:- liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 2 osoby.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu tworz\u0105: dzieci w wieku przedszkolnym, o\u015brodek wychowania przedszkolnego oraz nauczyciele i inni pracownicy pedagogiczni o\u015brodka wychowania przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA CHODECZ", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki przedszkolnej na terenie Miasta i Gminy Chodecz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.59}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2265381.30", "WARTOSC": "2384611.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105cekoszty: koszty personelu, koszty szkole\u0144, koszty zwi\u0105zane z wyposa\u017ceniem,utrzymaniem biura i jego sprawnym funkcjonowaniem,koszty posiedze\u0144 Rady. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu wymiany informacji, propagowania strategii w\u015br\u00f3dpotencjalnych beneficjent\u00f3w, wspierania potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania i przygotowania wniosk\u00f3w.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSRG\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty,kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji niniejszego projektu:wska\u017aniki produktu:-Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS- 1-Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD- 51-Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD- 51-Liczba zorganizowanych wyjazd\u00f3w studyjnych- 4-Liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR- 4-Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD- 360-Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w biura/cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD- 4-Liczba zorganizowanych spotka\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w- 55-Liczba imprez organizowanych przez inne podmioty, w kt\u00f3rych uczestniczy LGD- 16wska\u017anik rezultatu:-Liczba LSR zrealizowanych przez LGD- 1Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 2 384 611,90z\u0142z czego warto\u015b\u0107 dofinansowania wynosi 2 265 381,30z\u0142Okres realizacji projektu: od 1.04.2019 r. do 30.06.2023 r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA DORZECZA ZG\u0141OWI\u0104CZKI", "TYTUL": "WSPARCIE NA RZECZ KOSZT\u00d3W BIE\u017b\u0104CYCH I ANIMACJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1184618.70", "WARTOSC": "1246967.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty personelu, koszty szkole\u0144, koszty zwi\u0105zane z wyposa\u017ceniem,utrzymaniem biura i jego sprawnym funkcjonowaniem,koszty posiedze\u0144 Rady.Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu wymiany informacji, propagowania strategii w\u015br\u00f3d potencjalnych beneficjent\u00f3w, wspierania potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy obszaru LSR , wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR, osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty,kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach realizacji niniejszego projektu: wsk. rezult : liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym , kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w ramach proj 91 os\u00f3b; liczba os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 lub umiej\u0119tno\u015bci w ramach projektu 11 os\u00f3b wsk. prod liczba os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wyklucz.spo\u0142eczn.obj\u0119tych wsparciem w programie-93 liczba os\u00f3b z otocz.os\u00f3b zagro\u017c. wyklucz. obj\u0119tych wsparciem w proj. -13 W ramach proj. planuje si\u0119 przeprowadz.m.in. warsztat\u00f3w z zakr.aktyw spo\u0142 ,konferencji, spotka\u0144/szkole\u0144,wyjazd. studyjn, wydarzenia promuj.LSR Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1 246 967,06 z\u0142 z czego warto\u015b\u0107 dofinansowania wynosi 1 184 618,70 z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA DORZECZA ZGLOWI\u0104CZKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1111201.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 949529.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 795820.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 354725.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 344894.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 336504.24000000005}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 273251.39999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 183081.22999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 166252.77}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 123501.39999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 80472.57999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 78575.84}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 61815.25}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56903.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44243.68}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40941.99}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40652.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36684.71000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 31627.59}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 30350.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29386.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24542.87}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 24076.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23034.93}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15966.849999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12167.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11828.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10433.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7159.52}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5960.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5468.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5432.8}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4616.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2686.35}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2665.5299999999997}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1935.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1400.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1200.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 339.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 151.67}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 33.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5329684.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2055305.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 842039.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 504019.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 287107.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 240200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 199387.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 187800.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 150531.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 139650.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 122402.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 40299.99}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 35650.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 30216.24}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12830.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12808.51}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12255.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9058.34}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8533.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1396.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1053.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 880.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2642790.36}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 578061.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 270925.23}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 12300.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16772.95}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3718192.1100000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 904148.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 775162.0499999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 702282.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 343353.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 334383.33}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 290425.88999999996}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 287487.51}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 262313.82}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 217755.99000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 184551.19999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 137988.02}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 118211.18000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 103453.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45846.77999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45155.05}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 43025.909999999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 41473.950000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22091.07}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19583.530000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 11675.96}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 148045.56}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 114999.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66535.95999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 499315.31}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 60487.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37384.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 1404.6599999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 656.5600000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 373.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 105.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 56.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1743.23}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 34721.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 121500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1574648.3499999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1533657.2900000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 576399.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 423949.5999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 335066.64999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 234643.72}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 184818.62}, {"name": "Rodzina", "value": 175415.16999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 118060.16999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 76490.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 43477.11}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36684.71000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10433.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6016.47}, {"name": "Informatyka", "value": 1539.62}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7572789.94}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1186279.95}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 757780.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 292823.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 221628.8}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 162786.65000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35650.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12830.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 880.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2655090.36}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 578061.9}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 112710.26}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 95325.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 36900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25989.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 16772.95}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5838152.089999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1171711.6099999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 671964.6299999999}, {"name": "Rodzina", "value": 563158.05}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 217755.99000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45846.77999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 41473.950000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22091.07}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19583.530000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16823.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 148045.56}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 114999.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 66535.95999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 499315.31}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 85546.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14817.470000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 105.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1743.23}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 34721.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 121500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8459408.719999999, "v": "8,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.3, "v_pc": "1379,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "12.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5375375.840000001, "v": "5,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2245324.97, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.54}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 561972.85, "v": "561,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 235641.40000000002, "v": "235,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40941.99, "v": "40,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 151.67, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7816715.319999996, "v": "7,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.08, "v_pc": "1274,95 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "38.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4773888.199999999, "v": "4,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 1161508.1099999999, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 772624.8099999999, "v": "772,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 287346.26, "v": "287,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 252073.22999999995, "v": "252,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 217616.86, "v": "217,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 166252.77, "v": "166,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 127643.47, "v": "127,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 564.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40652.85, "v": "40,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 11675.96, "v": "11,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5432.8, "v": "5,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2990157.01, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.35, "v_pc": "487,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2916041.76, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.52}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 61815.25, "v": "61,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 12300.0, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2282194.1799999997, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.9, "v_pc": "372,24 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 504019.0, "v": "504,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 408790.11000000004, "v": "408,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 361664.26999999996, "v": "361,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 333127.91000000003, "v": "333,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 287107.98, "v": "287,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.58}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 240200.0, "v": "240,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 122402.75, "v": "122,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24542.87, "v": "24,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 339.29, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2084739.5099999998, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.22, "v_pc": "340,03 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "42.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1240653.11, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 411180.93, "v": "411,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 170000.14, "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.15}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 114999.88, "v": "115,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 110612.6, "v": "110,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21326.0, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.02}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15966.849999999999, "v": "15,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1687744.0499999998, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.84, "v_pc": "275,28 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1152675.0, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 344894.05, "v": "344,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117580.0, "v": "117,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 34754.75, "v": "34,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 24076.55, "v": "24,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11828.7, "v": "11,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1935.0, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 801257.8500000001, "v": "801,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77, "v_pc": "130,69 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 778222.92, "v": "778,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23034.93, "v": "23,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 762880.52, "v": "762,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64, "v_pc": "124,43 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 761143.13, "v": "761,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1737.39, "v": "1,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 499315.31, "v": "499,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72, "v_pc": "81,44 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "209.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 499315.31, "v": "499,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 468291.72000000003, "v": "468,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62, "v_pc": "76,38 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 346791.72, "v": "346,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.05}, {"name": "Biblioteki", "value": 121500.0, "v": "121,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.94}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 391081.47000000003, "v": "391,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35, "v_pc": "63,79 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "61.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 240549.83000000002, "v": "240,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 150531.64, "v": "150,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.49}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 259200.66, "v": "259,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89, "v_pc": "42,28 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 259200.66, "v": "259,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 178971.21, "v": "178,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "29,19 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "79.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 115393.65, "v": "115,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.47}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 31627.59, "v": "31,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25989.97, "v": "25,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.52}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5960.0, "v": "5,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 83411.48999999998, "v": "83,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "13,60 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 83411.48999999998, "v": "83,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61250.0, "v": "61,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "9,99 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 59850.0, "v": "59,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.71}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1400.0, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}]}, {"name": "Informatyka", "value": 18312.57, "v": "18,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,99 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "51.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18312.57, "v": "18,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16560.7, "v": "16,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,70 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16560.7, "v": "16,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}