[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "716300886.65", "WARTOSC": "1576342145.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie drogi ekspresowej S5 Bydgoszcz - Mielno, odc. Bia\u0142e B\u0142ota - Mielno o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 54,12 km. Projektowa droga zlokalizowana jest w woj. kujawsko - pomorskim, w powiecie bydgoskim na obszarze gminy Bia\u0142e B\u0142ota, w powiecie nakielskim na obszarze miasta i gminy Szubin, w powiecie \u017cni\u0144skim na obszarze miasta i gminy \u017bnin, gminy G\u0105sowa oraz gminy Rogowo. Przedmiotowy projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144: \u2022 Zad. 5: Cz\u0119\u015b\u0107 3-Projekt i budowa drogi ekspresowej S-5 na odcinku od w\u0119z\u0142a \u201eBia\u0142e B\u0142ota\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a \u201eSzubin\u201d (bez w\u0119z\u0142a) o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 9,7 km; od km 0+000,00 do km 9+726,50, \u2022 Zad. 6: Cz\u0119\u015b\u0107 4-Projekt i budowa drogi ekspresowej S-5 na odcinku od w\u0119z\u0142a \u201eSzubin\u201d (z w\u0119z\u0142em) do w\u0119z\u0142a \u201eJaroszewo\u201d (z w\u0119z\u0142em) o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 19,3 km, od km 0+000,00 do km 19+281,34, \u2022 Zad. 7: Cz\u0119\u015b\u0107 3-Projekt i budowa drogi ekspresowej S-5 na odcinku od w\u0119z\u0142a \u201eJaroszewo\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do granicy wojew\u00f3dztwa o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 25,1 km; od km -0+018,23 do km 25+096,97.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S5 Bydgoszcz - Mielno, odc. Bia\u0142e B\u0142ota - Mielno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2636.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "31683270.86", "WARTOSC": "54785781.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 49 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 13 116 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 197 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru inowroc\u0142awskiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru inowroc\u0142awskiego 3.6.04.67", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4957653.44", "WARTOSC": "5882360.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cni\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez: - uczestnik\u00f3w nie nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji w co najmniej 57%; - osoby w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci w co najmniej 42%. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 a ich efektem jest uzyskanie kwalifikacji w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. W ramach projektu realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i jego problem\u00f3w zawodowych. Udzielenie wsparcia ka\u017cdorazowo poprzedzone b\u0119dzie identyfikacj\u0105 potrzeb uczestnika projektu oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacj\u0105 stopnia oddalenia od rynku pracy. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty poradnictwem zawodowym. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ponadto w proj. b\u0119dzie realizowane wsparcie w ramach Tarczy antykryzysowej na podstawie art. 15zzb, art. 15zzc, art. 15zze Ustawy z 31 marca 2020 roku o zmianie ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bNI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bNINIE", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0\u017cni\u0144skim\u00a0(IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4805907.52", "WARTOSC": "5654008.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zarejestrowanych w PUP w \u017bninie nale\u017c\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci do: os. powy\u017cej 50 r.\u017c., kobiet, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. o niskich kwalifikacjach w powiecie \u017cni\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej zgodne z Komunikatem w sprawie wyznaczenia minimalnych poziom\u00f3w kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla Regionalnych Program\u00f3w Operacyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cym zatrudnienie na podstawie stosunku pracy oraz samozatrudnienie: - minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 - 42%; - minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grupy - 52% (nie zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142u tych os\u00f3b w projekcie). W ramach proj., dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospod., refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego, szkolenia). W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instrument\u00f3w finansowych maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podstawie art.15zzb, art.15zzc i art.15zze.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bNI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bNINIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie \u017cni\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4299348.00", "WARTOSC": "4678799.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cni\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 w co najmniej 43%; - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 w co najmniej 17%; - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 w co najmniej 35%; - osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 w co najmniej 48%. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 a ich efektem jest uzyskanie kwalifikacji w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. W ramach projektu realizowana jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i jego problem\u00f3w zawodowych. Udzielenie wsparcia ka\u017cdorazowo poprzedzone b\u0119dzie identyfikacj\u0105 potrzeb uczestnika projektu oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacj\u0105 stopnia oddalenia od rynku pracy. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty poradnictwem zawodowym. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bNI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bNINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cni\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3235201.34", "WARTOSC": "7381473.97", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "\"Celem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie do bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci Global Technik wynik\u00f3w prac B+R wykonanych przez Wydzia\u0142 Mechaniczny Politechniki Wroc\u0142awskiej przy udziale specjalist\u00f3w Wnioskodawcy, kt\u00f3rych efektem by\u0142o opracowanie innowacyjnej technologii laserowego nak\u0142adania pow\u0142ok, co umo\u017cliwi uruchomienie zak\u0142adu produkcji pow\u0142ok z w\u0119glik\u00f3w przeobra\u017conych, b\u0119d\u0105cych INNOWACJ\u0104 PRODUKTOW\u0104 W SKALI \u015aWIATOWEJ ZG. Z PODR. OSLO, kt\u00f3re znajd\u0105 zastosowanie przy wytwarzaniu nowej generacji opraw zespo\u0142\u00f3w \u0142o\u017cysk oraz pier\u015bcieni \u015blizgowych przeznaczonych dla wielu sektor\u00f3w nowoczesnej gospodarki (m.in. maszynowego, motoryzacyjnego, zbrojeniowego, g\u00f3rniczego, hutniczego i innych). W sk\u0142ad linii produkcyjnej, niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia zg\u0142oszonej do opatentowania w Urz\u0119dzie Patentowym RP innowacyjnej technologii laserowego nak\u0142adania pow\u0142ok wejd\u0105: 1. Laser (1 szt.) 2. Hydrauliczna prasa kraw\u0119dziowa (1 szt.) 3. Zwijarka walcowa (1 szt.) 4. D\u0142utownica do metalu (1 szt.) 5. Tokarka karuzelowa (1 szt.) 6. Wytaczarka (1 szt.) 7. Spr\u0119\u017carka (1 szt.) 8. Szlifierka (1 szt.) 9. Docierarka (1 szt.) 10. Miernik r\u00f3wno\u015bci (1 szt.) 11. Miernik chropowato\u015bci (1 szt.) 12. Miernik twardo\u015bci (1 szt.) Powy\u017csze \u015brodki trwa\u0142e zostan\u0105 umieszczone w planowanej do wybudowania hali, kt\u00f3ra zosta\u0142a zaprojektowana \u015bci\u015ble w oparciu o rekomendacj\u0119 Wydzia\u0142u Mechanicznego Politechniki Wroc\u0142awskiej w oparciu o specyficzne za\u0142o\u017cenia wynikaj\u0105ce z planowanej do wdro\u017cenia innowacyjnej technologii laserowego nak\u0142adania pow\u0142ok.\"", "BENEFICJENT": "GLOBAL TECHNIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii laserowego nak\u0142adania pow\u0142ok celem wytwarzania innowacyjnych w\u0119glik\u00f3w przeobra\u017conych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3189548.55", "WARTOSC": "3752410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci do: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie \u017cni\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej zgodne z Komunikatem w sprawie wyznaczenia minimalnych poziom\u00f3w kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla Regionalnych Program\u00f3w Operacyjnych: a) minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie co najmniej 33%; b) minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet na poziomie co najmniej 39%; c) minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie co najmniej 33%; d) minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30%; e) minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) na poziomie co najmniej 38%. f) minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii 43%. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bNI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bNINIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie \u017cni\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.22}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2173140.00", "WARTOSC": "2364936.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cni\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez - uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 w co najmniej 43%; - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 w co najmniej 17%; - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 w co najmniej 35%; - osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 w co najmniej 48%. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bNI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bNINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cni\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.81}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1970800.00", "WARTOSC": "2144700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cni\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez - uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 w co najmniej 43%; - osoby niepe\u0142nosprawne \u2013 w co najmniej 17%; -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 w co najmniej 35%; -osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 w co najmniej 36%. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bNI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bNINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cni\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.94}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1801020.70", "WARTOSC": "2118877.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub do profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie \u017cni\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 75 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bNI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bNINIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie \u017cni\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1757802.72", "WARTOSC": "2068003.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem proj. jest zapewnienie 80 osobom niesamodzielnym zamieszkuj\u0105cym powiat \u017cni\u0144ski \u0142atwiejszego dost\u0119pu do przyst\u0119pnych cenowo, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych, a tak\u017ce wsparcie procesu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej, poprzez dzia\u0142ania Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych. Cel ten osi\u0105gniemy, poprzez utworzenie 16 nowych miejsc \u015bwiadczenia niestacjonarnych us\u0142ug opieku\u0144czych (16 opiekun\u00f3w/ek). Powy\u017cszy cel zrealizowany zostanie w okresie 01.09.2017r.-31.12.2019r. Powy\u017cszy cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez: 1. \u015awiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania os\u00f3b niesamodzielnych, w tym poprzez podmioty ekonomii spo\u0142ecznej. 2. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 CU\u015a w zakresie us\u0142ug wspieraj\u0105cych proces aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 3. Wspieranie opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych. Wsparcie obejmuje osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu KC na terenie powiatu \u017cni\u0144skiego: 1. Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 2. Osoby ze \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszar\u00f3w zdegradowanych, w tym obj\u0119tych rewitalizacj\u0105. 3. Otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych). G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty projektu: 1. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 80 os\u00f3b. 2. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych po zako\u0144czeniu projektu: 16 miejsc. 3. Liczba opiekun\u00f3w faktycznych wspartych w ramach projektu w formie szkole\u0144 i poradnictwa: 20 os\u00f3b. 4. Liczba uruchomionych Centr\u00f3w Us\u0142ug \u015arodowiskowych: 1 szt. Projekt jest zgodny z typami projekt\u00f3w: 1 b - i, iii, 1d, 5.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w powiecie \u017cni\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1614116.09", "WARTOSC": "2940370.79", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "\"Celem realizacji projektu firmy Mechanika Maszyn \"\"Mech-Masz\"\" Szczeci\u0144ski Henryk pt. \u201eWdro\u017cenie technologii r\u00f3wnomiernego rozk\u0142adu ciep\u0142a i pary uk\u0142ad\u00f3w garowniczo-piekarniczych\u201d jest utworzenie nowego zak\u0142adu umo\u017cliwiaj\u0105cego przeprowadzenie inwestycji technologicznej polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu w\u0142asnej, nowej technologii opartej o badania nad rozk\u0142adem temperatury (ciep\u0142a), wilgotno\u015bci (pary) i cyrkulacji powietrza, a tak\u017ce technologiczno\u015bci\u0105 konstrukcji uk\u0142ad\u00f3w piekarsko-cukierniczych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 zapewnienie optymalnego mikroklimatu. Realizacja inwestycji technologicznej w zakresie przedstawionym do dofinansowania przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci inwestycyjnej przedsi\u0119biorstwa \u201eMech-Masz\u201d, zwi\u0119kszeniu poziomu technologicznego oraz innowacyjno\u015bci Wnioskodawcy, a co za tym idzie wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku w\u015br\u00f3d producent\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 dla przemys\u0142u spo\u017cywczego z naciskiem na bran\u017ce piekarniczo-cukiernicz\u0105. Dodatkowo bezpo\u015brednimi efektami praktycznego zastosowania w\u0142asnej, nowej technologii b\u0119d\u0105 produkty, kt\u00f3re prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na optymalizacj\u0119 proces\u00f3w produkcji i przetw\u00f3rstwa \u017cywno\u015bci wysokiej jako\u015bci, bowiem takie produkty b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y wyroby piekarniczo-cukiernicze wytwarzane przy u\u017cyciu uk\u0142ad\u00f3w stanowi\u0105cych rezultat projektu. Realizacja przedmiotowego projektu oraz wdro\u017cenie technologii maj\u0105cej posta\u0107 praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej firmy \u201eMech-Masz\u201d pozwol\u0105 na zaoferowanie urz\u0105dze\u0144, wchodz\u0105cy w sk\u0142ad linii technologicznej do wytwarzania wyrob\u00f3w piekarniczo-cukierniczych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym u\u017cytkownik ko\u0144cowy np. piekarnia rzemie\u015blnicza zoptymalizuje proces przetwarzania \u017cywno\u015bci z zachowaniem zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.\"", "BENEFICJENT": "MECH-MASZ SZCZECI\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii r\u00f3wnomiernego rozk\u0142adu ciep\u0142a i pary uk\u0142ad\u00f3w garowniczo-piekarniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1557548.16", "WARTOSC": "1832409.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie stopnia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki utworzeniu dziennego domu pobytu w \u017bninie na 15 miejsc dla 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wsparcie procesu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 30 os\u00f3b z ich otoczenia do 31 marca 2020r.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI:-Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 15;-Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 20K i 10M (og\u00f3\u0142em 30 os.).GRUPA DOCELOWA:I. osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielne, w tym starsze i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszkuj\u0105ce, zgodnie z kodeksem cywilnym, obszar powiatu \u017cni\u0144skiego lub gminy \u017bnin.II. osoby stanowi\u0105ce otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze. B\u0119d\u0105 to osoby zamieszkuj\u0105ce, zgodnie z kodeksem cywilnym, obszar powiatu \u017cni\u0144skiego lub gminy \u017bnin.ZADANIA:- Przygotowanie i prowadzenie Dziennego Domu Pobytu w \u017bninieWARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 1 832 409,60 z\u0142 (dofinansowanie: 1 685 816,83 z\u0142).", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu w \u017bninie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7788550.00", "WARTOSC": "9163000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie lub uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych przez 1500 os\u00f3b doros\u0142ych (900 K), poprzez udzia\u0142 w kursach zawod. realizowanych w innych formach pozaszkolnych oraz uzyskanie przez 1050 os\u00f3b nowych kwalifikacji rynkowych lub kompetencji do 31.12.2020r.Cel ten osi\u0105gniemy, poprzez realizacj\u0119 1600 kurs\u00f3w zawod.(dla 1500 os\u00f3b), umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie kwalifikacji lub kompetencji, potwierdzonych certyfikatem zewn\u0119trznym. Zak\u0142adamy, \u017ce 50 % os\u00f3b uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w kursach pozwalaj\u0105cych po egzaminie otrzyma\u0107 kwalifikacje rynkowe, a pozosta\u0142ym 50% uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w kursach prowadz\u0105cych do nabycia kompetencji zawodowych.Zak\u0142adamy, \u017ce uczestnicy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 zar\u00f3wno z kurs\u00f3w zlecanych firmom szkoleniowym, jak i b\u0119d\u0105 uczestnikami kurs\u00f3w organizowanych przez Partner\u00f3w projektu. Wszystkie kursy ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 egzaminem daj\u0105cym uprawnienia zawodowe lub potwierdzaj\u0105cym zdobycie innych kwalifikacji rynkowych lub kompetencji zawodowych . Zak\u0142adamy, \u017ce 70% uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zda taki egzamin i uzyska stosowny certyfikat.Wsparcie obejmuje doros\u0142e w wieku 18 \u2013 65 lat mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie powiat\u00f3w inowroc\u0142awskiego, mogile\u0144skiego, nakielskiego i \u017cni\u0144skiego o niskich kwalifikacjach, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub powy\u017cej 50 lat (bez prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105).G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty projektu:1. Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 1500 os\u00f3b,2. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 525 os\u00f3b,3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zdoby\u0142y wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci lub kompetencje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 525 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA ZAWODOWEGO PAWE\u0141 KILIA\u0143SKI", "TYTUL": "STAWIAM NA WIEDZ\u0118 - szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i kompetencje zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: inowroc\u0142awskiego, mogile\u0144skiego, \u017cni\u0144skiego i nakielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1479122.40", "WARTOSC": "1740144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "kt partnerski zosta\u0142 napisany wsp\u00f3lnie przez 3 instytucje tworz\u0105ce partnerstwo, kt\u00f3rych role w projekcie uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 zgodnie z posiadanym potencja\u0142em i do\u015bwiadczeniem: ~Wnioskodawca: Partner Wiod\u0105cy: MTD Consulting Marcin Kr\u00f3l (Pozna\u0144), odpowiedzialny za ca\u0142o\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia oraz realizacj\u0119 Zad. 2 i 3. ~Partner 1: Powiat \u017bni\u0144ski (Starostwo Powiatowe w \u017bninie), odpowiedzialne za prowadzenie Biura projektu, proces rekrutacji, kontakty z uczestnikami projektu, udost\u0119pnienie pomieszcze\u0144 na terenie powiatu \u017cni\u0144skiego i realizacj\u0119 Zad. 1. ~ Partner 2: DC Centrum Sp. z o.o. (Pozna\u0144) odpowiedzialny za organizacj\u0119 wsparcia merytorycznego dla uczestnik\u00f3w projektu i realizacj\u0119 Zad. 4. Projekt obejmuje wsparciem os. bezrobotne i bierne zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017c. nale\u017c\u0105ce do 2 grup: kobiet i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zawodowych. Uczestnicy projektu ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj. kujawsko-pomorskiego WK-P w powiecie \u017cni\u0144skim w kt\u00f3rym wysoko\u015b\u0107 st. bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 (17,1%) ni\u017c wysoko\u015b\u0107 st. dla W-KP. W projekcie zapewniono kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 i obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu: ~doradztwem zawodowym przed otrzymaniem wsparcia w celu okre\u015blenia predyspozycji i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych - 40 os. (Zad. 1) ~dzia\u0142a\u0144 szkoleniowo-doradczych przygotowuj\u0105cych do za\u0142o\u017cenia DG - 40 os. (Zad. 2) ~udzieleniem dotacji na rozpocz\u0119cie DG \u2013 36 os. (Zad. 3) ~wsparciem pomostowych w trakcie prowadzenia DG - 36 os. (Zad. 4) Liczba os. obj\u0119ta wsparciem, w tym p\u0142e\u0107, status na rynku pracy oraz obszar terytorialny wynika z analizy \u017ar pierwotnych na podst. bada\u0144 w\u0142asnych Partner\u00f3w i danych statystycznych oraz dysponowania potencja\u0142em instytucji tworz\u0105cych partnerstwo. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki to: Liczba os pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG =36. Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG = 40", "BENEFICJENT": "MTD CONSULTING MARCIN KR\u00d3L", "TYTUL": "W\u0142asna firma to nie problem \u2013 zdob\u0105d\u017a dotacj\u0119 i wiedz\u0119 na start w Powiecie \u017bni\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1269639.75", "WARTOSC": "1493693.74", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie \u017cni\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, przez minimum 39% kobiet, przez minimum 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, przez minimum 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, przez minimum 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zarejestrowanych w PUPw \u017bninie. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bNI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bNINIE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w powiecie \u017cni\u0144skim(II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8543497.05", "WARTOSC": "10051173.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie 4 (powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, radziejowski, w\u0142oc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, m. W\u0142oc\u0142awek,) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w okresie 01.07.2019-30.06.2022 r. Projekt zak\u0142ada stworzenie 104 miejsc pracy. Zaktywizuje tak\u017ce i w\u0142\u0105czy w proces wspierania ES lokalne samorz\u0105dy i \u015brodowiska pozarz\u0105dowe i gospodarcze. Zak\u0142adamy obj\u0119cie wsparciem 201 os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rych problemy \u2013 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zane z brakiem pracy, b\u0119dziemy starali si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 w projekcie. Projekt b\u0119dzie te\u017c wspiera\u0142 podmioty zaanga\u017cowane w proces tworzenia nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozw\u00f3j potencja\u0142u i mo\u017cliwo\u015bci do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, to jest jst, instytucje rynku pracy i pomocy spo\u0142ecznej oraz ngo i PES.Projekt zawiera dwa zadania: 1 . Wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , w tym animacja i inkubacja PS oraz us\u0142ugi rozwoju ES \u015bwiadczone m.in. w celu inicjowania tworzenia PS (m.in. doradztwo, szkolenia, wsparcie finansowe i pomostowe). 2. Wsparcie rozwoju i funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe oraz wsparcie finansowe. Projekt partnerski Fundacji Ekspert \u2013 Kujawy i Wy\u017cszej Szko\u0142y Gospodarki w Bydgoszczy.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY\"", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1585457.60", "WARTOSC": "1865244.24", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Proj. polega\u0107 b\u0119dzie na popr. dost\u0119pu do us\u0142ug opiek. nad osobami niesam. w tym starszymi i z niepe\u0142nospr. (ON) \u015bwiadczonymi w lokalnej spo\u0142. przez stworzenie Dziennego Domu Pobytu (DDP) przy Le\u015bnym Domu Seniora (LDS) w Piastowie, gm.G\u0105sawa, pow.\u017cni\u0144ski. Wnioskodawca na rzecz proj. utwo. DDP i udost\u0119pni cz\u0119\u015b\u0107 nowo oddanych do u\u017cytku pomieszcze\u0144 o pow. 220 m kw. w pe\u0142ni przystosowanych do ON. Celem proj. jest zapobieganie wykluczeniu spo\u0142. i podtrzymywanie u os\u00f3b w trud. syt. \u017cyciowej poczucia w\u0142asnej warto\u015bci przez zapewnienie zindywidualizowanego wsparcia zbli\u017conego do war. odpowi. \u017cyciu w \u015brodowisku domow. i rodzinn. zapewniaj\u0105cego integracj\u0119 spo\u0142. umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 pozostawanie w spo\u0142. lokalnej i \u015brodowisku rodzinn., kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw wobec drugiego cz\u0142ow., w tym poszanowania godn. i prawa do samostanowienia o sobie; wspieranie rozwoju uczestnik\u00f3w, zainteresowa\u0144 z uwzgl. indyw. potrzeb, \u015bwiadczenie us. opiek. przy tworzeniu war. do samorealizacji, pomoc w org. czasu wolnego. Planowane jest \u015bwiadczenie us\u0142. wpieraj\u0105cych proces aktywizacji spo\u0142ecz.-zawod. dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.obejmuj\u0105ce poradn. prawne g\u0142. w zakresie prawa rodzinnego i opiek. i zabezpieczenia spo\u0142ecz., poradnictwo psych. i wsparcie indywid. i grup. w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci zawod., us\u0142ugi inform., terapeutyczne i animacyjne wspieraj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 obywatelsk\u0105 oraz wsparcie doradcze i szkoleniowe dla opiekun\u00f3w faktycznych. Utworzonych zostanie 25 miejsc w DDP z kt\u00f3rych przez 24 mce proj.skorzysta 200 os.niesamodzielnych i 67 opiekun\u00f3w faktycznych.Wymagania org. nie b\u0119d\u0105 mie\u0107 pierwsze\u0144stwa przed indywid. potrzebami mieszka\u0144c\u00f3w, bo pobyt dostosowany zostanie indyw. do uczestnika - stworzona zostanie Karta Indywidualnego Pobytu (KIP).Wsparcie w ramach proj. nie b\u0119dzie powodowa\u0107 zmniejszenia dotychczasowego finansowania us\u0142ug opiek. przez beneficjenta oraz zast\u0105pienia \u015brodkami proj. dotychczasowego finansowania us\u0142ug opiek.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. ORION KRZYSZTOF PAZDAN", "TYTUL": "Le\u015bne zacisze - Dzienny Dom Pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych z powiatu \u017cni\u0144skiego i mogile\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7768922.48", "WARTOSC": "9139908.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie 4 (powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, radziejowski, w\u0142oc\u0142awski, m. W\u0142oc\u0142awek, \u017cni\u0144ski) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w okresie 01.07.2016-30.09.2019r. Projekt zak\u0142ada stworzenie 123 miejsc pracy (z tego min. 21 nowych miejsc pracy w nowych PS i min. 21 nowych miejsc pracy w istniej\u0105cych PS i PES przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS). Zaktywizuje tak\u017ce i w\u0142\u0105czy w proces wspierania ES lokalne samorz\u0105dy i \u015brodowiska pozarz\u0105dowe i gospodarcze. Zak\u0142adamy obj\u0119cie wsparciem 150 os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rych problemy \u2013 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zane z brakiem pracy, b\u0119dziemy starali si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 w projekcie. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 to, z racji wsparcia w zakresie zatrudnienia: - osoby, o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym; - osoby bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z art. 2 ust. 1 pkt 2 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt b\u0119dzie te\u017c wspiera\u0142 podmioty zaanga\u017cowane w proces tworzenia nowych PES oraz w rozw\u00f3j potencja\u0142u i mo\u017cliwo\u015bci do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w istniej\u0105cych podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej, to jest jst, instytucje rynku pracy i pomocy spo\u0142ecznej oraz ngo i PES. Projekt zawiera dwa zadania: 1 . Wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , w tym animacja i inkubacja PS oraz us\u0142ugi rozwoju ES \u015bwiadczone m.in. w celu inicjowania tworzenia PS (doradztwo, szkolenia, wsparcie finansowe i pomostowe). 2. Wsparcie rozwoju i funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe oraz wsparcie finansowe. Projekt partnerski Fundacji Ekspert \u2013 Kujawy w Inowroc\u0142awiu i Wy\u017cszej Szko\u0142y Gospodarki w Bydgoszc", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2472654.67", "WARTOSC": "2909005.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "1. CEL PROJEKTUWypracowanie trwa\u0142ych rozwi\u0105za\u0144 zapewniaj\u0105cych us\u0142ugi medyczne wysokiej jako\u015bci dostosowane do potrzeb os\u00f3b niesamodzielnych poprzez utworzenie 1 DDOM (15 miejsc opieki dziennej) oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieki zdrowotnej dla 130 os\u00f3b niesamodzielnych do 30.06.2021 r. 2. G\u0141\u00d3WNE PRODUKTY I REZULTATY:a) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie - 130b) Liczba podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi - 13. GRUPA DOCELOWA PROJEKTUa) osoba niesamodzielne - 86 K, 44 Mb) opiekunowie os\u00f3b niesamodzielnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci cz\u0142onkowie rodzin - 53 K, 27 M4. ZADANIAPrzedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz wsparcia deinstytucjonalizacji opieki med. nad osobami zale\u017cnymi, poprzez rozw\u00f3j alternatywnych form opieki nad osobami niesamodzielnymi na terenie subregionu INOWROC\u0141AWSKIEGO (powiaty: inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, \u017cni\u0144ski).a) wsparcie dzia\u0142alno\u015bci i stworzenie nowych miejsc opieki med. w formach zdeinstytucjonalizowanych, w tym 1 Dziennego Domu Opieki Medycznej zgodnie ze standardami wypracowanymi w ramach POWER (Standard DDOM przyj\u0119ty przez Komitet Steruj\u0105cy dnia 19.09.2017 r. Uchwa\u0142\u0105 nr 49/2017/XIV),b) d\u0142ugoterminow\u0105 med. opiek\u0119 domow\u0105 nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, w tym piel\u0119gniarsk\u0105 opiek\u0119 d\u0142ugoterminow\u0105,c) pomoc dla opiekun\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w rodzin w postaci wsparcia psychologicznego i szkole\u0144 w zakresie opieki med. nad osobami niesamodzielnymi,d) wdro\u017cenie na poziomie lokalnym rozwi\u0105za\u0144 z zakresu koordynacji realizacji us\u0142ug med. kierowanych do os\u00f3b niesamodzielnych.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Modelem Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych i zapewnia dost\u0119p do \u015bwiadczonej oferty tj. DDOM lub domowej opieki med. na terenie ka\u017cdego powiatu wchodz\u0105cego w sk\u0142ad subregionu.5. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Program deinstytucjonalizacji opieki medycznej nad osobami zale\u017cnymi w subregionie inowroc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1838680.80", "WARTOSC": "2163161.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie procesu deinstytucjonalizacji opieki nad osobami niesamodzielnymi z powiatu inowroc\u0142awskiego, mogile\u0144skiego, \u017cni\u0144skiego (subregion inowroc\u0142awski) poprzez stworzenie i zapewnienie funkcjonowania DDOM oraz opieki piel\u0119gniarskiej dla 186 os\u00f3b, a tak\u017ce dzia\u0142ania edukacyjne dla 96 opiekun\u00f3w do 30.09.2021r. Projekt skierowany jest do niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w (doros\u0142ych) i ich opiekun\u00f3w oraz ich opiekun\u00f3w. Pacjenci powy\u017cej 65 r.\u017c. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 50% \u0142\u0105cznej liczby pacjent\u00f3w w DDOM. W ramach zadanie powstanie Centrum Koordynacji, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: 1. Koordynowanie kierowania pacjent\u00f3w do odpowiedniej dost\u0119pnej formy wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci: - kwalifikacja uczestnik\u00f3w projektu do adekwatnej formy wsparcia zgodnie z indywidualn\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb, - dob\u00f3r specjalistycznych form pomocy do zg\u0142aszanych na bie\u017c\u0105co potrzeb uczestnik\u00f3w projektu; - umo\u017cliwienie indywidualnych konsultacji m.in. z lekarzem POZ oraz edukacja. Zgodnie z Modelem Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych 1. Powstanie 1 DDOM (15 miejsc) dla os\u00f3b z subregionu inowroc\u0142awskiego, kt\u00f3ry funkcjonowa\u0142 b\u0119dzie w oparciu o regulamin organizacyjny we wszystkie dni robocze w godz. 10:00-18.00. 2. Dla ka\u017cdej osoby, kt\u00f3ra trafi do DDOM opracowany zostanie Indywidualny plan wsparcia. W ramach projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia \u015bwiadczone zgodnie z Rozp. Ministra Zdrowia: I) Piel\u0119gniarska opieka d\u0142ugoterminowa domowa dla os\u00f3b doros\u0142ych. Realizacja projektu b\u0119dzie przebiega\u0142a zgodnie ze standardami dost\u0119pno\u015bci stanowi\u0105cymi za\u0142\u0105cznik do Wytycznych w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE SIR MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej SirMED i piel\u0119gniarska opieka d\u0142ugoterminowa w trosce o losy mieszka\u0144c\u00f3w subregionu inowroc\u0142awskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1628213.10", "WARTOSC": "1915544.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost liczby nowo powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw poprzez rozwijanie przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 48 os (29 K, 19 M) bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29. r. \u017cycia, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych gr. : os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia 12 os. ( 7 K, 5 M), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 22 os. (13 K, 9 M), os. o niskich kwalifikacjach 14 os. (9 K, 5 M) zamieszka\u0142ych wg KC w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim na obszarze powiat\u00f3w: radziejowskiego, mogile\u0144skiego, inowroc\u0142awskiego, \u017cni\u0144skiego, w wyniku realizacji kompleksowego wsparcia w postaci: utworzenia lub aktualizacji Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, dzia\u0142a\u0144 szkoleniowo doradczych (w tym poradnictwo psychologiczne), szkole\u0144 dotycz\u0105cych prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, indywidualnego wsparcia doradczego, wsparcia w postaci jednorazowych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcia pomostowego o charakterze szkoleniowo- doradczym , wsparcia pomostowego finansowego (podst), wsparcia pomostowego finansowego (uzupe\u0142niaj\u0105cego) w okresie od 08. 2017 r. do 11. 2018 r. Co najmniej 85 % tj. 41 os. (25 K, 16 M) otworzy w\u0142asn\u0105 dzia\u0142. gospod. i poprow. j\u0105 przez min. 12 mcy (OD ZAKO\u0143CZENIA OSTATNIEJ FORMY WSPARCIA) na terenie woj. KUJ-POM. Dodatkowo min. 5 UP tj. (3 K, 2 M) utworzy dodatk. msca pracy (kryt. prem). Dzi\u0119ki temu projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WK-P 2014-2020 tj. \"Wzrost liczby przedsi\u0119biorstw zdolnych do trwa\u0142ego funkcjonowania\". Dzia\u0142anie przewidz. do realiz. w proj. przycz. si\u0119 do rozwoju przedsi\u0119biorstw w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrud. syt. (na lokalnym rynku pracy) na p\u0142aszczy\u017anie zawodowej, efektem realizacji proj. b\u0119dzie nabycie wiedzy i umiej\u0119t. w aspekcie za\u0142o\u017c. i prow. dzia\u0142al. gospod. w\u015br\u00f3d 48 os. (29 K, 19 M). Do udzia\u0142u w proj. zostan\u0105 wyb. os. z najwi\u0119ksz\u0105 motyw. oraz predyspoz. do za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142al. gospod. (doradca zawodowy na et. rekrut. dokona analizy predysp. potencjalnych UP)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OS\u00d3B PO ENDOPROTEZOPLASTYCE BIODRA BIODERKO", "TYTUL": "Biznes od A do Z", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "689204.63", "WARTOSC": "810828.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 60 os\u00f3b biernych zawodowo z powiat\u00f3w \u017cni\u0144skiego, nakielskiego i s\u0119pole\u0144skiego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 60 biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem, w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach poprzez dopasowanie kapita\u0142u ludzkiego do potrzeb rynku pracy do 30 kwietnia 2019 roku; Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: 1. Podniesieniekwalifikacji zawodowych 60 UP poprzez obj\u0119cie ich kursami i szkoleniami zawodowymi. 2. Wzmocnienie motywacji do zmiany sytuacji zawod.60 UP poprzezobj\u0119cie warsztatami aktywnego poszukiwania pracy i wsparciem motywacyjnym. 3. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci \u015bwiadomego planowania w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej 60 UP poprzez obj\u0119cie ich indywidualnympo\u015brednictwem pracy i poradnictwem zawodowym. 4. Aktywizacja zawodowa co najmniej 38 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i co najmniej 39% kobietuczestnicz\u0105cych w projekcie. Dzia\u0142ania: 1. Badanie predyspozycji zawodowych i IPD; 2. Wsparcie aktywizuj\u0105ce i motywacyjne: warsztaty aktywnegoposzukiwania pracy i poradnictwo inndywidualne: coaching kariery/tutoring rozwojowy; 3. Szkolenia zawodowe 4. Sta\u017ce zawodowe 5. Po\u015brednictwo pracy.Wymiernym efektem realizowanego projektu b\u0119dzie znalezienie zatrudnienia przez minimum 38% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach i minimum 39%uczestniczek.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADZTWA INWESTYCYJNEGO EUROPEJCZYK JACEK LESKI", "TYTUL": "Kwalifikacje na miar\u0119 XXI wieku!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "823736.42", "WARTOSC": "896437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i konkurencyjno\u015bci na rynku pracy 60 os. (36K i 24M) m\u0142odych do 29 r.\u017c. wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach zamieszk. w rozum. K.C w woj. kujaw.-pomorsk. powiaty: mogile\u0144ski, radziejowski,inowroc\u0142awski i \u017cni\u0144ski kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) \u2013 z wy\u0142\u0105cz. gr. okre\u015bl. dla trybu konkurs. w Poddz. 1.3.1POWER oraz bezrobotnych, przez realiz. w term. 01.04.2017r.-30.06.2018r. indywidualnego i kompleksowego wsparcia edukacyjno-zawodowego w ramach proj, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do podj\u0119cia zatrudnienia przez min. 68% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i min. 37% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 60 os\u00f3b (36kobiet i 24m\u0119\u017cczyzn) biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach w wieku 15-29lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (definicja zgodnie z regulaminem konkursu) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie pow. mogile\u0144skiego i radziejowskiego, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1, a tak\u017ce z wy\u0142\u0105czeniem os. zarej. Jako bezrob.. W powy\u017cszej grupie b\u0119dzie 5os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -w ramach projektu 58os\u00f3b zdob\u0119dzie nowe lub podniesie swoje kwalifikacje zawodowe. -60os\u00f3b zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie zaw. poprzez uczestnictwo w sta\u017cach powi\u0105zanych ze szkol. zaw. -w projekcie zaplanowano efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 na poziomie 68% w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 37% w przypadku grupy os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wne zadania projektu: -Identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego, -Po\u015brednictwo pracy, -Szkolenia zawodowe, -Sta\u017ce zawodowe. W okresie realizacji projektu biuro projektu b\u0119dzie prowadzone na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewniaj\u0105ce uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z k", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "709026.22", "WARTOSC": "834148.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Wsparcie w proj. kierowane jest do 65 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych 3 powiaty w woj. kujawsko- pomorskim (pow. inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski lub \u017cni\u0144ski). Wsparcie obejmie w szczeg.:- os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia- kobiety- os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami- os. o niskich kwalifikacjach.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne:1. identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD)2. po\u015brednictwo pracy realizowane w formie indywidualnej3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych: 1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb przy uwzgl\u0119dnieniu sytuacji na lok. rynku pr.)2. sta\u017c zawodowy3. grupowe warsztaty aktywnego poszukiwania pracy.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 65 uczestnik\u00f3w proj. w tym 39 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych 3 powiaty w woj. kujawsko- pomorskim (pow. inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski lub \u017cni\u0144ski). Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 15 m-cy realizacji proj. (do 31.03.2019r.) poprzez indywidualne i kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.65 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.65 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt poruszania si\u0119 po rynku pr.40 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.55 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski lub \u017cni\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1596932.40", "WARTOSC": "1878744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Fabryka firm\" jest podj\u0119cie do 31.12.2018 r. samozatrudnienia przez 26 kobiet oraz 16 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na trenie jednego z 18 powiat\u00f3w z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa wg danych na dzie\u0144 31.12.2015 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Zamieszka\u0142e w jednym z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa Kujawsko- Pomorskiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia rejestrowanego jest wy\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej (13,3%). Projekt realizowany b\u0119dzie w latach od 2.011.2016 do 31.12.2018 r. W ramach projektu oferowane b\u0119dzie wsparcie szkoleniowo-doradcze: doradztwo zawodowe indywidualne, szkolenia z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, us\u0142ugi asystentury z mentoringiem, doradztwo oraz szkolenia specjalistyczne. Oferowane wsparcie pozwoli stworzy\u0107 47 miejsc pracy przez 42 przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej bezzwrotne dotacje w wysoko\u015bci do 24 400 z\u0142. Zdobyte w projekcie kompetencje i wiedza pozwol\u0105 na trwa\u0142e funkcjonowanie nowopowsta\u0142ych firm.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM TECHNOLOGII INFORMACYJNYCH E-MISJA", "TYTUL": "Fabryka firm", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "810897.71", "WARTOSC": "953997.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Proj. realizowany b\u0119dzie w okresie 01.10.2017-30.06.2019 na obszarze Bydgoszczy, pow.bydg., nakielskiego, inowroc\u0142. i \u017cni\u0144skiego. Za realizacj\u0119 proj. odpowiada\u0107 b\u0119dzie PTE. Proj. skierowany b\u0119dzie do 70os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c., w tym 41 kobiet, 5os. niepe\u0142nosprawnych, 30os. o niskich kwalifikacjach i 15os. po 50r.\u017c. Na podstawie analizy potrzeb i barier w grupie docelowej zaplanowano kompleksowe wsparcie, w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 w proj.: rekrutacj\u0119, ustalanie indywidualnego planu dzia\u0142ania (wyznaczenie \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj\u0105cej min. 5 element\u00f3w dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w), wsparcie w zakresie aktywizacji zawodowej (po\u015brednictwo, doradztwo zawodowe, wsp. psychologa, warsztaty), podnoszenia kwalifikacji i kompetencji zaw. (szkolenia i kursy, stypendium szkoleniowe), podnoszenie do\u015bwiadczenia zawodowego (sta\u017ce zawodowe, stypendium sta\u017cowe itp. oraz doposa\u017cenie i wyposa\u017cenie stanowiska), dodatkowe wsparcie w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu, opieki, dodatku relokacyjnego. Planowane jest obj\u0119cie wsparciem 70os., w tym 50os. w ramach szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych, 20os. w ramach sta\u017c\u00f3w zawodowych, 10 w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska, 5os. dodatkiem relokacyjnym oraz dodatkowymi formami wsparcia zgodnie z IPD. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u do zatrudnienia 70os. biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c. z Bydg., pow.bydg., inowroc\u0142., \u017cni\u0144skiego i nakielskiego, w tym zwi\u0119kszenie zatrudnienia 29os. z tej grupy do 31.03.2019 r., poprzez kompleksowe wsparcie, w tym podniesienie kwalifikacji i kompetencji zawodowych.Zak\u0142ada si\u0119 efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105:-2 z 5os. niepe\u0142n.(40%),-5 z 15os. 50+(33,3%),-12 z 30os. o nisk. kwal.(40%),-16 z 41kobiet(39%),-8 z 17 pozosta\u0142ych os.(45%).G\u0142\u00f3wne rezultaty:L.os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu:29L.os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:9 z 10L. os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:36 z 40\u015aredni koszt na 1ucz. 14803,53z\u0142", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "REAKTYWACJA - program wsparcia dla os\u00f3b biernych zawodowo szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "648355.88", "WARTOSC": "762771.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zaw.100 (56K i 44M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 ORSG w woj. kujawsko - pomorskim, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu reintegracji spo\u0142.-zaw.w okresie I.2020 - IV.2021r.Projekt skierowany jest do 100 os\u00f3b (56K i 44M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zg. z definicj\u0105 w Wytycznych, w wieku 18-64 lata, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu kodeksu cywilnego) na terenie powiat\u00f3w realizuj\u0105cych Strategi\u0119 Obszaru Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego (17 powiat\u00f3w wskazanych w pkt. B.1.B. wniosku) w woj. kujawsko - pomorskim.W ramach grupy docelowej:* 10 os\u00f3b b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w ob. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.* 7 os\u00f3b b\u0119dzie niepe\u0142nosprawna o umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci * 80 os\u00f3b b\u0119dzie biernych zawodowo* 20 os\u00f3b b\u0119dzie bezrobotnych* 4 osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017bW ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym (I\u015aR): umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego wsparciem psychologa,doradcy zawodowego, doradcy psychospo\u0142ecznego po\u015brednika pracy, kursami podnosz\u0105cymi kompetencje i kwalifikacje oraz sta\u017cami.Kompleksowy program wsparcia umo\u017cliwi uczestnikom podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, integracj\u0119, nabycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiad.zawodowego oraz zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na efektywna aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105.Okres realizacji projektu: I.2020 - IV.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZE\u0143STWO PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "TYTUL": "Akademia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "670371.92", "WARTOSC": "788672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 66 (36K/30M) os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w okresie od 01.03.2018 do 28.02.2019 r.; grupa docelowa: 66 os\u00f3b (36K/30M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego ( z wy\u0142\u0105czeniem powiat\u00f3w grodzkich: m. Bydgoszcz, Grudzi\u0105dz, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek) w rozumieniu Kodeksu Cywilnego nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 36 kobiet oraz 30 m\u0119\u017cczyzn: 8 m\u0119\u017cczyzn niepe\u0142nosprawnych, 14 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3), 8 m\u0119\u017cczyzn powy\u017cej 50 roku \u017cycia; zadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144/Poradnictwo zawodowe/Po\u015brednictwo pracy/Szkolenia zawodowe i specjalistyczne kursy/Sta\u017ce zawodowe; g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 33 osoby, podniesienie kwalifikacji/kompetencji przez 66 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 46 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 33Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi; 33", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W kierunku aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "590586.29", "WARTOSC": "694807.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU i GRUPA DOCELOWA: Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 48 os\u00f3b (min.16 kobiet) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia biernych zawodowo, z powiat\u00f3w: m. Bydgoszcz, m. Toru\u0144, pow. bydgoski, toru\u0144ski, aleksandrowski, nakielski, inowroc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, s\u0119pole\u0144ski, che\u0142mi\u0144ski, \u015bwiecki i tucholski, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, o nieaktualnym do\u015bwiadczeniu zawodowym, w tym 16 os\u00f3b o niskich kwal. na poz. maks. ISCED3 i 4 os.niepe\u0142nospr. ruchowo, dostosowanie ich kompetencji do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia. W ramach projektu real. b\u0119d\u0105 2 edycje po 24 osobyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:-48 zako\u0144czy udzia\u0142 w proj.zgodnie z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia-22 os. podejmie zatrud.(zgodnie z zas. efektywno\u015bci zatrud.), w tym 7 os. (3K i 4M) o niskich kwal. (max ISCED3) i co najmniej 2 ON (1K i 1M)-48 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakr. kompetencji informat. i warsztacie aktywnego poszukiwania pracy, egzamin ze szkole\u0144 inf. zda pozytywnie min. 43 os, kt. otrzymaj\u0105 rozpozn. mi\u0119dzynar. certyfikaty-48 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompet. j\u0119zykowych, a 44 z nich uzyska kompetencje na poziomie A2-B2 TOEIC i otrzyma certyfikaty TOEIC-48 os. rozpocznie i zako\u0144czy sta\u017ce zgodnie z programem sta\u017cuG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczest.proj.-diagnoza uczest. ich potencja\u0142u, kompet. i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w bran\u017cy ICT-testy psychol., zawodowe, komputerowe i j\u0119zykowe-poradnictwo zawod. i opracowanie IPD-warsztat aktywnego poszukiwania pracy dla 48 uczest2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy ICT-administrator sieci Cisco CCNA dla 12 os\u00f3b-szkolenie Menad\u017cer sprzeda\u017cy us\u0142ug IT dla 12 uczest.-szkol. Webdeveloper -24 os. -szkol. Business English z el. j.angielskiego dla bran\u017cy ICT-dla 48 os.-styp. szkoleniowe3. Sta\u017ce zawodowe i po\u015bred. pracy-organizacja p\u0142atnych 3 m-cznych sta\u017cy dla 48 uczest.-org. spotka\u0144 z pracod.- po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON 30+ Aktywizacja zawodowa w bran\u017cy ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]