{"gmina": "gmina miejsko-wiejska \u0141abiszyn", "kod_gus": "040416719000", "kod_gus_podregionu": "040416700000", "podregion_eurostat": "PL617", "ludnosc": 9989, "budzet": {"dochody": "49,76 mln z\u0142", "wydatki": "50,62 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,88 mln z\u0142", "wydatki": "1,99 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 60.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 53.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9354157400000468}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9354157400000468}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8347931699999943}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8347931699999943}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6158242799999565}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6158242799999565}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8569066899999678}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8569066899999678}], "dochod_ue": "1,66 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "33,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "3346.1 z\u0142", "powiat": "33,27 mln z\u0142", "powiat_pc": "3330.3 z\u0142", "wojewodztwo": "5,55 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "30,04 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,97 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,37 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-21", "DATA_START": "2017-08-16", "DOFINANSOWANIE": "55250000.00", "WARTOSC": "65000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn", "OPIS": "Inwestycja dotyczy przebudowy wraz z rozbudow\u0105 DW 254 Brzoza \u2013 \u0141abiszyn \u2013 Barcin \u2013 Mogilno \u2013 Wylatowo na odcinku Brzoza \u2013 \u0141abiszyn od km 0+069 do km 13+280. Analizowany odcinek DW 254 Brzoza \u2013 \u0141abiszyn stanowi I-szy etap odcinka Brzoza \u2013 Barcin wskazanego w Kujawsko-Pomorskim Planie sp\u00f3jno\u015bci komunikacji drogowej i kolejowej 2014-2020. Zadanie realizowane jest w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Zakres dzia\u0142a\u0144 obejmuje m.in.: wzmocnienie pod\u0142o\u017ca gruntowego, wzmocnienie konstrukcji nawierzchni do obci\u0105\u017cenia 115 kN/o\u015b, budow\u0119 rond, ekran\u00f3w akustycznych, remont istniej\u0105cych i budow\u0119 nowych przepust\u00f3w, remont istniej\u0105cych most\u00f3w i k\u0142adki dla pieszych, przebudow\u0119 i budow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 wraz ze zmian\u0105 geometrii, korekt\u0105 wlot\u00f3w bocznych oraz now\u0105 organizacj\u0105 ruchu, przebudow\u0119 i budow\u0119 zatok autobusowych, chodnik\u00f3w, budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych, budow\u0119 / przebudow\u0119 istn. o\u015bwietlenia oraz odwodnienia, wykonanie el. ochrony \u015brodowiska \u2013 przej\u015bcia dla zwierz\u0105t, ogrodzenia ochronno-naprowadzaj\u0105ce oraz inne wynikaj\u0105ce z decyzji \u015brodowiskowej. Zakres rzeczowy inwestycji potwierdza, \u017ce projekt wp\u0142ynie pozytywnie na bezpiecze\u0144stwo na drogach woj. kujawsko-pomorskiego poprzez popraw\u0119 warunk\u00f3w technicznych i zastosowanie urz\u0105dze\u0144 BRD. G\u0142\u00f3wne parametry techniczne DW nr 254:\u2022 klasa drogi Z (przebudowa) i G (budowa i rozbudowa)\u2022 szer. - przekr\u00f3j drogowy (szeroko\u015b\u0107 jezdni 2x3,0m - 2x3,5m)\u2022 szer. - przekr\u00f3j uliczny (szeroko\u015b\u0107 jezdni 2x3,5m \u2013 2x3,70m)\u2022 KR5 \u2022 obci\u0105\u017cenie 115 kN /o\u015b Inwestycja poprawi powi\u0105zanie regionalnej sieci dr\u00f3g wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego z sieci\u0105 dr\u00f3g krajowych i TEN-T (autostrad\u0105 A1 poprzez 25 i 10/S10). Realizacja projektu w ci\u0105gu DW 254 usprawni alternatywne dla drogi krajowej nr 5 po\u0142\u0105czenie pomi\u0119dzy miastem wojew\u00f3dzkim - Bydgoszcz\u0105 a Gnieznem i Poznaniem (poprzez DK15). Ponadto realizacja projektu usprawni r\u00f3wnie\u017c komunikacj\u0119 w relacji Bydgoszcz - \u0141abiszyn - Barcin \u2013 Mogilno w tym r\u00f3wnie\u017c ze Specjaln\u0105 Stref\u0105 Ekonomiczn\u0105 w Barcinie oraz lotniskiem w Bydgoszczy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa wraz z rozbudow\u0105 drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 254 Brzoza \u2013 \u0141abiszyn \u2013 Barcin \u2013 Mogilno \u2013 Wylatowo (odcinek Brzoza - Barcin). Odcinek I od km 0+069 do km 13+280.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2773.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2358158.18", "WARTOSC": "3424377.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn", "OPIS": "Przedmiotowy projekt to inwestycja polegaj\u0105ca na budowie zbiornik\u00f3w retencyjnych wody i pompowni II\u00b0 na stacji uzdatniania wody oraz budowa sieci kanalizacyjnej w \u0141abiszynie. W zwi\u0105zku z du\u017c\u0105 dysproporcj\u0105 mi\u0119dzy d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej, niezb\u0119dna jest budowa infrastruktury kanalizacyjnej, kt\u00f3ra jest przedmiotem projektu. Bior\u0105c pod uwag\u0119 niesprzyjaj\u0105ce po\u0142o\u017cenie (przej\u015bcie przez Kana\u0142 Notecki) zastosowano mieszany system odbioru \u015bciek\u00f3w z budynk\u00f3w mieszkalnych znajduj\u0105cych si\u0119 w rejonie realizowanego projektu, tj. system grawitacyjny jako bezpo\u015bredni odbi\u00f3r \u015bciek\u00f3w z budynk\u00f3w mieszkalnych i ci\u015bnieniowy z zastosowaniem przepompowni \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przepompowywa\u0107 odebrane \u015bcieki do istniej\u0105cego systemu grawitacji po zachodniej stronie Kana\u0142u Noteckiego (lewy brzeg). Zostanie r\u00f3wnie\u017c zamontowana rura ochronna pod dnem kana\u0142u Noteckiego. W ramach realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia do sieci kanalizacyjnej zostanie pod\u0142\u0105czonych 130 mieszka\u0144c\u00f3w \u0141abiszyna.. Z kolei budowa zbiornik\u00f3w retencyjnych pozwoli na gromadzenie zapasu wody pitnej, aby uzupe\u0142ni\u0107 jej braki w okresie zwi\u0119kszonego zapotrzebowania oraz magazynowanie wody dla cel\u00f3w ppo\u017c. Zmiana systemu jednostopniowego dostarczania wody do sieci wodoci\u0105gowej, na dwustopniowy, usprawni funkcjonowanie stacji uzdatniania wody. Komora pompowni II\u00b0 b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: zestaw hydroforowy, pompa p\u0142uczna, osuszacz powietrza i wci\u0105gnik r\u0119czny. Wybudowane zostan\u0105 cztery zbiorniki o pojemno\u015bci 100 m3 ka\u017cdy. Prac\u0119 zbiornik\u00f3w zaprojektowano, aby zapewni\u0107 ich niezale\u017cn\u0105 eksploatacj\u0119, zabezpieczaj\u0105c niezb\u0119dn\u0105 retencj\u0119 wody podczas ewentualnego wy\u0142\u0105czenia jednego z nich.Maj\u0105c na uwadze lokalizacj\u0119 projektu, jego realizacja umo\u017cliwi odniesienie korzy\u015bci \u015brodowiskowych w postaci zmniejszenia zanieczyszcze\u0144 odprowadzanych do \u015brodowiska poprzez nieszczelne zbiorniki bezodp\u0142ywowe (szamba). W ramach realizacji projektu poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 w\u00f3d powierzchniowych i podziemnych oraz gleby.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ABISZYN", "TYTUL": "Budowa zbiornik\u00f3w retencyjnych wody i pompowni II\u00b0 na stacji uzdatniania wody oraz budowa sieci kanalizacyjnej I etap, w \u0141abiszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 236.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-01-26", "DOFINANSOWANIE": "1751739.41", "WARTOSC": "2532914.99", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn", "OPIS": "Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa i przebudowa kanalizacji oraz budowa II\u00b0 filtracji wody stacji uzdatniania wody w \u0141abiszynie. Projekt realizowany b\u0119dzie w aglomeracji \u0141abiszyn wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 Nr IX/169/15 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego z dnia 22 czerwca 2015 r. w sprawie wyznaczenia aglomeracji \u0141abiszyn.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie negatywnego oddzia\u0142ywania \u015bciek\u00f3w komunalnych na jako\u015b\u0107 w\u00f3d, poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 sieci kanalizacji (sanitarnej i deszczowej). W wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144, poprawi si\u0119 stan \u015brodowiska przyrodniczego, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprawie ulegnie stan chemiczny i ekologiczny w\u00f3d na terenie aglomeracji i w jej bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie. Ponadto w wyniku budowy II\u00b0 filtracji wody stacji uzdatniania wody mieszka\u0144cy zyskaj\u0105 dost\u0119p do lepszej jako\u015bci wody. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych, co jest sp\u00f3jne z celem poddzia\u0142ania 4.6.1 RPO WK-P na lata 2014-2020. W wyniku realizacji projektu 189 dodatkowych mieszka\u0144c\u00f3w wyra\u017conych w RLM b\u0119dzie korzysta\u0142o z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ABISZYN", "TYTUL": "Budowa II\u00b0 filtracji wody stacji uzdatniania wody w \u0141abiszynie oraz budowa i przebudowa kanalizacji w m. \u0141abiszyn - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.36}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2900000.00", "WARTOSC": "3052631.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i/lub spo\u0142eczno-zawodowej dla 360 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 20 os. z otoczenia na obszarze powiatu \u017cni\u0144skiego. Projekt polega na utworzeniu \u015bwietlic \u015brodowiskowych, klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych, realizacji dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej, lidera lub animatora aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej i innych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.Zadania: rekrutacja, promocja, nabory grantobiorc\u00f3w.Wska\u017aniki produktu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie -360 osWska\u017aniki rezultatuLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 28Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-15Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna-203wska\u017anik efekt spo\u0142ecznej-124wska\u017anik efekt zatrudnieniowej-15Zaplanowano 4 nabory projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem. Uwzgl\u0119dniono w tym koszty racjonalnych usprawnie\u0144. Realizacja zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i wska\u017anik\u00f3w rezultatu zgodnych z programem oraz tych charakterystycznych dla projektu. Termin realizacji od 1.01.2018 do 30.06.2023Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 3411764,74z\u0142Kwota dofinansowania: 2900000 z\u0142", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA PA\u0141UKI - WSP\u00d3LNA SPRAWA", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego Przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Pa\u0142uki - Wsp\u00f3lna Sprawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3414539.25", "WARTOSC": "4017105.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na udro\u017cnieniu ci\u0105g\u0142o\u015bci morfologicznej rzeki Noteci w kontek\u015bcie osi\u0105gni\u0119cia dobrego stanu i potencja\u0142u poprzez budow\u0119 przep\u0142awek na sze\u015bciu obiektach hydrotechnicznych b\u0119d\u0105cych w administracji RZGW w Poznaniu. Konieczno\u015b\u0107 przywr\u00f3cenia ci\u0105g\u0142o\u015bci morfologicznej rzeki wynika m.in. z zaktualizowanego Planu gospodarowania wodami na obszarze dorzecza Odry. Dla przedmiotowych pi\u0119trze\u0144 zdecydowano si\u0119 na rozwi\u0105zania w postaci przep\u0142awek seminaturalnych. W ramach projektu zostan\u0105 sporz\u0105dzone dokumentacje, oddzielnie dla ka\u017cdego stopnia wodnego, w tym wariantowa analiza sposobu udro\u017cnienia budowli pi\u0119trz\u0105cych na cieku Note\u0107 wraz z wskazaniem wariantu do realizacji. Wykonane zostan\u0105 roboty budowlane. Prowadzony b\u0119dzie nadz\u00f3r przyrodniczy, zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c ustawione tablice informacyjne i pami\u0105tkowe. Stopnie wodne w Pako\u015bci, \u0141abiszynie, D\u0119binku, na Starej Noteci Rynarzewskiej, Nakle Zach\u00f3d i Gromadnie nie posiadaj\u0105 przej\u015b\u0107 dla ryb. Na danych odcinkach rzeki wymagana jest ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 liniowa dla w\u0119gorza. W ci\u0105gu ostatnich 20 lat populacja w\u0119gorza zmniejszy\u0142a si\u0119 o 95%. Populacja ryby ros\u0142a w Polsce do po\u0142owy lat 80'tych, potem zacz\u0119\u0142a gwa\u0142townie spada\u0107. G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 jest wybudowanie na Wi\u015ble i Odrze tamy, turbiny elektrowni wodnych. Jak podaje \"Plan gospodarowania zasobem w\u0119gorza w Polsce\" opracowany przez MR w 2008 roku, ginie 60% w\u0119gorzy z dorzecza Wis\u0142y i 44% z dorzecza Odry. Przez du\u017ce elektrownie cz\u0119\u015b\u0107 ryb jest w stanie si\u0119 przedrze\u0107 ale pr\u00f3ba pokonania ma\u0142ych elektrowni ko\u0144czy si\u0119 prawie 100% kl\u0119sk\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie zosta\u0142o rozpocz\u0119te. W ramach projektu zostanie sporz\u0105dzona niezb\u0119dna dokumentacja techniczna i administracyjna dla zadania. Wszystkie przedstawione koszty stanowi\u0105 koszty kwalifikowalne.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE", "TYTUL": "Przywr\u00f3cenie dro\u017cno\u015bci morfologicznej rzeki Noteci od Pako\u015bci do Krostkowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.63}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "11310826.73", "WARTOSC": "34304933.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej do odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142.Za\u0142o\u017cenia projektu, zgodnie z przyj\u0119t\u0105 koncepcj\u0105, zostan\u0105 zrealizowane poprzez:\u2022 automatyzacj\u0119 sieci SN zasilanej z 3 stacji WN/SN wraz z przebudow\u0105 3 stacji elektroenergetycznych WN/SN, \u2022 przebudow\u0119 ok. 7,58 km sieci SN, \u2022 zabudow\u0119 2 kompaktowych stacji SN/nn wraz z transformatorami z podobci\u0105\u017ceniow\u0105 regulacj\u0105 napi\u0119cia.Inwestycja swoim zakresem obejmowa\u0107 b\u0119dzie gminy z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego wskazane w pkt B.4 wniosku.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "21573999.99", "WARTOSC": "25381176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest udost\u0119pnienie wszystkim zainteresowanym, w tym g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144com regionu, narz\u0119dzi do aktywnego uczestniczenia w wydarzeniach kulturalnych regionu, jak r\u00f3wnie\u017c, poprzez ucyfrowienie zasob\u00f3w instytucji kultury, zachowanie dziedzictwa regionalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Realizacja Projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturalnych oraz przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego regionu a tak\u017ce zapewni ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wsparcia dla sektora kultury Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego.Priorytetowe za\u0142o\u017cenia Projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki szeregowi zada\u0144 obejmuj\u0105cych zwi\u0119kszenie zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych przez digitalizacj\u0119, publikacj\u0119 i zastosowanie (re-use) zasob\u00f3w dziedzictwa regionalnego znajduj\u0105cego si\u0119 w posiadaniu jednostek kultury. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na:\u2022 dostawy sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Digitalizacja, poza swego rodzaju kopi\u0105 bezpiecze\u0144stwa, umo\u017cliwia upublicznienie zbior\u00f3w w postaci cyfrowej, jak te\u017c wykorzystanie ich do r\u00f3\u017cnych cel\u00f3w np. promocyjnych, czy na potrzeby wirtualnego przewodnictwa. Dzi\u0119ki realizacji Projektu, dziedzictwo regionu stanie si\u0119 powszechnie dost\u0119pne dla os\u00f3b nim zainteresowanych, \u0142atwiej b\u0119dzie prowadzi\u0107 badania naukowe, za\u015b wykorzystanie zdigitalizowanego zasobu do cel\u00f3w promocyjnych oraz przewodnickich znacz\u0105co wp\u0142ynie na \u017cycie turystyczne regionu \u2013 m.in. u\u0142atwiaj\u0105c udzia\u0142 w nim osobom obcoj\u0119zycznym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kultura w zasi\u0119gu 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1618592.33", "WARTOSC": "1920493.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "\u00a0 1.Cel projektu: \u201ePoprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 10 Urz\u0119dach JST z 4 powiat\u00f3w woj. kujawsko-pomorskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez integracj\u0119 i modernizacj\u0119 (SD) i (ESOD), wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych oraz podniesienie kompetencji kadr w ramach 6 zada\u0144 w terminie do 31.12.2017\u201d 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 10 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =10 3. Grupa docelowa: 10 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego-JST (partnerzy projektu) z 4 s\u0105siaduj\u0105cych ze sob\u0105 powiat\u00f3w zajmuj\u0105cych obszar P\u0141D-ZACH cz\u0119\u015bci woj. kujawsko-pomorskiego: 278 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych (201K/77M) 4. Zadania: 1. Integracja i modernizacja w 10 JST obiegu dokument\u00f3w (ESOD) i system\u00f3w dziedzinowych (SD) do podatk\u00f3w i op\u0142at dla potrzeb elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 oraz poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 10 JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych i informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych dla potrzeb zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta w 10 JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w 4. Obj\u0119cie szkoleniami 53 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z 10 JST w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at 5. Obj\u0119cie szkoleniami 30 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z 10 JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami 6. Obj\u0119cie szkoleniami 133 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Elektronizacja proces\u00f3w obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w w 10 JST woj. kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880729.20", "WARTOSC": "1036152.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja zawodowa poprzez wsparcie zatrud. os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze. Projekt skierowany jest do 75 os\u00f3b fiz., b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawod., wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze spraw. opieki nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych, kt\u00f3re mieszkaj\u0105 na terenie gmin pozbawionych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat. W ramach projektu planuje si\u0119: 1. Pokrycie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 dla co najmniej 75 os\u00f3b poprzez:a) sfinansowanie opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub b) sfinansowanie opieki nad dzieckiem w klubie dzieci\u0119cym lub c) wynagrodzenie opiekuna dziennego w cz\u0119\u015bci odpowiadaj\u0105cej kosztom opieki nad dzieckiem skierowanym w ramach projektu lub d) pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia i/lub koszt\u00f3w sk\u0142adek na ubezp. spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug. 2. Dzia\u0142ania aktywizacyjne i szkoleniowe wspomagaj\u0105ce proces aktywizacji zawodowej (jako uzupe\u0142n.wsparcia wskazanego w pkt.1). Planowane dzia\u0142ania dla podgrupy 24 os\u00f3b koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na osobach, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 trudno\u015bci zwi\u0105zanych z wej\u015bciem i utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy. W celu zwi\u0119kszenia zatrudnienia wskazanej grupy docelowej realizowane b\u0119dzie wsparcie dopasowane do indywid. potrzeb, w tym pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy oraz szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu oraz podnoszeniu kompetencji.Dzi\u0119ki realizacji projektu co najmniej 75 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 uzyska wsparcie polegaj\u0105ce na pokryciu koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem, co najmniej 41 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu, co najmniej 22 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 po opuszczeniu programu.Efektywno\u015b\u0107 zatrudn. w stosunku do os\u00f3b, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie by\u0142y osobami bezrobotnymi lub biernymi zawodowo wyniesie co najmniej 43%.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Dziecko pod opiek\u0105 - idziemy do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4761177.05", "WARTOSC": "18644345.83", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105ce zainteresowanie uczestnictwem w kulturze, kt\u00f3re nale\u017cy wzmocni\u0107. Wzrost ten jest po cz\u0119\u015bci wynikiem zwi\u0119kszonej aktywno\u015bci podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142aniami w obszarze kultury, kt\u00f3re finansowa\u0142y swoje przedsi\u0119wzi\u0119cia przy pomocy dotacji w perspektywie finansowania 2007-13 (m.in. dotacja po\u015brednia \u2013 jako zadanie zlecone z UM WKP), a po cz\u0119\u015bci rozwojem spo\u0142ecze\u0144stwa \u2013 rozwojem kapita\u0142u ludzkiego. Spo\u0142ecze\u0144stwo obywatelskie \u015bwiadome swoich zasob\u00f3w, praw i mo\u017cliwo\u015bci oczekuje dost\u0119pu do kultury w swoim bliskim otoczeniu i coraz ch\u0119tniej anga\u017cuje si\u0119 w r\u00f3\u017cnego typu inicjatywy aktywnie uczestnicz\u0105c w ich realizacji. Dzi\u0119ki post\u0119puj\u0105cemu rozwojowi spo\u0142ecze\u0144stwa konieczne staje si\u0119 r\u00f3\u017cnicowanie i wzbogacanie oferty kulturalnej, tak aby nie dopu\u015bci\u0107 do odp\u0142ywu potencjalnych odbiorc\u00f3w do aktywnych o\u015brodk\u00f3w oferuj\u0105cych atrakcyjniejsze sposoby zagospodarowania czasu wolnego, a co za tym idzie \u015brodk\u00f3w finansowych przeznaczonych na ten cel. Wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie ma w swojej ofercie wiele imprez kulturalnych z powodzeniem realizowanych cyklicznie od wielu lat. W my\u015bl koncepcji niniejszego Projektu zaproponowano te\u017c dwa nowe interdyscyplinarne przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 i uzupe\u0142ni\u0105 dotychczasow\u0105 ofert\u0119. Za\u0142o\u017ceniem wszystkich wydarze\u0144 w ramach Projektu jest popularyzacja uczestnictwa w imprezach kulturalnych w wojew\u00f3dztwie jako formy sp\u0119dzania wolnego czasu zar\u00f3wno w charakterze widza, jak r\u00f3wnie\u017c zaanga\u017cowanego uczestnika \u2013 organizatora (np. poprzez wolontariat).Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie zach\u0119cenie odbiorcy do uczestnictwa w imprezach tematycznych i przemieszczanie si\u0119 wewn\u0105trz regionu w celach kulturalnych. W efekcie ko\u0144cowym wzro\u015bnie frekwencja na poszczeg\u00f3lnych imprezach, rodzime instytucje kultury b\u0119d\u0105 odbiera\u0142y pozytywny adres zwrotny motywuj\u0105cy do rozwoju swoich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, a kultura b\u0119dzie stanowi\u0142a mocniejszy czynnik wp\u0142ywaj\u0105cy na rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorskie - rozw\u00f3j poprzez kultur\u0119 2017", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "677895.16", "WARTOSC": "814906.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eBuduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119\u201d b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 28-godzinnych szkole\u0144 dla nauczycieli z zakresu kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Szkolenia wp\u0142yn\u0105 na wzrost kompetencji nauczycieli w zakresie programowania, zapewniaj\u0105c tym samym ich przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z uczniami z podstaw nauki programowania. Szkolenia stacjonarne dla nauczycieli b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 publicznych klas 1-3 szko\u0142y podstawowej (2 etap realizacji projektu), co stanowi jednocze\u015bnie form\u0119 praktycznego szkolenia dla nauczycieli. Dzia\u0142ania te pozwol\u0105 na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 3.2 POPC tj. Zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, co realizowane b\u0119dzie w przedmiotowym projekcie.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO - POMORSKIE CENTRUM EDUKACJI NAUCZYCIELI W TORUNIU", "TYTUL": "Buduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1987589.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1437845.4899999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1350961.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 990492.43}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 729000.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 624880.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 608320.1100000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 603334.28}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 579181.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 346930.37}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 250791.19}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 157719.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 140843.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 108272.49}, {"name": "Gimnazja", "value": 107362.18000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 102582.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 100819.79000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 98761.7}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 97130.6}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 80618.20999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 78458.23999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 67975.22}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 65512.57}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 59386.28}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 36186.479999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 35589.56999999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 33451.98}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31597.31}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 30750.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 30441.91}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 26064.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21673.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18289.08}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17695.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16880.379999999997}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16411.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9850.310000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9088.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6119.83}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3235.32}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3176.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3170.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3015.5299999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2745.26}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2674.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2660.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1255.28}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1252.57}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 809.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 66.82}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 50.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1640886.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 673272.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 371401.29}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 95956.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 23850.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22587.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1537699.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 434372.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 343250.38}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 335390.46}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5899687.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3131852.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 1505338.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 1246528.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 798905.9700000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 575409.0399999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 469915.58999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 438778.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 290576.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 200024.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 154763.94999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143080.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 125043.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 92920.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 80600.68999999999}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 78444.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 70609.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 62005.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52486.52}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 38218.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36500.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 26269.79}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18898.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15023.17}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8987.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3533.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9395741.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4352994.04}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 566376.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 411800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 384184.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 345137.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 203282.5}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 157238.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 139262.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 81880.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 81393.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 51150.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35862.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 33550.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33200.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 23722.07}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21869.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18881.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16508.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2345.14}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1800.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1120.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 800.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1271.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9166.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2815.94}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20873.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1076.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 227.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 790100.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 329500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 221986.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 177873.42}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 60000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 14800.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13966.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 283043.03}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 130000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 5870.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3257708.34}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2155631.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1794034.6500000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 784638.1700000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 763610.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 729000.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 624880.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 336961.36}, {"name": "Rodzina", "value": 239633.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 143503.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 108272.49}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 98630.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 88927.62000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12020.289999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3015.5299999999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1640886.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 618796.47}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 371401.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 95956.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 54475.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 23850.73}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22587.58}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1537699.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 434372.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 343250.38}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 335390.46}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9847369.73}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3672377.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 775433.0399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 445502.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 438778.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 143080.6}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 78444.65}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 52486.52}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38218.05}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33921.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 26269.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8987.26}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3533.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14160535.379999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1272232.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 480026.32}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 182761.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 161131.27}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 66750.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35862.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 800.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1271.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 9166.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2815.94}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20131.53}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 741.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1076.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 227.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1119600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 221986.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 191839.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 60000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 283043.03}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 130000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5870.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1486.201958153969, "v": "14,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.33, "v_pc": "1486,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 951.6825317849633, "v": "9,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 468.431283411753, "v": "4,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48.34253879267194, "v": "482,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15.78928721593753, "v": "157,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.8309220142156373, "v": "18,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.12539493442787064, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 262.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1274.3360626689357, "v": "12,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.14, "v_pc": "1274,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 742.1354399839823, "v": "7,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 219.74697066773453, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.24}, {"name": "Gimnazja", "value": 140.6588587446191, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 80.9646891580739, "v": "808,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 37.62485634197618, "v": "375,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15.619104014415855, "v": "156,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 9.887045750325358, "v": "98,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.77}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8.39283311642807, "v": "83,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.558471318450295, "v": "65,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5.604298728601461, "v": "55,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.453597957753528, "v": "54,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.6898968865752324, "v": "16,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 569.3509970968063, "v": "5,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.23, "v_pc": "569,35 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 453.53764641105215, "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 55.07801281409551, "v": "550,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.67475022524778, "v": "356,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.26}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15.822203423766142, "v": "158,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.238384222644909, "v": "92,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 520.8514425868456, "v": "5,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.27, "v_pc": "520,85 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 222.54678446290922, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 131.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 198.97783361697867, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60.39986785464011, "v": "603,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.59}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 10.093081389528482, "v": "100,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 216.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8.97041445590149, "v": "89,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 6.006607267994794, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.8069526479127043, "v": "38,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3.622632896185804, "v": "36,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3.3488817699469418, "v": "33,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.078386224847332, "v": "30,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 304.6741135248773, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.01, "v_pc": "304,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "72.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 304.6741135248773, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 283.5422444689159, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59, "v_pc": "283,54 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66.29948543397738, "v": "662,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57.98193612974272, "v": "579,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 56.69996996696366, "v": "566,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 38.46072980278306, "v": "384,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 30.406046651316448, "v": "303,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 20.350635699269198, "v": "203,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.203730103113426, "v": "81,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.163210531584743, "v": "31,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.7016718390229253, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.27482831114225653, "v": "2,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 222.0881399539493, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.38, "v_pc": "222,09 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110.00484833316648, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.53}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 79.09700670737811, "v": "790,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.61}, {"name": "Biblioteki", "value": 32.986284913404745, "v": "329,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.85}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 86.05142757032736, "v": "859,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69, "v_pc": "86,05 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "18.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71.7546641305436, "v": "716,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.38}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 12.653795174692162, "v": "126,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.7}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.6429682650916009, "v": "16,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85.22707177895686, "v": "851,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68, "v_pc": "85,23 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 69.25536890579637, "v": "691,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 153.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15.623631995194714, "v": "156,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1018.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.34807087796576236, "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 75.61021924116528, "v": "755,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49, "v_pc": "75,61 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 75.61021924116528, "v": "755,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 60.35889077985784, "v": "602,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19, "v_pc": "60,36 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 46.41733406747422, "v": "463,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13.94155671238362, "v": "139,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.09}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 28.335472019221147, "v": "283,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "28,34 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 28.335472019221147, "v": "283,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21.99017519271198, "v": "219,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "21,99 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.3542757032736, "v": "193,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.01}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1.4816297927720492, "v": "14,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.73}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.5876464110521574, "v": "5,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.30033036339973973, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.36}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.2662929222144359, "v": "2,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17.452430673741112, "v": "174,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "17,45 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17.452430673741112, "v": "174,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.281609770747822, "v": "112,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "50.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.56862548803684, "v": "55,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.36}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.440284312744019, "v": "54,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.22}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.26769446391030133, "v": "2,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.005005506056662328, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9.87392131344479, "v": "98,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,87 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "79.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9.72375613174492, "v": "97,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.47}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.15016518169986987, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 7.85310341375513, "v": "78,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,85 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "2933.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3891.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 7.85310341375513, "v": "78,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.0153699068975874, "v": "20,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,02 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0153699068975874, "v": "20,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}