{"gmina": "Barcin", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Barcin", "kod_gus": "040416719013", "kod_gus_podregionu": "040416700000", "eurostat": "PL617", "ludnosc": 14911, "budzet": {"dochody": "89,59 mln z\u0142", "wydatki": "82,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 66678269.839999996, "dane1": 62116263.79000001, "dane2": 62116263.79000001, "dane3": 4562006.04999999}, {"label": "2017", "dane0": 71348007.23999994, "dane1": 68562391.48999996, "dane2": 68562391.48999996, "dane3": 2785615.74999997}, {"label": "2018", "dane0": 73960884.92, "dane1": 74861913.85999997, "dane2": 73960884.92, "dane4": 901028.9399999678}, {"label": "2019", "dane0": 82013140.25, "dane1": 91778168.71000007, "dane2": 82013140.25, "dane4": 9765028.460000068}, {"label": "2020", "dane0": 89587197.54999998, "dane1": 82092847.35999994, "dane2": 82092847.35999994, "dane3": 7494350.190000042}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11805721.210000003, "dane1": 20162405.31}, {"label": "2017", "dane0": 12153196.28, "dane1": 20950397.18}, {"label": "2018", "dane0": 11732837.95, "dane1": 22188559.84000002}, {"label": "2019", "dane0": 13447754.219999999, "dane1": 23857883.62}, {"label": "2020", "dane0": 13835140.639999999, "dane1": 24350580.98}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,36 mln z\u0142", "wydatki": "2,36 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 57.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.562006049999989}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.562006049999989}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.78561574999997}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.78561574999997}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9010289399999678}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9010289399999678}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -9.765028460000067}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -9.765028460000067}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 7.494350190000042}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 7.494350190000042}], "dochod_ue": "1,63 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "16,36 mln z\u0142", "gmina_pc": "1097.2 z\u0142", "powiat": "49,66 mln z\u0142", "powiat_pc": "3330.3 z\u0142", "wojewodztwo": "8,28 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "815,01 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "454,74 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "401,84 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13835140.639999999, "wydatki": 24350580.98}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-06", "DOFINANSOWANIE": "1988643.56", "WARTOSC": "9185551.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie wraz z przebudow\u0105 oraz usprz\u0119towieniem i wyposa\u017ceniem cz\u0119\u015bci budynku przy ulicy Lotnik\u00f3w 13 na Miejski Dom Kultury w Barcinie. Projektowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105 mi\u0119dzy innymi rozbi\u00f3rk\u0119 cz\u0119\u015bci budynku najbardziej wysuni\u0119tej na p\u00f3\u0142noc. Cz\u0119\u015b\u0107 p\u00f3\u0142nocno-zachodnia budynku b\u0119dzie mie\u015bci\u0142a sal\u0119 widowiskow\u0105 wraz z zapleczem, natomiast w cz\u0119\u015bci p\u00f3\u0142nocno-wschodniej b\u0119d\u0105 zlokalizowane pomieszczenia biurowe. Zakres prac wew. obiektu obejmuje rozbi\u00f3rk\u0119 \u015bcian dzia\u0142owych, ok\u0142adzin, wykucia i zamurowywania otwor\u00f3w okiennych oraz demonta\u017c posadzek. W ramach usprz\u0119towienia i wyposa\u017cenia budynku zaplanowano poniesienie wydatk\u00f3w na: wyposa\u017cenie-meble, kurtyny, kuluary, fotele kino, scen\u0119 \u2013 wyposa\u017cenie- szkielety, mosty itp., nag\u0142o\u015bnienie i pe\u0142ne usprz\u0119towienie estradowe, nag\u0142o\u015bnienie sali tanecznej, wyposa\u017cenie sali muzycznej, nag\u0142o\u015bnienie kinowe, projektor kinowy, ekran kinowy. Planuje si\u0119 zagospodarowanie terenu s\u0105siaduj\u0105cego z obiektem poprzez utwardzenie terenu, budow\u0119 chodnik\u00f3w, a tak\u017ce ukszta\u0142towanie terenu i zieleni. Inwestycja umo\u017cliwi powstanie centrum kulturalnego, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie mieszka\u0144com gminy jak i oddzia\u0142ywa\u0107 kulturalnie poza jej granicami. Wydatki zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu obejmuj\u0105 te\u017c koszt dokumentacji projektowo-kosztorysowej, studium wykonalno\u015bci, nadzoru inwestorskiego oraz promocji. Celem projektu jest niwelacja zdiagnozowanych wcze\u015bniej problem\u00f3w lokalowy MDK-u, co przyczyni si\u0119 do polepszenia jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci oferty kulturalnej, w tym edukacyjnej MDK w Barcinie, a przez to do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci kulturowej gminy Barcin, a nawet ca\u0142ego regionu. Nast\u0105pi poprawa dost\u0119pno\u015bci do kultury \u2013 w wymiarze fizycznym udost\u0119pnienie nowych sal, powierzchni do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kult., stworzone zostan\u0105 warunki do rozwoju oferty kult. odpowiadaj\u0105cej na nowe potrzeby w obszarze dzia\u0142alno\u015bci kult. wynikaj\u0105ce z rozwoju techn. oraz przemian spo\u0142. we wsp\u00f3\u0142czesnej gospodarce, zwi\u0119kszy si\u0119 liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug MDK.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "Rozbudowa z przebudow\u0105 budynku przy ul. Artylerzyst\u00f3w 8 w Barcinie na Miejski Dom Kultury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1973823.38", "WARTOSC": "3501647.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zagospodarowanie terenu przestrzeni publicznej centrum miasta w Barcinie i nadanie tym terenom nowych funkcji. Zakres projektu obejmuje: wymian\u0119 nawierzchni, modernizacj\u0119 fontanny, wymian\u0119 nawierzchni teren\u00f3w parkingowych, monta\u017c ma\u0142ej architektury w postaci pergoli, \u0142awek miejskich, koszy \u015bmietnikowych, obszaru si\u0142owni terenowej wraz z monta\u017cem urz\u0105dze\u0144, monta\u017cem zje\u017cd\u017calni terenowej dla dzieci oraz wymian\u0105 o\u015bwietlenia istniej\u0105cego i zaprojektowanie nowych punkt\u00f3w \u015bwietlnych. Ca\u0142o\u015b\u0107 zadania zostanie uzupe\u0142niona o nasadzenia nowej zieleni. Przedmiotowa inwestycja umo\u017cliwi umocnienie przestrzeni publicznej centrum miasta funkcji gospodarczej oraz przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142ecznej, w tym kulturalnej, edukacyjnej i rekreacyjnej, co przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci oferty us\u0142ug spo\u0142ecznych i publicznych oraz poprawy warunk\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie obszaru zdegradowanego.Projekt jest zintegrowany z przedsi\u0119wzi\u0119ciami pn.: \u2022 Dzia\u0142ania animacyjno-kulturalne w Barcinie \u2013 edycja I \"LATO W MIE\u015aCIE\",\u2022 Dzia\u0142ania animacyjno-kulturalne w Barcinie \u2013 edycja II \"W \u015aWI\u0104TECZNYM NASTROJU\",\u2022 Dzia\u0142ania animacyjno-kulturalne w Barcinie \u2013 edycja III \"KU WIO\u015aNIE\",kt\u00f3rych przedmiotem s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu wspieranie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego mieszka\u0144c\u00f3w z obszaru rewitalizacji, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt b\u0119dzie realizowany w 2021 roku. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 3 501 647,42 z\u0142 brutto, koszty kwalifikowane inwestycji kszta\u0142tuj\u0105 si\u0119 na poziomie 3 211 035,28 z\u0142, a dofinansowanie to 1 973 823,38 \u015brodk\u00f3w unijnych i 321 103,52 z bud\u017cetu pa\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "Rewitalizacja centrum osiedla w Barcinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2015-04-14", "DOFINANSOWANIE": "1299623.80", "WARTOSC": "1882012.68", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie \"Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w mie\u015bcie Barcin przy ul. Akacjowej oraz w miejscowo\u015bciach Wolice i Barcin Wie\u015b\" zlokalizowane jest na obszarze Gminy Barcin, po\u0142o\u017conej w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim.Obszar Gminy Barcin, zgodnie z Uchwa\u0142\u0105 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego: IX/166/15 z dnia 22.06.2015 r. wchodzi w sk\u0142ad aglomeracji Barcin. Na podstawie istniej\u0105cych niedobor\u00f3w okre\u015blono, i\u017c w zakres inwestycji wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: a) Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w Barcinie przy ul. Akacjowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 672 m. b) Budowa kanalizacji sanitarnej w Wolicach o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2324 m. c) Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w Barcinie Wsi o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 987 m. \u0141\u0105cznie w ramach projektu zostanie wybudowana sie\u0107 kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 3,98 km, do kt\u00f3rej pod\u0142\u0105czonych zostanie 201 mieszka\u0144c\u00f3w. \u015acieki z nowo wybudowanej sieci kanalizacyjnej b\u0119d\u0105 odprowadzane do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Sad\u0142ogoszczy, kt\u00f3ra spe\u0142nia wymagania dotycz\u0105ce dyrektywy 91/271/EWG z dnia 21.05.1991 r. w sprawie oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. Wszystkie odcinki sieci kanalizacyjnej planowane do wybudowania w ramach projektu znajduj\u0105 si\u0119 w granicach Aglomeracji Barcin. Opr\u00f3cz prac budowlanych zakres projektu obejmuje: - opracowanie studium wykonalno\u015bci, - opracowanie dokumentacji projektowej, - op\u0142aty za przy\u0142\u0105czenie do sieci elektroenergetycznej, op\u0142aty za umieszczenie w pasie drogowym urz\u0105dze\u0144 infrastruktury technicznej nie zwi\u0105zanej z potrzebami zarz\u0105dzania drogami lub potrzebami ruchu drogowego, - nadz\u00f3r autorski, - dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, - rezerw\u0119 na nieprzewidziane wydatki. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 inwestycji wyniesie 3 705 352,80 z\u0142, w tym koszty kwalifikowane: 3 012 519,35 z\u0142. Wszystkie koszty poza podatkiem VAT zosta\u0142y zaliczone do koszt\u00f3w kwalifikowanych.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w mie\u015bcie Barcin przy ul. Akacjowej oraz w miejscowo\u015bciach Wolice i Barcin Wie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1191501.34", "WARTOSC": "1530768.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Projekt zlokalizowany w gm. Barcin,miasto Barcin,w p\u0142d cz miasta,na p\u0142n od Os.Kujawy,w ok. skrzy\u017cowania ul.Pakoskiej i 4Stycznia,dz.nr153/137.Ob.obj\u0119ty proj.-4,285 ha. Barcin nie posiada prawdziwego parku.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "\u201eBudowa Parku Miejskiego w Barcinie\u201d \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1114389.26", "WARTOSC": "1322246.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "1.CEL PROJEKTU:Poprawa funkcjonowania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy poprzez przygotowanie, wspieranie i nadanie statusu Szko\u0142y \u0106wicze\u0144 - Szkole Podstawowej nr 2 w Barcinie, dzi\u0119ki realizacji kompleksowych i komplementarnych zada\u0144: doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych w szkole \u0107wicze\u0144 (zad. 1), wzmocnienia kompetencji 30 nauczycieli szko\u0142y \u0107wicze\u0144 z zakresu metod i form pracy dydaktycznej (zad.2) oraz doskonalenie zawodowe 50 nauczycieli z 7 szk\u00f3\u0142 wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z zakresu rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w (zad. 3) w terminie do 31.07.2022 r.2. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba szk\u00f3\u0142korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspierania pracy szko\u0142y dzieki wsparciu z EFS =7 Liczba szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w celu przygotowania i doskonalenia zawodowego nauczycieli (szko\u0142a \u0107wicze\u0144) w zakresie okre\u015blonym w programie=13. GRUPA DOCELOWA: SZKO\u0141A \u0106WICZE\u0143 (WIOD\u0104CA): Szko\u0142a Podstawowa nr 2 im. Jana Brzechwy w Barcinie, szko\u0142a publiczna zlokalizowana na obszarze miejsko-wiejskim dla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest WNIOSKODAWCA.SZKO\u0141Y WSPIERANE (WSP\u00d3\u0141PRACUJ\u0104CE): 7 szk\u00f3\u0142, w tym 5 szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych na obszarze wiejskim:Szko\u0142a Podstawowa im. Janusza Korczaka w PiechcinieSzko\u0142a Podstawowa w MamliczuLiceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w BarcinieSzko\u0142a Podstawowa nr 1 im. dr. Stanis\u0142awa Krzysia w BarcinieZesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w D\u0105browieSzko\u0142a Podstawowa im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w SzczepanowieZesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Niepublicznych w Piechcinie4. ZADANIA:Doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych w sprz\u0119t dydaktyczny i pomoce naukowe dla potrzeb funkcjonowania Szko\u0142y \u0106wicze\u0144Wzmocnienie kompetencji kadr oraz wsparcie w zakresie przyj\u0119tych do realizacji form i metod pracy Szko\u0142y \u0106wicze\u0144Prowadzenie dzia\u0142a\u0144 zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami Szk\u00f3\u0142 Wspieranych w wybranych formach i metodach pracy Szko\u0142y \u0106wicze\u0144", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "Szko\u0142a \u0107wicze\u0144 w gminie Barcin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-15", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1015025.90", "WARTOSC": "6272637.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Projekt planowany jest do realizacji w ramach Osi priorytetowej 6 Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo i konkurencyjne kadry, Dzia\u0142ania 6.1 Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, Poddzia\u0142anie 6.1.2 Inwestycje w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105, Schemat: Inwestycje zwi\u0105zane z budow\u0105, adaptacj\u0105, modernizacj\u0105 oraz wyposa\u017ceniem obiekt\u00f3w na potrzeby \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym \u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych).W ramach projektu powstanie infrastruktura s\u0142u\u017c\u0105ca zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze gminy Barcin i wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Dzi\u0119ki budowie \u017c\u0142obka w Barcinie liczba miejsc dla dzieci w wieku do 3 lat wzro\u015bnie o 17. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: roboty budowlane, nadz\u00f3r inwestorski, wyposa\u017cenie i promocj\u0119 projektu. W ramach projektu zaplanowano tak\u017ce zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 obiektu m.in. w postaci ci\u0105g\u00f3w pieszo-jezdnych, parkingu z miejscami postojowymi.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie gminy Barcin poprzez budow\u0119 \u017c\u0142obka w Barcinie oraz jego wyposa\u017cenie. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do wzrostu aktywno\u015bci zawodowej kobiet i m\u0119\u017cczyzn wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu sprawowania opieki nad dzieckiem / dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze obj\u0119tym projektem.Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie zrealizowane w 2019 roku. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 6 104 302,73 z\u0142, a wysoko\u015b\u0107 dofinansowania wynosi 1 020 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "Budowa \u017c\u0142obka w Barcinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.07}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "866512.08", "WARTOSC": "1019425.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie 25 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w Domu Dziennego Pobytu ,, ZACISZE\" dla os\u00f3b niesamodzielnych z gminy Barcin, powy\u017cej 60-go roku \u017cycia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. DDP b\u0119dzie now\u0105 form\u0105 wsparcia stacjonarnej opieki dziennej, zapewniaj\u0105c\u0105 warunki do pobudzenia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, fizycznej i kulturalnej dla 25 os\u00f3b. DDP b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje o charakterze socjalno-bytowym poprzez zabezpieczenie posi\u0142k\u00f3w, mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania zabieg\u00f3w higieniczno- piel\u0119gnacyjnych oraz funkcje opieku\u0144cze i specjalistyczne, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby i oczekiwania uczestnik\u00f3w. Plac\u00f3wka b\u0119dzie miejscem bezpiecznego i godnego sp\u0119dzania czasu uwzgl\u0119dniaj\u0105cym wolno\u015b\u0107, intymno\u015b\u0107, godno\u015b\u0107 i poczucie bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w poprzez odpowiedni poziom i zakres \u015bwiadczonych us\u0142ug, uwzgl\u0119dniaj\u0105cy stopie\u0144 sprawno\u015bci uczestnik\u00f3w. DDP b\u0119dzie usytuowany w miejscu dost\u0119pnym, pozbawionym barier architektonicznych i funkcjonalnych, w kt\u00f3rym zgodnie z wymogami o charakterze infrastrukturalnym b\u0119d\u0105 wyodr\u0119bnione pomieszczenia do prowadzenia zaj\u0119\u0107 grupowych i spotka\u0144, pomieszczenia kuchenne, do wypoczynku, klubowe i inne. DDP b\u0119d\u0105 wyposa\u017cony w sprz\u0119ty i urz\u0105dzenia odpowiednie do funkcji z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b starszych i niesamodzielnych. Plac\u00f3wka b\u0119dzie funkcjonowa\u0142a we wszystkie dni robocze, co najmniej 8 godzin dziennie. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1.019.425,98\u0142, w tym wnioskowane dofinansowanie wynosi 937.871,90 z\u0142. Projekt jest komplementarny do projektu ,,Przebudowa pomieszcze\u0144 wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku Miejskiego Domu Kultury z przeznaczeniem na utworzenie Domu Dziennego Pobytu\" do realizacji w ramach Osi priorytetowej 6. Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo i konkurencyjne kadry Dzia\u0142. 6.1, Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, Poddz. 6.1.2 Inwestycje w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105 , Schemat: Inwestycje w zakresie us\u0142ug spo\u0142ecznych i aktywnej integracji w ramach RPO wojew\u00f3dztwa K-P na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu ,,ZACISZE\" w Barcinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-04", "DOFINANSOWANIE": "762462.84", "WARTOSC": "897015.15", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119 pomieszcze\u0144 wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku Miejskiego Domu Kultury z przeznaczeniem na utworzenie Domu Dziennego Pobytu. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia technicznego i teletechnicznego oraz meblowo \u2013 sprz\u0119towego. Nast\u0105pi rozebranie cz\u0119\u015bci \u015bcian dzia\u0142owych z poszerzeniem istniej\u0105cych niekt\u00f3rych o\u015bcie\u017cy, skucie wszystkich warstw posadzek i ok\u0142adzin ceramicznych \u015bciennych. Zdemontowane zostan\u0105 drzwi z o\u015bcie\u017cnicami oraz urz\u0105dzenia sanitarne, elektryczne i wentylacyjne. W obszarze przebudowy przewiduje si\u0119 wykonanie trzech nadpro\u017cy stalowych. \u015aciany zewn. zostan\u0105 uzupe\u0142nione o warstw\u0119 styropianu i wyko\u0144czone tynkiem mineralnym. Ponad dach zostan\u0105 wyprowadzone nowe kana\u0142y wentylacyjne. Na posadzkach zostan\u0105 u\u0142o\u017cone wyk\u0142adziny bezspoinowe, antypo\u015blizgowe, a w pomieszczeniach \u201emokrych\u201d posadzki w systemie \u201emokra stopa\u201d o podwy\u017cszonej antypo\u015blizgowo\u015bci. W przedsionku i pokoju terapii indywidualnej b\u0119d\u0105 zamontowane drzwi aluminiowe o odporno\u015bci ogniowej, w pozosta\u0142ych pomieszczeniach \u2013 drzwi p\u0142ytowe szklone/pe\u0142ne; w okleinie drewnopodobnej. Planuje si\u0119 wyko\u0144czenie \u015bcian zew. tynkiem cienkowarstwowym mineralnym i pomalowanie farb\u0105. Rury i rynny zostan\u0105 zamontowane ponownie, a obr\u00f3bki blacharskie wymienione na nowe. Nad wej\u015bciem do budynku zaprojektowano zadaszenie ze szk\u0142a laminowanego i hartowanego w wykonaniu systemowym. \u015aciany wewn. zostan\u0105 pomalowane farb\u0105 zmywaln\u0105, odporn\u0105 na szorowanie. W sali gimnastycznej, klubie b\u0119d\u0105 tapety, w \u0142azienkach i pomieszczeniach kuchen. p\u0142ytki ceramiczne, w sali dziennej ok\u0142adziny \u015bcienne. Ponadto planuje si\u0119 nowe instalacje wod-kan, c.w. oraz C.O. W zakresie instalacji elektrycznej wykonane b\u0119d\u0105 nowe rozdzielnie z podlicznikiem. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest u\u0142atwienie mieszka\u0144com Gminy Barcin dost\u0119pno\u015bci do \u015brodowiskowych us\u0142ug wsparcia, poprzez utworzenie domu dziennego pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu wieku i stanu zdrowia.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "Przebudowa pomieszcze\u0144 wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku Miejskiego Domu Kultury z przeznaczeniem na utworzenie Domu Dziennego Pobytu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-29", "DOFINANSOWANIE": "2294322.54", "WARTOSC": "7260083.88", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Powiatu \u017bni\u0144skiego, tj. : 1.budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Barcinie pod adresem : ul. Polna 30 , 89-190 Barcin, dzia\u0142ka nr 403, 2. budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Tonowie pod adresem : Tonowo 52, 88-430 Janowiec Wielkopolski, dzia\u0142ka nr 196/2, 3. budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w \u017bninie pod adresem: ul. Mickiewicza 32, 88-400 \u017bnin, dzia\u0142ki nr 435/4, 435/5 i 435/6. W ww. budynkach planuje si\u0119 przeprowadzenie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z zakresu g\u0142\u0119bokiej i kompleksowej modernizacji energetycznej, w tym m.in.: a) ocieplenie obiekt\u00f3w, wymian\u0119 pokrycia dachu z dociepleniem na starszej cz\u0119\u015bci budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w \u017bninie, wymian\u0119 okien, drzwi zewn\u0119trznych, b) przebudow\u0119 system\u00f3w grzewczych co i c.w.u , system\u00f3w wentylacji , o\u015bwietlenia na typu LED oraz zastosowanie system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105, c) budow\u0119 instalacji OZE w modernizowanych energetycznie budynkach.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bNI\u0143SKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Powiatu \u017bni\u0144skiego tj. budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Barcinie, budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Tonowie, budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w \u017bninie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.39}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2900000.00", "WARTOSC": "3052631.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i/lub spo\u0142eczno-zawodowej dla 360 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 20 os. z otoczenia na obszarze powiatu \u017cni\u0144skiego. Projekt polega na utworzeniu \u015bwietlic \u015brodowiskowych, klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych, realizacji dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej, lidera lub animatora aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej i innych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.Zadania: rekrutacja, promocja, nabory grantobiorc\u00f3w.Wska\u017aniki produktu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie -360 osWska\u017aniki rezultatuLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 28Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-15Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna-203wska\u017anik efekt spo\u0142ecznej-124wska\u017anik efekt zatrudnieniowej-15Zaplanowano 4 nabory projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem. Uwzgl\u0119dniono w tym koszty racjonalnych usprawnie\u0144. Realizacja zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i wska\u017anik\u00f3w rezultatu zgodnych z programem oraz tych charakterystycznych dla projektu. Termin realizacji od 1.01.2018 do 30.06.2023Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 3411764,74z\u0142Kwota dofinansowania: 2900000 z\u0142", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA PA\u0141UKI - WSP\u00d3LNA SPRAWA", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego Przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Pa\u0142uki - Wsp\u00f3lna Sprawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "552462.07", "WARTOSC": "1256340.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Projekt polega na budowie instalacji fotowoltaicznych na prywatnych budynkach mieszka\u0144c\u00f3w na terenie gminy Barcin. B\u0119d\u0105 to zar\u00f3wno budynki mieszkalne (np. dach domu) jak i gospodarcze (np. dach gara\u017cu czy grunt). Rozr\u00f3\u017cnienie na budynki mieszkalne i niemieszkalne jest istotne z punktu widzenia stawki VAT. Dla instalacji na budynkach mieszkalnych wynosi ona 8% a dla pozosta\u0142ych 23%. W ramach projektu powstanie 33 mikroinstalacji. \u017badna z nich nie ma mocy wi\u0119kszej ni\u017c 10 kWp. W zakres projektu wchodz\u0105 r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Przewidywany termin rzeczowej realizacji inwestycji to III kw. 2019 r. \u2013 IV kw. 2019 r.Miejscowo\u015bci w kt\u00f3rej realizowany b\u0119dzie projekt to: Barcin, Wolice, Piechcin, Barcin Wie\u015b, Mamlicz, Pturek, Kania, Aleksandrowo, Zalesie Barci\u0144skie, J\u00f3zefinka.\u0141\u0105czna moc wszystkich 33 mikroinstalacji to 220,69 kWp, z czego ka\u017cda pojedyncza o mocy mniejszej ni\u017c 10 kWp.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "\u201eBudowa instalacji fotowoltaicznych w gminie Barcin\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "762000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i uruchomienie ekoinnowacyjnego, inteligentnego, automatycznego urz\u0105dzenia do komputerowego ci\u0119cia blach z obrotnikiem do ci\u0119cia rur stalowych do 900mm, wraz z rozbudowanym systemem filtrowentylacyjnym. Celem projektu jest wzmocnienie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Budowlanego KOMIN-PIEC-BUD S.J. (dalej K-P-B) w bran\u017cy komin\u00f3w przemys\u0142owych poprzez wdro\u017cenie innowacji procesowej (technologicznej). Najwa\u017cniejszym z oczekiwanych rezultat\u00f3w jest zapewnienie takiego procesu us\u0142ugowego, kt\u00f3ry zapewni now\u0105 warto\u015b\u0107 dla klienta i biznesu a jednocze\u015bnie znacz\u0105co zmniejszy negatywne oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko naturalne poprzez: obni\u017ck\u0119 materia\u0142och\u0142onno\u015bci i energoch\u0142onno\u015bci na jednostk\u0119 produktu, obni\u017ck\u0119 emisji dwutlenku w\u0119gla, gaz\u00f3w, py\u0142\u00f3w przemys\u0142owych i nat\u0119\u017cenia ha\u0142asu. G\u0142\u00f3wne przes\u0142anki do realizacji projektu wynikaj\u0105 z d\u0142ugoletniego do\u015bwiadczenia w sektorze us\u0142ug zwi\u0105zanych z wykonawstwem i monta\u017cem obiekt\u00f3w wysoko\u015bciowych, a co za tym idzie bardzo dobrej znajomo\u015bci bran\u017cy, problem\u00f3w pojawiaj\u0105cych si\u0119 na ka\u017cdym etapie realizacji us\u0142ugi oraz kilkunastomiesi\u0119cznymi badaniami prowadzonymi z wyspecjalizowanymi jednostkami w zakresie monitorowania i pomiar\u00f3w proces\u00f3w obr\u00f3bki metali oraz pomiar\u00f3w efektywno\u015bci tych proces\u00f3w. Do podstawowych zalet urz\u0105dzenia obj\u0119tego projektem nale\u017c\u0105 szerokie mo\u017cliwo\u015bci zastosowania: ci\u0119cie tlenowe, ci\u0119cie plazmowe, trasowanie plazmowe, wiercenie i znakowanie. Najistotniejszym dla nas elementem przedmiotowego urz\u0105dzenia jest wyposa\u017cenie go w prototypowy system do ci\u0119cia kszta\u0142towego rur. Polega to na wykorzystaniu dodatkowego urz\u0105dzenia pracuj\u0105cego poza obszarem roboczym przecinarki i wykorzystuj\u0105cego suport plazmowy lub gazowy. Dodatkowo urz\u0105dzenie wyposa\u017cone jest w system filtrowentylacyjny ograniczaj\u0105cy w ponad 98% niekorzystne oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko naturalne oraz \u015brodowisko pracy poprzez obni\u017ck\u0119 emisji dwutlenku w\u0119gla, gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w przemys\u0142owych oraz obni\u017ck\u0119 emisji ha\u0142asu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANE KOMIN - PIEC - BUD MAJCHERCZYK I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzmocnienie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci P.B. KOMIN-PIEC-BUD S.J. z Bydgoszczy poprzez inwestycje w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i uruchomienie ekoinnowacyjnego, inteligentnego, automatycznego urz\u0105dzenia do komputerowego ci\u0119cia blach z obrotnikiem do ci\u0119cia rur stalowych, do budowy i monta\u017cu komin\u00f3w przemys\u0142owych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-05", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "465045.00", "WARTOSC": "1144625.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu do produkcji pustaka keramzytobetonowego opracowanego w trakcie prac B+R przeprowadzonych na UTP w Bydgoszczy. Innowacyjno\u015b\u0107 pustaka kryje si\u0119 w opracowanej mieszance betonowej oraz opracowanej technologii jego produkcji. W efekcie na rynku pojawi si\u0119 pustak o wysokiej efektywno\u015bci termicznej, w\u0142a\u015bciwy do wznoszenia budynk\u00f3w energooszcz\u0119dnych i pasywnych. Jego opracowanie to odpowied\u017a na wyzwania jakie przed budownictwem stawia ekologia. Wysoka efektywno\u015b\u0107 cieplna wp\u0142ynie zdecydowanie na obni\u017cenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, a co za tym idzie, wp\u0142ynie na zmniejszenia wykorzystania surowc\u00f3w energetycznych oraz ilo\u015bci emitowanych zanieczyszcze\u0144.", "BENEFICJENT": "WYTW\u00d3RNIA MATERIA\u0141\u00d3W BUDOWLANYCH TELE- STROP-SYSTEM GRZEGORZ RADZIKOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji pustaka \u015bciennego keramzytobetonowego dla budynk\u00f3w energooszcz\u0119dnych i pasywnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "431659.75", "WARTOSC": "507835.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest udost\u0119pnienie 17 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obku w Barcinie a poprzez to zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 Barcin, w okresie 02.01.2020 \u2013 30.06.2021. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 17 os\u00f3b z gminy Barcin o statusie: osoby bezrobotnej lub osoby biernej zawodowo pozostaj\u0105cej poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu Ustawy z 26.06.1974 r.\u2013Kodeks Pracy lub osoby pracuj\u0105cej, sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3 (m.in. kt\u00f3rej w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, osoby zatrudnionej na czas okre\u015blony, pracuj\u0105cej b\u0119d\u0105cej w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim, rodzicielskim w rozumieniu ustawy Kodeks Pracy). Dzi\u0119ki realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie gminy Barcin poprzez utworzenie 17 nowych miejsc opieki nad dzieckiem do lat 3, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w \u017c\u0142obku w Barcinie. Z opieki w \u017c\u0142obku b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 dzieci z gminy Barcin od uko\u0144czenia 20 tygodnia \u017cycia do lat 3, kt\u00f3rych jeden z rodzic\u00f3w wpisuje si\u0119 w grup\u0119 docelow\u0105 i spe\u0142nia kryteria kwalifikowalno\u015bci do projektu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 ponoszone wydatki zwi\u0105zane z bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem 17 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminie Barcin. Dzieci obj\u0119te b\u0119d\u0105 opiek\u0105 piel\u0119gnacyjn\u0105, edukacyjn\u0105 przez prowadzenie zada\u0144 zabawowych z elementami edukacji, z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb dziecka, a tak\u017ce poprzez prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych rozw\u00f3j psychomotoryczny dziecka. Rodzice b\u0119d\u0105 zwolnieni z op\u0142at za wy\u017cywienie. Projekt realizowany w okresie 02.01.2020 \u2013 30.06.2021.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "Rodzic pracuje, dziecko si\u0119 bawi - \u017c\u0142obek w Barcinie to sprawi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "360329.41", "WARTOSC": "423916.96", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Celem projektu jest rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w szko\u0142ach podstawowych z terenu gminy Barcin wraz z tworzeniem warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, rozwijaj\u0105cych, specjalistycznych, doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142, w tym pracowni, w pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t do realizacji zaplanowanych form wsparcia oraz podniesienie kwalifikacji/kompetencji nauczycieli. Realizacja projektu: I.2017 \u2013 VI.2018 r. Grupa docelowa: uczniowie: Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Barcinie (SP1), Szko\u0142y Podstawowej w Mamliczu (SPM),Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Barcinie, SP 2 w Barcinie, SP Piechcin dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Barcin i kt\u00f3re kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem, ww. szko\u0142y, nauczyciele gimnazjum (3 osoby). Zaplanowano obj\u0119cie wsparciem:358 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podst. , w tym 71 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, 287 uczni\u00f3w obj\u0119tych zostanie wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych, powstanie pracownia fizyczna i wyposa\u017cona zostanie pracowania matematyczna w GB, 3 szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone/doposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami eduk., 3 nauczycieli gimnazjum zostanie obj\u0119tych wsparciem. Zaplanowane rezultaty projektu: liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013230, liczba szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK \u2013 3, liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 1, liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 sprz\u0119t niezb\u0119dny do pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi \u2013 3, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje/nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 3. Dzia\u0142ania w projekcie: rekrutacja uczestnik\u00f3w, wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w zada\u0144, zakupy, powstanie,wyposa\u017cenie pracowni fizycznej, wyposa\u017cenie pracowni matematycznej, realizacja zaj\u0119\u0107, rozliczenie, zarz\u0105dzanie pro", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kluczowych oraz wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w szko\u0142ach podstawowych i gimnazjach z terenu gminy Barcin na lata 2017-2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "336778.50", "WARTOSC": "396210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w gminie Barcin poprzez utworzenie 16 dodatkowych miejsc przedszkolnych w Przedszkolu nr 3 w Barcinie, zaj\u0119cia dodatkowe i podnoszenie kwalifikacji 1 nauczyciela przedszkola. W ramach projektu: powstanie dodatkowy oddzia\u0142 przedszkolny dla dzieci w wieku 3-4 lat (16 miejsc), realizowana b\u0119dzie oferta zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci z tego oddzia\u0142u oraz 1 nauczyciel podniesie swoje kwalifikacje w zakresie pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym. Oddzia\u0142 funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie 10h; zatrudniona zostanie kadra przedszkolna, zakupione zostan\u0105 pomoce dydaktyczne, zabawki, sprz\u0119t, wyposa\u017cenie, przeprowadzone zostan\u0105 prace adaptacyjne/ remontowe na potrzeby sali zaj\u0119\u0107. W okresie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania oddzia\u0142u przedszkolnego tj. 01.09.2020-30.06.2021r. rodzice b\u0119d\u0105 zwolnieni z op\u0142at za wy\u017cywienie. Projekt realizowany w okresie 03.02.2020 \u2013 30.09.2021.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "Przedszkolaki z barci\u0144skiej paki edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "11310826.73", "WARTOSC": "34304933.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej do odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142.Za\u0142o\u017cenia projektu, zgodnie z przyj\u0119t\u0105 koncepcj\u0105, zostan\u0105 zrealizowane poprzez:\u2022 automatyzacj\u0119 sieci SN zasilanej z 3 stacji WN/SN wraz z przebudow\u0105 3 stacji elektroenergetycznych WN/SN, \u2022 przebudow\u0119 ok. 7,58 km sieci SN, \u2022 zabudow\u0119 2 kompaktowych stacji SN/nn wraz z transformatorami z podobci\u0105\u017ceniow\u0105 regulacj\u0105 napi\u0119cia.Inwestycja swoim zakresem obejmowa\u0107 b\u0119dzie gminy z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego wskazane w pkt B.4 wniosku.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "238649.67", "WARTOSC": "442583.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 251 Kaliska \u2013 Inowroc\u0142aw od km 59+025,64 do km 59+821,19, polegaj\u0105ca na budowie drogi dla rower\u00f3w. \u015acie\u017ck\u0119 rowerow\u0105 zlokalizowano r\u00f3wnolegle do jezdni drogi wojew\u00f3dzkiej nr 251 wzd\u0142u\u017c lewej kraw\u0119dzi jezdni. \u015acie\u017cka przebiega poza istniej\u0105cym pasem drogowym (za wyj\u0105tkiem w\u0142\u0105czenia w istniej\u0105cy uk\u0142ad drogowy w miejscowo\u015bci Piechcin). Szeroko\u015b\u0107 projektowanej \u015bcie\u017cki rowerowej wynosi 2m. Nawierzchnia \u015bcie\u017cki zostanie wykonana z betonu asfaltowego. Celem g\u0142\u00f3wnym realizacji projektu jest ograniczenie niskiej emisji na terenie gminy Barcin poprzez budow\u0119 drogi dla rower\u00f3w. Og\u00f3lnym celem zidentyfikowanym dla projektu jest poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa uczestnikom ruchu drogowego. W szerszej skali osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszych cel\u00f3w umo\u017cliwi uzyskanie takich pozytywnych rezultat\u00f3w, jak: \u2022 zmniejszenie nat\u0119\u017cenia ruchu pojazd\u00f3w samochodowych na drogach, \u2022 ograniczenie ilo\u015bci wypadk\u00f3w z udzia\u0142em rowerzyst\u00f3w, \u2022 poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. W wyniku realizacji projektu planowane jest osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika zmniejszenia emisji CO2 wysoko\u015bci 1,82 CO2/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIN", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 251 Kaliska - Inowroc\u0142aw od km 59+025.64 do km 59+821,19, polegaj\u0105ca na budowie drogi dla rower\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1618592.33", "WARTOSC": "1920493.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "\u00a0 1.Cel projektu: \u201ePoprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 10 Urz\u0119dach JST z 4 powiat\u00f3w woj. kujawsko-pomorskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez integracj\u0119 i modernizacj\u0119 (SD) i (ESOD), wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych oraz podniesienie kompetencji kadr w ramach 6 zada\u0144 w terminie do 31.12.2017\u201d 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 10 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =10 3. Grupa docelowa: 10 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego-JST (partnerzy projektu) z 4 s\u0105siaduj\u0105cych ze sob\u0105 powiat\u00f3w zajmuj\u0105cych obszar P\u0141D-ZACH cz\u0119\u015bci woj. kujawsko-pomorskiego: 278 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych (201K/77M) 4. Zadania: 1. Integracja i modernizacja w 10 JST obiegu dokument\u00f3w (ESOD) i system\u00f3w dziedzinowych (SD) do podatk\u00f3w i op\u0142at dla potrzeb elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 oraz poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 10 JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych i informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych dla potrzeb zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta w 10 JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w 4. Obj\u0119cie szkoleniami 53 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z 10 JST w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at 5. Obj\u0119cie szkoleniami 30 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z 10 JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami 6. Obj\u0119cie szkoleniami 133 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Elektronizacja proces\u00f3w obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w w 10 JST woj. kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2473484.67", "WARTOSC": "2909981.97", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Celem projektu jest rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, tj. komp. matematyczno-przyrodnicze, ICT, j\u0119zyki obce, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 i praca zespo\u0142owa. Uczniowie b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z dodatkowej, zapewniaj\u0105cej wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia oferty edukacyjnej w postaci zaj\u0119\u0107 prowadzonych w spos\u00f3b innowacyjny, zapewniaj\u0105cy indywidualne podej\u015bcie do uczni\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cy efektywne wykorzystanie ich umiej\u0119tno\u015bci, wiedzy, talent\u00f3w i mocnych stron, a tak\u017ce wykazywanie si\u0119 pomys\u0142owo\u015bci\u0105, zaradno\u015bci\u0105, umiej\u0119tno\u015bci\u0105 pracy w grupie. W efekcie realizacji proj: 1170 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych, 36 n-li zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 12 n-li zostanie obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK, 12 szk\u00f3\u0142 (9 lice\u00f3w i 3 technika) zostanie wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, pracownie przedmiotowe w 12 szko\u0142ach zostan\u0105 doposa\u017cone w programie.Dzia\u0142ania w projekcie:1) zakup pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK dla szkolnych pracowni matematycznych i informatycznych;2) ko\u0142a programist\u00f3w w szko\u0142ach i na uczelni wy\u017cszej; 3) szkolenie ICT dla nauczycieli w zakresie korzystania z nowoczesnych technologii (nowe metody kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowych);4) ko\u0142a naukowo-techniczne dla uczni\u00f3w na uczelni wy\u017cszej; 5) ko\u0142a matematyczne z elementami informatyki i przedsi\u0119biorczo\u015bci dla uczni\u00f3w w szko\u0142ach i na uczelni wy\u017cszej;6) szkolenia dla nauczycieli w zakresie metod pracy z uczniem-Szko\u0142a kreatywno\u015bci; 7) warsztaty naukowe dla uczni\u00f3w w centrum nauki w regionie;8) obozy naukowe dla uczni\u00f3w w centrum nauki w regionie;9) kurs j\u0119zyka angielskiego dla uczni\u00f3w w ramach kszta\u0142cenia kompetencji j\u0119zykowych; 10) udost\u0119pnienie pomieszcze\u0144 na potrzeby zaj\u0119\u0107 projektowych w szko\u0142ach.Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w pracowniach specjalistycznych i laboratoriach uczelni wy\u017cszej z regionu, w szko\u0142ach i w centrum nauki w regionie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Region Nauk \u015acis\u0142ych II - edukacja przysz\u0142o\u015bci\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "677895.16", "WARTOSC": "814906.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eBuduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119\u201d b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 28-godzinnych szkole\u0144 dla nauczycieli z zakresu kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Szkolenia wp\u0142yn\u0105 na wzrost kompetencji nauczycieli w zakresie programowania, zapewniaj\u0105c tym samym ich przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z uczniami z podstaw nauki programowania. Szkolenia stacjonarne dla nauczycieli b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 publicznych klas 1-3 szko\u0142y podstawowej (2 etap realizacji projektu), co stanowi jednocze\u015bnie form\u0119 praktycznego szkolenia dla nauczycieli. Dzia\u0142ania te pozwol\u0105 na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 3.2 POPC tj. Zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, co realizowane b\u0119dzie w przedmiotowym projekcie.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO - POMORSKIE CENTRUM EDUKACJI NAUCZYCIELI W TORUNIU", "TYTUL": "Buduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2953885.93}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2287754.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1867613.8000000003}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1720330.43}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1191159.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1021586.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 917210.5299999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 686660.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 565323.9900000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 516748.36000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 498146.1}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 442781.41}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 431358.45999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 337079.03}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 283912.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 272181.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 228688.87000000002}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 193346.44}, {"name": "Pozosta\u0142e jednostki ochrony przeciwpo\u017carowej", "value": 167989.04}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 158151.84999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 147628.51}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 143662.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 136185.24}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 101767.72}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 75427.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 71775.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66740.25}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 61917.94}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59655.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 52647.01}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 49396.509999999995}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 48382.47999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 43411.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37894.05}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 33647.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 29838.01}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27306.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 24729.89}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20955.83}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 20346.59}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 16774.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16475.73}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15250.59}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12948.93}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 9959.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7404.9400000000005}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6854.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5016.79}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4162.89}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3579.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3400.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2150.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1999.51}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 372.07}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 129.16}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164944.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 93969.04000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 37644.47}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 34582.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 16870.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11639.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10959.97}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6843.92}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2465.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 19768.100000000002}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8861.909999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 6643.17}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2977.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2166.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1934.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1207.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 938.96}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 435.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1403387.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 341049.6}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 298748.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150638.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 97126.95}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 66705.82}, {"name": "Pozosta\u0142e jednostki ochrony przeciwpo\u017carowej", "value": 11931.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 8657.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4305.0}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 3936.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11225496.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4887713.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 3627050.0100000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1881376.9899999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1501373.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1308560.1400000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 845807.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 781192.8500000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 648378.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 582766.7799999999}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 572281.1000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 521208.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 516108.17}, {"name": "Pozosta\u0142e jednostki ochrony przeciwpo\u017carowej", "value": 309268.37000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 236183.71999999997}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 211912.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 163220.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 147228.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 143657.66}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 132984.15}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 112545.50000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 100311.65}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 87208.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 74672.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 69255.07}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 41036.51}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 33270.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18168.29}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 18000.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7686.21}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 271.95}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 420208.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15867.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 13792.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4869.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 420208.75}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 25076.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2800.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 2434.04}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14640419.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5510332.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 502140.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 431108.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 330554.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 322605.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 307095.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 254229.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 205500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117247.84999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e jednostki ochrony przeciwpo\u017carowej", "value": 85057.13}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 82055.87}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 74250.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 56632.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 46597.36}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 42828.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 41600.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38057.51}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 26859.48}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 22054.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18644.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14880.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14800.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8683.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7087.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3344.45}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1987.5}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1886.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 990.56}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 400.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 162304.25}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 145257.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 49087.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38473.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 35184.17999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4785.6}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 33354.520000000004}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 28641.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 8662.45}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6208.829999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4526.259999999999}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 545157.49}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1884000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 1160445.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 363444.6}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 77400.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 26420.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148200.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 110075.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 16811.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1400000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6954547.440000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3799773.76}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1722329.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1166462.08}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1132861.07}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 777110.72}, {"name": "Rodzina", "value": 774987.2999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 768437.49}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 493677.79000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 214466.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 177948.64}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 75427.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 24729.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16527.93}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3400.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 223536.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 93969.04000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 34582.0}, {"name": "Rodzina", "value": 16870.63}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10959.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19768.100000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10452.05}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8861.909999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 2977.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1934.1}, {"name": "Informatyka", "value": 938.96}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1403387.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 644102.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 213654.55000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 97126.95}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11931.0}, {"name": "Rodzina", "value": 8657.61}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7626.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19391647.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5078796.710000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3330613.5199999996}, {"name": "Rodzina", "value": 1379741.22}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 648378.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 521180.54000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 294050.19999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 120478.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41036.51}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 271.95}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 420208.74}, {"name": "Informatyka", "value": 15867.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13792.86}, {"name": "Rodzina", "value": 4869.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 420208.75}, {"name": "Rodzina", "value": 25076.43}, {"name": "Informatyka", "value": 2800.12}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2434.04}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20654779.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1271030.6900000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 482963.38999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 442749.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 169100.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 109490.22000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74250.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5166.81}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 400.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 162304.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 145257.97}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53873.060000000005}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 38473.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 35184.17999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 33354.520000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 28641.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8662.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6208.829999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4526.259999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 545157.49}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3044445.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 363444.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 77400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26420.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 148200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 126886.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 1400000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24350580.98, "v": "24,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.66, "v_pc": "1633,06 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13434306.500000002, "v": "13,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 4720680.41, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1980011.9899999998, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1836704.6700000002, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.54}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 677027.4600000001, "v": "677,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 545946.1799999999, "v": "545,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 491774.2, "v": "491,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 329000.52, "v": "329,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 158149.76, "v": "158,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 136185.24, "v": "136,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 40794.05, "v": "40,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 23058905.120000005, "v": "23,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.08, "v_pc": "1546,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14768215.78, "v": "14,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6074952.27, "v": "6,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1163506.75, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 992202.9399999998, "v": "992,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.3}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59655.31, "v": "59,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 372.07, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8434722.490000002, "v": "8,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.27, "v_pc": "565,67 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "4.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2362426.8400000003, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1845294.77, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.87}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1191159.25, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.12}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1044504.31, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 978.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 917210.5299999999, "v": "917,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.87}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 686660.0, "v": "686,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.14}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 193346.44, "v": "193,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 160473.05, "v": "160,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 33647.3, "v": "33,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6839422.140000001, "v": "6,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.33, "v_pc": "458,68 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6082768.93, "v": "6,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 323869.9000000001, "v": "323,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 147228.36, "v": "147,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 109453.93, "v": "109,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 79946.73, "v": "79,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77000.0, "v": "77,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19154.29, "v": "19,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6024948.720000002, "v": "6,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.33, "v_pc": "404,06 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "1.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1788434.89, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.68}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1419846.5099999998, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 852484.1000000001, "v": "852,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 442781.41, "v": "442,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 431237.50999999995, "v": "431,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.15}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 337409.82, "v": "337,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 254229.52, "v": "254,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 205500.0, "v": "205,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 181366.63000000003, "v": "181,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 75262.42, "v": "75,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20955.83, "v": "20,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15440.08, "v": "15,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4451632.0, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.42, "v_pc": "298,55 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "24.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3287387.0, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.84}, {"name": "Biblioteki", "value": 1160445.0, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.06}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3800.0, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3148749.9399999995, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83, "v_pc": "211,17 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "148.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 3120330.4299999997, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.09}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 28419.51, "v": "28,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1412540.2000000002, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72, "v_pc": "94,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 730106.57, "v": "730,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.68}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 341384.03, "v": "341,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.16}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 341049.6, "v": "341,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.14}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 880160.6799999999, "v": "880,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07, "v_pc": "59,03 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e jednostki ochrony przeciwpo\u017carowej", "value": 574245.5399999999, "v": "574,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.24}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 303927.64, "v": "303,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.53}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1987.5, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 839756.5099999999, "v": "839,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "56,32 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "62.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "124.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 568824.65, "v": "568,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 67.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 153948.97, "v": "153,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.33}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 79550.0, "v": "79,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 37432.89, "v": "37,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.45}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 839086.8200000001, "v": "839,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02, "v_pc": "56,27 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "43.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 714928.48, "v": "714,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.2}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 58286.100000000006, "v": "58,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.94}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 49396.509999999995, "v": "49,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16475.73, "v": "16,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 782598.39, "v": "782,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "52,48 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 711165.68, "v": "711,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.87}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 56632.71, "v": "56,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14800.0, "v": "14,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 545157.49, "v": "545,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "36,56 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 545157.49, "v": "545,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 214466.56, "v": "214,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,38 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 147628.51, "v": "147,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66838.05, "v": "66,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.16}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 131814.44, "v": "131,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 128235.44000000002, "v": "128,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.28}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3579.0, "v": "3,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 75427.0, "v": "75,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09, "v_pc": "5,06 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 75427.0, "v": "75,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 42999.54, "v": "43,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "2,88 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42999.54, "v": "43,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 19878.34, "v": "19,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,33 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19878.34, "v": "19,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}