{"gmina": "G\u0105sawa", "typ_gminy": "gmina wiejska G\u0105sawa", "kod_gus": "040416719000", "kod_gus_podregionu": "040416700000", "podregion_eurostat": "PL617", "ludnosc": "5'232", "budzet": {"dochody": "28,62 mln z\u0142", "wydatki": "28,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21689653.11, "dane1": 21000139.42, "dane2": 21000139.42, "dane3": 689513.6899999976}, {"label": "2017", "dane0": 23760164.799999993, "dane1": 23996402.669999983, "dane2": 23760164.799999993, "dane4": 236237.86999998987}, {"label": "2018", "dane0": 24277109.309999995, "dane1": 25699638.94000001, "dane2": 24277109.309999995, "dane4": 1422529.6300000139}, {"label": "2019", "dane0": 28616815.250000004, "dane1": 28912124.600000016, "dane2": 28616815.250000004, "dane4": 295309.35000001267}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,06 mln z\u0142", "wydatki": "1,26 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 14.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6895136899999976}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6895136899999976}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.23623786999998986}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.23623786999998986}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4225296300000139}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4225296300000139}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2953093500000127}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2953093500000127}], "dochod_ue": "242,45 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,85 mln z\u0142", "gmina_pc": "927.0 z\u0142", "powiat": "17,42 mln z\u0142", "powiat_pc": "3330.3 z\u0142", "wojewodztwo": "2,90 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "49,07 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "429,07 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,68 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-03-19", "DOFINANSOWANIE": "1745226.45", "WARTOSC": "2329053.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina G\u0105sawa. Projekt dotyczy przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu kompleksowej termomodernizacji budynk\u00f3w publicznych, w tym budynku szatniowo - sanitarnego w G\u0105sawie, budynku Gminnego Centrum Kultury \u201eStodo\u0142a\u201d, budynku Szko\u0142y Podstawowej z Oddzia\u0142em Przedszkolnym w Laskach Wielkich, budynku \u201enowej\u201d szko\u0142y w Szelejewie, budynku \u201estarej\u201d szko\u0142y w Szelejewie, polegaj\u0105cej na wymianie \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, ociepleniu stropodachu i \u015bcian zewn\u0119trznych, wymianie stolarki oraz monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej na obiekcie szatniowo - sanitarnym. Beneficjentami projektu b\u0119d\u0105: Gmina G\u0105sawa, u\u017cytkownicy termomodernizowanych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt realizowany jest na obszarze, dla kt\u00f3rego zosta\u0142a przygotowana pozytywnie zaopiniowana przez IZ RPO Strategia ORSG Powiatu \u017bni\u0144skiego. Podejmowane dzia\u0142anie ma na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym Gminy, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w ca\u0142kowitej produkcji energii. Projekt oddzia\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c na generowanie oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w. Bezpo\u015brednim efektem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142\u00f3w, uwalnianych do powietrza, co wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza i stanu \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0104SAWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy G\u0105sawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 333.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "855555.56", "WARTOSC": "1681402.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie laboratorium umo\u017cliwiaj\u0105cego badania i rehabilitacj\u0119 pacjent\u00f3w geriatrycznych z zespo\u0142ami b\u00f3lowymi kr\u0119gos\u0142upa oraz pacjent\u00f3w u kt\u00f3rych wyst\u0119puje ryzyko upadk\u00f3w z wykorzystaniem nowoczesnego sprz\u0119tu i metod biometrycznych, takich jak: dynamometryczna analiza izokinetyczna, testy izometryczne, oraz ocena na platformach dynamograficznych i stabilometrycznych, jak r\u00f3wnie\u017c analiza chodu z wykorzystaniem bie\u017cni do opracowania nowych us\u0142ug spersonalizowanych procedur rehabilitacyjnych. W ramach projektu planowane jest utworzenie innowacyjnej pracowni diagnostyczno - rehabilitacyjnej pacjent\u00f3w poprzez wyposa\u017cenie jej w nowoczesn\u0105 aparatur\u0119. Pracownia b\u0119dzie zlokalizowana w Le\u015bnym Domu Seniora prowadzonym przez firm\u0119. W ramach prac badawczych prowadzonych w oparciu o zakupion\u0105 infrastruktur\u0119 realizowane b\u0119d\u0105 dwa programy badawcze, kt\u00f3rych zakres odpowiada specyfice dw\u00f3ch grup pacjent\u00f3w do kt\u00f3rych skierowany jest projekt.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. ,,ORION'' KRZYSZTOF PAZDAN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie nowych us\u0142ug diagnostyczno - rehabilitacyjnych w laboratorium biometrycznym funkcji narz\u0105du ruchu, zakresu ruchomo\u015bci staw\u00f3w, obci\u0105\u017ce\u0144 ko\u0144czyn dolnych oraz reedukacji chodu i zmniejszania ryzyka upadku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "549595.12", "WARTOSC": "646582.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa", "OPIS": "1)CEL: Podniesienie kompetencji kluczowych 350 uczni\u00f3w poprzez zorganizowanie dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych i pozalekcyjnych oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowych i TIK oraz podwy\u017cszenie kompetencji 40 nauczycieli w 2 szko\u0142ach osi\u0105gaj\u0105cych najs\u0142absze wyniki edukacyjne na obszarze gminy G\u0105sawa w terminie do 30.06.2018r. 2) WSKA\u0179NIKI: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu=315\u201d Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu=36\u201d Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie=40 Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie=350 3)PROJEKT OBEJMUJE: ~2 INSTYTUCJE: a)Szko\u0142a Podstawowa w G\u0105sawie b)Publiczne Gimnazjum w G\u0105sawie ~40 NAUCZYCIELI w/w instytucji ~350 UCZNI\u00d3W w/w instytucji 4) ZADANIA: 1.Wyposa\u017cenie pracowni TIK oraz pracowni przedmiotowych dla szko\u0142y podstawowej oraz szko\u0142y gimnazjalnej w G\u0105sawie (typ projektu 1a i 5a) 2.Podniesienie kompetencji 40 nauczycieli szko\u0142y podstawowej oraz szko\u0142y gimnazjalnej w G\u0105sawie w zakresie wykorzystywania metod eksperymentu naukowego w edukacji, korzystania z TIK oraz kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych i spo\u0142ecznych (typ projektu: 6b; 6d; 6e) 3.Pozalekcyjne zaj\u0119cia dodatkowe dla 350 uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej i gimnazjalnej w G\u0105sawie ukierunkowane na rozwijanie kompetencji kluczowych, TIK i tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz matematyki (typ projektu: 1a; 1b; 1c, 1d, 5b) 4.Pozaszkolne zaj\u0119cia dodatkowe ukierunkowane na rozwijanie kompetencji kluczowych 270 uczni\u00f3w ze szko\u0142y podstawowej i gimnazjalnej w G\u0105sawie (typ projektu: 1i) 5.Doradztwo edukacyjno-zawodowe dla 30 uczni\u00f3w szko\u0142y gimnazjalnej w G\u0105sawie zwi\u0105zane z wyborem dalszych kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia i uwzgl\u0119dniaj\u0105ce potrzeby rynku pracy (typ projektu 4)", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promowanie innowacyjnej edukacji poprzez nauczanie eksperymentalne uczni\u00f3w i rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w w kierunku przedmiot\u00f3w j\u0119zykowych i technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnej w Zespole Publicznych Szk\u00f3\u0142 w G\u0105sawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "538284.29", "WARTOSC": "880643.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa", "OPIS": "Projekt zostanie zrealizowany na terenie miejscowo\u015bci G\u0105sawa na terenie dzia\u0142ki nr ewid. 155/4 obr\u0119b i gmin a G\u0105sawa. Teren dzia\u0142ki znajduje si\u0119 w granicach strefy \u201eB\u201d i \u201eW\u201d ochrony konserwatorskiej i archeologicznej wyznaczonej dla zespo\u0142u zabytkowej zabudowy wiejskiej. Budynek przedszkola (dawniej szko\u0142y ewangelickiej) uj\u0119ty jest w ewidencji zabytk\u00f3w woj. kujawsko -pomorskiego. Przedszkole Samorz\u0105dowe w G\u0105sawie oferuje 9 5 miejsc. Obecna powierzchnia jest ju\u017c w ca\u0142o\u015bci wykorzystywana na potrzeby opieki nad dzie\u0107mi. Dla zwi\u0119ks zenia liczby miejsc w przedszkolu konieczna jest rozbudowa budynku i zwi\u0119kszenie powierzchni przeznaczon ej pod dydaktyk\u0119 oraz pomieszcze\u0144 pomocniczych. Dodatkowo istniej\u0105ce pomieszczenia nie s\u0105 w pe\u0142ni dost osowane do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, a jedna z sal dydaktycznych zlokalizowana jest na pi\u0119t rze budynku (w przypadku konieczno\u015bci ewakuacji dzieci i opiekunowie maj\u0105 do pokonania d\u0142ug\u0105 drog\u0119 ewak uacyjn\u0105 prowadz\u0105c\u0105 po schodach). G\u0142\u00f3wnym celem przedmiotowego projektu jest poprawa dost\u0119pu do us\u0142u g edukacyjnych w zakresie wychowania przedszkolnego. Cel ten, w ramach przedmiotowego projektu, zosta nie osi\u0105gni\u0119ty poprzez modernizacj\u0119 budynku przedszkola wraz z rozbudow\u0105 o nowe pomieszczenia na cele edukacyjne. Dodatkowo w ramach projektu zostan\u0105 zakupione elementy wyposa\u017cenia co pozwoli na podnie sienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. Cel g\u0142\u00f3wny (szczeg\u00f3\u0142owy) powi\u0105zany jest z celami po\u015brednimi wynikaj\u0105cy mi m.in. z analizy potrzeb \u015brodowiska spo\u0142eczno-gospodarczego. Celami po\u015brednimi, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c uzasadn iaj\u0105 potrzeb\u0119 realizacji projektu s\u0105 m.in.: \u2022 podniesienie bezpiecze\u0144stwa wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w przedszk ola (dzieci i pracownik\u00f3w), \u2022 polepszenie sytuacji higieniczno-sanitarnej obiektu, \u2022", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0104SAWA", "TYTUL": "Rozbudowa istniej\u0105cego budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego w G\u0105sawie, na terenie dzia\u0142ki nr 155/4 w obr\u0119bie ewidencyjnym G\u0105sawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "463929.66", "WARTOSC": "1096118.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane pod tytu\u0142em: \u201eTermomodernizacja budynku B, C oraz budynku kot\u0142owni na terenie Muzeum Archeologicznego w Biskupinie z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a\u201d.Projekt polega na termomodernizacji 3 budynk\u00f3w zaplecza technicznego Muzeum Archeologicznego w Biskupinie, b\u0119d\u0105cego samorz\u0105dow\u0105 osoba prawn\u0105 samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa - instytucja kultury. Projektem zosta\u0142y obj\u0119te budynki: B, C oraz budynek kot\u0142owni. W ramach inwestycji b\u0119dzie wymieniane \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a, kt\u00f3re zlokalizowane jest w budynku kot\u0142owni - \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a zasila wszystkie budynki obj\u0119te niniejszym projektem. Prace termomodernizacyjne obejmuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w postaci pompy ciep\u0142a, kt\u00f3ra zostanie zamontowana w budynku C. Projekt dotyczy inwestycji w infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w zaplecza technicznego na terenie Muzeum Archeologicznego Biskupinie. Projekt b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci realizowany na terenie rezerwatu archeologicznego w Biskupinie.Projekt przewiduje usprawnienia w zakresie przegr\u00f3d budowlanych, instalacji grzewczej oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, jak r\u00f3wnie\u017c wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Zakres prac zosta\u0142 zdefiniowany na podstawie opracowanych audyt\u00f3w energetycznych dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c dla \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a.Inwestycja b\u0119dzie realizowana w formule \"zaprojektuj i wybuduj\" w latach 2018-2019.Projekt jest obj\u0119ty pomoc\u0105 de minimis, jak r\u00f3wnie\u017c nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie.", "BENEFICJENT": "MUZEUM ARCHEOLOGICZNE W BISKUPINIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku B, C oraz budynku kot\u0142owni na terenie Muzeum Archeologicznego w Biskupinie z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.67}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2900000.00", "WARTOSC": "3052631.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i/lub spo\u0142eczno-zawodowej dla 360 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 20 os. z otoczenia na obszarze powiatu \u017cni\u0144skiego. Projekt polega na utworzeniu \u015bwietlic \u015brodowiskowych, klub\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych, realizacji dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej, lidera lub animatora aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej i innych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.Zadania: rekrutacja, promocja, nabory grantobiorc\u00f3w.Wska\u017aniki produktu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie -360 osWska\u017aniki rezultatuLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 28Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-15Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna-203wska\u017anik efekt spo\u0142ecznej-124wska\u017anik efekt zatrudnieniowej-15Zaplanowano 4 nabory projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem. Uwzgl\u0119dniono w tym koszty racjonalnych usprawnie\u0144. Realizacja zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i wska\u017anik\u00f3w rezultatu zgodnych z programem oraz tych charakterystycznych dla projektu. Termin realizacji od 1.01.2018 do 30.06.2023Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 3411764,74z\u0142Kwota dofinansowania: 2900000 z\u0142", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA PA\u0141UKI - WSP\u00d3LNA SPRAWA", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego Przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Pa\u0142uki - Wsp\u00f3lna Sprawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-06-04", "DOFINANSOWANIE": "8372802.75", "WARTOSC": "12881235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu: \u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup pojazd\u00f3w dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u2013 etap III\u201d. Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u015brednie samochody ratowniczo-ga\u015bnicze (GBA) i ci\u0119\u017ckie samochody ratowniczo-ga\u015bnicze (GCBA). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa regionu poprzez wzmocnienie systemu ratownictwa chemiczno-ekologicznego i s\u0142u\u017cb ratowniczych. Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie jednostek OSP na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w \u015brednie i ci\u0119\u017ckie samochody ratowniczo-ga\u015bnicze do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. Projekt przyczyni si\u0119 do zapewnienia skutecznego prowadzenia akcji ratowniczych, usuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144 naturalnych, przeciwdzia\u0142ania powa\u017cnym awariom.Celem og\u00f3lnym jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com i usuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.Projekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119dzie 14 jednostek OSP: Cekcyn, Chlebowo, Go\u015bcieradz, Janowice, Ko\u0142odziejewo, \u0141\u0105\u017cyn, Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski, Strzygi, Szubin, \u015awi\u0119tos\u0142aw, G\u0105sawa, G\u0119bice, Przysiersk, W\u0105brze\u017ano.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od czerwca 2018 roku do grudnia 2018 roku.Dzia\u0142ania w projekcie- przygotowanie Studium Wykonalno\u015bci; - przygotowanie dokumentacji przetargowej; - przeprowadzenie post\u0119powania przetargowego zgodnie z Ustaw\u0105 Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych, w celu wy\u0142onienia dostawc\u00f3w pojazd\u00f3w- zapytanie w Bazie Konkurencyjno\u015bci na wykonawc\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno- promocyjnych;- zakup pojazd\u00f3w; - przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno- promocyjnych; - zarz\u0105dzanie i rozliczanie projektu;", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "Nowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup pojazd\u00f3w dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych \u2013 etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "105994.66", "WARTOSC": "124699.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa", "OPIS": "Warto\u015b\u0107 docelowa wska\u017anik\u00f3w Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym z terenu gminy G\u0105sawa, o\u015brodek wychowania przedszkolnego (przedszkole samorz\u0105dowe w G\u0105sawie) oraz nauczyciele i inni pracownicy pedagogiczni przedszkola. Realizacja projektu umo\u017cliwi pe\u0142ne wykorzystanie potencja\u0142u przedszkola po modernizacji co umo\u017cliwi stworzenie nowych miejsc przedszkolnych oraz popraw\u0119 jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. W ramach projektu zatrudniony zostanie nowy personel (trzy osoby: nauczyciel, asystent i logopeda), podniesione zostan\u0105 kompetencje kadry dydaktycznej (studia podyplomowe z zakresu oligofrenopedagogiki) Poprzez zaj\u0119cia logopedyczne, podopieczni przedszkola zyskaj\u0105 wsparcie w zakresie \u0107wicze\u0144 wymowy i komunikacji z otoczeniem, co poprawi tak\u017ce relacje z otoczeniem r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w a tak\u017ce w p\u0142ynie na przysz\u0142e szanse rozwojowe. Planowane zaj\u0119cia logopedyczne b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane poprzez zaj\u0119cia teatralne, dzi\u0119ki czemu dzieci nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkie: mo\u017cliwo\u015b\u0107 przystosowania si\u0119 do nowych sytuacji; prawid\u0142owego wyra\u017cania my\u015bli i emocji. Planowane dzia\u0142ania realizowane ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci niepe\u0142nosprawnych. Zakres zaj\u0119\u0107 zosta\u0142 dobrany w oparciu o przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 potrzeb. Zatrudnienie nauczyciela wraz z asystentem i logoped\u0105 s\u0105 niezb\u0119dne dla realizacji cel\u00f3w projektu, tj. zwi\u0119kszenie liczby oferowanych miejsc w przedszkolu i skuteczne, d\u0142ugoterminowe zwi\u0119kszenie oferty przedszkola.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0104SAWA", "TYTUL": "Upowszechnienie wychowania przedszkolnego na terenie gminy G\u0105sawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.25}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "21573999.99", "WARTOSC": "25381176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest udost\u0119pnienie wszystkim zainteresowanym, w tym g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144com regionu, narz\u0119dzi do aktywnego uczestniczenia w wydarzeniach kulturalnych regionu, jak r\u00f3wnie\u017c, poprzez ucyfrowienie zasob\u00f3w instytucji kultury, zachowanie dziedzictwa regionalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Realizacja Projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturalnych oraz przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego regionu a tak\u017ce zapewni ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wsparcia dla sektora kultury Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego.Priorytetowe za\u0142o\u017cenia Projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki szeregowi zada\u0144 obejmuj\u0105cych zwi\u0119kszenie zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych przez digitalizacj\u0119, publikacj\u0119 i zastosowanie (re-use) zasob\u00f3w dziedzictwa regionalnego znajduj\u0105cego si\u0119 w posiadaniu jednostek kultury. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na:\u2022 dostawy sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Digitalizacja, poza swego rodzaju kopi\u0105 bezpiecze\u0144stwa, umo\u017cliwia upublicznienie zbior\u00f3w w postaci cyfrowej, jak te\u017c wykorzystanie ich do r\u00f3\u017cnych cel\u00f3w np. promocyjnych, czy na potrzeby wirtualnego przewodnictwa. Dzi\u0119ki realizacji Projektu, dziedzictwo regionu stanie si\u0119 powszechnie dost\u0119pne dla os\u00f3b nim zainteresowanych, \u0142atwiej b\u0119dzie prowadzi\u0107 badania naukowe, za\u015b wykorzystanie zdigitalizowanego zasobu do cel\u00f3w promocyjnych oraz przewodnickich znacz\u0105co wp\u0142ynie na \u017cycie turystyczne regionu \u2013 m.in. u\u0142atwiaj\u0105c udzia\u0142 w nim osobom obcoj\u0119zycznym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kultura w zasi\u0119gu 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1618592.33", "WARTOSC": "1920493.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "\u00a0 1.Cel projektu: \u201ePoprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 10 Urz\u0119dach JST z 4 powiat\u00f3w woj. kujawsko-pomorskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez integracj\u0119 i modernizacj\u0119 (SD) i (ESOD), wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych oraz podniesienie kompetencji kadr w ramach 6 zada\u0144 w terminie do 31.12.2017\u201d 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 10 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =10 3. Grupa docelowa: 10 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego-JST (partnerzy projektu) z 4 s\u0105siaduj\u0105cych ze sob\u0105 powiat\u00f3w zajmuj\u0105cych obszar P\u0141D-ZACH cz\u0119\u015bci woj. kujawsko-pomorskiego: 278 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych (201K/77M) 4. Zadania: 1. Integracja i modernizacja w 10 JST obiegu dokument\u00f3w (ESOD) i system\u00f3w dziedzinowych (SD) do podatk\u00f3w i op\u0142at dla potrzeb elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 oraz poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 10 JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych i informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych dla potrzeb zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta w 10 JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w 4. Obj\u0119cie szkoleniami 53 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z 10 JST w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at 5. Obj\u0119cie szkoleniami 30 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z 10 JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami 6. Obj\u0119cie szkoleniami 133 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych dla potrzeb podniesienia kompetencji kadr z", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Elektronizacja proces\u00f3w obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w w 10 JST woj. kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5436488.11", "WARTOSC": "6451796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 2400 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko- pomorskiego, w tym 2235 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.12.2020r Celten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 300 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 16 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 8 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniuszkol.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "677895.16", "WARTOSC": "814906.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eBuduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119\u201d b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 28-godzinnych szkole\u0144 dla nauczycieli z zakresu kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Szkolenia wp\u0142yn\u0105 na wzrost kompetencji nauczycieli w zakresie programowania, zapewniaj\u0105c tym samym ich przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z uczniami z podstaw nauki programowania. Szkolenia stacjonarne dla nauczycieli b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 przygotowanie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 publicznych klas 1-3 szko\u0142y podstawowej (2 etap realizacji projektu), co stanowi jednocze\u015bnie form\u0119 praktycznego szkolenia dla nauczycieli. Dzia\u0142ania te pozwol\u0105 na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 3.2 POPC tj. Zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, co realizowane b\u0119dzie w przedmiotowym projekcie.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO - POMORSKIE CENTRUM EDUKACJI NAUCZYCIELI W TORUNIU", "TYTUL": "Buduj\u0119, koduj\u0119, programuj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "2529660.00", "WARTOSC": "2976070.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Kijewo Kr\u00f3lewskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Gostycyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubanie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Planowany zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 1222 jednostek sprz\u0119towych dla 429 jednostek OSP.Koszt zakupu sprz\u0119tu wynosi 2 889 800 z\u0142.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w 1222 sztuk sprz\u0119tu: 1. Ubranie specjalne2. He\u0142m3. Pompa p\u0142ywaj\u0105ca4. Pompa szlamowa5. Pompa zanurzeniowa6. Pilarka do drewna7. Pi\u0142a do betonu8. Pi\u0142a ratownicza9. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy10. Aparat ODO z czujnikiem11. Kamera12. Parawan13. Radiotelefon nasobny14. Drabina15. MotopompaProjekt realizowany jest w partnerstwie. Liderem Projektu jest Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku OSP RP Wojew\u00f3dztwo Kujawsko \u2013 Pomorskie. Partnerami projektu, czyli podmiotami merytorycznie i finansowo uczestnicz\u0105cymi w przedsi\u0119wzi\u0119ciu b\u0119d\u0105 133 jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re nast\u0119pnie przeka\u017c\u0105 sprz\u0119t jednostkom OSP w drodze u\u017cyczenia.Realizacja projektu w zaplanowanym kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest poprawa jako\u015bci\u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa oraz mo\u017cliwo\u015bci niesienia pomocy mieszka\u0144com iusuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJ. KUJAWSKO-POMORSKIEGO", "TYTUL": "\u201eNowoczesne s\u0142u\u017cby ratownicze \u2013 zakup sprz\u0119tu dla jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753596.19", "WARTOSC": "886583.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Bia\u0142e B\u0142ota | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Byto\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 70 os\u00f3b biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych jeden z 8 powiat\u00f3w woj. kuj.- pom. (pow. aleksandrowski, radziejowski, mogile\u0144ski, nakielski, inowroc\u0142awski, bydgoski, toru\u0144ski, \u017cni\u0144ski).Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie obligatoryjne (o charakterze indywidualnym):1. identyfikacja potrzeb i oddalenia od rynku pracy, ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD);2. po\u015brednictwo pracy;3. poradnictwo psychologiczne.Dodatkowo w ramach proj. w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb, ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych:1. szkolenie zawodowe (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb uczestnika i odpowiadaj\u0105ce bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy)2. sta\u017c zawodowy;3. wsparcie dzia\u0142a\u0144 z zakresu mobilno\u015bci zawodowej i terytorialnej.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia (3 obligatoryjne), ale tak\u017ce ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub kilku form fakultatywnych, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 uczestnik\u00f3w proj. w tym 40 kobiet, wy\u0142\u0105cznie o statusie na rynku pracy jako osoba bierna zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 21 m-cy realizacji proj. (do 30.09.2020r.) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawod.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia proj:70 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod.70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie psychologicznego;70 uczestnik\u00f3w uzyska wsparcie po\u015brednika pracy;60 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencji zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod.50 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.2 uczestnikom udzielamy wsparcia finansowego wspieraj\u0105c mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ - kierunek na prac\u0119. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 405918.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 124267.78}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 59908.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37350.0}, {"name": "Muzea", "value": 24600.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 8800.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 8000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1227199.73}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1076897.4000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 921079.9200000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 615914.0599999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 396914.7200000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 379776.45}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 298405.32999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 297878.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 285583.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 279230.68000000005}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 190879.16}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 167548.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 145935.1}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 143013.36}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 130883.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 123360.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 107668.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 103631.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 71460.27}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 70624.79}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58596.56}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 42449.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34902.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 34053.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32737.04}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 28800.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 28590.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28277.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27988.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27607.120000000003}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 24304.43}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20903.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20469.97}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18153.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13922.73}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11697.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11656.87}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 9500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8284.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7370.67}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6800.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 5690.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5271.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4998.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4205.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3811.38}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3601.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1800.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1754.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1746.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1500.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 917.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 535.75}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 422.44}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 239.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11.35}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3692131.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1693954.6799999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 787711.64}, {"name": "Gimnazja", "value": 637532.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 521245.08999999997}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 481308.93}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 371046.50999999995}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 203322.28000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 197853.65999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 188137.02000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 173941.37}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 130758.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 109922.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 95022.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 91875.68999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52432.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47340.08}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44588.939999999995}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 34255.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29764.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19355.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19065.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11886.529999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7997.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7638.9400000000005}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4492.78}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1944.63}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 300.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4161220.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1997887.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 191697.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 156963.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 113513.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 93095.47}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 84541.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62920.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 61721.35}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 54180.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 43545.12}, {"name": "Gimnazja", "value": 35031.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 29493.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23204.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17300.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11657.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11375.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11218.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2913.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2240.66}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1050.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 888.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 735.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 560.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 495.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 255.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 60.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 2124883.92}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 106189.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 98655.53}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 85040.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76184.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 37686.35}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23370.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 21025.07}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2738.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 299793.91}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 12694.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1575.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 7256.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2725.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 309.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 291.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 219391.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 209682.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 222192.77}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 109097.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 20004.39}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 995.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 175.72}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 33806.71000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 5965.85}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 571185.78}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 121250.0}, {"name": "Rodzina", "value": 59908.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11800.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8700.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2816058.3000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1533682.86}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 792169.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 554114.28}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 379776.45}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 299649.65}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 298405.32999999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 174728.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 154670.22999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 130883.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 128741.76}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 72378.93999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 68885.73000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 65094.810000000005}, {"name": "Turystyka", "value": 42449.65}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 28800.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12119.880000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9358.44}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 5690.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5642305.1400000015}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1768527.2899999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 616267.4899999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 607440.5499999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 371046.50999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 222687.08}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 188137.02000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 174241.37}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19355.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19065.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15636.560000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7624.0199999999995}, {"name": "Turystyka", "value": 4492.78}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6350805.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 302572.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 244643.21999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 173442.02000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55202.32000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23204.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1050.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 735.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 555.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 255.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2124883.92}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 122726.88}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 106189.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 98655.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 75053.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23370.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21025.07}, {"name": "Turystyka", "value": 2738.48}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1131.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 299793.91}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Turystyka", "value": 12694.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1575.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 7256.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2725.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 600.6600000000001}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 219391.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 209682.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 222192.77}, {"name": "Turystyka", "value": 109097.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 20004.39}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 995.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 175.72}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33806.71000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5965.85}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7895626.059999998, "v": "7,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.3, "v_pc": "1509,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4465300.859999999, "v": "4,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 1571139.3, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 701155.15, "v": "701,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.88}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 297878.52, "v": "297,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 286157.66000000003, "v": "286,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 237349.91999999995, "v": "237,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 218150.84000000003, "v": "218,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41914.0, "v": "41,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34902.53, "v": "34,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27607.120000000003, "v": "27,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12125.529999999999, "v": "12,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1944.63, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6702286.800000002, "v": "6,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.18, "v_pc": "1281,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4223963.84, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.02}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2142567.9199999995, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.96}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 247322.23, "v": "247,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 59908.41, "v": "59,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27988.65, "v": "27,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.41}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 535.75, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3546780.73, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.26, "v_pc": "677,90 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1261455.6600000001, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1206519.4400000002, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.01}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 672683.0900000001, "v": "672,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 370624.29000000004, "v": "370,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30227.050000000003, "v": "30,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5271.2, "v": "5,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2794590.76, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 301.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.66, "v_pc": "534,13 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "2782.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1667.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 2794590.76, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 301.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2517108.659999999, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.7, "v_pc": "481,10 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2112782.909999999, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 167383.65999999997, "v": "167,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 147566.94, "v": "147,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56638.11, "v": "56,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32737.04, "v": "32,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1218489.65, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21, "v_pc": "232,89 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 627789.9999999999, "v": "627,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 145935.1, "v": "145,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 117733.03, "v": "117,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 93095.47, "v": "93,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 84541.85, "v": "84,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 61721.35, "v": "61,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 54191.52, "v": "54,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14810.66, "v": "14,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 9500.0, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7370.67, "v": "7,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 820967.02, "v": "820,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83, "v_pc": "156,91 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 573466.94, "v": "573,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.85}, {"name": "Biblioteki", "value": 124267.78, "v": "124,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91832.3, "v": "91,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 467.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.18}, {"name": "Muzea", "value": 24600.0, "v": "24,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.99}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6800.0, "v": "6,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 808493.5399999999, "v": "808,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79, "v_pc": "154,53 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 755285.27, "v": "755,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.41}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 24304.43, "v": "24,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20903.84, "v": "20,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 778225.8899999999, "v": "778,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69, "v_pc": "148,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 478431.98, "v": "478,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.47}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 299793.91, "v": "299,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 843.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.52}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 474267.55999999994, "v": "474,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64, "v_pc": "90,65 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 341060.68999999994, "v": "341,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.91}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 121956.87, "v": "121,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11250.0, "v": "11,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}]}, {"name": "Turystyka", "value": 398119.26, "v": "398,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 256.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37, "v_pc": "76,09 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "319.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "220.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 378169.26, "v": "378,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 300.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.98}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 19950.0, "v": "19,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 261459.22000000003, "v": "261,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "49,97 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 211491.66000000003, "v": "211,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 43545.12, "v": "43,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 422.44, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 237072.84, "v": "237,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "45,31 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "78.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 237072.84, "v": "237,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 174867.87000000002, "v": "174,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "33,42 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 168355.15000000002, "v": "168,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5595.6, "v": "5,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 917.12, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 96250.40999999999, "v": "96,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "18,40 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 77952.15999999999, "v": "77,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.98}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 10300.0, "v": "10,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4998.25, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 564.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 73428.93999999999, "v": "73,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "14,03 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 71674.79, "v": "71,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.61}, {"name": "Cmentarze", "value": 1754.15, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59595.00000000001, "v": "59,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29109.0, "v": "29,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.84}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28540.000000000004, "v": "28,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1746.0, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 28800.0, "v": "28,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,50 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 28800.0, "v": "28,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 20004.39, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 282.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,82 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 20004.39, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 282.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 5690.0, "v": "5,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 325.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,09 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 5690.0, "v": "5,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 504.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}]}