[{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "218477843.44", "WARTOSC": "362686679.68", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 infrastruktury szynowej w ul. Kujawskiej na odcinku od ronda Kujawskiego do ronda Bernardy\u0144skiego wraz z przebudow\u0105 uk\u0142adu dr\u00f3g, przebudow\u0119 infrastruktury transportu szynowego w ci\u0105gu ul. Wojska Polskiego od p\u0119tli Magnuszewska do w\u0119z\u0142a komunikacyjnego Wojska Polskiego \u2013 Szpitalna - Szarych Szereg\u00f3w \u2013 Be\u0142zy oraz przy\u0142\u0105czenie wy\u017cej wymienionych odcink\u00f3w do Systemu Transportowego miasta Bydgoszczy (ITS), przebudow\u0119 i budow\u0119 parking\u00f3w oraz zakup nowoczesnego taboru tramwajowego. Obejmuje: \u2022 budow\u0119 infrastruktury szynowej na odcinku od ronda Kujawskiego do ronda Bernardy\u0144skiego wraz z budow\u0105 trakcji, o\u015bwietleniem (w tym powi\u0105zanie funkcji trakcji tramwajowej z o\u015bwietleniem), 8 przystankami tramwajowymi, pod\u0142\u0105czeniem do ITS oraz przebudow\u0105 istniej\u0105cej i budow\u0105 nowej drogi dwujezdniowej z wydzielonym BUSPASEM a tak\u017ce przebudow\u0105 i budow\u0105 chodnik\u00f3w i przej\u015b\u0107 dla pieszych; \u2022 przebudow\u0119 infrastruktury transportu szynowego na odcinku od p\u0119tli Magnuszewska do w\u0119z\u0142a komunikacyjnego Wojska Polskiego \u2013 Szpitalna \u2013 Szarych Szereg\u00f3w \u2013 Be\u0142zy; \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 zatok autobusowych; \u2022 przebudow\u0119 infrastruktury (w tym podziemnej) koliduj\u0105cej z zakresem rzeczowym projektu \u2022 budow\u0119 parkingu Park&Ride przy rondzie Kujawskim; \u2022 przebudow\u0119 parking\u00f3w na ul. Ustronie i ul. D\u0142ugiej oraz miejsc postojo Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest usprawnienie systemu miejskiej komunikacji zbiorowej, prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015brodk\u00f3w transportu publicznego. Ca\u0142o\u015b\u0107 zada\u0144 infrastrukturalnych polega na wykonaniu rob\u00f3t - torowych, drogowych, wodoci\u0105gowych, energetycznych (o\u015bwietlenie i sygnalizacja \u015bwietlna), odwodnieniowych, gazowych, szaty ro\u015blinnej, wraz z systemem monitoringu miejskiego, natomiast zadanie taborowe polega na dostarczeniu 15 szt. niskopod\u0142ogowych, nowoczesnych tramwaj\u00f3w. Zadania przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia zat\u0142oczenia motoryzacyjnego w mie\u015bcie, do poprawy p\u0142ynno\u015bci ruchu i ograniczenia negatywnego wp\u0142ywu transportu na \u015brodowisko.", "BENEFICJENT": "BYDGOSZCZ - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Budowa trasy tramwajowej wzd\u0142u\u017c ul. Kujawskiej na odcinku od ronda Kujawskiego do ronda Bernardy\u0144skiego wraz z rozbudow\u0105 uk\u0142adu drogowego, przebudow\u0105 infrastruktury transportu szynowego oraz zakupem taboru w Bydgoszczy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 617.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12543652.79", "WARTOSC": "21615982.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 infrastruktury transportu szynowego w ci\u0105gu ul. Chodkiewicza, polegaj\u0105c\u0105 na dostosowaniu infrastruktury transportu szynowego do obs\u0142ugi pasa\u017cer\u00f3w z ograniczeniami ruchowymi oraz poprawie komfortu obs\u0142ugi pozosta\u0142ych pasa\u017cer\u00f3w transportu publicznego i poprawie bezpiecze\u0144stwa wszystkich uczestnik\u00f3w ruchu drogowego. Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie na odcinku ul. Chodkiewicza na odcinku od posesji nr 27 na ulicy Chodkiewicza do ul. Wyszy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "BYDGOSZCZ - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Przebudowa infrastruktury transportu szynowego wzd\u0142u\u017c ul. Chodkiewicza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10368922.00", "WARTOSC": "11284059.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez: 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b z wy\u0142\u0105czeniem powy\u017cszych grup - zarejestrowanych w PUP w Bydgoszczy i filiach. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w przyst\u0119puj\u0105cych do projektu zostanie obj\u0119ty kompleksowym wsparciem w ramach poradnictwa zawodowego (Indywidualny Plan Dzia\u0142ania), po\u015brednictwa pracy oraz poprzez zastosowanie indywidualnie dobranych form wsparcia, takich, jak sta\u017ce, wysokiej jako\u015bci szkolenia lub jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8174234.00", "WARTOSC": "9616746.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 33% os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych sie do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii, zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10589099.34", "WARTOSC": "12457763.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu \u201eKPOWES V\u201d jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 1, kt\u00f3ry obejmuje powiaty: bydgoski, m. Bydgoszcz, nakielski, tucholski, s\u0119pole\u0144ski, poprzez wsparcie w tworzeniu nowych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES), wsparcie w rozwoju i funkcjonowaniu ju\u017c istniej\u0105cych PES oraz wsparcie finansowe i merytoryczne na utworzenie 128 nowych miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w okresie od 01.07.2019r. do 30.06.2023r. Projekt skierowany jest do: - os. fizycznych chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, pracownik\u00f3w i wolontariuszy PES, pracownik\u00f3w JST oraz ich jednostek organizacyjnych;- instytucji rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142., JST oraz ich jednostek organizacyjnych, PES, podmiot\u00f3w o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych. Zadania merytoryczne realizowane w ramach projektu to: 1/ Animacja i inkubacja przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do powo\u0142ywania nowych PES i PS oraz rozwoju potencja\u0142u istniej\u0105cych PES, 2/ Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, kt\u00f3rej celem jest tworzenie miejsc pracy w PS oraz wykorzystanie potencja\u0142u istniej\u0105cych PES do ekonomizacji.W ramach projektu: - wsparcie uzyska min. 350 os\u00f3b, w tym min. 251 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,- wsparcie uzyska min. 250 podmiot\u00f3w, z czego min. 210 PES (w tym PS), - powstanie min. 128 nowoutworzonych miejsc pracy w PS,- powstanie min. 37 grup inicjatywnych, kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES, - min. 22 \u015brodowiska lokalne przyst\u0105pi\u0105 do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES;- powstanie min. 37 NGO prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142atn\u0105 lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105; - nast\u0105pi min. 5% wzrost obrotu w min. 30% PS obj\u0119tych wsparciemOg\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu to 12.479.222,74 z\u0142, w tym wydatki obj\u0119te pomoc\u0105 de minimis (skierowane bezpo\u015brednio do PES prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105) to 7.352.898,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "5640083.75", "WARTOSC": "10277425.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "\"Projekt polega na wdro\u017ceniu nowej technologii oraz uruchomieniu na jej podstawie produkcji znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terenie Polski, produkt\u00f3w w postaci wysokoprzetworzonych etykiet na opakowania przede wszystkim z pr\u0119\u017cnie rozwijaj\u0105cych si\u0119 bran\u017c - spo\u017cywczej, farmaceutycznej i kosmetycznej. Wdro\u017cona technologia, zaimplementowana w zakupionej linii technologicznej, umo\u017cliwi produkcj\u0119 etykiet o bardzo wysokiej zgodno\u015bci produktu z wzorcem u\u017cytym do akceptacji jako\u015bci przez zamawiaj\u0105cego, przede wszystkim w zakresie zmniejszenia r\u00f3\u017cnicy barw w obr\u0119bie nak\u0142adu. Wszystko to b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki wdro\u017ceniu technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej sta\u0142e, bie\u017c\u0105ce \u015bledzenie i identyfikacj\u0119 produkcji wszystkich partii wyrob\u00f3w. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu technologii firma b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobierania danych produkcyjnych z maszyn i analizowania ich co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na kontrol\u0119 parametr\u00f3w produkcji pozwalaj\u0105c\u0105 na certyfikacj\u0119 w\u0142asnych wyrob\u00f3w jako najbardziej stabilnych i powtarzalnych. Dzi\u0119ki realizacji projektu Wnioskodawca - firma Abedik znacznie poprawi swoj\u0105 rozpoznawalno\u015b\u0107 na polskim rynku producent\u00f3w etykiet dzi\u0119ki wzbogaceniu oferty o produkt, kt\u00f3ry stanowi\u0107 b\u0119dzie now\u0105 jako\u015b\u0107 w por\u00f3wnaniu ze standardowymi rozwi\u0105zaniami dost\u0119pnymi na rynku. \"", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD POLIGRAFICZNY \"ABEDIK\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA Z. WR\u00d3BLEWSKI L. TOMCZAK", "TYTUL": "\"Wdro\u017cenie innowacyjnej linii technologicznej do produkcji etykiet wysokoprzetworzonych \"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-29", "DOFINANSOWANIE": "5400000.00", "WARTOSC": "13196000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "\"Celem opisywanego projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji dzi\u0119ki kt\u00f3rej firma APLEX wprowadzi na rynek detale z WPC pokryte pow\u0142ok\u0105 nieelektrostatyczn\u0105, kt\u00f3re przy obecnym stanie techniki nie s\u0105 mo\u017cliwe do efektywnego wytwarzania. Dzi\u0119ki temu Wnioskodawca, nale\u017c\u0105cy do sektora MSP znacznie poprawi swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107, nie tylko na rynku krajowym, ale tak\u017ce na rynku mi\u0119dzynarodowym, gdzie b\u0119dzie trafia\u0107 znaczna cz\u0119\u015b\u0107 produkcji wytwarzanej z wykorzystaniem innowacyjnej technologii produkcyjnej. Technologia wykonywania detali z tworzyw sztucznych z pow\u0142okami nieelestrostatycznymi mo\u017ce by\u0107 wdro\u017cona w uk\u0142adzie \u015brodk\u00f3w przewidzianym do zakupu przez inwestora, tj.: 1. Budowa hali produkcyjnej. 2. Infrastruktura IT. 3. Infrastruktura testowa. 4. Instalacja do obr\u00f3bki pow\u0142oki nieelektrostatycznej. 5. Wtryskarki do tworzyw termoplastycznych. 6. System transportu suwnicowego W wyniku realizacji projektu na rynek zostanie wprowadzony nowy produkt w postaci wyprasek hybrydowych z pow\u0142ok\u0105 nieelektrostatyczn\u0105, czyli detali z tworzyw sztucznych wykonanych z WPC pokrytych materia\u0142ami nieelektrostatycznymi, pozwalaj\u0105cymi na popraw\u0119 estetyki produktu. Z perspektywy przedsi\u0119biorstwa oraz najbli\u017cszego otoczenia, uzyskane zostan\u0105 efekty w postaci: 1. Wzrost skali prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. 2. Pozytywny wp\u0142yw na polityk\u0119 r\u00f3wnych szans. 3. Poszerzenie oferty firmy. 4. Obni\u017cenie oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c powy\u017csze czynniki nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, realizacja projektu oznacza stworzenie innowacyjnego i konkurencyjnego zak\u0142adu produkcyjnego wykorzystuj\u0105cego samodzielnie opracowan\u0105, \u015bwiatow\u0105 innowacyjno\u015b\u0107 technologiczn\u0105 i dzia\u0142aj\u0105cego z poszanowanie szeroko interpretowanej zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Podsumowuj\u0105c nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, i\u017c projekt inwestycyjny dotyczy wdro\u017cenia nowej technologii, kt\u00f3rej u\u017cytkowanie przyczyni si\u0119 do poszerzenia asortymentu produktowego sp\u00f3\u0142ki o detale w dniu dzisiejszym nietechnologiczne.\"", "BENEFICJENT": "PRODUKCJA ARTYKU\u0141\u00d3W Z TWORZYW SZTUCZNYCH \"APLEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 ZAK\u0141AD PRACY CHRONIONEJ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania wyprasek hybrydowych szans\u0105 na komercjalizacj\u0119 prac badawczych przeprowadzonych przez sp\u00f3\u0142k\u0105 APLEX z Bydgoszczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5121900.00", "WARTOSC": "11382000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "\"Projekt przedsi\u0119biorstwa INTEMO polega na wdro\u017ceniu w\u0142asnej technologii innowacyjnej, w postaci nieopatentowanej wiedzy technicznej, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe stanie si\u0119 uruchomienie produkcji nowych wyrob\u00f3w wytwarzanych za jej pomoc\u0105. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie zorganizowanie oraz uruchomienie linii produkcyjnej, s\u0142u\u017c\u0105cej do wytwarzania form wtryskowych charakteryzuj\u0105cych si\u0119 korzystnymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami mechanicznymi oraz termicznymi. Wprowadzenie na rynek nowego produktu poprzedzone zosta\u0142o przeprowadzeniem przez firm\u0119 INTEMO dog\u0142\u0119bnej analizy rynku, kt\u00f3ra wykaza\u0142a istnienie znacz\u0105cego popytu na rezultaty niniejszego projektu. W wyniku obserwacji trend\u00f3w panuj\u0105cych na rynku produkt\u00f3w wytwarzanych z tworzyw termoplastycznych, Wnioskodawca w ramach prowadzonych prac badawczo-rozwojowych opracowa\u0142 now\u0105 konstrukcj\u0119 formy wtryskowej oraz nowy spos\u00f3b jej wytwarzania . Przede wszystkim, nowe formy b\u0119d\u0105 znacznie sprawniej i wydajniej odprowadza\u0107 ciep\u0142o z wyprasek, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia stopnia wydajno\u015bci produkcyjnej. Zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania maszyn wtryskowych przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do poprawy efektywno\u015bci wykorzystania energii elektrycznej, co sprawi z kolei i\u017c procesy produkcyjne wykorzystuj\u0105ce nowe formy b\u0119d\u0105 wydajne nie tylko pod wzgl\u0119dem czasowym, ale r\u00f3wnie\u017c energetycznym i finansowym. Ponadto, nowe formy wtryskowe, dzi\u0119ki swojej hybrydowej konstrukcji ujednolic\u0105 warto\u015b\u0107 gradientu temperatur na powierzchni formowanej wypraski dzi\u0119ki czemu zmniejszy si\u0119 warto\u015b\u0107 skurczu przetw\u00f3rczego oraz napr\u0119\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych wyprasek. W kolejno\u015bci pozwoli to na podniesienie jako\u015bci wytwarzanych za pomoc\u0105 tych form wtryskowych wyrob\u00f3w (poprawa jako\u015bci wizualnej, stabilizacja wymiarowa, minimalizacja deformacji materia\u0142owych). Niniejszy projekt wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania 3.2, polegaj\u0105cych na rozwoju innowacyjno\u015bci w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP, a ponadto jest zgodny z zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz politykami horyzontalnymi UE.\"", "BENEFICJENT": "INTEMO S.A.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii produkcji hybrydowych form wtryskowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.47}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6203886.36", "WARTOSC": "7298713.36", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 169 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7037895.53", "WARTOSC": "8279877.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem proj. jest rozw\u00f3j systemu deinstytucjonalizacji opieki nad osobami niesamodzielnymi i ci\u0119\u017cko chorymi zar\u00f3wno doros\u0142ymi jak i dzie\u0107mi w \u015brodowisku lokal. oraz poprawa dost\u0119pu do limitowanych us\u0142ug/\u015bwiadcze\u0144 zdrowot. d\u0142ugoterminowych i paliatywnych w wyniku/poprzez utworzenie 3 DDOM oraz miejsc \u015bwiadczenia domowej opieki med. dla 629 os\u00f3b, zamieszka\u0142ych na terenie subreg. bydgoskiego do 30.06.2021r. W ramach proj. przewiduje si\u0119 udzielanie wsparcia o charakterze zdrow. w postaci funkcjonowania 3 DDOM 45 miejsc, dla 150 uczest. \u0142\u0105cznie w Bydgoszczy, Tucholi i \u015awieciu oraz systemu dom. opieki med. dla 779 pacjent\u00f3w.Wsparcie tj. kompleksowa pomoc med. udzielane b\u0119dzie na podst. diagnozy lekarskiej i wymaganych rozporz. (z przeprowadzonej diagnozy) na terenie subregionu:1. Piel\u0119gniarska opieka d\u0142ugoterminowa domowa (PODD) dla dzieci (skala Barthel 0-65 pkt) - 4184 wizyt2. PODD dla os\u00f3b doros\u0142ych (skala Barthel 0-65 pkt) - 9180 wizyt 3. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez zesp\u00f3\u0142 d\u0142ugoterminowej opieki domowej (ZDOD) dla dzieci wentylowanych mechanicznie - 864 wizyty4. \u015awiadczenia udzielane w warunkach dom. przez ZDOD dla os\u00f3b doros\u0142ych wentylowanych mech. - 810 wizyt 5. Opieka hospicyjna nad dzieckiem realizowana w warunkach dom. - 16560 wizyt 6. Opieka paliatywna/hospicyjna nad osob\u0105 doros\u0142\u0105 realizowana w warunkach dom. - 32400 wizyt \u0141\u0105cznie zrealizowanych zostanie 63 998 wizyt dom.Ca\u0142o\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 koordynowa\u0142o b\u0119dzie Centrum Koordynacji i Edukacji. Opr\u00f3cz us\u0142ug o charakterze zdrow.przewiduje si\u0119 tak\u017ce istotne dzia\u0142ania eduk., infor. i promoc. skierowane zar\u00f3wno do os\u00f3b niesamodzielnych (779), jak i ich opiekun\u00f3w (400 os\u00f3b)Wnioskodawca i partnerzy nie s\u0105 wy\u0142\u0105czeni z mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o \u015brodki w ramach konkursu - nie realizuj\u0105 projektu DDOM w ramach PO WER i nie chc\u0105 przeznaczy\u0107 \u015brodk\u00f3w na dalsze funkcjonowanie DDOM. DDOM b\u0119dzie prowadzony przez podmiot leczniczy posiadaj\u0105cy umow\u0119 na \u015bwiadczenie opieki zdrowotnej zawart\u0105 z K-P Oddz. Woj. NFZ.", "BENEFICJENT": "PALLMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie skoordynowanego systemu pomocy dla mieszka\u0144c\u00f3w subregionu bydgoskiego w oparciu o funkcjonowanie DDOM oraz medyczn\u0105 opiek\u0119 domow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5737731.47", "WARTOSC": "6750272.32", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ES w subregionie 1 (pow.: nakielski, s\u0119pole\u0144ski, bydgoski, tucholski, m.Bydgoszcz) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz w rozwoju i funkcjonowaniu PES, w tym stworzenie 90 miejsc pr, z tego min. 24 nowe miejsca pracy w PS i min. 24 nowe miejsca pracy w istniej\u0105cych PS i PES (przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS), przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142. przy zaanga\u017cowaniu otoczenia spo\u0142. tych os\u00f3b, z uwzgl\u0119dnieniem zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju w okresie od 01.06.2016r.-30.09.2019. Projekt skierowany jest do: - os. fiz chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze ES, -podmiot\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych, -PES, -pracownik\u00f3w i wolontariuszy PES, - JST oraz ich jednostek organiz., -pracownik\u00f3w JST oraz ich jednostek organiz. Zadania merytoryczne realizowane w ramach projektu to: 1/ Animacja powo\u0142ywania nowych PS i PES, 2/ Inkubacja przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , 3/ Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej. W ramach projektu: - wsparcie uzyska min. 105 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z czego min. 90 b\u0119dzie pracowa\u0142o po opuszczeniu programu, - wsparcie uzyska min. 50 PES, - powstanie min. 90 miejsc pr w PS, w tym min. 24 dla os\u00f3b wskazanych w definicji przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego w nowoutworzonych PS i min. 24 miejsca pracy (w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty) w istniej\u0105cych PS a wspartych w ramach projektu; - powstan\u0105 min 34 gr inicjat, kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia, co do utworzenia PES, - min. 21 \u015brodowisk lokal przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES; - powstan\u0105 min. 34 organizacje poz (prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142 pp lub gosp); - nast\u0105pi wzrost obrotu PS obj\u0119tych wsparciem, min. 5% rocznie. Og\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu to 6750272,32z\u0142, w tym wydatki obj\u0119te pomoc\u0105 de minimis - 3 681 500z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KOBIET \"GINEKA\"", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3498047.64", "WARTOSC": "4115350.64", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia ) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 33% os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwalebezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BYDGOSZCZ, POWIAT BYDGOSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w Bydgoszczy i powiecie bydgoskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-24", "DOFINANSOWANIE": "1402347.06", "WARTOSC": "3431200.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "\"Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych technologii pozwalaj\u0105cej produkowa\u0107 innowacyjny wyr\u00f3b: maty, podk\u0142adki i inne elementy wibroizolacyjne dla \u015brodk\u00f3w transportu, zw\u0142aszcza szynowego, ze spienionego elastomeru poliuretanowego. Zadaniem wibroizolator\u00f3w stosowanych w \u015brodkach transportu jest: - t\u0142umienie drga\u0144 pionowych i poprzecznych wywo\u0142anych ruchem pojazd\u00f3w i pracuj\u0105cych w ich wn\u0119trzu, wibruj\u0105cych podzespo\u0142\u00f3w typu silniki, pompy i tym podobnych; - redukcji negatywnych skutk\u00f3w oddzia\u0142ywania ha\u0142asu i wibracji na komfort \u017cycia cz\u0142owieka oraz na \u017cywotno\u015b\u0107 element\u00f3w konstrukcyjnych pojazdu - zwi\u0119kszenie trwa\u0142o\u015bci konstrukcji nawierzchni szynowej. Elementem technologii b\u0119dzie te\u017c szybkie badanie jako\u015bci wyrob\u00f3w w oparciu o metod\u0119 DMTA, oceny parametr\u00f3w dynamicznych elastomeru poliuretanowego przy drganiach wymuszonych. Metoda to zosta\u0142a w unikalny spos\u00f3b przystosowana i wykorzystana dla oceny pr\u00f3bek spienionego elastomeru poliuretanowego, w efekcie prac rozwojowych prowadzonych w firmie i na jej zlecenie. DMTA jest metod\u0105 daj\u0105c\u0105 wi\u0119cej informacji o przydatno\u015bci materia\u0142u jako izolatora ha\u0142asu i wibracji oraz jest metod\u0105 szybkiego uzyskania wynik\u00f3w bada\u0144. Metoda ta da du\u017ce oszcz\u0119dno\u015bci: energii elektrycznej i czasowe w stosunku dotychczas stosowanej przez konkurent\u00f3w z Niemiec i Austrii - opisanej w DIN-45673-1. Wdro\u017cone maty, podk\u0142adki i inne elementy wibroizolacyjne ze spienionego elastomeru poliuretanowego, kt\u00f3re wytwarza\u0107 b\u0119dzie wnioskodawca jako pierwsza firma w Polsce, swoimi parametrami i korzystn\u0105 cen\u0105 przewy\u017csz\u0105 wyroby dw\u00f3ch europejskich producent\u00f3w, kt\u00f3rzy jako jedyni do tej pory oferowali je na rynku.\"", "BENEFICJENT": "\"WYTW\u00d3RNIA PIANEK POLIURETANOWYCH\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii wytwarzania element\u00f3w wibroizolacyjnych na potrzeby \u015brodk\u00f3w transportu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511430.90", "WARTOSC": "1778154.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "Wnioskodawca (NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK ZACZAROWANY O\u0141\u00d3WEK MILENA \u0141OPATKA) w ramach przedmiotowego projektu utworzy w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w Bydgoszczy 40 nowych miejsc. Celem projektu jest powr\u00f3t na rynek pracy 40 os\u00f3b (32K, 8M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3, zamieszkuj\u0105cych/pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 w p. bydgoskim, m. Bydgoszczy poprzez utworzenie 40 nowych miejsc opieki i sfinansowanie bie\u017c\u0105cej opieki dla 40 dzieci w \u017c\u0142obku \u201eZaczarowany O\u0142\u00f3wek\u201d w Bydgoszczy. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce kluczowe wska\u017aniki produktu:-liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie- 40 os.;-liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 40 szt.Kluczowe wska\u017aniki rezultatu:-liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu - 16 szt.;-liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 22 os.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105:1) osoby bezrobotne lub osoby bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 / 24 osoby;2) osoby pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 / 16 os\u00f3b.W celu realizacji projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119te 40 dzieci w wieku do lat 3, dla opieki nad kt\u00f3rymi zostanie zaanga\u017cowanych 8 opiekun\u00f3w oraz 1 piel\u0119gniarka. W ramach proj. zostanie zrealizowane Zadanie 1 \u201eUtworzenie 40 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obku\u201d oraz Zadanie 2 \u201eBie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowo utworzonych miejsc opieki w \u017c\u0142obku\u201d. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane na etapie planowania problemy oraz poprzedzony przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 opracowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119. Projekt realizowany w partnerstwie z Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0105 Gospodarki w Bydgoszczy \u2013 instytucja do\u015bwiadczona w prowadzeniu \u017c\u0142obka (Partner odp. za prace remontowe, bie\u017c\u0105ce doradztwo).", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK ZACZAROWANY O\u0141\u00d3WEK MILENA \u0141OPATKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \u201eZaczarowany O\u0142\u00f3wek\u201d szans\u0105 na rozw\u00f3j dziecka i aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-02", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "921391.50", "WARTOSC": "1083990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w WSPR w Bydgoszczy poprzez profilaktyk\u0119 oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 na rzecz minimalizowania negatywnych czynnik\u00f3w nara\u017caj\u0105cych pracownik\u00f3w na utrat\u0119 zdrowia.PLANOWANE PRODUKTY:1. Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie: 110 os\u00f3b, w tym 48 kobiet i 62 m\u0119\u017cczyzn.2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie: 217 os\u00f3b, w tym 48 kobiet i 169 m\u0119\u017cczyzn.REZULTAT:3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 217 os\u00f3b, w tym 48 kobiet i 169 m\u0119\u017cczyzn.GRUPA DOCELOWA: Osoby pracuj\u0105ce nara\u017cone na wyst\u0105pienie czynnik\u00f3w negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia w miejscu pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym:*Personel medyczny (ratownicy medyczni, ratownicy medyczni- kierowcy, piel\u0119gniarki \u201eS\u201d, ratownicy medyczni, piel\u0119gniarki- dyspozytorzy)- 170 os\u00f3b,*Pracownicy administracyjno-biurowi oraz gospodarczy: 47 os\u00f3b,PLANOWANE ZADANIA:Zadanie 1: Program bada\u0144 screeningowych i szczepie\u0144 ochronnych dla personelu WSPR Zadanie 2: Program wsparcia psychologicznego oraz redukcji ryzyka komunikacyjnegoZadanie 3: Program profilaktyki i redukcji skutk\u00f3w nadmiernych obci\u0105\u017ce\u0144 mi\u0119\u015bniowo-szkieletowychLiczba uczestnik\u00f3w programu: 217 os\u00f3b.Okres realizacji projektu: 03.2020-03.2022.Koszty kwalifikowalne: 1 083 990,00 PLNDofinansowanie: 1 029 790,50 PLN.Zaplanowane dzia\u0142ania wykraczaj\u0105 poza zakres obowi\u0105zkowych bada\u0144 okresowych przeprowadzanych zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia i Opieki Spo\u0142ecznej z dnia 30 maja 1996 r. w sprawie przeprowadzania bada\u0144 lekarskich pracownik\u00f3w, zakresu profilaktycznej opieki zdrowotnej nad pracownikami oraz orzecze\u0144 lekarskich wydawanych do cel\u00f3w przewidzianych w Kodeksie pracy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKA STACJA POGOTOWIA RATUNKOWEGO W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Program wsparcia pracownik\u00f3w WSPR w Bydgoszczy na rzecz poprawy warunk\u00f3w pracy oraz wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-17", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "819500.00", "WARTOSC": "1490000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz", "OPIS": "\"Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania mikro granulowanych barwnik\u00f3w do procesu roztwarzania rotacyjnego wielogabarytowych element\u00f3w z tworzyw sztucznych, kt\u00f3rej za\u0142o\u017cenia s\u0105 wynikiem w\u0142asnych prac B+R, przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119. Ww. technologia obj\u0119ta zosta\u0142a dzia\u0142aniami, maj\u0105cymi na celu ochron\u0119 wy\u0142\u0105cznych praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, w zakresie uzyskania patentu. Sp\u00f3\u0142ka \u201eGM COLOR\u201d jest jedynym podmiotem, kt\u00f3ry posiada prawa do wynik\u00f3w prac B+R, kt\u00f3re stanowi\u0142y podstaw\u0119 dla stworzenia zg\u0142oszenia patentowego, zg\u0142oszonego do Urz\u0119du Patentowego 25.11.2014 r., uzyskuj\u0105c numer P. 410159 pt. \u201eSpos\u00f3b wytwarzania mikro granulowanych barwnik\u00f3w do procesu roztwarzania rotacyjnego wielogabarytowych element\u00f3w z tworzyw sztucznych\u201d. Wdro\u017cenie ww. rozwi\u0105zania, wymaga\u0107 b\u0119dzie przeprowadzenia inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e, umo\u017cliwiaj\u0105ce implementacj\u0119 innowacyjnej technologii, a co za tym idzie uruchomienie produkcji udoskonalonego wyrobu uprzednio niewytwarzanego w przedsi\u0119biorstwie (dywersyfikacja oferty firmy \u201eGM COLOR\u201d). Efekt projektu \u2013 mikro granulowane barwniki do procesu roztwarzania rotacyjnego wielogabarytowych element\u00f3w z tworzyw sztucznych \u2013 charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 innowacyjno\u015bci\u0105, z uwagi na posiadane cechy i parametry u\u017cytkowe. Co wi\u0119cej, uzyskany wyr\u00f3b pozwoli na uzyskanie detalu najwy\u017cszej jako\u015bci oraz osi\u0105gni\u0119cie jednoznacznych korzy\u015bci technologicznych i ekonomicznych zar\u00f3wno dla Wnioskodawcy, jak i odbiorcy ko\u0144cowego. \"", "BENEFICJENT": "\"GM COLOR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania mikro granulowanych barwnik\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "810318.69", "WARTOSC": "961460.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u015bwieckiego, inowroc\u0142awskiego, bydgoskiego i m. Bydgoszcz (38 Kobiet), w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo, nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET, w zawodach zgodnych z potrzebami i potencja\u0142em uczestnik\u00f3w projektu oraz potrzebami lokalnego rynku pracy, poprzez zwi\u0119kszenie ich kwalifikacji/kompetencji i do\u015bwiadczenia zawodowego, w okresie 01.03.2020 - 30.04.2021 r.Grupa docelowa - 60 os\u00f3b (38 K), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia spe\u0142ni\u0105 nw. kryteria1. Wiek 18-29 lat, tj. uko\u0144czony 18 rok \u017cycia i jednocze\u015bnie nieuko\u0144czony 30 rok \u017cycia2. Zamieszkiwanie, zgodnie z Kc, na terenie powiatu \u015bwieckiego, inowroc\u0142awskiego, bydgoskiego lub m. Bydgoszcz(W przypadku imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w ww. kryterium nie b\u0119dzie mia\u0142o zastosowania)3. Status osoby biernej zawodowo, nale\u017c\u0105cej do kategorii NEET, tj. takiej, kt\u00f3ra nie pracuje, nie szkoli si\u0119, nie kszta\u0142ci si\u01194. Status osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, tj. wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej \u015brednie)z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do grupy docelowej okre\u015blonej dla Podzia\u0142aniu 1.3.1 POWERW ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 nw. form wsparcia:Opracowanie IPDIndywidualne poradnictwo zawodoweIndywidualne po\u015brednictwo pracySzkolenia zawodoweSta\u017ce zawodoweRezultaty:1. Minimum 45% Uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu2. Minimum 35% Uczestnik\u00f3w projektu uzyska kompetencje po opuszczeniu programu3. Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa wyniesie minimum 42% w przypadku os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) oraz min. 57% w przypadku pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup (KD12)", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE TECHNIK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie na starcie szans\u0105 dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "810897.71", "WARTOSC": "953997.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Proj. realizowany b\u0119dzie w okresie 01.10.2017-30.06.2019 na obszarze Bydgoszczy, pow.bydg., nakielskiego, inowroc\u0142. i \u017cni\u0144skiego. Za realizacj\u0119 proj. odpowiada\u0107 b\u0119dzie PTE. Proj. skierowany b\u0119dzie do 70os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c., w tym 41 kobiet, 5os. niepe\u0142nosprawnych, 30os. o niskich kwalifikacjach i 15os. po 50r.\u017c. Na podstawie analizy potrzeb i barier w grupie docelowej zaplanowano kompleksowe wsparcie, w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 w proj.: rekrutacj\u0119, ustalanie indywidualnego planu dzia\u0142ania (wyznaczenie \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj\u0105cej min. 5 element\u00f3w dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w), wsparcie w zakresie aktywizacji zawodowej (po\u015brednictwo, doradztwo zawodowe, wsp. psychologa, warsztaty), podnoszenia kwalifikacji i kompetencji zaw. (szkolenia i kursy, stypendium szkoleniowe), podnoszenie do\u015bwiadczenia zawodowego (sta\u017ce zawodowe, stypendium sta\u017cowe itp. oraz doposa\u017cenie i wyposa\u017cenie stanowiska), dodatkowe wsparcie w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu, opieki, dodatku relokacyjnego. Planowane jest obj\u0119cie wsparciem 70os., w tym 50os. w ramach szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych, 20os. w ramach sta\u017c\u00f3w zawodowych, 10 w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska, 5os. dodatkiem relokacyjnym oraz dodatkowymi formami wsparcia zgodnie z IPD. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u do zatrudnienia 70os. biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c. z Bydg., pow.bydg., inowroc\u0142., \u017cni\u0144skiego i nakielskiego, w tym zwi\u0119kszenie zatrudnienia 29os. z tej grupy do 31.03.2019 r., poprzez kompleksowe wsparcie, w tym podniesienie kwalifikacji i kompetencji zawodowych.Zak\u0142ada si\u0119 efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105:-2 z 5os. niepe\u0142n.(40%),-5 z 15os. 50+(33,3%),-12 z 30os. o nisk. kwal.(40%),-16 z 41kobiet(39%),-8 z 17 pozosta\u0142ych os.(45%).G\u0142\u00f3wne rezultaty:L.os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu:29L.os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:9 z 10L. os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:36 z 40\u015aredni koszt na 1ucz. 14803,53z\u0142", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE - ODDZIA\u0141 W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "REAKTYWACJA - program wsparcia dla os\u00f3b biernych zawodowo szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "581577.25", "WARTOSC": "690053.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki", "OPIS": "Celemg\u0142\u00f3wnymprojektuzaplanowanymdoosi\u0105gni\u0119ciado30.09.2021 r.jestaktywizacjazawodowo-edukacyjna 70 os\u00f3bw wieku 15-29 lat biernych zawodowo (40K; 30M), w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z obszaru powiat\u00f3w: bydgoskiego, Bydgoszczy, Grudzi\u0105dza, nakielskiego, che\u0142mi\u0144skiego oraz \u015bwieckiego (tzn. os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119 na obszarze w/w powiat\u00f3w w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego - kryterium nie ma zastosowania w sytuacji kierowania wsparcia do imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w) poprzez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienieichkompetencjizawodowychiumo\u017cliwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynekpracy. Wczasieokresu przygotowawczego wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugamidoradztwazawodowego, poradnictwazawodowegowzakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lubuzupe\u0142niania kompetencji ikwalifikacji zawodowych(6h/UP). Uczestnicyzrealizuj\u0105r\u00f3wnie\u017c \u015brednio80 godzinnyprogramszkole\u0144 zawodowych (70UP) oraz/lub trwaj\u0105ce 3 m-ce programysta\u017cu(min.35UP). Ka\u017cdy UP naposzczeg\u00f3lnychetapach wsparcia otrzyma pomocdoradcyzawodowego, po\u015brednika pracy orazwprzypadku sta\u017cyst\u00f3w -opiekunasta\u017cu. Ka\u017cdy UPzostanie obj\u0119ty \u015brednio6h us\u0142ug po\u015brednictwapracy. Wnioskodawcaprzyjmuje,i\u017cpozako\u0144czeniuudzia\u0142uwprojekciezatrudnieniepodejmie:min.42%os\u00f3bwnajtrudniejszejsytuacji(osobyzniepe\u0142nosprawno\u015bciami,osobyd\u0142ugotrwalebezrobotne,osobyzniskimikwalifikacjami(doISCED3), imigranci,reemigranci),min.57%os\u00f3bnienale\u017c\u0105cychdoww.grup.", "BENEFICJENT": "SUDECKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Akcja Aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "324993.57", "WARTOSC": "353676.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zniwelowanie zidentyfikowanych barier wyst\u0119puj\u0105cych na r.pracy i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 30os\u00f3b m\u0142odych wy\u0142\u0105czniebiernych zawodowo w wieku 15-29 lat(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) w tym 19K i11M poprzez zidentyfikowanie indywidualnych potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w,nabycie i/lub rozw\u00f3j kwalifikacji zawodowych, odbycie sta\u017cu zawodowego do 30.09.2018 r. i podj\u0119cie zatrudnienia na lok/reg. rynku pracy przezco najmniej 43% UP (ef. zatrud.) mierzone w okresie 3 m-cy od daty zak. udzia\u0142u w proj. przez UP.Proj. b\u0119dzie realiz. w okresie: 01.12.2017-30.09.2018 r. na terenie woj. kuj-pom w m. Bydgoszcz, pow. bydgoskim i nakielskim. Ka\u017cdy UP otrzymakompleksowe i indywidualne wsparcie w ramach realiz. proj. Wsparcie dostosowane b\u0119dzie do potrzeb, predyspozycji i do\u015bwiadczenia ka\u017cdego UP. UP zostaniewyposa\u017cony w nowe kwalifikacje zawodowe niezb\u0119dne na lokalnym i regionalnym r.pracy, co pozwoli na aktywne wej\u015bcie, b\u0105d\u017a powr\u00f3t nar.pracy (zgodne z Barometrem zawod\u00f3w na 2017). Projekt zak\u0142ada udzielenie wsparcia UPw ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. Poprzez udzielenie wsparcia nale\u017cy rozumie\u0107 przedstawienie wysokiej jako\u015bci ofertyzatrudnienia, dalszego kszt., przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Ka\u017cdy z UP w zakresie aktywizacji zaw. otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 takie formypomocy, kt\u00f3re zosta\u0142y u niego zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na r.pracy lub uzyskania. Proj. b\u0119dzie realiz. w spos\u00f3b cykliczny, albyzapewni\u0107 jak najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 zaplanowanego wsparcia dostos. do potrzeb i potencja\u0142u UP i jednoczesnie b\u0119dacych odpowiedzi\u0105 na problemy lok/reg r.pracy.Proj. zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia zaplanowanego w typie: 1 (obligatoryjny: IPD, po\u015brednictwo pracy), 2 (wysokiej jako\u015bci szkolenia/kursy zawodowe dostos.do potrzeb UP i b\u0119d\u0105ce odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie r.pracy) i 3 (sta\u017ce zawodowe realizowane u pracodawcy).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA I ROZWOJU KADR \"DENAR\" DOROTA WIERZGA\u0141A", "TYTUL": "Akademia Wiedzy i Do\u015bwiadczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "590586.29", "WARTOSC": "694807.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU i GRUPA DOCELOWA: Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 48 os\u00f3b (min.16 kobiet) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia biernych zawodowo, z powiat\u00f3w: m. Bydgoszcz, m. Toru\u0144, pow. bydgoski, toru\u0144ski, aleksandrowski, nakielski, inowroc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, s\u0119pole\u0144ski, che\u0142mi\u0144ski, \u015bwiecki i tucholski, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, o nieaktualnym do\u015bwiadczeniu zawodowym, w tym 16 os\u00f3b o niskich kwal. na poz. maks. ISCED3 i 4 os.niepe\u0142nospr. ruchowo, dostosowanie ich kompetencji do potrzeb lokalnego rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia. W ramach projektu real. b\u0119d\u0105 2 edycje po 24 osobyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:-48 zako\u0144czy udzia\u0142 w proj.zgodnie z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia-22 os. podejmie zatrud.(zgodnie z zas. efektywno\u015bci zatrud.), w tym 7 os. (3K i 4M) o niskich kwal. (max ISCED3) i co najmniej 2 ON (1K i 1M)-48 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakr. kompetencji informat. i warsztacie aktywnego poszukiwania pracy, egzamin ze szkole\u0144 inf. zda pozytywnie min. 43 os, kt. otrzymaj\u0105 rozpozn. mi\u0119dzynar. certyfikaty-48 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. wysokiej jako\u015bci z zakresu kompet. j\u0119zykowych, a 44 z nich uzyska kompetencje na poziomie A2-B2 TOEIC i otrzyma certyfikaty TOEIC-48 os. rozpocznie i zako\u0144czy sta\u017ce zgodnie z programem sta\u017cuG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczest.proj.-diagnoza uczest. ich potencja\u0142u, kompet. i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w bran\u017cy ICT-testy psychol., zawodowe, komputerowe i j\u0119zykowe-poradnictwo zawod. i opracowanie IPD-warsztat aktywnego poszukiwania pracy dla 48 uczest2. Akademia kompetencji i kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy ICT-administrator sieci Cisco CCNA dla 12 os\u00f3b-szkolenie Menad\u017cer sprzeda\u017cy us\u0142ug IT dla 12 uczest.-szkol. Webdeveloper -24 os. -szkol. Business English z el. j.angielskiego dla bran\u017cy ICT-dla 48 os.-styp. szkoleniowe3. Sta\u017ce zawodowe i po\u015bred. pracy-organizacja p\u0142atnych 3 m-cznych sta\u017cy dla 48 uczest.-org. spotka\u0144 z pracod.- po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WDRO\u017bENIOWY MAREK SZARATA", "TYTUL": "WORK-ON 30+ Aktywizacja zawodowa w bran\u017cy ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]